<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในประเทศจีน Ray Dalio กล่าวถึงปัญหาหนี้ทั่วโลกขณะที่รัฐบาลจีนแสวงหาที่ปรึกษาของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326700/china-ray-dalio-discusses-global-debt-issues-beijing-seeks-his-counsel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนทำงานเพื่อลดความเสี่ยงด้านหนี้และด้วยการกู้ยืมของสหรัฐที่ไม่มีโซ่ตรวนเรย์ดาลิโอพบว่าตัวเองเป็นศูนย์กลางของการสนทนาที่สำคัญในกรุงปักกิ่งซึ่งให้คำแนะนำแก่เจ้าหน้าที่ระดับสูงในขณะที่พวกเขาเผชิญกับเส้นทางที่ละเอียดอ่อนข้างหน้าเจ้าหน้าที่จีนเปิดตัวพรมแดงในสัปดาห์นี้สำหรับมหาเศรษฐีนักลงทุนและผู้ก่อตั้ง Bridgewater Associates ซึ่งเป็นหนึ่งในกองทุนป้องกันความเสี่ยงที่ใหญ่ที่สุดในโลก – สวัสดี</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26ac21e7d82fb7b59b49716da57e09be55d8afc3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/eb31c51c-d753-4e73-adb7-1a16fafbd3c9_3b5ab2ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘รู้สึกเหมือนกำลังคำราม ': ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาเขย่าเซินเจิ้นให้ตื่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3326713/it-felt-it-was-roaring-super-typhoon-ragasa-shakes-shenzhen-awake?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนงานในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี Zhou Keyi อาศัยอยู่ในเซินเจิ้นเป็นเวลาสามปีแต่ไม่เคยได้ยินเสียงคำรามดังกล่าวจากพายุไต้ฝุ่น “ฉันตื่นขึ้นมาพร้อมกับเสียงลมในเวลาประมาณตี 3 ของวันพุธ – มันรู้สึกเหมือนกำลังคำราม” โจวกล่าวในวันพุธขณะที่ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาโจมตีทางตอนใต้ของจีนและปะทะภูมิภาคนี้ “หน้าต่างข้างๆเตียงของฉันสั่นเมื่อพายุพัดผ่านซึ่งทำให้ฉันรู้สึกกลัวเล็กน้อย”</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 10:56:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cef7fe79e91f13355e6a2348d00ca41f8f866647</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/02d23c1c-95b0-40eb-bcd8-562247e9d463_21d81c87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาคารในฮ่องกงแกว่งไปแกว่งมาในซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซา ‘ไม่มีอะไรต้องกังวล’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326710/hong-kong-buildings-swaying-super-typhoon-ragasa-nothing-worry-about?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาพัดถล่มฮ่องกงด้วยลมแรงจากพายุเฮอริเคนในเช้าวันพุธผู้อยู่อาศัยที่กังวลบางคนรู้สึกว่าอาคารสูงของพวกเขาแกว่งไปมาแต่ผู้เชี่ยวชาญและเจ้าหน้าที่ได้ให้ความมั่นใจกับสาธารณชนว่าการเคลื่อนไหวดังกล่าวเป็นเรื่องปกติ Ragasa ซึ่งเรียกสัญญาณเตือน No 10 ระดับสูงสุดเข้ามาในระยะประมาณ 100 กม. ทางตอนใต้ของฮ่องกงในตอนเช้าก่อนที่พายุจะลดระดับลง</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 10:43:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f37ad9a5f330f3e087fa16eb4512332f98918a18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/c4410204-f416-4454-8294-d3617258fecd_9f9138db.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สุนทรพจน์ของสหประชาชาติที่ ‘กล้าหาญ‘ ของ Prabowo มีความหมายต่อท่าทีของอินโดนีเซียที่มีต่อสงครามอิสราเอล - กาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3326705/what-prabowos-bold-un-speech-means-indonesias-stance-israel-gaza-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Prabowo Subianto ของอินโดนีเซียได้ให้คำมั่นว่าจะส่งผู้พิทักษ์สันติราษฎร์หลายหมื่นคนไปยังเขตความขัดแย้งและกล่าวว่าประเทศนี้สามารถยอมรับอิสราเอลได้แต่เฉพาะในกรณีที่รัฐปาเลสไตน์ได้รับการยอมรับเป็นครั้งแรกเท่านั้นแนวคิดเรื่องการยอมรับแบบมีเงื่อนไขสำหรับอิสราเอลดึงปฏิกิริยาที่คมชัดที่บ้านโดยนักวิจารณ์กล่าวหาว่าปราโบโวบ่อนทำลายท่าทีของโปรปาเลสไตน์ของอินโดนีเซียในขณะที่คนอื่นๆเห็นว่าการเปลี่ยนแปลงดังกล่าวเป็น</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 10:25:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f793091a373590640ef01b984af0f25cd281034</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/0492be5a-58e5-4817-9db0-f3d447cc8f3a_32735478.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรีเมียร์ลีกจีน Li Qiang แสดงความหวังในการค้าที่ดีขึ้นความสัมพันธ์ที่มั่นคงกับแคนาดา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326704/chinese-premier-li-qiang-voices-hope-better-trade-and-stable-ties-canada?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาย Li Qiang นายกรัฐมนตรีจีนได้แสดงความหวังว่าความตึงเครียดทางการค้ากับแคนาดาอาจลดลงและความสัมพันธ์ที่ตึงเครียดของพวกเขามีเสถียรภาพในลักษณะ "ในทางปฏิบัติและสร้างสรรค์" ในฐานะที่เป็นอัตราภาษีที่ยากขึ้นในสหรัฐอเมริกาในการประชุมกับนายกรัฐมนตรีแคนาดา Mark Carney ในนิวยอร์กเมื่อวันอังคาร Li เรียกร้องให้ทั้งสองฝ่ายดำเนินการอย่างมีความรับผิดชอบต่อความร่วมมือ "สุขภาพดีมั่นคงและยั่งยืน" ในขณะที่กระตุ้นให้ Ottawa</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 10:18:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed064fa06bf6c433959a53eda3df346b0d184baa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/fa6174f7-ab65-44b6-9b69-77c9268430cf_8ffc4f38.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
