<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การยิงของอิสราเอลฆ่าเด็กหญิงอายุ 11 ปีในกาซา ‘เขตปลอดภัย’ แม้จะหยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339214/israeli-gunfire-kills-11-year-old-girl-gaza-safe-zone-despite-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญาติคนหนึ่งกล่าวว่าการยิงกันของอิสราเอลในวันพฤหัสบดีทำให้เด็กหญิงอายุ 11 ปีเสียชีวิตซึ่งครอบครัวได้กลับไปยังเขตปลอดภัยที่กำหนดไว้และมีรายงานการเสียชีวิตมากกว่า 400 รายนับตั้งแต่มีการหยุดยิงเพื่อหยุดการต่อสู้ในกาซาเมื่อเกือบสามเดือนที่แล้วหลังจากเปลือกหอยและสะเก็ดระเบิดถล่มบ้านของเธอในพื้นที่ Jabalia ทางตอนเหนือของกาซา Hamsa Housou ถูกนำตัวไปที่โรงพยาบาล Shifa ซึ่งเธอถูกประกาศว่าเสียชีวิตนอก</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:06:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11f7b612c42083ff99d8286417555850e89c036d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/689dcae1-6a83-42ff-9c78-3b33ca9c738d_04b7fdc6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อะไรจะเป็นประเด็นสำคัญเมื่อมาร์คคาร์นีย์จากแคนาดามุ่งหน้าไปยังประเทศจีน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339199/what-will-top-agenda-when-canadas-mark-carney-heads-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การค้าโดยเฉพาะอย่างยิ่งในด้านพลังงานคาดว่าจะครอบงำการเจรจาของนายกรัฐมนตรีแคนาดามาร์คคาร์นีย์ในประเทศจีนในสัปดาห์หน้าเนื่องจากประเทศของเขาต้องการลดการพึ่งพาทางเศรษฐกิจในสหรัฐอเมริกาการเดินทาง 5 วันของคาร์นีย์เริ่มในวันอังคารและจะเป็นครั้งแรกโดยผู้นำแคนาดาไปยังประเทศจีนตั้งแต่ปี 2017 คาร์นีย์กล่าวเมื่อวันพุธว่าการเดินทางของเขาเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามที่กว้างขึ้นในการเสริมสร้างความแข็งแกร่งทางเศรษฐกิจของแคนาดา</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40855b04a12fc798d88016c185bff51cdc3c3595</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/22e38998-32ca-47b8-b007-1e949e355a51_830a8838.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกล่าวว่าการยึดเรือบรรทุกน้ำมันของรัสเซีย ‘ละเมิดกฎหมายระหว่างประเทศอย่างรุนแรง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339213/china-says-us-seizure-russian-flagged-oil-tanker-severely-violated-international-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้วิพากษ์วิจารณ์การยึดเรือบรรทุกน้ำมันที่ติดธงรัสเซียในทะเลหลวงของสหรัฐฯโดยอธิบายว่าเป็นการละเมิดกฎหมายระหว่างประเทศอย่างร้ายแรงกองบัญชาการยุโรปของสหรัฐประกาศผ่านสื่อสังคมออนไลน์ว่าได้ยึดเรือบรรทุกน้ำมันในมหาสมุทรแอตแลนติกเหนือเมื่อวันพุธเนื่องจาก "การละเมิดมาตรการคว่ำบาตรของสหรัฐ" ต่อเวเนซุเอลามันตามมาอย่างรวดเร็วด้วยการยึดเรือลำที่สองในแคริบเบียนเรือลำแรกแบบฟอร์ม</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:46:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de7d664bbd277ce1c97609faf3242c2cb31aa68d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/b411bd57-fd15-47a6-a586-f47c85b8f959_d4b64da4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศุลกากรฮ่องกงยึดเคตามีนที่ต้องสงสัย 18 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในคาร์ซีทเด็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339207/hong-kong-customs-seizes-hk18-million-suspected-ketamine-baby-car-seats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศุลกากรฮ่องกงได้จับกุมคนสามคนหลังจากที่ยึดเคตามีนที่ต้องสงสัยว่ามีมูลค่า 18 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (2.3 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ที่ซ่อนอยู่ภายในคาร์ซีทเด็กในตู้คอนเทนเนอร์ขนส่งสองตู้จากเนเธอร์แลนด์และสเปนกรมสรรพสามิตกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเจ้าหน้าที่พบยา 36.2 กก. (79.8 ปอนด์) ในขณะที่ตรวจสอบตู้คอนเทนเนอร์รวมสองตู้ในเดือนธันวาคมหลังจากข่าวกรอง</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:24:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c07562f040d69719f05732310da4fff567e1a63</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/cfd59667-3eeb-42e4-a296-97bc0eec203d_94d59338.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียยุติคดีทุจริตต่อนายอาหมัดซาฮิดรองนายกรัฐมนตรีอันวาร์เนื่องจากไม่มีหลักฐาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339209/malaysia-ends-corruption-case-against-pm-anwars-deputy-ahmad-zahid-over-lack-evidence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการมาเลเซียกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าพวกเขาได้ยุติคดีทุจริตต่อรองนายกรัฐมนตรีอาหมัดซาฮิดฮามิดีโดยกล่าวว่ามีหลักฐานไม่เพียงพอที่จะดำเนินการต่อไปการเคลื่อนไหวของสำนักงานอัยการสูงสุด (AGC) เกิดขึ้นมากกว่าสองปีหลังจากการทุจริตต่อ Ahmad Zahid ผู้นำของพันธมิตรที่สำคัญในแนวร่วมการปกครองของมาเลเซียถูกยกเลิกไปทั้งหมด</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:18:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">312446cac29c2733f5c78e430442f244e4fd09e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/65cd1c88-9b5b-4334-829e-c2b1b8e4ba6a_4f26c8f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
