<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กองกำลังอิสราเอลฆ่าเด็กและนักข่าวปาเลสไตน์ในกาซาแม้จะหยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340870/israeli-forces-kill-palestinian-children-and-journalists-gaza-despite-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังอิสราเอลในวันพุธได้สังหารชาวปาเลสไตน์อย่างน้อย 11 คนในกาซารวมถึงเด็กชายอายุ 13 ปีสองคนนักข่าวสามคนและผู้หญิงหนึ่งคนโรงพยาบาลกล่าวว่าในวันที่ร้ายแรงที่สุดแห่งหนึ่งของพื้นที่ที่เกิดสงครามนับตั้งแต่การหยุดยิงระหว่างฮามาสและอิสราเอลมีผลบังคับใช้ในเดือนตุลาคมสหรัฐอเมริกากำลังพยายามผลักดันข้อตกลงนี้และดำเนินการตามขั้นตอนที่สองที่ท้าทายในจำนวนผู้เสียชีวิตมีปาเลสไตน์สามคน</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:07:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c083112b4bc9031f054b20bb4d743f35840f276</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/1a9daf29-e508-4988-8064-72751d547ec7_014c7da6.jpg?itok=SUxReZq_&amp;v=1769079895" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การร้องเรียนต่อตัวแทนอสังหาริมทรัพย์ในฮ่องกงมียอดขายบ้านแซงหน้าเมื่อตลาดรีบาวด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/property/article/3340865/complaints-against-hong-kong-property-agents-outpace-home-sales-market-rebounds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การร้องเรียนต่อตัวแทนอสังหาริมทรัพย์ในฮ่องกงเพิ่มขึ้นร้อยละ 56 ในปี 2025 ซึ่งแซงหน้าการเพิ่มขึ้นของธุรกรรมอสังหาริมทรัพย์เนื่องจากตลาดที่อยู่อาศัยที่ฟื้นสภาพเผชิญกับแรงกดดันในการปฏิบัติงานของอุตสาหกรรมตามข้อมูลจาก Estate Agents Authority (EAA) EAA กล่าวว่าได้เปิดการร้องเรียน 253 คดีในปี 2568 เพิ่มขึ้นจาก 162 คดีในปี 2567 แม้ว่าธุรกรรมที่อยู่อาศัยโดยรวมจะเพิ่มขึ้นร้อยละ 18.3 เมื่อเทียบกับปีที่ผ่านมายิ่งเร็วขึ้น</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">647035195ffadeb120aa569569f0a64088fc6320</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/2c3544ed-2988-4155-9027-f5e2db18472b_c151bdc6.jpg?itok=t9Di9NOL&amp;v=1769077944" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมจีนถึงเล่นเกมยาวในอิหร่านทั้งๆที่ทรัมป์ขู่ว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340787/why-china-playing-long-game-iran-despite-trumps-fresh-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนหวังยี่พูดทุกอย่างทางโทรศัพท์กับอับบาสอาราจจีคู่หูชาวอิหร่านเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเนื่องจากเตหะรานอยู่ในความวุ่นวายและวอชิงตันขู่ว่าจะเข้าแทรกแซงหวังจึงถือสายการผลิตที่ยาวนานของปักกิ่ง “[จีน] ต่อต้านการใช้หรือการคุกคามของกำลังในความสัมพันธ์ระหว่างประเทศต่อต้านการกำหนดเจตจำนงของตนเองต่อผู้อื่นและต่อต้านการกลับมาของโลกไปสู่กฎหมายของป่า</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">258b0b703e8661a83e2f432f0826feff3b967255</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/255bc22e-a5b9-4c0d-bcd5-271927503dfc_8b978d6a.jpg?itok=Yy9Jj2Eu&amp;v=1769059366" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบซากหมูป่าใกล้บ้านหลี่ก่าชิ่งในฮ่องกงจุดประกายความหวาดกลัวชั่วครู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340867/wild-boar-carcass-found-near-li-ka-shings-home-hong-kong-sparks-brief-scare?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซากหมูป่าที่พบนอกอ่าวน้ำลึกสุดหรูของหลี่คาชิงชายที่ร่ำรวยที่สุดในฮ่องกงกระตุ้นให้เกิดความหวาดกลัวต่อซากศพของมนุษย์ก่อนที่เจ้าหน้าที่จะยืนยันในวันพฤหัสบดีว่ามันเป็นสัตว์เจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยอายุ 61 ปีที่บ้านของหลี่ที่ 79 ถนนอ่าวน้ำลึกเรียกตำรวจไม่นานก่อนเที่ยงวันพฤหัสบดีหลังจากตรวจพบกลิ่นแรงเจ้าหน้าที่มาถึงและค้นพบ</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:46:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">430e9d8fa883f03da299e3e71f1fb20db22479d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/d584f461-09f9-48e4-887d-cec2130e38ce_6b4004de.jpg?itok=gfB4QlbY&amp;v=1769078727" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียสหภาพยุโรปเร่งผลักดันข้อตกลงการค้าเสรี ’ในอดีต’ ท่ามกลางความตึงเครียดด้านภาษีของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3340868/india-eu-ramp-push-historic-free-trade-deal-amid-us-tariff-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียและสหภาพยุโรปกำลังผลักดันข้อตกลงการค้าเสรีที่ยืดเยื้อมานานในขณะที่กรุงนิวเดลีเตรียมเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมผู้นำสูงสุดของกลุ่มในปลายเดือนนี้โดยทั้งสองฝ่ายส่งสัญญาณเร่งด่วนท่ามกลางแรงกดดันจากภาษีของสหรัฐอเมริกาและคำสั่งซื้อทั่วโลกที่เปลี่ยนไปเออร์ซูล่าฟอนเดอเลเยนประธานคณะกรรมาธิการยุโรปกล่าวสุนทรพจน์ในที่ประชุมเศรษฐกิจโลกเมื่อวันอังคารว่าเธอจะเดินทาง</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:45:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d252b2115dcf6f90dbaef318ea5939c7953344f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/6bcc4521-9bf8-45ea-9e3f-3d9bea9bb748_00d706d8.jpg?itok=8LWFqHvQ&amp;v=1769078748" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
