<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไฟไหม้ในเมืองครั้งใหญ่ที่สุดของญี่ปุ่นในรอบหลายทศวรรษทำลายอาคาร 170 หลัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3333399/japans-worst-urban-fire-48-years-kills-1-destroys-170-buildings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟไหม้อาคารมากกว่า 170 หลังและทำให้มีผู้เสียชีวิต 1 รายในเมืองชายฝั่งทางตอนใต้ของญี่ปุ่นเมื่อวันพุธโดยเฮลิคอปเตอร์ทหารและเฮลิคอปเตอร์ดับเพลิงได้เข้าโจมตีเพื่อดับไฟในเมืองที่ใหญ่ที่สุดในประเทศในเกือบครึ่งศตวรรษภาพทางอากาศจากผู้แพร่ภาพกระจายเสียงแสดงให้เห็นบ้านที่ลดลงเหลือเพียงซากปรักหักพังและควันหนาทึบที่ลอยขึ้นมาจากเขต Saganoseki ที่เป็นเนินเขาของเมือง Oita ซึ่ง o</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:46:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28384886237c070c18d8c00e9411d523a0a0b6d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/48791278-928a-4ca8-844f-f5cb832773d5_fcbb3b9f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วัยรุ่นชาวเกาหลีใต้เสียชีวิตหลังจากโรงพยาบาล 8 แห่งปฏิเสธที่จะปฏิบัติต่อเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3333398/south-korean-teen-dies-after-8-hospitals-refuse-treat-him?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเรียนมัธยมปลายชาวเกาหลีใต้เสียชีวิตในรถพยาบาลหลังจากโรงพยาบาลแปดแห่งปฏิเสธที่จะรักษาเขาในช่วงเวลาหนึ่งชั่วโมงในกรณีที่มีความกังวลเกี่ยวกับการขาดแคลนแพทย์และผู้เชี่ยวชาญที่เพิ่มขึ้นในประเทศเด็กอายุ 18 ปีถูกพบว่ามีอาการชักใกล้กับโรงเรียนมัธยมโดยครูในเวลาประมาณ 6.20 น. ของวันที่ 20 ตุลาคม The Chosun Daily รายงานโดยอ้างถึงสำนักงานดับเพลิงและภัยพิบัติปูซาน</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:39:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6393001259a6bf11ef19500eded6cc6d8b702d60</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/45de607b-3bcb-4f25-b21a-cb8d60bc801d_ef22e118.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลุ่มที่เชื่อมโยงกับไอซิสใช้วิดีโอเกมเพื่อทำให้เด็กอินโดนีเซียหัวรุนแรง: ตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3333396/isis-linked-group-used-online-games-chat-apps-radicalise-indonesian-children-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจอินโดนีเซียได้รื้อถอนเครือข่ายที่เชื่อมโยงกับรัฐอิสลามซึ่งใช้วิดีโอเกมออนไลน์และโซเชียลมีเดียเพื่อทำให้เด็กกว่า 100 คนหัวรุนแรงโดยจับกุมผู้ต้องสงสัย 5 คนรวมถึงผู้ก่อการร้ายที่ต้องโทษหน่วยต่อต้านการก่อการร้ายชั้นสูง Densus 88 เปิดเผยเมื่อวันอังคารว่าเซลล์ได้กำหนดเป้าหมายผู้เยาว์ 110 คนที่มีอายุระหว่าง 10 ถึง 18 ปีใน 23 จังหวัดในปีนี้เพียงอย่างเดียว – หน่วยงานตัวเลขอธิบายถึง</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:34:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc64d43aae674e068924c1c5c0ee0a20425dfbe5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/e9c198ac-227c-4e13-a909-17998095200b_3faccaa0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสิงคโปร์ดูไบ: การเพิ่มขึ้นของ ‘สามเหลี่ยมสำนักงานครอบครัว’</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3333112/hong-kong-singapore-dubai-rise-family-office-triangle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานครอบครัวในฮ่องกงสิงคโปร์และดูไบกำลังวาดแผนที่ทุนส่วนตัวทั่วโลกขึ้นมาใหม่แต่ละฮับรวมระบบภาษีและกฎระเบียบที่ดีเข้ากับเครือข่ายธนาคารที่ปรึกษาและผู้ทำข้อตกลงในท้องถิ่นที่แข็งแกร่งตอนนี้พวกเขาแข่งขันกับศูนย์ตะวันตกในการปรับใช้ส่วนของเอกชนทั่วทั้งโลกใต้การวาดแรงบันดาลใจจากสำนักงานครอบครัวในสหรัฐอเมริกา – ซึ่งส่วนของเอกชนมี r</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a58695b7b23b7e2ed55d3bda37fd0e76cc2b8bf3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/e19f5dd6-de5b-4880-b12d-4653113225ec_3c7e535c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้ไล่ล่าข้อตกลงด้านอาวุธของสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ $ 15,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3333393/riding-kf-21-jet-success-south-korea-chases-us15-billion-uae-arms-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้กำลังเพิ่มการเข้าถึงผู้ซื้อในตะวันออกกลางในขณะที่เกาหลีใต้ดำเนินการตามสัญญาซื้อขายอาวุธที่มีศักยภาพมูลค่า 15,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐในสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์โดยพยายามที่จะสร้างความสำเร็จในยุโรปและสร้างชื่อเสียงในฐานะผู้จัดหาอาวุธที่เชื่อถือได้ประธานาธิบดีลีแจมุงของเกาหลีใต้บินไปยังอาบูดาบีเพื่อประชุมสุดยอดกับ Sheikh Mohamed bin Zayed Al Nahyan คู่ค้าของสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ในวันอังคารที่</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:09:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93c3d3280ca1f4938458acf0d70fc572a139d761</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/08102d50-28db-4911-a8b3-bbc5b937aca0_52c02c49.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
