<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักจิตวิเคราะห์ทางทีวีชาวฝรั่งเศสถูกตั้งข้อหาข่มขืน 3 สาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327835/french-tv-psychoanalyst-charged-raping-3-girls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาได้ตั้งข้อหานักจิตวิเคราะห์ชั้นนำของฝรั่งเศสในข้อหาล่วงละเมิดทางเพศต่อผู้หญิงหกคนโดยถูกกล่าวหาว่าข่มขืนสามคนเมื่อพวกเขายังเป็นผู้เยาว์เจอราร์ดมิลเลอร์ซึ่งเป็นนักวิจารณ์วิทยุและโทรทัศน์เป็นประจำตั้งแต่ทศวรรษที่ 1990 เป็นหนึ่งในชายที่มีชื่อเสียงหลายคนที่ถูกกล่าวหาในฝรั่งเศสในช่วงที่มีการเคลื่อนไหว # MeToo การสอบสวนผู้พิพากษาในวันพฤหัสบดีได้ตั้งข้อหาแก่เด็กอายุ 77 ปีในข้อหาทารุณกรรมเด็กอายุ 6 สัปดาห์</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:09:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17f06ffbff61c2a6146d914f069262926ad53eaf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/0e0a30d4-b023-4f65-993d-005a36c4e2d7_09e46b63.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แคมเปญ ‘Clean Net‘ ของจีนมุ่งเป้าไปที่ ‘อารมณ์เชิงลบ’ ในการล้างข้อมูลออนไลน์ประจำปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327678/why-china-targeting-negative-emotions-its-latest-online-clean-campaign?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนตั้งถิ่นฐานในวันหยุดวันชาติ "สัปดาห์ทอง" สุนัขเฝ้าระวังทางไซเบอร์ของประเทศกำลังทำงานอย่างหนักในการสำรวจอินเทอร์เน็ตเพื่อค้นหาความรู้สึกเชิงลบและแจกบทลงโทษที่รุนแรงหรือกำหนดข้อห้ามสำหรับบุคคลออนไลน์ที่มีอิทธิพลและแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียองค์การบริหารไซเบอร์สเปซแห่งประเทศจีน (CAC) กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าแคมเปญ "Clean Net" รอบล่าสุดมีวัตถุประสงค์เพื่อ "ปราบปรามมาลี</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20cfc49ca539eb0d6055989654cd4c7ee023d588</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/0901fc6a-d090-41c3-bf41-c02c7ecf3a1d_476e5015.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเยือนปูตินเพื่อทดสอบพระราชบัญญัติการถ่วงดุลทางการทูตของอินเดียท่ามกลางความตึงเครียดทางการค้าของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327828/putins-visit-test-india-us-sticky-ties-amid-pressure-over-oil-weapons-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียจะไปเยือนอินเดียในเดือนธันวาคมซึ่งเป็นการเดินทางที่สามารถทดสอบการทรงตัวที่ละเอียดอ่อนของกรุงนิวเดลีระหว่างมอสโกและวอชิงตันท่ามกลางแรงกดดันที่ทวีความรุนแรงขึ้นจากสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับการซื้อน้ำมันและอาวุธจากประเทศที่ถูกคว่ำบาตรนักวิเคราะห์กล่าวว่าการเยือนครั้งนี้มีแนวโน้มที่จะทำให้อินเดียต่อต้านข้อเรียกร้องของตะวันตกมากขึ้นเนื่องจากเป็นการเสริมสร้างความสัมพันธ์ด้านพลังงานและการป้องกันประเทศกับรัสเซีย</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:34:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba31b43e0ea766fc07619e32a9d1a84d76c6c09b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/e87b0cb2-bdc2-42e8-915a-a035813c26a1_9818b7cc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเรียกร้องให้ปกป้องเกาะไซกุงจากการท่องเที่ยวที่มากเกินไปความเสียหายต่อระบบนิเวศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3327810/hong-kong-urged-protect-sai-kung-islands-overtourism-ecological-damage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กรีนพีซได้เรียกร้องให้รัฐบาลฮ่องกงวางมาตรการที่ขับเคลื่อนด้วยการอนุรักษ์เพื่อปกป้องเกาะไซกุงจากความเสียหายทางนิเวศวิทยาที่เกิดจากการท่องเที่ยวมากเกินไปกลุ่มสีเขียวปลุกในวันศุกร์หลังจากที่พบผู้เข้าชมจำนวนมากเหยียบย่ำปะการังและขุดสิ่งมีชีวิตชายฝั่งมากเกินไปในภูมิภาค Unesco Global Geopark ของเมืองการตรวจสอบไซต์งานโดย Green</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34980c469ba0d5e6ca24628bca5ece9801d099b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/cf2829fa-c64d-443f-baac-0b0f96a993b3_5a1ce373.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘SUPER GOLDEN WEEK‘ ของจีนพบการเดินทางที่ทำลายสถิติในวันแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327772/chinas-super-golden-week-sees-record-breaking-travel-first-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาคการท่องเที่ยวของจีนเริ่มต้นอย่างแข็งแกร่งเมื่อวันหยุด "สัปดาห์ทองสุดๆ" เริ่มต้นขึ้นโดยการเดินทางด้วยรถไฟทำลายสถิติและตั๋วสำหรับสถานที่ท่องเที่ยวยอดนิยมหลายแห่งที่ขายหมดซึ่งเป็นสัญญาณต้อนรับปักกิ่งในขณะที่ยังคงพยายามกระตุ้นการใช้จ่ายในประเทศในวันแรกของวันหยุดแปดวันสร้างขึ้นโดยการทับซ้อนของการเฉลิมฉลองวันชาติตลอดทั้งสัปดาห์และช่วงกลางฤดูใบไม้ร่วง</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6deb03ab9b0ee3430dce1299823f95bfa24c629f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/654a4389-a57c-4c7a-84fc-9a0155c89068_d8b63dbe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
