<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศาลมาเลเซียปิดกั้นการเสนอราคาของ Najib สำหรับการจับกุมบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3337258/malaysias-najib-razak-be-released-jail-house-arrest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลมาเลเซียเมื่อวันจันทร์ได้ยกฟ้องการเสนอราคาของอดีตนายกรัฐมนตรีนาจิบราซัคเพื่อรับโทษจำคุกที่เหลือภายใต้การจับกุมในบ้านซึ่งสร้างความล้มเหลวให้กับความพยายามของเขาในการรักษาความปลอดภัยจากการถูกปล่อยตัวก่อนกำหนดจากคุก Najib อายุ 72 ปีได้รับโทษจำคุกลดลงหกปีหลังจากได้รับการผ่อนผันจากพระราชวงศ์บางส่วนเมื่อต้นปีนี้ในคดี SRC International ซึ่งเป็นอดีตบริษัทย่อยที่เชื่อมโยงกับเรื่องอื้อฉาว M</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 02:11:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56545b2fd337f0fe31ac697fc273b57e03539037</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/f44c72d1-27f7-4844-b8a9-6d350154cb79_175550fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปฏิบัติการซานตาคลอสเปิดตัวการอุทธรณ์ฉุกเฉินเพื่อช่วยเหลือผู้ประสบภัยจากเหตุเพลิงไหม้ที่ร้ายแรงในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337257/operation-santa-claus-launches-emergency-appeal-aid-victims-deadly-hong-kong-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขับเคลื่อนการระดมทุนประจำปี Operation Santa Claus (OSC) ได้เปิดตัวแคมเปญที่รวบรวมองค์กรการกุศลผู้บริจาคและผู้ปฏิบัติงานในชุมชนเพื่อช่วยเหลือครอบครัวที่ได้รับผลกระทบจากนรกฮ่องกงที่ร้ายแรงเมื่อเดือนที่แล้วแคมเปญร่วมซึ่งจัดโดย Post และโฆษกสาธารณะ RTHK ได้เปิดตัวการอุทธรณ์ฉุกเฉินเพื่อดำเนินการควบคู่ไปกับการขับเคลื่อนการระดมทุนประจำปีความคิดริเริ่มนี้มีจุดมุ่งหมายเพื่อส่งต่อความช่วยเหลือไปยัง</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 02:02:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66f3412fc72817c300d4b179b224169f2aae4483</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/0adf522b-3693-48a9-b1fd-02708bbd87e9_453a9ddb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Blackpink สำหรับ Ayumi? ทำไมจีนอาจให้รางวัลกับท่าทีที่อ่อนโยนของเกาหลีใต้ท่ามกลางความตึงเครียดของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3337086/blackpink-ayumi-why-china-may-reward-south-koreas-soft-stance-amid-japan-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการเสนอราคาเพื่อยกระดับความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจของพวกเขาจีนและเกาหลีใต้กำลังฟื้นฟูการเจรจาการค้าที่หยุดชะงักมานานโดยจับตาดูที่จะย้ายไปไกลกว่าพื้นโรงงานเพื่อกำหนดเป้าหมายไปยังภาคบริการที่มีกำไรในขณะที่การเปลี่ยนแปลงทางภูมิศาสตร์การเมืองดึงพันธมิตรของภูมิภาคการละลายดังกล่าวเป็นไปตามข้อตกลงระหว่างรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์ Wang Wentao และรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการค้าอุตสาหกรรมและกระทรวงพลังงานเกาหลีใต้ Kim Jung-kwan เมื่อวันที่ 12 ธันวาคมพ.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1edc38a8d1c431a9a27389ebf8ea30ac09bcacf9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/e8e1da08-2f0c-4568-b113-e0e1d1d58fce_b6c183c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียแสวงหาภาษีพิเศษจากคนรวยเพื่ออุดช่องโหว่การขาดดุลงบประมาณ: ‘การล่าสัตว์ในสวนสัตว์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337256/indonesia-seeks-extra-tax-rich-plug-budget-deficit-hunting-zoo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียกำลังพยายามที่จะอุดช่องโหว่ของการขาดรายได้ที่ลึกผิดปกติก่อนสิ้นปีโดยการตรวจสอบบุคคลที่ร่ำรวยและธุรกิจขนาดใหญ่สำหรับการชำระภาษีเพิ่มเติมในขณะที่ประมาณการการขาดดุลงบประมาณของประเทศมีแนวโน้มที่จะเพิ่มขีดจำกัดผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศร้อยละ 3 เจ้าหน้าที่ภาษีได้ยกระดับการตรวจสอบของคนรวยเรียกบางส่วนเพื่อตรวจสอบผลตอบแทนของพวกเขาในความพยายามที่จะเพิ่มคอลเลกชันในสิ่งที่ได้รับ</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 01:43:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">faa704c35f9e9b0204ee0237a01da690a1578d6f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/2ff5a834-1445-41de-b80f-8220bd351292_e80cbd96.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ประสบอัคคีภัยในฮ่องกงต้องการความเห็นอกเห็นใจความชัดเจนและแผน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3336801/hong-kongs-fire-victims-need-empathy-clarity-and-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวละครของเมืองไม่ได้รับการทดสอบในวันที่ดีแต่ในช่วงเวลาที่เงียบสงบหลังจากภัยพิบัติเมื่อควันสงบไซเรนจางหายไปและผู้อยู่อาศัยมองไปที่โครงร่างที่ไหม้เกรียมของบ้านที่เคยยึดเหนี่ยวชีวิตทั้งชีวิตไฟไหม้ Tai Po ซึ่งเผาผลาญที่อยู่อาศัยของรัฐบาลที่ได้รับการอุดหนุนหลายช่วงตึกและทำให้ครอบครัวต้องพลัดถิ่นในชั่วข้ามคืนทำให้ฮ่องกงเข้าสู่ช่วงเวลาที่หาได้ยากของการหยั่งรู้ของพลเมือง A tr</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8ced3a6c7dedb946c9f09891da48812fefea31c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/8414cef1-10e7-41c1-898d-f4f55466d107_6deaed88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
