<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คำปฏิญาณทางศุลกากรของฮ่องกงเพื่อรับมือกับกระแสเงินทุนสำหรับการลักลอบค้าสัตว์ป่าขนาดใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331536/hong-kong-customs-vows-tackle-fund-flows-large-scale-wildlife-smuggling?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศุลกากรฮ่องกงให้คำมั่นว่าจะเพิ่มการตรวจจับกระแสกองทุนที่ผิดกฎหมายในคดีลักลอบค้าสัตว์ป่าขนาดใหญ่หลังจากได้รับรางวัลสหประชาชาติสำหรับการตัดสินคดีฟอกเงินครั้งแรกของเมืองที่เกี่ยวข้องกับการค้ามนุษย์ประเภทนี้กรมสรรพสามิตเมื่อเดือนที่แล้วได้รับการยอมรับด้วยรางวัล "ผลกระทบ" จากโครงการสิ่งแวดล้อมแห่งสหประชาชาติสำหรับบทบาทในการจำคุกของ 37 - year-ol</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 23:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8d78fc02c06006f59a16092ce099548bf220983</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/59187b1b-f3f6-4078-8239-c537be23b0a3_701f068e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประชุมสุดยอด Xi-Trump เปิดหน้าต่างแห่งโอกาสสำหรับบริษัทสหรัฐในงานแสดงสินค้านำเข้าของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3331499/after-xi-trump-summit-us-firms-seize-window-opportunity-china-import-expo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>น้อยกว่าหนึ่งสัปดาห์หลังจากการประชุมสุดยอดที่มีชื่อเสียงระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงและประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกา – การประชุมที่ทำให้ความขัดแย้งทางการค้าระหว่างปักกิ่งและวอชิงตันเย็นลงหลังจากการถูกตำหนิอย่างรุนแรงเป็นเวลาหลายเดือน – ผู้จัดแสดงสินค้าชาวอเมริกันคาดว่าจะปรากฏให้เห็นมากขึ้นในงาน China International Import Expo (CIIE) ในปีนี้ผู้ผลิตทางการเกษตรมากกว่าหนึ่งโหลจากภูมิภาคขนมปังปิ้งของสหรัฐอเมริกาจะ</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 23:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8a1443804aded448f89ee4632acfd34468733ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/04e0a301-d8e7-4c4e-9e3b-99b691fb91e4_3071d68e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝูงแตนฆาตรกรรมฆ่าพ่อและลูกชายของสหรัฐอเมริกาที่กำลังปีนป่ายในลาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331546/murder-hornet-swarm-kills-us-father-and-son-ziplining-laos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อำนวยการอเมริกันของโรงเรียนเอกชนชั้นสูงถูกฝูงแตนสังหารต่อยตายพร้อมกับลูกชายวัยรุ่นของเขาในขณะที่พวกเขากำลังแยกย้ายกันไปในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เจ้าหน้าที่ท้องถิ่นยืนยัน Daniel Owen และ Cooper ลูกชายวัย 15 ปีของเขากำลังเยี่ยมชม Green Jungle Park ซึ่งเป็นรีสอร์ทผจญภัยเชิงนิเวศใกล้กับเมืองหลวงพระบาง – เมื่อเกิดเหตุการณ์ขึ้นตามรายงานของ The Times of London The</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 22:45:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46559dd47207b7ec3ffd016332e14f56108c3293</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/d08377c6-603e-4850-a36f-33ecab8dd3af_5c94e48d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่จีนครองแถวใน ‘สงครามการค้า 2.0’ เงินหยวนของจีนก็เป็นไปตามนั้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3331309/china-holds-line-trade-war-20-its-yuan-follows-suit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯเปิดฉากสงครามการค้าระหว่างประเทศกับจีนในวาระแรกค่าเงินของปักกิ่งอยู่ในระดับแถวหน้าในปี 2019 ค่าเงินหยวนพุ่งผ่านค่ามาตรฐานที่เจ็ดต่อดอลลาร์สหรัฐเป็นครั้งแรกในรอบกว่าทศวรรษทำให้นักลงทุนสั่นคลอนและกระตุ้นการเก็งกำไรว่ารัฐบาลจีนอนุญาตให้ค่าเสื่อมราคาเพื่อลดผลกระทบของภาษีในฐานะที่เป็น Washin</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32f84d5d309481e617b9fdbb55c2d9acda576b2e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/ad25de72-4664-46cc-92c5-22d16e22b94d_922434e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและอาเซียนจะมั่นใจได้อย่างไรว่าข้อตกลงที่ได้รับการยกระดับนั้นมีประโยชน์ทั้งสองฝ่ายอย่างแท้จริง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3331415/how-china-and-asean-can-ensure-their-upgraded-pact-truly-win-win?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการประชุมสุดยอดสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ (อาเซียน) เมื่อเดือนที่แล้วจีนและกลุ่มประเทศจีนได้ยกระดับข้อตกลงการค้าเสรีในด้านการคุ้มครองสิ่งแวดล้อมคุณภาพของผลิตภัณฑ์และการสนับสนุนธุรกิจขนาดเล็กนายกรัฐมนตรีหลี่เจียงได้ให้บริบทของข้อตกลงในแง่ของ "ความท้าทายในการพัฒนาที่ยิ่งใหญ่กว่า" ที่ประเทศอาเซียนกำลังเผชิญอยู่เนื่องจากพวกเขา "ต้องเสียภาษีที่สูงชันอย่างไม่เป็นธรรม" ซึ่งเป็นการวิพากษ์วิจารณ์ทางอ้อม o</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85f9f4c826b8ec5682f21b818d83551a95328537</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/976b92a3-a1bb-406f-b8f0-1bb1a62aa908_686f9078.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
