<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นาซ่ากล่าวว่าหินสเป็กเคิลเป็น ’สัญลักษณ์ที่ชัดเจนที่สุด’ แต่เป็นสิ่งมีชีวิตโบราณบนดาวอังคาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3325142/speckled-rocks-clearest-sign-yet-ancient-life-mars-nasa-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หินมีสีสันจุดที่พบบนพื้นผิวของดาวอังคารได้นำเสนอในหมู่หลักฐานที่ส่งเสริมมากที่สุดของสิ่งมีชีวิตโบราณบนดาวเคราะห์เพื่อนบ้านของเรานักวิทยาศาสตร์ที่นาซ่าประกาศเมื่อวันพุธ Perseverance Mars rover ได้รวบรวมตัวอย่างหิน “Sapphire Canyon” ในเดือนกรกฎาคม 2024 จากสิ่งที่คิดว่าเป็นเตียงในทะเลสาบโบราณและจุด poppyseed และ leopard-esque ชี้ไปที่ reac เคมีที่อาจเกิดขึ้น</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 05:18:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69cd4096895b1e80fe5120c16d72e04ba8e0cea1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/8e68b2c2-9828-48a4-bc8d-023aa1eb52c8_536999ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงผ่านการเรียกเก็บเงินที่ถูกต้องตามกฎหมายการพนันบาสเกตบอลโดยส่วนใหญ่ 77</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3325129/hong-kong-passes-law-legalising-basketball-betting-majority?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายนิติบัญญัติของฮ่องกงได้อนุมัติร่างกฎหมายเพื่อให้การเดิมพันการแข่งขันบาสเกตบอลถูกต้องตามกฎหมายเนื่องจากเจ้าหน้าที่มีเป้าหมายที่จะจัดการกับการพนันที่ผิดกฎหมายโดยคาดว่า Hong Kong Jockey Club จะเป็นผู้ดำเนินการแต่เพียงผู้เดียวสภานิติบัญญัติผ่านร่างพระราชบัญญัติภาษีการพนัน (ฉบับแก้ไข) พ.ศ. 2568 โดยให้อำนาจเลขาธิการฝ่ายกิจการบ้านและเยาวชนในการออกใบอนุญาตผู้ประกอบการพนันบาสเก็ตบอลตามเงื่อนไขที่กำหนดนอกจากนี้ร่างพระราชบัญญัติฉบับนี้ยัง</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 04:20:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2ecc503c75b5dcfd87d3f3d69428b718a5ac39a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/97750015-075a-478f-8420-236ae4cdaa46_0c7c3b6a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พาเมล่าลิงของมาเลเซียอยู่ที่ไหน? มีเงื่อนงำน้อย 5 เดือนหลังจากละครลักพาตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325128/where-malaysias-pamela-ling-few-clues-5-months-after-kidnap-drama?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ห้าเดือนหลังจากที่เธอถูกลักพาตัวจากรถในเวลากลางวันแสกๆในมาเลเซียไม่ค่อยมีใครรู้เกี่ยวกับการหายตัวไปของพาเมล่าหลิงด้วยการขาดความชัดเจนในคดีที่จุดประกายให้มีการสอบสวนในวงกว้างหลิงอายุ 42 ปีถูกลักพาตัวเมื่อวันที่ 9 เมษายนโดยสามคนที่เชื่อว่าแอบอ้างเป็นตำรวจบังคับให้เธอขึ้นรถหลังจากหยุดรถรับจ้างส่วนตัวของเธอบนทางหลวงไม่ไกล</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 04:19:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9506fbb21dbc7b40b74ac45e19f6c1d6f92cdaac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/389b0682-4b40-4619-82b5-8425d48c9bab_1033f144.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แหล่งก๊าซและแร่ธาตุ: เจาะลึกการผลักดันทรัพยากรที่สำคัญของจีนในระยะเวลา 5 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3325123/gas-and-minerals-galore-digging-chinas-5-year-push-critical-resources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ลงทุนเกือบ 450 พันล้านหยวน (63.2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วงห้าปีที่ผ่านมาในโครงการริเริ่มการสำรวจแร่เชิงกลยุทธ์ซึ่งประสบความสำเร็จอย่างมากในน้ำมันก๊าซทองแดงลิเทียมและยูเรเนียมตั้งแต่ปี 2021 นักธรณีวิทยาจีนได้ทำแผนที่สำรองการกระจายและการใช้แร่ธาตุ 163 ชนิดค้นพบแหล่งน้ำมันก๊าซและแร่ธาตุขนาดใหญ่และขนาดกลางมากกว่า 500 แห่ง</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 04:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b7c4bc2b66b9d4d71ca478b6b21fd61be63f825</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/8690dbc8-b160-4c14-89a8-8211151e50f3_6d86b735.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศไทยพยายามใช้สถานะทางการเงินของฮ่องกงเพื่อรักษาเงินทุนของเมืองอัจฉริยะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3325118/thailand-seeks-use-hong-kongs-financial-status-secure-smart-city-funding?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศไทยมีเป้าหมายที่จะใช้สถานะของฮ่องกงในฐานะศูนย์กลางทางการเงินระดับโลกเพื่อระดมทุนสำหรับเมืองอัจฉริยะแห่งใหม่ในเขตพัฒนาเศรษฐกิจชั้นนำตามที่หัวหน้าหน่วยงานภาครัฐของโครงการเมกะโปรเจกต์จุฬาสุขมานพเลขาธิการสำนักงานระเบียงเศรษฐกิจพิเศษภาคตะวันออกยังกล่าวยกฟ้องว่าโครงการเข็มขัดและถนนของรัฐบาลจีนเป็นกับดักหนี้โดยเน้นประโยชน์เช่น</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 04:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c05bd9ea2708eada46bb833f6d240370f284f4f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/72d88990-f80c-4394-adfb-49019867050a_607f8b13.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
