<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บูมเทคโนโลยีชีวภาพของจีนส่งราคาลิงทดลองสำหรับการทดสอบยาเสพติดปีนเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3343819/chinas-biotech-boom-sends-price-lab-monkeys-drug-tests-climbing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเพิ่มขึ้นของการวิจัยยาเสพติดในประเทศจีนได้ผลักดันค่าใช้จ่ายของลิงในห้องปฏิบัติการเป็นประมาณ 140,000 หยวน (20,260 ดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งเป็นจำนวนเงินที่สูงกว่าค่าจ้างเฉลี่ยต่อปีของประเทศบันทึกการจัดซื้อจัดจ้างอย่างเป็นทางการของรัฐบาลแสดงให้เห็นว่าราคาเพิ่มขึ้นเป็นสองเท่าในช่วงห้าปีที่ผ่านมาสำหรับลิงดังกล่าวซึ่งใช้กันอย่างแพร่หลายในขั้นตอนพรีคลินิกเพื่อตรวจสอบว่ายามีความปลอดภัยหรือไม่และวิธีการดูดซึมสลายและล้าง</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12eab639ce8e43c65d0455352bc63fa752e00160</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/1ae8c7ec-d41d-4c57-8a21-a0c35bdc5cbe_d3558761.jpg?itok=nzCnYAbc&amp;v=1771316528" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้ส่งสัญญาณสนับสนุนอย่างระมัดระวังสำหรับ ‘คณะกรรมการสันติภาพ‘ ของทรัมป์โดยการเข้าร่วมในฐานะผู้สังเกตการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3343904/south-korea-signals-cautious-support-trumps-board-peace-attending-observer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้จะเข้าร่วมเป็นผู้สังเกตการณ์ในการประชุมครั้งแรกของ "คณะกรรมการสันติภาพ" ที่นำโดยสหรัฐอเมริกาโดยจะส่งอดีตทูตไปยังเซสชั่นของวันพฤหัสบดีที่กรุงวอชิงตันตามข้อมูลของกระทรวงการต่างประเทศ “คิมยองฮยอนอดีตเอกอัครราชทูตอียิปต์จะเข้าร่วมการประชุมครั้งแรกของคณะกรรมการสันติภาพที่กำหนดไว้ในวันที่ 19 กุมภาพันธ์ในฐานะตัวแทนของเกาหลีใต้” กระทรวงกล่าวในสถิติ</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:45:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f73c278e97337ee96ce3b73ce4bab909464d6977</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/c85799fe-d826-4cf8-b6c4-752d618164d8_98934db3.jpg?itok=G4SJqNqZ&amp;v=1771404333" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครัวเรือนชาวฮ่องกงหลายพันคนได้รับผลกระทบจากการหยุดชะงักของน้ำในช่วงเทศกาลตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343903/thousands-hong-kong-households-hit-water-disruption-during-lunar-new-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครัวเรือนหลายพันครัวเรือนทั่วทั้งสามนิคมอุตสาหกรรมของฮ่องกงประสบปัญหาการหยุดชะงักของน้ำในวันแรกของปีใหม่ทางจันทรคติโดยมีงานซ่อมแซมเพิ่มเติมในชุดซอเมาปิงในช่วงเย็นวันพุธท่อน้ำจืดที่ให้บริการในระดับล่างของบ้าน Hei Wah ที่นิคมอุตสาหกรรม Lok Wah South ใน Sau Mau Ping ระเบิดขึ้นเมื่อเวลา 20.00 น. ของวันอังคารรบกวนการประปาสำหรับ 216 ครัวเรือนตามการเคหะแห่งชาติ</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:43:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa307ed9924ae9c95e2ef61c3039157b667f08d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/6a7b2c5a-c665-47dc-b167-7f7bde015634_81bafcdf.jpg?itok=hKunc9-0&amp;v=1771404150" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวจีนเดินทางเข้าญี่ปุ่นลดลง 41% ในเดือนมกราคมท่ามกลางความตึงเครียด</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3343901/chinese-tourist-arrivals-japan-plunge-41-january-amid-simmering-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลดลงของจำนวนผู้เข้าชมชาวจีนในญี่ปุ่นเร่งตัวขึ้นในเดือนมกราคมซึ่งเป็นการเติมเต็มการลดลงรายเดือนครั้งแรกนับตั้งแต่มีการยกเลิกข้อจำกัดโควิด -19 ซึ่งเป็นสัญญาณที่ชัดเจนที่สุดของการตกต่ำทางเศรษฐกิจจากความตึงเครียดระหว่างประเทศการเดินทางมาจากประเทศจีนหดตัวลงร้อยละ 61 ในเดือนมกราคมจากปีก่อนหน้านี้เมื่อเทียบกับการลดลงร้อยละ 45 ในเดือนธันวาคมองค์การส่งเสริมการท่องเที่ยวแห่งประเทศญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:35:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df001719b93222d5aa8f9287fda4b306c7752076</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/daef9d31-09c7-4d62-a78c-94e14454a18e_8cc69bf3.jpg?itok=NX1xA4k0&amp;v=1771403289" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การอ้างสิทธิ์ของสุนัขหุ่นยนต์จีนของมหาวิทยาลัยอินเดียที่ AI Impact Summit กล่าวว่า ‘ไร้ยางอาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3343900/indian-universitys-chinese-robot-dog-claim-ai-impact-summit-slammed-shameless?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาสตราจารย์ชาวอินเดียได้เสนอแนะอย่างผิดๆว่าสุนัขหุ่นยนต์ที่ผลิตในจีนที่แสดงในการประชุมสุดยอดปัญญาประดิษฐ์ครั้งใหญ่ได้รับการพัฒนาโดยมหาวิทยาลัยของเธอซึ่งกระตุ้นให้เกิดการตีกลับในสถานการณ์ที่นักการเมืองเยาะเย้ยว่าเป็น "น่าอาย" ในวันพุธสุนัขกลไกสีเงินซึ่งเป็นรุ่นที่ขายโดย Unitree สตาร์ทอัพจีนปรากฏตัวที่บูธที่ดำเนินการโดยมหาวิทยาลัย Galgotias เอกชนในการประชุมสุดยอด AI Impact ในกรุงนิวเดลีในสัปดาห์นี้ Followin</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:19:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aade7224338fca9bb5f006769364862726afba09</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/9202beb2-db18-4aae-98ef-14d148f8364d_cae2b3ea.jpg?itok=fPDT1_a9&amp;v=1771402738" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
