<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ฉันร้องไห้เป็นเวลาหนึ่งชั่วโมง ': นักเทศน์ชาวฮ่องกงให้การสนับสนุนผู้รอดชีวิตจากอัคคีภัยชาวไทโป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336387/i-cried-hour-hong-kong-preachers-offer-support-tai-po-fire-survivors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเทศน์ชาวไทโปสองคนที่ให้การสนับสนุนทางอารมณ์แก่ผู้รอดชีวิตจากไฟที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบเจ็ดทศวรรษกล่าวว่างานของพวกเขาทำให้พวกเขาต้องเผชิญหน้ากับความบอบช้ำทางจิตใจจากโศกนาฏกรรม Jessie Fu Kam-wah และ Ron Cheng King-on สมาชิกทั้งสองของโบสถ์เรนิชจีนใน Tai Po กล่าวว่าพวกเขาได้พบกับผู้สูงอายุที่พลัดถิ่นจากไฟไหม้และต่อสู้กับความตกใจที่สูญเสียคนที่รัก</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">953b22a88b81a95b85f81486f21af2005d68a1b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/047dbc2f-03f9-4a41-b582-85d88cbd85bb_fcb3adf1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมุดบันทึกของผู้สื่อข่าว: ชุดทดสอบที่บ้านช่วยขจัดอาการปวดหัวจากการดูแลสุขภาพในปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336227/reporters-notebook-home-test-kit-takes-headache-out-beijing-healthcare?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อฉันตื่นขึ้นมาด้วยอาการเจ็บคอและมีไข้ในปักกิ่งเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาสิ่งสุดท้ายที่ฉันต้องการทำคือไปโรงพยาบาลแม้ว่าสถานที่สาธารณะที่ใกล้ที่สุดจะอยู่ห่างจากแฟลตของฉันโดยใช้เวลาเดินเพียง 15 นาทีแต่ฉันก็ไม่มีแรงพอที่จะลุกออกจากเตียงนับประสาอะไรกับการอดทนต่อคิวที่ยาวนานฝูงชนและขั้นตอนที่ยุ่งยากที่มาพร้อมกับการเยี่ยมชมโรงพยาบาลอันที่จริงฉันสงสัยว่าฉันได้ติดเชื้อไวรัสที่ว่า</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0eb8101ae175dcbd3df657e55c2b53c51001ab4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/d815172c-29d3-4760-84f6-6d192c894f5a_63f2a5ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะตอบสนองต่อการรัฐประหารล่าสุดของแอฟริกาตะวันตกอย่างไรเมื่อรอยเท้าทางเศรษฐกิจขยายตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336160/how-will-china-respond-latest-west-africa-coup-economic-footprint-expands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพียงไม่กี่วันหลังจากที่เอกอัครราชทูตจีนหยางเหรินหั่วได้พบกับประธานาธิบดีอูมาโรซิสโซโก้เอ็มบาโลแห่งกินี - บิสเซาเพื่อบริจาคอุปกรณ์ตรวจสอบความปลอดภัยของสนามบินประเทศแอฟริกาตะวันตกก็ถูกโจมตีโดยการรัฐประหารของทหารที่ขับไล่เอ็มบาโลออกไปการรัฐประหารเมื่อวันที่ 26 พฤศจิกายนนับเป็นการยึดอำนาจทางทหารอีกครั้งตามแนว "รัฐประหาร" ของแอฟริกาโดยเพิ่มกินีบิสเซาไปยังประเทศต่างๆเช่นมาลีบูร์กินาฟาโซกินีไนเจอร์และกาบองที่เพิ่งเกิดขึ้นเมื่อไม่นานมานี้</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 10:35:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e44fd96fb0a86c6778a132475780b50ef51c9a7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/e1a69b13-f1e1-4e0f-9d69-b09d4f65540a_45a460d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิ่งที่ชาวฮ่องกงจำเป็นต้องรู้เกี่ยวกับแผนของสหรัฐอเมริกาในการตรวจสอบประวัติโซเชียลมีเดียของผู้เข้าชม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336390/what-hongkongers-need-know-about-us-plan-vet-visitors-social-media-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเดินทางชาวฮ่องกงที่ต้องการเดินทางไปเยือนสหรัฐอเมริกาโดยไม่มีวีซ่าถูกทิ้งไว้ในสภาพที่สับสนเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเมื่อรัฐบาลของประเทศเสนอให้นักท่องเที่ยวส่งมอบข้อมูลโซเชียลมีเดียสูงสุดห้าปีซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของข้อกำหนดในการเข้าประเทศที่เข้มงวดยิ่งขึ้นข้อเสนอดังกล่าวซึ่งเป็นความต่อเนื่องของการตรวจสอบอย่างละเอียดของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯเกี่ยวกับผู้อพยพและนักเดินทางต่างชาติจะส่งผลกระทบต่อ na</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 10:04:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abc095163565de547d6033f224062a100fa74a93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/5d42eac2-a0fb-4e8b-b1b2-b9b0b27692bb_7afc3703.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีน ‘นักลงทุนพันล้านดอลลาร์’ อ้างว่ามี ’สมองรัก' โพสต์โฆษณาแต่งงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3335592/china-billion-dollar-investor-claims-have-love-brain-posts-marriage-advertisement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุน "รักชาติ" ชาวจีนได้โพสต์โฆษณาการแต่งงานออนไลน์ว่าเขากำลังมองหาคู่ชีวิตที่แบ่งปันความรักของเขาชาย 30 คนวางโฆษณาในบัญชีโซเชียลมีเดียของเขา "yiwanxin" ซึ่งหมายถึง "หลายร้อยล้าน xin" ในวันที่ 27 พฤศจิกายนในการเสนอราคาเพื่อหาภรรยาเขาบอกว่าเขาเกิดในทศวรรษที่ 1990 เป็นนักลงทุนมืออาชีพและเป็นหนึ่งใน 10 รายได้ที่ใหญ่ที่สุด</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0245f59f19eda3f8db784e0b27d54eacbd8063f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/ca478f71-8e07-4105-b2fe-ed2b74a5d374_fc396a7d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
