<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ควบคุมยาสูบของฮ่องกงจะใช้กล้องของร่างกายเมื่อบังคับใช้คำสั่งห้ามสูบบุหรี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322415/hong-kong-tobacco-control-officers-use-body-cameras-when-enforcing-smoking-ban?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ควบคุมยาสูบของฮ่องกงจะติดตั้งกล้องจับภาพร่างกายตั้งแต่วันพุธเนื่องจากมีการบังคับใช้มาตรการห้ามสูบบุหรี่ของเมืองโดยข้อมูลอย่างเป็นทางการแสดงให้เห็นว่าจำนวนตั๋วปรับที่ออกเมื่อปีที่แล้วเพิ่มขึ้นเกือบหนึ่งในสามเมื่อเทียบกับปี 2023 ผู้ตรวจสอบสำนักงานควบคุมยาสูบและเครื่องดื่มแอลกอฮอล์จะสวมใส่อุปกรณ์ขณะปฏิบัติหน้าที่เพื่อบันทึกเหตุการณ์หรือการยืนยันที่ไม่คาดคิด</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 13:34:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7302f1ada72bed693ae116656c5301264806fd9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/a4e19b98-3e57-4868-93ea-cea7d838afb0_bc890004.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผลที่ตามมาผู้ประกอบการเซเว่นอีเลฟเว่น DFI ตัดพนักงานท่ามกลางอาการไม่สบายของร้านค้าปลีกในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3322414/wellcome-7-eleven-operator-dfi-cuts-staff-amid-hong-kong-retail-malaise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DFI Retail Group ถูกกำหนดให้ปลดพนักงานเนื่องจากผู้ดำเนินการของ Wellcome, Mannings และ 7 - Eleven ปรับตัวให้เข้ากับการเปลี่ยนเทรนด์ผู้บริโภคในเมืองอีเมลที่ส่งถึงพนักงานโดย Scott Price ซีอีโอของกลุ่มร้านค้าปลีกที่ใหญ่ที่สุดในฮ่องกงและเห็นโดย Post กล่าวว่าบริษัทจะเริ่มดำเนินการอย่างต่อเนื่องเพื่อลดความซับซ้อนของการดำเนินงานเพื่อตอบสนองความคาดหวังของลูกค้าเกี่ยวกับราคาที่ต่ำกว่าไม่ชัดเจนว่ามีพนักงานกี่คน w</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 13:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e96625e8cc32cbad57b7c815ce27f6ac8ec6ab7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/e384e106-2734-446a-8878-f24523f487d0_3a1e20df.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งออกของจีนไปยังกระแสโลกใต้ปูตินแตะบราซิล: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3322393/trump-encourages-putin-zelensky-talks-sars-virologists-warning-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ทรัมป์กล่าวว่าเขาจะจัดการประชุมปูตินเซเลนสกีหลังจากพูดคุยกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯทั้งสองคนเมื่อวันจันทร์ว่าเขากำลังเป็นนายหน้าการประชุมระหว่างประธานาธิบดีโวโลดีเมียร์เซเลนสกีของยูเครนกับวลาดิเมียร์ปูตินคู่ค้าชาวรัสเซียเพื่อติดตามข</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 13:15:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df68e0091a0f6b4a315c26cdaeeba24ae43f4990</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/98ec919d-e97a-4658-bd79-44def21d7d8e_fd87cebd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนยืนยันว่านายกรัฐมนตรีอินเดียนเรนทราโมทีจะมาเยือนในสิ้นเดือนนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322411/china-confirms-indian-prime-minister-narendra-modi-will-visit-end-month?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หวังยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนได้ยืนยันว่านายกรัฐมนตรีอินเดียนเรนทราโมทีจะไปเยือนจีนในช่วงปลายเดือนสำหรับการประชุมสุดยอดองค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ความคิดเห็นของเขาในระหว่างการเจรจาเกี่ยวกับข้อพิพาทชายแดนของทั้งสองประเทศกับ Ajit Doval ที่ปรึกษาด้านความมั่นคงแห่งชาติของอินเดียเมื่อวันอังคารได้รับรายงานจากสื่ออินเดียว่าการเยี่ยมชมจะดำเนินต่อไป</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 13:09:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1890bc06f1859653ff319644f9aab42673ccfec1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/8f820bfc-31e4-43d4-a414-7c33b9767374_03d3d90c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจบาหลีจับกุมหญิงลักลอบค้าโคเคนในเซ็กส์ทอย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3322412/indonesias-bali-arrests-woman-who-smuggled-cocaine-sex-toy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวเปรูถูกจับกุมในบาหลีของอินโดนีเซียหลังจากถูกกล่าวหาว่าพยายามลักลอบนำโคเคนเข้าไปในเกาะรีสอร์ทโดยใช้ของเล่นทางเพศและซ่อนยาเสพติดไว้ในชุดชั้นในตำรวจกล่าวเมื่อวันอังคารชายวัย 42 ปีที่ระบุเพียงชื่อย่อของเธอคือ N.S. เดินทางมาถึงสนามบินนานาชาติของบาหลีจากกาตาร์เมื่อวันที่ 12 สิงหาคมเมื่อเจ้าหน้าที่เริ่มสงสัย “เจ้าหน้าที่ศุลกากรสงสัยพฤติกรรมของเธอ</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 13:07:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">856ad1c9cf71fe11252fa9ce5b039f3e0d1f20d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/329af17c-a8d2-41ac-b3a6-4bf7719ad233_a450b32d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
