<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นยกเลิกแผนการสร้างโรงไฟฟ้านิวเคลียร์หลักในเวียดนาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335580/tight-timeline-forces-japan-withdraw-major-vietnam-nuclear-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายนาโอกิอิโตะเอกอัครราชทูตญี่ปุ่นกล่าวกับรอยเตอร์ถึงแผนการสร้างโรงไฟฟ้านิวเคลียร์ที่สำคัญในเวียดนามเนื่องจากกรอบเวลาคับแคบเกินไปซึ่งอาจทำให้ยุทธศาสตร์ระยะยาวของเวียดนามมีความซับซ้อนเพื่อหลีกเลี่ยงปัญหาการขาดแคลนพลังงานใหม่เวียดนามซึ่งเป็นที่ตั้งของการดำเนินการผลิตขนาดใหญ่สำหรับบริษัทข้ามชาติรวมถึงซัมซุงและแอปเปิ้ลได้เผชิญกับไฟฟ้าดับครั้งใหญ่เนื่องจากความต้องการจากการไหลเข้าครั้งใหญ่</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 07:13:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9f59bc51c30ae885827fc114a6a4a031ff666f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/37a23204-1284-43a9-9107-6bdff9910510_626f1448.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โพลสำรวจความคิดเห็นของ LEGCO ในฮ่องกง: 8 ข้อควรรู้จากผู้ออกกฎหมายที่อายุน้อยที่สุดไปจนถึงผู้ออกกฎหมายที่ยากที่สุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335579/hong-kong-legco-election-eight-things-know-youngest-toughest-lawmaker?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวเลขถูกเพิ่มขึ้นในชั่วข้ามคืนและสมาชิกสภานิติบัญญัติใหม่ 90 คนจะเริ่มวาระในเดือนมกราคมหลังจากชนะในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติในวันอาทิตย์การสำรวจความคิดเห็นทั่วเมืองที่มีผลการสำรวจความคิดเห็นร้อยละ 31.9 – สูงกว่าสี่ปีที่ผ่านมาเล็กน้อยที่ร้อยละ 30.2 – ส่งผลให้เกิดความประหลาดใจเล็กน้อยในขณะที่ใบหน้าใหม่หลายคนเอาชนะฝ่ายนิติบัญญัติที่ดำรงตำแหน่งจากฝ่ายชั้นนำเดอะโพสต์เน้นย้ำถึงประเด็นสำคัญ</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:59:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca5beb7fb5eac2dc572851a0a3dd2b867af3f3c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/72ccf350-eafe-4f72-a055-fac1afdced0f_0be8aa4a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ดำรงตำแหน่ง 4 คนสูญเสียการเลือกตั้งอีกครั้งเนื่องจาก Legco ของฮ่องกงเห็นผลประกอบการ 43.8%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335573/4-incumbents-lose-re-election-hong-kongs-legco-sees-438-turnover?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบร้อยละ 44 ของที่นั่งของสภานิติบัญญัติฮ่องกงได้รับการสับเปลี่ยนหลังจากที่สมาชิกสภานิติบัญญัติสี่คนสูญเสียการเสนอราคาเลือกตั้งใหม่และอีก 35 คนก้มหัวออกจากการแข่งขันสี่คนที่ล้มเหลวในการดำรงตำแหน่งอีกวาระหนึ่งในการสำรวจความคิดเห็นเมื่อวันอาทิตย์คือ Kwok Wai-keung และ Michael Luk Chung-hung จากสหพันธ์สหภาพแรงงาน (FTU) พร้อมกับ Frankie Ngan Man-yu และ Edmund Wong Chun-sek จากพรรคเดโมครา</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:12:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16be600f152bb682bfeddf440fd483a538099305</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/ff7bc907-27bb-4e6f-be42-3f1d44836828_9aa70e11.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>UN ออกมาโจมตี ‘ความไม่แยแส‘ ทั่วโลกในขณะที่มันเฉือนอุทธรณ์ความช่วยเหลือสำหรับปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3335569/un-hits-out-global-apathy-it-slashes-aid-appeal-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหประชาชาติเมื่อวันจันทร์กล่าวถึง "ความไม่แยแส" ทั่วโลกเกี่ยวกับความทุกข์ทรมานอย่างกว้างขวางในขณะที่เปิดตัวการอุทธรณ์เพื่อขอความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมในปี 2026 ซึ่งมีขอบเขตจำกัดเนื่องจากการดำเนินการช่วยเหลือต้องเผชิญกับการตัดเงินทุนครั้งใหญ่ “นี่เป็นช่วงเวลาแห่งความโหดร้ายไร้คุณธรรมและความเฉยเมย” ทอมเฟล็ทเชอร์หัวหน้าฝ่ายมนุษยธรรมของสหประชาชาติกล่าวกับผู้สื่อข่าวโดยประณาม “ความดุร้ายและความรุนแรงของการสังหาร</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:00:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bfc64017c01e81f2d075f1d18c2bb6489fe5de13</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/4b2fa0e1-ae44-48d4-baf6-cd569d4ef3c9_1df51299.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายจีนตัดสร้อยคอทองคำของแม่เป็นชิ้นๆมอบให้เพื่อนร่วมชั้นเพื่อมิตรภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3334918/china-boy-cuts-mums-gold-necklace-small-pieces-gift-classmates-friendship?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายอายุแปดขวบในภาคตะวันออกของจีนได้จุดประกายการสนทนาออนไลน์อย่างร้อนแรงหลังจากที่เขาสับสร้อยคอทองคำของแม่เป็นชิ้นเล็กๆและมอบให้เพื่อนร่วมชั้นเป็นของขวัญการกระทำที่ผิดปกติของเด็กชายซึ่งเพิ่งถูกค้นพบหลังจากเดือนที่มีการดำเนินการปล่อยให้แม่ของเขาโกรธและขบขันในขณะที่พ่อของเขาทุบตีเขาเป็นการลงโทษเพราะพวกเขาไม่สามารถเรียกทองคำคืนมาได้ตัวแทนข่าว Dianshi</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12bc904c856410e756720f358f6df44649e6df48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/ed270124-3dd7-4b27-92f9-1166ab2a1fd4_6b99bc68.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
