<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักเรียนคนงานผู้ช่วยแม่บ้านที่ถูกไฟไหม้ที่ฮ่องกงจะได้รับเงิน 20,000 ดอลลาร์ฮ่องกง ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334812/students-workers-and-domestic-helpers-hit-hong-kong-fire-get-hk20000-payout?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเรียนคนงานและผู้ช่วยในบ้านที่ได้รับผลกระทบจากเปลวไฟฮ่องกงที่เสียชีวิตซึ่งอ้างว่ามี 151 ชีวิตแต่ละคนจะได้รับเงิน 20,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (2,570 ดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามบรรเทาทุกข์ของรัฐบาลและการบริจาคเงินให้กับกองทุนบรรเทาทุกข์ของรัฐบาลมีมูลค่าถึง 1.6 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงซึ่งสะท้อนให้เห็นถึงการสนับสนุนจากภาครัฐที่แข็งแกร่งสำหรับผู้ประสบภัยทางการเมื่อวันจันทร์ยังประกาศให้เงินช่วยเหลือตั้งแต่ 50,000 ดอลลาร์ฮ่องกงถึง 100,000 ดอลลาร์ฮ่องกง</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 15:56:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecf4e1901a8d6521439c3f3f146943bf1b39566a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/63736cd2-cde5-4a15-91c5-2f058daf7be4_4d1ceb70.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงภาษีสหรัฐฯ - สหราชอาณาจักรเป็นศูนย์เพื่อปรับเปลี่ยนการใช้จ่ายด้านการแพทย์ของ NHS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334813/us-uk-deal-slashes-tariffs-medicines-boosting-nhs-spending?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯประกาศข้อตกลงกับอังกฤษสำหรับการไม่เสียภาษีสำหรับผลิตภัณฑ์ยาและเทคโนโลยีทางการแพทย์ในวันจันทร์ซึ่งจะนำไปสู่การที่อังกฤษใช้จ่ายมากขึ้นในการซื้อยาข้อตกลงนี้รวมถึงการเพิ่มขึ้นของร้อยละของงบประมาณสำนักงานสาธารณสุขแห่งชาติ (สปสช.) ของรัฐที่ใช้จ่ายในการรักษาโรค “สหรัฐอเมริกาและสหราชอาณาจักรประกาศการกำหนดราคาผลการเจรจาต่อรองสำหรับ</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 15:15:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8787decbda7cd4a89a4422cab255b9420a92fea5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/8247bb51-d8e3-44e6-a5ed-6c5e7cac2dbc_2e9f0ed2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรายืนหยัด: เหตุใดสัตว์เลี้ยงลูกด้วยนมที่รวมตัวกันอาจเผชิญกับความเสี่ยงมะเร็งที่ลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334774/united-we-stand-why-mammals-band-together-may-face-lower-cancer-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การวิจัยจำนวนมากเกี่ยวกับความชุกของโรคมะเร็งได้มุ่งเน้นไปที่ปัจจัยทางพันธุกรรมสิ่งแวดล้อมและการดำเนินชีวิตแต่การศึกษาใหม่โดยนักวิจัยชาวอาร์เจนตินาเสนอมุมมองวิวัฒนาการใหม่: โครงสร้างทางสังคมของสัตว์เลี้ยงลูกด้วยนมอาจมีบทบาทสำคัญในความเสี่ยงต่อโรคมะเร็งมุมมองใหม่ได้รับการเสนอโดยนักวิจัยจากกลุ่มปรัชญามะเร็งและระบบชีววิทยาที่มหาวิทยาลัยบัวโนสไอเรสนำโดยศาสตราจารย์</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 15:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">beac42eaa26a80d43a9caa6e3dc6acbcdd8c2f63</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/e2b632cf-4de0-43dc-8b27-784d1b2fdef8_0e4ee57b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเจ็บปวดจากถั่วเหลืองการพูดคุยกับ Xi-Trump ความตายจากน้ำแข็ง Hasan Piker: 7 ความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯและจีนอ่านต่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3334586/soybean-pain-xi-trump-talks-ice-death-hasan-piker-7-us-china-relations-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกข่าวที่น่าสนใจและสำคัญที่สุดเจ็ดข่าวที่ครอบคลุมความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐอเมริกากับจีนในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ความล้มละลายการฆ่าตัวตาย: เกษตรกรสหรัฐรายละเอียดต้นทุนความตึงเครียดทางการค้าต้นทุนน้ำมันเชื้อเพลิงสูงอัตราดอกเบี้ยที่เพิ่มขึ้นราคาพืชผลที่ลดลงและความต้องการของจีนที่หดหู่ท่ามกลางความตึงเครียดทางภูมิรัฐศาสตร์ได้เกิดขึ้นแล้ว</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 15:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ecfa9cd96f702716e60628bace786d67fa22aea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/469ed2b1-dca4-44c8-b3c9-d7a80d6cca10_6466b527.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พันธมิตรทรัมป์ได้รับการแต่งตั้งเป็นอัยการรัฐนิวเจอร์ซีย์โดยศาลอุทธรณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334811/trumps-ex-lawyer-alina-habba-ousted-new-jersey-prosecutor-appeal-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอุทธรณ์ของรัฐบาลกลางเมื่อวันจันทร์ตัดสินว่า Alina Habba อดีตทนายความส่วนบุคคลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้รับการแต่งตั้งให้เป็นอัยการสูงสุดของรัฐบาลกลางในนิวเจอร์ซีย์โดยผิดกฎหมายและตัดสิทธิ์เธอจากการกำกับดูแลคดีในการตอบโต้ต่อรัฐบาลทรัมป์คำวินิจฉัยที่เป็นเอกฉันท์โดยคณะกรรมการตัดสินสามคนของศาลอุทธรณ์สหรัฐวงจรที่ 3 ที่ตั้งอยู่ในฟิลาเดลเฟียเป็นการโจมตีครั้งล่าสุดต่อ Tru</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 14:53:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2aedcb6d298efd4f462e75ae896af460dbf440a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/c0702379-6c51-476c-a450-2ccc29f764ff_055d572e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
