<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้บริโภคในจีนใช้ AI เพื่อปรับเปลี่ยนรูปถ่ายผลิตภัณฑ์เรียกร้องเงินคืนสำหรับสินค้าที่ ‘เสียหาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3334109/china-consumers-use-ai-alter-product-photos-claim-refunds-goods-appear-damaged?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รูปภาพปลอมที่สร้างโดยปัญญาประดิษฐ์ (AI) กำลังถูกนำไปใช้ในทางที่ผิดเพื่อเรียกร้องเงินคืนจากร้านค้าออนไลน์ของจีนซึ่งก่อให้เกิดข้อกังวลทางศีลธรรมและกฎหมายเนื่องจากเทศกาลช้อปปิ้ง Double 11 ของจีนจัดขึ้นประมาณวันที่ 11 พฤศจิกายนเจ้าของร้านค้าอีคอมเมิร์ซหลายคนเปิดเผยว่าพวกเขาได้รับภาพถ่ายผลิตภัณฑ์ที่เสียหายที่สร้างโดย AI จากผู้บริโภคที่พยายามขอเงินคืนบางคนถ่ายภาพผลไม้</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f142b825bd1a9b153a0f9b01a1607560b951042b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/b92e15cb-cdec-44e2-9434-8a399e056dc0_016fec32.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เปรูประกาศภาวะฉุกเฉินเนื่องจากกลัวการไหลเข้าของแรงงานข้ามชาติจากประเทศชิลี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3334606/peru-declares-state-emergency-fears-migrant-influx-chile-mount?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลเปรูประกาศภาวะฉุกเฉินที่ชายแดนใต้ติดกับชิลีเมื่อวันศุกร์โดยคาดว่าจะมีผู้คนจำนวนมากพยายามหลบหนีจากตำแหน่งประธานาธิบดีของนายโฮเซอันโตนิโอคาสต์ภายใต้พระราชกฤษฎีกากองทัพของเปรูจะเสริมสร้างการควบคุมชายแดนในภูมิภาค Tacna ตอนใต้เป็นเวลา 60 วันผ่านพ้นการเลือกตั้งที่ชิลีในวันที่ 14 ธันวาคมซึ่ง Kast ผู้อพยพกำลังเผชิญหน้ากับ</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 05:56:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e5aef8808a6b7524fe72b075fe2329c0bb3999d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/7799ceb6-be52-4a5d-978c-370635b685bd_fd9c3110.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินไอพ่น COMAC ARJ21 ลำแรกของจีนเปิดตัวในปี 2015 – SCMP archive</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3333513/chinas-first-home-grown-passenger-jet-comac-arj21-debuts-2015-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บทความนี้เผยแพร่ครั้งแรกเมื่อวันที่ 30 พฤศจิกายน 2015 โดย Sijia Jiang หลังจากผ่านไป 13 ปีเครื่องบินโดยสารของจีนเองก็เข้าสู่การให้บริการเครื่องบินพื้นเมืองของจีนในวันอาทิตย์ (29 พฤศจิกายน 2015) ในฐานะเครื่องบินโดยสารรุ่นแรกที่สร้างขึ้นเอง Comac ARJ21 (ต่อมาเปลี่ยนชื่อเป็น C909) เข้าสู่การให้บริการเชิงพาณิชย์หลังจาก 13 ปีในการผลิตกำหนดค่าด้วย 90 ที่นั่งชั้นประหยัดเครื่องบินเจ็ท w</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 05:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6b4bb6163235eed978c8d01d8917958f2cbf576</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/6d1a141d-a226-4be9-ac19-5da09025aac1_91428d5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียบุกโจมตีศูนย์สุขภาพสำหรับผู้ชายเท่านั้นอัยการในหมู่ 201 คนที่ถูกจับกุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334605/malaysia-raids-men-only-wellness-centre-surgeon-and-prosecutor-among-201-arrested?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายทั้งหมด 201 คนถูกควบคุมตัวในมาเลเซียในระหว่างการบังคับใช้กฎหมายร่วมกันที่ศูนย์สุขภาพหลังจากเจ้าหน้าที่สงสัยว่าสถานที่ในกัวลาลัมเปอร์ถูกใช้เพื่อกิจกรรมที่ผิดกฎหมายผู้ชายอายุระหว่าง 19 ถึง 60 ปีถูกรับตัวในเวลาประมาณ 20.00 น. ของวันศุกร์ในการบุกจู่โจมที่เกี่ยวข้องกับตำรวจกัวลาลัมเปอร์ศาลาว่าการกรุงกัวลาลัมเปอร์และ Federal Territories Islamic Religious Departm</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 05:09:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44699263d37be9e88055fe14fb2c4c1a06e4caf5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/fcfb0b92-211b-474d-b32c-28ee0c624706_efeeee9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดีเอ็นเอจีนโบราณแสดงให้เห็นถึงอคติทางเพศในพิธีกรรมการเสียสละของมนุษย์เมื่อ 4,000 ปีก่อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334599/ancient-chinese-dna-shows-gender-bias-human-sacrifice-ritual-4000-years-ago?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การบูชายัญหญิงในประเทศจีนมีอายุหลายพันปีก่อนหน้านี้การศึกษาดีเอ็นเอโบราณได้เปิดเผยหลักฐานจากการฝังศพชั้นสูงที่การตั้งถิ่นฐานในยุคหินขนาดใหญ่ทางตะวันตกเฉียงเหนือของจีนยังแสดงให้เห็นถึงการมีอยู่ของสังคมลำดับชั้นต้นๆโดยมีความชอบทางเพศที่เกี่ยวข้องกับประเภทของพิธีกรรมการบูชายัญตามที่นักโบราณคดีและนักมานุษยวิทยาจีนกล่าว</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 04:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6aeafed7883de84befa9bb57acf50a3afa93be64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/a5bffd38-46c1-45eb-8542-9be952f2d3c2_0f0b1642.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
