<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ลดกระหน่ำเฟอร์นิเจอร์ที่งาน China Ikea clearance sale ก่อน 7 ร้านจะปิดตัวลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3341672/tussles-over-furniture-china-ikea-clearance-sale-days-7-stores-set-close?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอที่แชร์กันอย่างกว้างขวางบนโซเชียลมีเดียของจีนแสดงให้เห็นว่าลูกค้ากำลังตะเกียกตะกายเพื่อซื้อเฟอร์นิเจอร์และแม้กระทั่งต่อสู้กับสิ่งของในช่วงที่ดูเหมือนจะเป็นการลดราคาสินค้าในร้าน Ikea ในประเทศผู้ค้าปลีกเฟอร์นิเจอร์ข้ามชาติได้ประกาศแผนการปิดร้านค้าเจ็ดแห่งในประเทศจีนตั้งแต่วันที่ 2 กุมภาพันธ์การเคลื่อนไหวนี้เป็นส่วนหนึ่งของกลยุทธ์ในการเปลี่ยนโฟกัสของ Ikea จากการขยายขนาดไปสู่การเติบโตตามเป้าหมาย</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:20:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">788c10f0dd8702e4ce32cf50fb62587b8097be18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/c97be28d-9862-4461-a051-aeb43bb2884c_6d2f5106.jpg?itok=35rCMbKp&amp;v=1769674802" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปล้นร้านขายเครื่องประดับกวาดล้างเกาหลีใต้ท่ามกลางราคาทองคำที่พุ่งสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3341671/jewellery-store-heists-sweep-south-korea-amid-soaring-gold-prices?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจรกรรมที่ร้านขายเครื่องประดับกำลังเพิ่มขึ้นในเกาหลีใต้ท่ามกลางการชุมนุมที่ทำลายสถิติของทองคำผู้เฝ้าดูตลาดกล่าวในวันพฤหัสบดีเมื่อเร็วๆนี้ราคาทองคำระหว่างประเทศพุ่งสูงกว่า 5,300 ดอลลาร์สหรัฐต่อออนซ์เป็นครั้งแรกโดยได้รับแรงหนุนจากความเชื่อมั่นที่อ่อนแอในสินทรัพย์ดอลลาร์สหรัฐท่ามกลางความตึงเครียดทางภูมิรัฐศาสตร์และคำกล่าวล่าสุดของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐที่สนับสนุนดอลลาร์ที่อ่อนค่าลงรายงานของตำรวจเกี่ยวกับความพยายามของ GOLD th</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:17:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">565d0a58a3a24c0dd01f5368af9c7746fb19cbb5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/385d329f-10d4-49f2-b903-d28786b0198a_4abf3795.jpg?itok=KbUmK6Bi&amp;v=1769674618" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎของศาลสิงคโปร์ชายอายุ 97 ปีมีจิตใจที่เหมาะสมที่จะแต่งงานกับนายหญิงยกฟ้องบุตรชาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3341660/singapore-court-rules-man-97-mentally-capable-remarry-dismisses-sons-suit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลสิงคโปร์ได้ยกฟ้องความพยายามของชายคนหนึ่งที่จะให้พ่ออายุ 97 ปีของเขาประกาศว่าไม่มีความสามารถทางจิตเนื่องจากต้องการแต่งงานกับนายหญิงที่เป็นเวลานานของเขาโดยผู้พิพากษากล่าวว่าความสามารถทางจิตไม่ควรพิจารณาจากอายุหรือรูปลักษณ์เพียงอย่างเดียวชายสูงอายุซึ่งยังคงเป็นประธานบริษัทเคมีภัณฑ์ที่เขาก่อตั้งขึ้นในทศวรรษที่ 1960 ได้ดำเนินการนอกสมรสกับเลขานุการของเขา</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 07:35:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a0928c35b2873dc7811d149d2afc4b9323088ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/5e2171a1-3b12-41e1-8514-36627572fbdf_c6c57729.jpg?itok=Tmjap7X5&amp;v=1769672044" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความรักของญี่ปุ่นที่มีต่อบะหมี่จีนการคาดการณ์ปีม้าของ AI: 7 ไฮไลท์ไลฟ์สไตล์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3341505/japans-love-chinese-noodles-ais-year-horse-forecasts-7-lifestyle-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเรื่องราวไลฟ์สไตล์เจ็ดเรื่องจากเจ็ดวันที่ผ่านมาซึ่งสอดคล้องกับผู้อ่านของเราหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จานก๋วยเตี๋ยว dan dan mian ของจีนกลายเป็นที่นิยมในญี่ปุ่นได้อย่างไร? มันดูไม่น่าจะเข้ากันได้อาหารญี่ปุ่นแบบดั้งเดิมให้ความสำคัญกับรสชาติที่เบาสะอาดและสาระสำคัญของส่วนผสมแต่ละอย่างแล้วประเทศนี้เป็นอย่างไรบ้าง</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 07:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d46f9b66778e66cf4074beac16fbb48db8368f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/f11958df-13ae-489d-923d-e590686b527a_027ec9b1.jpg?itok=7XOCSX2S&amp;v=1769578828" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่รอยแยกน้ำแข็งลดลงชื่อที่ใหญ่ที่สุดของอเมริกาบางส่วนกำลังพูดออกมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341657/ice-cracks-down-some-americas-biggest-names-are-speaking-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไม่ได้จำกัดอยู่ในพรรคและนักกิจกรรมอีกต่อไปการโจมตีที่รุนแรงต่อการปราบปรามการอพยพของโดนัลด์ทรัมป์ได้เริ่มเกิดขึ้นทั่วทั้งวัฒนธรรมอเมริกันซึ่งครอบคลุมโลกธุรกิจกีฬาและความบันเทิง Bruce Springsteen ปล่อยเพลงใหม่ในวันพุธที่กระแทก "อันธพาลของรัฐบาลกลางของทรัมป์" ผู้บริหารสูงสุด OpenAI แซมอัลท์แมนบอกกับพนักงานว่า “สิ่งที่เกิดขึ้นกับน้ำแข็งคือ</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 07:02:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c95cda44653488f3ee01723901090663f1325af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/cbd747eb-4fcb-4d0a-91e2-37275cc04374_307bccc2.jpg?itok=mklmgvhv&amp;v=1769670156" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
