<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เฮลิคอปเตอร์และเครื่องบินรบของกองทัพเรือสหรัฐตกในทะเลจีนใต้ในวันเดียวกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3330434/us-navy-helicopter-and-warplane-crash-south-china-sea-same-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินขับไล่ของกองทัพเรือสหรัฐและเฮลิคอปเตอร์ตกในทะเลจีนใต้ในเหตุการณ์แยกต่างหากในขณะที่ปฏิบัติการเรือบรรทุกเครื่องบินในวันอาทิตย์เฮลิคอปเตอร์ซีฮอว์คซึ่งได้รับมอบหมายให้เป็นเฮลิคอปเตอร์หน่วยจู่โจมทางทะเลที่ 73 ลงไปในขณะที่ปฏิบัติการตามปกติจาก USS Nimitz กองเรือแปซิฟิกของสหรัฐกล่าวครึ่งชั่วโมงต่อมาเอฟ/เอ -18 เอฟซูเปอร์ฮอร์เน็ตจากฝูงบินรบสไตรค์ 22 ปฏิบัติการ</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">651d35ac2f87e20406f69553bb453f8bc99bbac9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/511c7deb-bf08-4c9b-8b58-f7a1d8f5beed_bf0e37f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวชาวจีนถูกขับออกจากร้านอาหารญี่ปุ่นเนื่องจากสวมชุดกีฬาที่ ‘ไม่เหมาะสม’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3330348/chinese-tourist-duo-ousted-japan-restaurant-wearing-inappropriate-sports-attire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวชาวจีนสองคนที่เดินทางในญี่ปุ่นถูกทำร้ายด้วยวาจาและถูกไล่ออกจากร้านอาหารยอดนิยมเพียงเพราะสวมเสื้อกั๊กกีฬาและกางเกงขายาวหลวมๆซึ่งเจ้าของร้านเห็นว่า "เปิดเผยเกินไป" ”เหตุการณ์เกิดขึ้นเมื่อปลายเดือนสิงหาคมที่ผ่านมาเมื่อบล็อกเกอร์ชาวจีนคนหนึ่งซึ่งข้อมูลส่วนบุคคลของเธอยังไม่ถูกเปิดเผยและเพื่อนของเธอได้ไปเยี่ยมชมร้านอาหารไทยที่ได้รับความนิยมอย่างสูงตลาดบ้านไทยในโกเบประเทศญี่ปุ่น Sh</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef94a3fed49512736af01d2acee000a3d88bdcff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/5f59ce45-ee6d-4e80-8b7f-1c511af4120b_17de7174.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ว่าการรัฐแคลิฟอร์เนีย Newsom พิจารณาการลงสมัครชิงตำแหน่งประธานาธิบดีสหรัฐปี 2028</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330431/california-governor-newsom-considering-2028-us-presidential-run?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Gavin Newsom ผู้ว่าการรัฐแคลิฟอร์เนียกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเขากำลังพิจารณาลงสมัครชิงตำแหน่งประธานาธิบดีสหรัฐในปี 2028 - เพียงหนึ่งวันหลังจากที่อดีตรองประธานาธิบดี Kamala Harris ออกเสียงเหมือนกัน Newsom พรรคเดโมแครตที่ได้รับรางวัลระดับชาติในปีนี้เสนอตัวเป็นผู้นำการต่อต้านประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ยอมรับเป็นครั้งแรกต่อสาธารณชนว่าเขากำลังชั่งน้ำหนักประธานาธิบดีปี 2028 อย่างจริงจัง</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 05:22:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17390118f382fe63fa39c4761de8d4e8a45105ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/6480bb5f-082a-426d-bde8-063d87a5cf35_bff70b66.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Seres ผู้ผลิต EV ชาวจีนที่ขับเคลื่อนด้วย Huawei- แสวงหา 1.7 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในที่พักในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3330427/huawei-powered-chinese-ev-maker-seres-seeks-us17-billion-hong-kong-listing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Seres Group ผู้ผลิตยานยนต์พลังงานรายใหม่ของจีนซึ่งมีซัพพลายเออร์รวมถึง Huawei Technologies ได้ยื่นเสนอขายหุ้นต่อสาธารณชนครั้งแรก (IPO) ในฮ่องกงเมื่อวันจันทร์โดยมีเป้าหมายที่จะระดมทุน 13.18 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (1.7 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ท่ามกลางคลื่นเงินทุนระยะยาวทั่วโลกที่แห่กันไปยังที่พักในฮ่องกงผู้ผลิต EV วางแผนที่จะขาย 100.2 ล้านหุ้นผ่านรายชื่อรองในฮ่องกงโดยมีราคาเสนอขายสูงสุด</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 05:15:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb2aa6e509c3c886bd90c84165d60740ddea7c4b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/7809f84c-9ff9-4d15-9377-78298c0a1337_0dfde0ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิกฤต STEM ในมหาวิทยาลัยของจีน; ข้อตกลงเบื้องต้นเกิดขึ้น: 5 สุดสัปดาห์อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3330412/stem-crisis-chinas-universities-preliminary-deal-struck-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนสหรัฐเห็นด้วยกับข้อตกลงเบื้องต้นในมาเลเซียก่อนการเจรจา Xi-Trump ที่เป็นไปได้ 2. วิกฤต STEM ในมหาวิทยาลัยของจีน: หลักสูตรที่ล้าสมัยกำลังสูญเสียความสามารถ 3. โบอิ้งเลือกการพูดภาษาจีนกลาง</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 04:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50f69e2100f0b4310695a334bd9a7fbfa3877771</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/f21a09f7-3931-4d41-8f9b-a08c36b23ea0_2aa1bf7e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
