<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Xiaomi เรียกคืน SU7 เกือบ 117,000 หลังจากเกิดอุบัติเหตุร้ายแรงในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3326115/xiaomi-recalls-nearly-117000-su7-vehicles-after-fatal-crash-raises-safety-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Xiaomi ผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้า (EV) ของจีนกำลังเรียกคืนรถยนต์มากกว่าหนึ่งในสามเนื่องจากข้อบกพร่องในซอฟต์แวร์ช่วยเหลือผู้ขับขี่หลังจากเกิดอุบัติเหตุร้ายแรงที่เกี่ยวข้องกับรถเก๋ง SU7 คันหนึ่งเมื่อประมาณหกเดือนที่แล้วจะมีการเรียกคืนรถยนต์ SU7 ไฟฟ้าเต็มรูปแบบทั้งหมด 116,877 คันที่ผลิตระหว่างวันที่ 6 กุมภาพันธ์ 2024 ถึง 30 สิงหาคม 2025 ตามคำแถลงที่ออกโดยผู้ดูแลระบบของรัฐ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f06ffe13bf578a9177205f1428ee53a54fa2b1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/f9ca305a-32b1-4679-892c-d6ea29817ec3_6bb0fcee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สินค้าปลอมมูลค่า 15 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงที่ยึดได้ในกรณีสินค้าปลอมออนไลน์ที่ใหญ่ที่สุดของศุลกากร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3326117/hk15-million-bogus-items-seized-customs-largest-fake-goods-online-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ศุลกากรฮ่องกงได้ค้นพบคดีที่ใหญ่ที่สุดของแผนกที่เกี่ยวข้องกับสินค้าปลอมที่ขายทางออนไลน์จับกุมคนเจ็ดคนและยึดสิ่งของมูลค่า 15 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (1.9 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) รวมถึงยาปลอมและกระเป๋าถือหลุยส์วิตตองและเฮอร์เมสปลอม Hong Yan ผู้ตรวจสอบอาวุโสของหน่วยสืบสวนทั่วไปด้านทรัพย์สินทางปัญญาของกรมสรรพสามิตกล่าว</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:53:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">580ce62c9e091481471312ad8fffc730058bfa32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/40d92a69-4704-4915-99ea-84b7e4343c0e_4e956038.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนยกเลิกคอนเสิร์ตของไอดอลในช่วงการจับกุมยาเสพติดที่ผ่านมาแต่บอกว่ายังไม่เพียงพอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3326110/china-cancels-idol-william-sos-concerts-over-past-drug-arrest-says-its-not-enough?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คอนเสิร์ตที่วางแผนไว้หลายครั้งในประเทศจีนโดย William So Wing-hong ไอดอลของ Cantopop ในฮ่องกงถูกยกเลิกหลังจากการตีกลับของสาธารณชนเกี่ยวกับการพัวพันกับยาเสพติดที่ผ่านมาของเขาการถกเถียงกันว่าศิลปินที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดเกี่ยวกับยาเสพติดได้รับอนุญาตให้กลับเข้าสู่ความสนใจอีกครั้งหรือไม่เหตุการณ์นี้ได้รับการวิพากษ์วิจารณ์อย่างมากจากพรรคคอมมิวนิสต์ People's Daily ซึ่งโต้แย้งว่าการยกเลิกการปกปิด</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:28:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79559c95092083ac41d0df4d255712be1112bb1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/41b52724-dc57-4f6d-8f9c-deb316cfa894_b0693a7f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เราต้องการความยุติธรรม ': Gen Z ของเนปาลนับค่าใช้จ่ายในการปฏิวัติที่จ่ายด้วยเลือด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3326108/nepals-gen-z-count-cost-revolution-paid-blood-we-want-justice?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พวงมาลัยดาวเรืองร่วงโรยในความร้อนของกาฐมาณฑุปกคลุมโลงศพที่แบกรับน้ำหนักของความเศร้าโศกของประเทศภายในหนึ่งวาง Mahesh Budhathoki ชายหนุ่มที่ออกจากบ้านเพื่อประท้วงการทุจริต – และไม่กลับมาอีกชายวัย 22 ปีเป็นหนึ่งในหลายสิบคนที่เสียชีวิตเมื่อตำรวจเปิดฉากยิงในระหว่างการประท้วงต่อต้านการทุจริตครั้งใหญ่ที่นำโดย Generation Z ของเนปาลมีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 73 คนในการสาธิต</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:16:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8769d7d62fc6a2b03fdb4eda5718697c2c8edbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/eea652de-f716-4999-940c-06a07ad7da69_9642fcf0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมุนไพรผัดตัวกลุ่มชาติพันธุ์จีนช่วยเพิ่มการไหลเวียนของเลือด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3325204/china-ethnic-group-sleep-therapy-stir-fried-herbs-laid-entire-body-boost-blood-flow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การบำบัดรักษาที่ใช้โดยกลุ่มชาติพันธุ์ Dai ของจีนซึ่งเกี่ยวข้องกับผู้ป่วยที่นอนหลับอยู่บนเตียงของสมุนไพรผัดที่ครอบคลุมทั่วร่างกายของพวกเขาได้กลายเป็นความรู้สึกที่ดีต่อสุขภาพสิ่งที่เรียกว่าการรักษาด้วยสมุนไพรเพื่อการนอนหลับมีวัตถุประสงค์เพื่อเพิ่มการไหลเวียนโลหิตและบรรเทาชุดของโรคไม่เพียงแต่ได้รับความนิยมในกลุ่มชาติพันธุ์เท่านั้นแต่ยังกลายเป็นที่ชื่นชอบในหมู่นักท่องเที่ยวที่มาเยือนประเทศจีน</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b5e8aac52679fa7c80566b06fbf668cdbc2df98</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/f22633a7-f5f7-4dda-9917-40bcd9f311c8_37e77903.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
