<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เทรลเบลเซอร์การพิมพ์ 3 มิติ Chua Chee Kai ย้ายไปยังประเทศจีนจากศูนย์กลางสิงคโปร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329692/3d-printing-trailblazer-chua-chee-kai-relocates-china-singapore-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Chua Chee Kai ผู้บุกเบิกการพิมพ์ 3 มิติชาวสิงคโปร์ได้เข้าร่วมกับมหาวิทยาลัยวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีหวู่ฮั่น (Wust) ในฐานะศาสตราจารย์ผู้มีชื่อเสียงเต็มเวลาโดยได้รับการแต่งตั้งในพิธีเมื่อวันที่ 10 ตุลาคมตามเว็บไซต์ของมหาวิทยาลัยหลายทศวรรษที่ผ่านมา Chua เป็นผู้นำโครงการวิจัยการพิมพ์ 3 มิติที่สำคัญในสิงคโปร์ซึ่งช่วยเปลี่ยนประเทศให้กลายเป็นศูนย์กลางระดับโลกสำหรับเทคโนโลยีการผลิตสารเติมแต่ง</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd126e528513ac2a4d57b52f807c54c4ac7f13e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/6b31995d-49b7-4578-ae01-0c41ecc39a43_651a04f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โคลอมเบียเรียกคืนเอกอัครราชทูตสหรัฐฯเมื่อความบาดหมางระหว่างทรัมป์กับเปโตรทวีความรุนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3329709/colombia-recalls-ambassador-us-trump-petro-feud-over-tariffs-drugs-intensifies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงต่างประเทศของโคลอมเบียกล่าวเมื่อต้นวันจันทร์ว่าประเทศได้เรียกคืนเอกอัครราชทูตประจำกรุงวอชิงตันหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเขาจะเพิ่มอัตราภาษีให้กับโคลอมเบียและหยุดการชำระเงินทั้งหมดให้กับประเทศในอเมริกาใต้ในความบาดหมางที่เกิดจากการโจมตีของกองทัพสหรัฐในเรือที่ถูกกล่าวหาว่าขนส่งยาเสพติดทรัมป์ยังเรียกประธานาธิบดีกุสตาโวเปโตรของโคลอมเบียว่า “ผู้นำยาเสพติดผิดกฎหมาย”</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 13:47:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e6288314ed0d1e3f498ad7fe4b5ab19fe84b6c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/d18edba0-d5a8-4b67-9252-a156fa0822ff_12f8bd12.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเพิ่มผู้ใช้ GenAI เป็นสองเท่าเรือ PLA ใกล้กับ shoal ที่มีข้อพิพาท: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3329699/chinas-genai-userbase-hits-515-million-fourth-plenum-kicks-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนรายงานการเติบโตของจีดีพีรายไตรมาส 4.8% ขยับเข้าใกล้เป้าหมายรายปีเศรษฐกิจของจีนเติบโตร้อยละ 4.8 ต่อปีในไตรมาสที่สามของปี 2568 ทำให้ประเทศส่วนใหญ่อยู่บนเส้นทางที่จะบรรลุเป้าหมายทั้งปีแต่นักวิเคราะห์กล่าวว่าการสนับสนุนนโยบายเพิ่มเติม</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0e12d16094f5cbdedec7213ba346c4664a142fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/91155313-5497-4aa5-8dd8-4bd678f9d733_f61ae4b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ถูกขโมยเร็วเกินไป ': เนปาลไว้อาลัยฮีโร่ตัวประกันที่กลับมาจากกาซาหลังหยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3329708/nepal-honours-gaza-hostage-bipin-joshi-repatriated-after-release-hamas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีเฉพาะกาลของเนปาลในวันจันทร์ได้ติดธงชาติเหนือโลงศพของ Bipin Joshi ตัวประกันชาวกาซาที่กลับมาซึ่งได้รับการปล่อยตัวภายใต้ข้อตกลงหยุดยิงระหว่างอิสราเอลและฮามาส “Bipin เป็นลูกชายของแม่ชาวเนปาลทั้งหมด” Sushila Karki กล่าวในพิธีที่จัดขึ้นที่สนามบินในกาฐมาณฑุหลังจากที่ร่างกายของเขาถูกบินกลับไปยังเมืองหลวงจากเทลอาวีฟ “ชื่อปี้ปินจะเป็นอมตะไม่มีใครลืมเขาได้</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 13:00:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6b2be5cf334b47390bb6c4865a1debd25f24a10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/a75db6c1-231b-4c0e-93b1-4ef87f333446_2dc6f37f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การนำเข้าถั่วเหลืองของจีนพุ่งขึ้นเมื่อคำสั่งซื้อไปยังสหรัฐอเมริกาพุ่งเป็นศูนย์และเกษตรกรชาวอเมริกันรู้สึกไม่สบายใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3329690/chinas-soybean-imports-surge-orders-us-hit-zero-and-south-america-cashing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนไม่ได้นำเข้าถั่วเหลืองจากสหรัฐฯในเดือนกันยายนแต่การนำเข้าทั้งหมดยังคงอยู่ในระดับสูงท่ามกลางสงครามการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนที่ทวีความรุนแรงขึ้นข้อมูลศุลกากรจีนล่าสุดแสดงให้เห็นเมื่อเดือนที่แล้วผู้ซื้ออาหารรายใหญ่ที่สุดในโลกซื้อถั่วเหลือง 12.8 ล้านตันซึ่งเป็นพืชที่พึ่งพาการนำเข้าอย่างมากสำหรับอุตสาหกรรมปศุสัตว์ของตนโดยมีการพุ่งขึ้นอย่างเด่นชัดจากอาร์เจนตินาในช่วงเวลาสั้นๆ</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 13:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78e56611161704018247eba4a1494fdcae326fd2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/91d11c26-10fd-40b0-ac39-2045fda7105b_b7805dd7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
