<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>'บาซูก้าการค้า‘ ที่สหภาพยุโรปอาจใช้กับภัยคุกคามกรีนแลนด์ของทรัมป์คืออะไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340745/what-trade-bazooka-eu-may-use-against-trumps-greenland-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จากการคุกคามของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาต่อกรีนแลนด์สหภาพยุโรปได้เตรียมมาตรการตอบโต้ต่อสหรัฐอเมริกาในฐานะที่เป็นกลุ่มการค้าเป็นหลักชุดเครื่องมือของสหภาพยุโรปส่วนใหญ่เป็นเครื่องมือทางการเงินตั้งแต่ภาษีที่สูงชันสำหรับสินค้าในสหรัฐอเมริกาไปจนถึงสิ่งที่เรียกว่าบาซูก้าการค้าที่ได้รับการขนานนามจากประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron จนถึงขณะนี้ประเทศในสหภาพยุโรปส่วนใหญ่ 27 ประเทศยังคงมีความสงสัยเกี่ยวกับการใช้งานสิ่งที่เป็น</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:41:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3259393bd35dc2ec00ca64b0c4ca20e5bcec3705</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/8659f4b7-91ed-4636-bdc4-f40651074e41_646154ee.jpg?itok=g5BnbhaI&amp;v=1769020871" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บิลฮวางแห่ง Archegos แสวงหาการให้อภัยของทรัมป์สำหรับการฉ้อโกงที่ทำให้ธนาคารสูญเสียเงิน 10,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340744/archegos-bill-hwang-seeks-trump-pardon-fraud-cost-banks-us10-billion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บิลฮวางผู้ก่อตั้ง Archegos Capital Management กำลังขอการอภัยโทษจากประธานาธิบดีสำหรับความผิดของเขาในคดีฉ้อโกงที่มีชื่อเสียงของวอลล์สตรีทเกี่ยวกับการล่มสลายของสำนักงานครอบครัวมูลค่า 36 พันล้านดอลลาร์สหรัฐของเขาซึ่งเผาธนาคารและช่วยโค่นล้ม Credit Suisse Group AG Hwang ซึ่งมีอิสระในการประกันตัวในขณะที่อุทธรณ์คำตัดสินที่อยู่เบื้องหลังประโยค 18 ปีของเขาได้ยื่นคำขออภัยโทษต่อ Justice De ของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:08:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b39f343548ee430fa52df1209aa14e96a07effca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/61856235-a7ae-4062-a91c-6b1cd1b8c9a1_87be56a6.jpg?itok=QrP4EFSW&amp;v=1769018932" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สุนทรพจน์ดาวอสของโดนัลด์ทรัมป์: แผนกรีนแลนด์ ‘มิตรภาพ‘ สี ’ยอดขายพลังงานที่‘ ฉลาด ’ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3340743/donald-trumps-davos-speech-greenland-plan-xi-friendship-chinas-smart-energy-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่าเขาจะไม่ใช้กำลังทางทหารของสหรัฐเพื่อซื้อกรีนแลนด์เนื่องจากความตึงเครียดที่เกิดขึ้นจากภัยคุกคามซ้ำๆของเขาที่จะได้รับเกาะที่ใหญ่ที่สุดในโลกโดยการบังคับใช้ในกรณีที่จำเป็นการปรากฏตัวของเขาเป็นที่คาดหวังอย่างมากในการประชุมประจำปีของ World Economic Forum ในเมืองดาวอสของสวิสทำให้การชุมนุมที่อบอุ่นของมหาเศรษฐีและพันทิปชั้นยอดกลายเป็นหนึ่งใน</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:48:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b21c3c417faf6ac4cc7628b28e9e54dcb77774e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/d381bc5f-55f6-4647-8a52-c74cec7e9388_c295fef3.jpg?itok=EvJb_PXF&amp;v=1769017718" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เฉดสี 'Top Gun’ ของ Macron ทำให้อินเทอร์เน็ตมีเสน่ห์ถูกล้อเลียนโดยทรัมป์ที่ดาวอส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340742/duel-davos-macrons-top-gun-shades-charm-internet-get-mocked-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แว่นตานักบินของประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron ได้รับความสนใจจากผู้ใช้สื่อสังคมออนไลน์ที่ถกเถียงกันเกี่ยวกับการเลือกลุค Top Gun ของเขาในขณะที่เขาวิพากษ์วิจารณ์ประธานาธิบดีสหรัฐฯ Donald Trump เหนือกรีนแลนด์ในระหว่างการกล่าวสุนทรพจน์ในดาวอสในขณะที่เขาพูดที่ฟอรั่มเศรษฐกิจโลกประจำปีในรีสอร์ทบนภูเขาสวิสของดาวอสเมื่อวันอังคารประธานาธิบดีฝรั่งเศสสวมแว่นกันแดดสีเข้มสะท้อนแสงมีมแสดงความคิดเห็นและพูด</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:39:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38d5282cb3c5175e7c185f2507c7ab74e54e7560</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/98612d94-0fcb-4003-8dab-f37618120294_4740aacf.jpg?itok=oHkTEWvD&amp;v=1769017180" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2 ห้องปฏิบัติการในฮ่องกงที่เชื่อมโยงกับการลักลอบนำเข้าตัวอย่างเลือดข้ามพรมแดนที่น่าสงสัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3340740/2-hong-kong-labs-linked-suspected-cross-border-smuggling-blood-samples?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สาธารณสุขกำลังตรวจสอบว่ามีการลักลอบนำตัวอย่างเลือดจากหญิงตั้งครรภ์เข้ามาในฮ่องกงเพื่อทำการทดสอบหรือไม่โดยมีห้องปฏิบัติการสองแห่งที่ได้รับการส่งต่อเพื่อติดตามผลกระทรวงสาธารณสุขกล่าวเมื่อวันพุธว่าคดีนี้เกี่ยวข้องกับการต้องสงสัยว่ามีการนำเข้าตัวอย่างเลือดที่ผิดกฎหมายจากจีนแผ่นดินใหญ่เพื่อการทดสอบเพศของทารกในครรภ์มันบอกว่าได้แจ้งเจ้าหน้าที่แผ่นดินใหญ่เกี่ยวกับ</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:44:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5fb5fed8b774b60715908daa3f4e93e2c63e974</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/8904531c-25a0-4b14-8683-f31b45bfbb2d_268b3025.jpg?itok=lgnJ5rxJ&amp;v=1769012765" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
