<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัสเซียกล่าวหาว่ายูเครนแสวงหาอาวุธนิวเคลียร์ด้วยความช่วยเหลือจากสหราชอาณาจักรและฝรั่งเศส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3344516/russia-accuses-ukraine-seeking-acquire-nuclear-weapon-help-uk-and-france?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียกล่าวหายูเครนในวันอังคารว่าพยายามที่จะได้รับอาวุธนิวเคลียร์ด้วยความช่วยเหลือจากอังกฤษและฝรั่งเศสข้อกล่าวหาที่เคียฟเรียกว่าเป็นการโกหกที่ไร้สาระโฆษกกระทรวงการต่างประเทศฝรั่งเศสกล่าวว่าข้อกล่าวหานี้เป็น "การสลายตัวที่เห็นได้ชัด" โฆษกของนายกรัฐมนตรี Keir Starmer ของอังกฤษกล่าวว่า :“ ไม่มีความจริงเกี่ยวกับเรื่องนี้ ”ประธานาธิบดีโวโลไดเมียร์ซีเลนสกีของยูเครนเคยวิจารณ์คำตัดสินของเคียฟมาก่อน</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:14:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5289f1f55f707dbe36cfb22b575d3c7946e785e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/dded5f34-6f43-4e74-81cc-81c10f086623_90ad3711.jpg?itok=QjWDNgdu&amp;v=1771956883" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Savannah Guthrie กล่าวว่าครอบครัวที่เสนอรางวัล 1 ล้าน $ สหรัฐสำหรับการกลับมาของแม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344515/savannah-guthrie-says-family-offering-us1-million-reward-mothers-return?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซาวานนาห์กัทธรีพิธีกรรายการวันนี้กล่าวว่าตอนนี้ครอบครัวของเธอเสนอรางวัลมูลค่า 1 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับข้อมูลที่นำไปสู่การฟื้นตัวของแนนซีกัทธรีแม่ของเธอที่หายตัวไปจากบ้านในรัฐแอริโซนาเมื่อกว่า 3 สัปดาห์ที่แล้ว Savannah Guthrie กล่าวเมื่อวันอังคารว่าครอบครัวของเธอยังคงยืนหยัดเพื่อปาฏิหาริย์และหวังว่าแม่ของเธอจะถูกพบว่ายังมีชีวิตอยู่แต่เธอก็ยอมรับว่าพวกเขาตระหนักว่ามันอาจจะ</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 17:54:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">915eef762fa4a26b4d727e271233669e3246737f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/f623c2b8-4a3c-4887-b29d-2a787a639288_7b62d436.jpg?itok=zzIIdTGR&amp;v=1771955661" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>DJI ผู้ผลิตโดรนจีนฟ้องคัดค้านการห้ามนำเข้ารุ่นใหม่ของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344513/chinese-drone-maker-dji-sues-challenge-us-import-ban-new-models?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DJI ผู้ผลิตโดรนชาวจีนกล่าวเมื่อวันอังคารว่าได้ยื่นฟ้องคัดค้านการตัดสินใจของคณะกรรมาธิการการสื่อสารแห่งสหพันธรัฐสหรัฐอเมริกาเพื่อห้ามการนำเข้ารถรุ่นใหม่และส่วนประกอบที่สำคัญทั้งหมดการแบนยังรวมถึงผลิตภัณฑ์จาก Autel ซึ่งเป็นผู้ผลิตโดรนรายอื่นในจีน DJI ผู้ผลิตโดรนรายใหญ่ที่สุดในโลกกล่าวในแถลงการณ์ว่าบริษัทได้ท้าทายคำตัดสินของ FCC ในศาลอุทธรณ์สหรัฐสำหรับวันที่ 9</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 17:07:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1dc2981f219bda6d376810e54db16cbf146ce0d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/86ae5229-95bb-454c-866e-c5318a819916_bb0f0ac9.jpg?itok=WK1pl70J&amp;v=1771952860" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายตาของสหราชอาณาจักรปล่อยไฟล์เกี่ยวกับแอนดรูว์ ‘หยิ่งยโส’ เพื่อล้าง 'คราบ‘ เรื่องอื้อฉาวของเอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344511/uk-eyes-releasing-files-arrogant-andrew-clean-away-epstein-scandal-stain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสหราชอาณาจักรกล่าวเมื่อวันอังคารว่าได้สนับสนุนการเผยแพร่เอกสารเกี่ยวกับบทบาทในอดีตของแอนดรูว์ในฐานะทูตการค้าหลายชั่วโมงหลังจากที่นักการเมืองที่มีประสบการณ์ได้รับการทดสอบจากตำรวจในเรื่องอื้อฉาวของเจฟฟรีย์เอปสไตน์ที่ขยายวงกว้างขึ้นทางการสหรัฐเมื่อเดือนที่แล้วได้เผยแพร่ไฟล์หลายล้านไฟล์เกี่ยวกับผู้กระทำความผิดทางเพศที่ล่วงลับเอปสไตน์ซึ่งมีการเปิดเผยที่สั่นคลอนวงการการเมืองและพระราชวงศ์ของอังกฤษมีการเปิดเผย</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:34:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a24d67bd6c2bd234912dfcc8c9b03b3dc17d025</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/12e1969e-1105-41f2-b4c0-388717dc3382_3b96c861.jpg?itok=pcHseiDb&amp;v=1771947265" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยดับเพลิงฮ่องกงเพื่อทบทวนกลยุทธ์ต่อจากนรกไทโป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344510/hong-kong-fire-department-review-strategies-following-tai-po-inferno?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนกบริการด้านอัคคีภัยของฮ่องกงได้เปิดตัวการตรวจสอบภายในเพื่อปรับปรุงกลยุทธ์ในการจัดการกับเปลวไฟขนาดใหญ่หลังจากไฟนรกของศาลวังฟุกที่ร้ายแรงโดยเจ้าหน้าที่จะตรวจสอบประสิทธิภาพในการปฏิบัติงานและการใช้อุปกรณ์ผู้อำนวยการฝ่ายบริการดับเพลิง Andy Yeung Yan-kin กล่าวเมื่อวันอังคารว่ารองผู้อำนวยการฝ่ายปฏิบัติการของเขา Derek Armstrong Chan จะนำคณะกรรมการควบคุมใหม่</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:30:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d107528948bac30525b0bddeb0ce012843510ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/5d6f3906-c9fc-40bf-ad8d-3d583000867f_f152c81e.jpg?itok=eh_qzB1m&amp;v=1771946961" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
