<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ .ดี .แวนซ์เป็นพิธีกรรายการชาร์ลีเคิร์กให้คำมั่นสัญญาว่าจะให้เกียรติเพื่อนด้วยการเป็นคนที่ ‘ดีกว่า’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325646/vance-hosts-charlie-kirk-radio-show-pledges-honour-friend-being-better-husband?utm_source=rss_feed</link>
      <description>J.D. Vance รองประธานาธิบดีสหรัฐเมื่อวันจันทร์เป็นพิธีกรรายการวิทยุของ Charlie Kirk นักกิจกรรมอนุรักษ์นิยมที่มีอิทธิพลซึ่งถูกลอบสังหารเมื่อสัปดาห์ที่แล้วบอกผู้ฟังว่าวิธีที่ดีที่สุดที่เขารู้ว่าจะให้เกียรติเพื่อนของเขาคือการเป็นสามีและพ่อที่ดีกว่าแวนซ์เป็นเจ้าภาพจัดการแสดงชาร์ลีเคิร์กโชว์จากสำนักงานพิธีของเขาในอาคารสำนักงานผู้บริหารไอเซนฮาวร์ข้างทำเนียบขาวการแสดงสด</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 18:48:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f0024170e4789f34650b8ba2786e4ed06cef999</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/a46becf5-adfc-46da-a6e6-3da12e0ed09a_7a8846e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักร PM Starmer ปกป้องตัวเองมากกว่าลิงค์ Epstein ของอดีตนักการทูต Peter Mandelson</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325645/embattled-starmer-defends-himself-over-ex-diplomat-peter-mandelsons-epstein-links?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Keir Starmer นายกรัฐมนตรีสหราชอาณาจักรยืนยันในวันจันทร์ว่าเขาจะไม่มีวันแต่งตั้ง Peter Mandelson เป็นเอกอัครราชทูตของเขาในวอชิงตันหากเขารู้ถึงขอบเขตความสัมพันธ์ของนักการทูตกับ Jeffrey Epstein ผู้กระทำความผิดทางเพศความคิดเห็นซึ่งเป็นครั้งแรกของสตาร์เมอร์ตั้งแต่เขาไล่แมนเดลสันเมื่อสัปดาห์ที่แล้วมาในขณะที่นายกรัฐมนตรีเผชิญกับคำถามที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับการตัดสินของเขารวมถึงจากแรงงานของเขาเอง M</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 17:53:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">182b66374a249c2f6e404ec963b2a28464f078fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/0f59dd8e-4274-4590-8f47-3ec48d8d1622_e690fb7e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตอัยการของรัฐบาลกลางมัวรีนโคมีย์ฟ้องรัฐบาลทรัมป์เรื่องการยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325644/former-federal-prosecutor-maurene-comey-sues-trump-administration-over-firing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Maurene Comey อดีตอัยการของรัฐบาลกลางที่ดำเนินคดีอาญากับ Jeffrey Epstein ผู้ร่วมงาน Ghislaine Maxwell และนักดนตรีชื่อดัง Sean “Diddy” Combs ได้ฟ้องร้องรัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับการยิงอย่างกะทันหันในเดือนกรกฎาคมของเธอบันทึกของศาลแสดงให้เห็นในวันจันทร์ Comey ลูกสาวคนโตของอดีตผู้อำนวยการสำนักงานสอบสวนกลางและปฏิปักษ์ทรัมป์มานาน James Comey กล่าวในปีพ.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 17:02:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c014f4f8a5ed81385b94647b2ada8b703baf9b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/72199268-e933-4dee-b61d-1ed377a7e8ce_c2da10e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯสหราชอาณาจักรจะประกาศข้อตกลง 10,000 ล้าน $ ระหว่างการเยือนของทรัมป์: เจ้าหน้าที่สหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325643/us-uk-announce-us10-billion-deals-during-trump-visit-us-officials-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯและอังกฤษวางแผนที่จะประกาศข้อตกลงทางเศรษฐกิจมากกว่า 10,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐฯในสัปดาห์นี้ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการเยือนรัฐของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯเจ้าหน้าที่ระดับสูงของสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์รัฐบาลทั้งสองคาดว่าจะประทับตราข้อตกลงการค้ากับสามเสาหลัก: ความร่วมมือทางวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีใหม่เพื่อเสริมสร้างภาคเทคโนโลยีของทั้งสองประเทศความร่วมมือในโรงไฟฟ้านิวเคลียร์พลเรือนและ ADV</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 16:34:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a72be71dfdfe2bda3198c834143ee82774e0c46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/483dd6ea-1002-484b-b0b2-a0a6655b93ab_7cb15731.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คุกสหราชอาณาจักรเป็นเวลา 14 ปีในการฆ่าลูกสาวของทารกในขณะที่กำลังหลบหนี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325641/uk-jails-couple-14-years-over-killing-baby-daughter-while-run?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขุนนางอังกฤษและคู่ครองของเธอถูกจำคุกเมื่อวันจันทร์เป็นเวลา 14 ปีในข้อหาฆ่าคนตายลูกสาวของพวกเขาโดยความประมาทเลินเล่ออย่างร้ายแรงเนื่องจากพวกเขาพยายามหลีกเลี่ยงการตรวจจับโดยบริการทางสังคมและจุดประกายการล่าคนทั่วประเทศในเวลาสั้นๆคอนสแตนซ์มาร์เทน (Constance Marten) – บิดาของเขาเคยเป็นหน้าหนึ่งของสมเด็จพระราชินีนาถเอลิซาเบธ (Queen Elizabeth) ผู้ล่วงลับ – และมาร์คกอร์ดอน (Mark Gordon) ไปใช้ชีวิต "นอกตาราง" ในปลายปี 2022 เมื่อมาร์เทนตั้งครรภ์อัยการ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 15:38:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2bcaf2636d63072be08e751181eb3e4cc6ef321</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/f910abd7-d47f-47d2-b871-a23668650228_e880e7e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
