<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การท่องเที่ยวจีน: สถานที่หนาวเย็นเป็นตั๋วร้อนขณะที่ผู้อยู่อาศัยในภาคใต้มุ่งหน้าไปทางเหนือเพื่อเล่นสกี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3336257/china-tourism-cold-spots-are-hot-tickets-southern-residents-head-north-ski?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่ออุณหภูมิลดลงและวันหยุดใกล้เข้ามาสกีรีสอร์ททั่วภาคเหนือของจีนกำลังประสบกับกระแสนักท่องเที่ยวจากภาคใต้ซึ่งเป็นเทรนด์ที่เชียร์สายการบินและผู้ประกอบการรีสอร์ทรวมถึง Genting Group ที่ตั้งอยู่ในมาเลเซียเนื่องจากฤดูสกีเปิดเมื่อวันที่ 15 พฤศจิกายน Changbai Beautiful China Resort ในจังหวัดทางตะวันออกเฉียงเหนือของจี๋หลินซึ่งเป็นคอมเพล็กซ์ของ China Green Development</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 04:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b705d02a23fbbc08c849d748598803adea143409</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/6577520e-33b3-4b86-be66-c177e68426a4_acb5a975.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ได้รับบาดเจ็บ 12 รายจากอุบัติเหตุจราจรที่เกี่ยวข้องกับแท็กซี่ฮ่องกงรถมินิบัส 2 คัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336365/12-injured-traffic-accident-involving-hong-kong-taxi-2-minibuses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้ได้รับบาดเจ็บสิบสองคนในเช้าวันอาทิตย์เมื่อแท็กซี่และรถมินิบัสสองคันประสบอุบัติเหตุชนกันในฮ่องกงตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานเมื่อเวลา 9.00 น. เกี่ยวกับอุบัติเหตุการจราจรที่เกี่ยวข้องกับรถมินิบัสสีเขียวสองคันและรถแท็กซี่ที่ 109 Pok Fu Lam Road ใกล้กับมหาวิทยาลัยฮ่องกงผู้ได้รับบาดเจ็บซึ่งประกอบด้วยผู้หญิงเก้าคนและผู้ชายสามคนถูกนำตัวไปยังโรงพยาบาลควีนแมรีที่อยู่ใกล้เคียงวิดีโอ cli</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 04:27:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60b96e317ec6f8e17e86a82eb2eb632ecac2139c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/0c5c2580-9c81-45d2-8f72-7f2ecdce608a_0ab44216.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯกำลังผลักดันเกาหลีใต้ให้เป็นผู้นำในการยับยั้งสงครามเหนือไต้หวันหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336351/us-pushing-south-korea-fore-deterring-war-over-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การติดตั้งแรงกดดันของสหรัฐฯต่อพันธมิตรเพื่อเสริมสร้างการป้องกันของห่วงโซ่เกาะแรกในมหาสมุทรแปซิฟิกตะวันตกทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการมีส่วนร่วมที่เป็นไปได้ของเกาหลีใต้แต่ไม่เต็มใจในความขัดแย้งเหนือไต้หวันนักวิเคราะห์กล่าวในยุทธศาสตร์ความมั่นคงแห่งชาติ (NSS) ที่เพิ่งเผยแพร่เมื่อเร็วๆนี้รัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้เน้นย้ำถึงความสำคัญของ "ความสมดุลทางทหารแบบดั้งเดิมที่ดี</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 04:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3bf7e8d535e99ce48b4a6eac27c2460e0d3b38e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/5409a9e7-0f8b-4837-8799-7eb68a4931d9_ee64e153.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลงคะแนนให้ยุบพรรคเดโมแครตของฮ่องกงเนื่องจากสมาชิกมีน้ำหนัก ‘การขับขี่ที่ทรหด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3336333/vote-disband-hong-kongs-democratic-party-looms-members-weigh-rough-ride?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลาหลายปีที่ Winfield Chong Wing-fai สมาชิกคณะกรรมการบริหารของพรรคเดโมแครตและผู้สนับสนุนระยะยาวในการต่อต้านการประมูลได้ส่งคำเชิญนับไม่ถ้วนจากชาวฮ่องกงให้เข้าร่วมการประชุมของบริษัทเจ้าของเพื่อให้เจ้าของบ้านสามารถขอคำแนะนำเกี่ยวกับโครงการบำรุงรักษาอาคารจำนวนและความถี่ของคำเชิญเหล่านั้นเพิ่มขึ้นอย่างทวีคูณหลังจากการเสียชีวิตในเดือนที่แล้ว</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 04:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e46609d0ab7b80ebe8fce192fe0efeed01367738</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/2e18303a-5ce5-4320-bb8a-f15f7cb205d6_648700b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอเชียตะวันออกเฉียงใต้แทบจะไม่มีกลยุทธ์ด้านความปลอดภัยใหม่ของอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336256/southeast-asia-barely-features-americas-new-security-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิมพ์เขียวความมั่นคงแห่งชาติล่าสุดของวอชิงตันอาจเป็นหนึ่งในผลที่ตามมามากที่สุดในรอบหลายปีแต่แทบไม่ได้กล่าวถึงเอเชียตะวันออกเฉียงใต้นักวิเคราะห์กล่าวว่าการขาดงานพูดถึงปริมาณซึ่งส่งสัญญาณถึงการจำกัดลำดับความสำคัญของอเมริกาที่มีความเสี่ยงที่จะเปลี่ยนภูมิภาคให้กลายเป็น "ชิปต่อรอง" ในการแข่งขันระหว่างสหรัฐฯและจีนยุทธศาสตร์ความมั่นคงแห่งชาติที่ทำเนียบขาวเผยแพร่เมื่อวันที่ 4 ธันวาคมนำเสนอผู้บริหารทรัมป์</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09fbf496fbaf3095d666075d9fc8e08eced3f7b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/48add1ca-dc34-43b6-8595-fa9391495ef4_d6c2c791.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
