<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชิป AI ยักษ์ใหญ่ Nvidia กลายเป็นบริษัทแรกของโลก US $ 5 ล้านล้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330810/nvidia-becomes-worlds-first-us5-trillion-company-ai-boom-powers-meteoric-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nvidia สร้างประวัติศาสตร์เมื่อวันพุธในฐานะบริษัทแรกที่มีมูลค่าตลาดถึง 5 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐซึ่งขับเคลื่อนโดยการชุมนุมที่น่าทึ่งซึ่งเป็นศูนย์กลางของการเฟื่องฟูของปัญญาประดิษฐ์ระดับโลก (AI) ก้าวสำคัญนี้ตอกย้ำถึงการเปลี่ยนแปลงอย่างรวดเร็วของบริษัทจากนักออกแบบกราฟิกชิปเฉพาะกลุ่มสู่แกนหลักของอุตสาหกรรม AI ทั่วโลกทำให้ CEO Jensen Huang กลายเป็น Silicon Valle</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:56:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8d04ac3858b5b1f985caff16d45b81d031ba866</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/a17eab65-a57f-42a9-b2f2-56decc71d162_5ab0f598.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จุดปวดใดที่น่าจะอยู่บนโต๊ะในการประชุม Xi-Trump?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330739/what-pain-points-are-likely-be-table-xi-trump-meeting-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตอนนี้ทุกสายตากำลังจับจ้องไปที่การประชุมวันพฤหัสบดีระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงและประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในเกาหลีใต้การพบปะกันครั้งแรกของพวกเขานับตั้งแต่การกลับมาดำรงตำแหน่งของทรัมป์ในเดือนมกราคมจะสร้างขึ้นจากการเจรจาการค้าหลายรอบระหว่างทั้งสองฝ่ายที่เกี่ยวข้องกับประเด็นต่างๆตั้งแต่ภาษีไปจนถึงการควบคุมการส่งออกในคำอธิบายนี้เดอะโพสต์จะสรุปประเด็นปัญหาที่สำคัญระหว่างโลก</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdccbd4aab522df59fff5747035c29598681492d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/fbb9fd55-c099-41b8-8a0a-77ad8495e064_8e32f583.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประชุมที่กำลังจะมาถึงของ Xi-Trump แผนความสามารถไฮเทคของจีน: ไฮไลท์ประจำวันของ SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3330796/xi-trump-upcoming-meeting-chinas-plan-lure-hi-tech-talent-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. เหตุใดความไม่สามารถคาดการณ์และความไม่สอดคล้องกันของทรัมป์จึงอาจขัดขวางการพบปะกับนายสีในฐานะประธานาธิบดีสหรัฐฯนายโดนัลด์ทรัมป์และประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนเพื่อพยายามรักษาเสถียรภาพความสัมพันธ์ทางการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนในวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นปัญหาใหญ่ที่ไม่น่าจะหายไปไม่ว่าผลลัพธ์จะเป็นอย่างไร</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:15:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d68e15ce5b78f4c131daaf169341337ff0a0e52</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/59cbe1e2-d614-4355-b78f-7795ef8ab93f_d94e2d6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>John Lee ผู้นำฮ่องกงเล็งเห็นโอกาสของ Apec ในขณะที่เขาลงจอดในเกาหลีเพื่อพูดคุย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3330804/hong-kong-leader-john-lee-eyes-apec-opportunities-he-lands-korea-forum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงได้เดินทางมาถึงเกาหลีใต้เพื่อประชุมผู้นำเศรษฐกิจเอเปกและได้ให้คำมั่นว่าจะแบ่งปันนโยบายและประสบการณ์ของเมืองในการส่งเสริมการลงทุนและการประยุกต์ใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) กับผู้เข้าร่วมประชุมคนอื่นๆหัวหน้าผู้บริหาร John Lee Ka-chiu ซึ่งเดินทางมาถึงเกาหลีพร้อมกับคณะผู้แทนของเขาในช่วงบ่ายวันพุธคาดว่าจะเข้าร่วมการเจรจาอย่างไม่เป็นทางการของผู้นำเศรษฐกิจ APEC</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:04:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f6fd81274888b145f5cbb9efd1d8f6f4291b1fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/e743269a-21b3-4fff-83b6-bc6c1025e3e1_9dd7c000.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้สหรัฐฯบรรลุข้อตกลงการค้าในการประชุมสุดยอดทรัมป์ - ลีจากภาษีสู่การลงทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3330803/south-korea-us-reach-trade-deal-trump-lee-summit-tariffs-investment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้และสหรัฐอเมริกาบรรลุข้อตกลงการค้าที่ครอบคลุมในวันพุธตั้งแต่ภาษีและการลงทุนไปจนถึงการต่อเรือในการประชุมสุดยอดที่คยองจูระหว่างประธานาธิบดีลีแจมุงและโดนัลด์ทรัมป์คู่ค้าชาวอเมริกัน “เราบรรลุข้อตกลงกันแล้วเราทำหลายอย่างที่แตกต่างกันเซสชั่นที่ยอดเยี่ยม” ทรัมป์กล่าวทั้งสองประเทศตกลงที่จะคงอัตราภาษีไว้ที่ร้อยละ 15 ตามข้อกำหนดเบื้องต้น</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:00:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35af0eba3ea11a5bdb6a66f4376710f36d8befbe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/87ec1790-b172-466f-8aa3-162e77218bf0_4e2e920c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
