<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไต้หวันของทาคาอิจิกล่าวถึง ‘ความท้าทายที่ยิ่งใหญ่ที่สุด’ ต่อความสัมพันธ์ทูตสหประชาชาติของจีนกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334892/china-japan-row-widens-un-taiwan-remarks-called-greatest-challenge-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปะทะกันทางการทูตระหว่างจีนและญี่ปุ่นในคำกล่าวล่าสุดของนายกรัฐมนตรีซานาเอะทาคาอิจิกำลังร้อนแรงขึ้นที่สหประชาชาติเอกอัครราชทูตจีน Fu Cong ได้ส่งจดหมายฉบับที่สองถึงเลขาธิการ Antonio Guterres โดยอธิบายว่าความคิดเห็นของ Takaichi เกี่ยวกับไต้หวันเป็น "ความท้าทายที่ยิ่งใหญ่ที่สุด" ต่อความสัมพันธ์ทวิภาคีและกระตุ้นให้โตเกียวถอนความสัมพันธ์ดังกล่าวข้อความของ Fu ออกมาเพื่อตอบสนองต่อภาษาญี่ปุ่นของเขา</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:03:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3117acae44fc730e54e89120a713b55c8a053238</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/e79c8e03-9080-46d8-a354-449edfb0daf3_d03b5218.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยักษ์ใหญ่อีคอมเมิร์ซของเกาหลีใต้พลาดการรั่วไหลของข้อมูลขนาดใหญ่เป็นเวลา 5 เดือนได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3334890/south-koreas-coupang-took-5-months-spot-data-leak-affecting-over-33-million-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีเกาหลีใต้สั่งให้ดำเนินการอย่างรวดเร็วในวันอังคารเพื่อลงโทษผู้ที่รับผิดชอบต่อการรั่วไหลของข้อมูลครั้งใหญ่ที่ Coupang ยักษ์ใหญ่ด้านอีคอมเมิร์ซซึ่งส่งผลกระทบต่อลูกค้ามากกว่า 33 ล้านราย “น่าประหลาดใจที่บริษัทไม่ยอมรับการละเมิดเป็นเวลาห้าเดือน” ประธานลีแจมยองกล่าวและเสริมว่า “ขนาดของความเสียหายนั้นใหญ่โตมาก” Coupang เป็นแหล่งช้อปปิ้งออนไลน์ที่ได้รับความนิยมมากที่สุดของเกาหลีใต้ pl</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:49:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1e66a74ec8b97482cdf3c889063aa8b64abd929</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/32ab6929-dd5a-49be-a860-9940c95f4d42_cb0571e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เที่ยวบินจีน - ญี่ปุ่น 1,900 เที่ยวถูกยกเลิกในเดือนธันวาคมเนื่องจากแถวการเมืองยังคงดำเนินต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3334889/1900-china-japan-flights-cancelled-december-political-row-continues?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขณะนี้มีการยกเลิกเที่ยวบินมากกว่า 1,900 เที่ยวบินจากจีนไปญี่ปุ่นที่กำหนดไว้สำหรับเดือนนี้ตามรายงานของสื่อของรัฐและผู้เชี่ยวชาญด้านการเดินทางเนื่องจากข้อพิพาททางการเมืองระหว่างสองประเทศเหนือไต้หวันตัวเลขนี้คิดเป็นมากกว่าร้อยละ 40 ของเที่ยวบินจากจีนแผ่นดินใหญ่ไปยังญี่ปุ่นที่มีกำหนดเดินทางในเดือนธันวาคมสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐจีนรายงานเมื่อวันจันทร์โดยอ้างข้อมูลจากวันที่</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:46:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ede3684b41c5fc108292b9f3135de98cd26dbb38</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/814428ff-308f-4e26-b0d6-355613f176bc_d96c4bdf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงแตะที่ Value Partners และอีก 9 คนเพื่อจัดการกองทุนที่อยู่อาศัย 385 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 385 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3334873/hong-kong-taps-value-partners-9-others-manage-us385-million-residency-scheme-fund?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hong Kong Investment Corp (HKIC) ซึ่งเป็นหน่วยงานด้านการลงทุนของรัฐบาลในวันอังคารได้แต่งตั้งผู้จัดการสินทรัพย์ 10 รายที่ครอบคลุมเงินทุนส่วนบุคคลเครดิตส่วนตัวและกองทุนป้องกันความเสี่ยงเพื่อดูแลอย่างน้อย HK $ 3 พันล้าน (US $ 385 ล้าน) ภายใต้โครงการเงินสดเพื่อการอยู่อาศัยที่เพิ่มขึ้น HKIC กล่าวในแถลงการณ์ว่าผู้จัดการชุดใหม่สำหรับพอร์ตการลงทุนภายใต้ New Capital Investment Entrant</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:36:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4b9d37fd4f27a5a102fdab2a214d7646ad278e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/8abd5c0b-35bf-4ae5-8042-ce6edf22dd0e_b836252b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักการศึกษาชาวฮ่องกงเรียกร้องให้ ‘กลับสู่ภาวะปกติ’ หลังจากโศกนาฏกรรมไฟไหม้ Tai Po</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3334882/hong-kong-educators-call-return-normalcy-after-tai-po-fire-tragedy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงเรียนในเขตไทโปของฮ่องกงที่ไม่ได้รับผลกระทบอย่างรุนแรงจากเปลวไฟร้ายแรงที่ศาลหวังฟุกควรกลับมาเรียนด้วยตนเองและทำตามตารางเวลาเดิมตัวแทนของครูใหญ่กล่าวและเสริมว่าสิ่งนี้จะช่วยให้นักเรียนฟื้นคืนความเป็นปกติและหายจากความเศร้าโศกชูไวลามประธานสมาคมหัวหน้าโรงเรียนนิวเทอร์ริทอรีส์กล่าวเมื่อวันอังคารว่าโรงเรียนหลายแห่ง</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:26:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07bbdd5d526c3ee590916584c4fd5d694c0ac913</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/0bcecd1c-7928-4f66-9c53-579b0af3aabe_b2d0366a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
