<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>HUAWEI เสริมสร้างความทะเยอทะยานด้าน AI ด้วยหน่วยโมเดลพื้นฐานโดยเฉพาะสรรหาบุคลากรที่มีความสามารถระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3336239/huawei-bolsters-ai-ambitions-dedicated-foundation-model-unit-recruits-global-talent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Huawei Technologies กำลังขยายตัวเป็นสองเท่าในโมเดลพื้นฐานด้วยยูนิตที่สร้างขึ้นใหม่ทำให้การแข่งขันเพื่อการครองความเป็นใหญ่ในหมู่ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของจีนในภาคปัญญาประดิษฐ์ร้อนแรงขึ้นหน่วยจำลองรากฐาน AI ก่อตั้งขึ้นภายใต้ห้องปฏิบัติการปี 2012 ของ Huawei ซึ่งเป็นหน่วยวิจัยและพัฒนาเชิงกลยุทธ์ของบริษัทที่ครอบคลุมโดเมนตั้งแต่เทคโนโลยีไร้สายไปจนถึง AI ตามรายงานของ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:00:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f1597c25b66f21af703ef4c3646d2a2ed0079b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/e4b92c0c-2fa4-4f71-b770-532655edd51e_3ec7f807.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Drink Can Queen’ ของจีนกวนอูเซียงเติบโตอาณาจักรธุรกิจ 1.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐหลังเกษียณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3335859/china-drink-can-queen-guan-yuxiang-grows-us14-billion-business-empire-after-retirement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการชาวจีน Guan Yuxiang สร้างอาณาจักรเครื่องดื่มของเธอตั้งแต่เริ่มต้นหลังเกษียณทำให้เธอได้รับตำแหน่ง "Drink Can Queen" และ "คนงานหญิงเกษียณอายุที่ยิ่งใหญ่ที่สุด" ”กวนเกิดในเสิ่นหยางในมณฑลเหลียวหนิงทางตะวันออกเฉียงเหนือของจีนในปี 1939 กวนเข้าร่วมโรงงานในปักกิ่งเมื่ออายุ 19 ปีเช่นเดียวกับหลายๆคนในรุ่นของเธอเธออุทิศเวลาสามทศวรรษในชีวิตของเธอให้กับบริษัทเดียวกัน</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4eb483a01abe952b88403af33a69494a65339813</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/16c41ac3-2879-4d0a-b9ce-a1a7d25ed2ed_dfa9bd49.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในอินเดียการเรียกร้องของผู้ประกอบการเพื่อนำวัฒนธรรมการทำงาน ‘996’ มาใช้ในการอภิปรายสเปอร์สของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3336242/india-tycoons-call-adopt-996-work-culture-china-spurs-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐสภาอินเดียกำลังถกเถียงกันเกี่ยวกับร่างกฎหมายที่จะให้สิทธิแก่พนักงานในการเพิกเฉยต่อการโทรอีเมลและข้อความนอกเวลาทำการเป็นเวลาหลายสัปดาห์หลังจากที่ผู้ประกอบการเรียกร้องให้มีการทำงานเป็นเวลา 72 ชั่วโมงเป็นตัวจุดประกายให้เกิดความสับสนในโซเชียลมีเดียสิทธิในการยกเลิกการเชื่อมต่อร่างพระราชบัญญัติ 2025 ที่นำมาใช้เมื่อวันที่ 5 ธันวาคมโดยสมาชิกสภาผู้แทนราษฎร Supriya Sule จะให้อำนาจเจ้าหน้าที่ในการกำหนดบทลงโทษต่อบริษัทที่ไม่ปฏิบัติตามกฎหมายผู้สนับสนุนแย้งว่า</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:55:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc693b3bf4fb0f73b1e2baf70b294852da963fb5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/ba0ddd80-a7f1-4d3e-b7d8-23e270d3bdfc_098c2864.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจความมั่นคงแห่งชาติฮ่องกงจับกุม 9 คนจากการซ้อมรบสไตล์ทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336234/hong-kong-national-security-police-arrest-9-over-military-style-combat-drills?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายเก้าคนที่ต้องสงสัยว่ามีส่วนร่วมในการฝึกการต่อสู้แบบทหารซึ่งเป็นคดีแรกภายใต้กฎหมายความมั่นคงแห่งชาติในประเทศหลังจากบุกเข้าไปในพื้นที่โรงงานในซานปอกงกองกำลังรักษาความมั่นคงแห่งชาติกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าผู้ต้องสงสัยบางคนเป็นเพื่อนกันและถูกกล่าวหาว่ารวมตัวกันใกล้กับที่เกิดเหตุเพลิงไหม้ไทโปสวมเสื้อผ้าโดยปกติแล้วจะเป็นสมาคม</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:31:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa817b92e9f4817a848319455b212da341ab0b98</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/6db42c17-345d-45a7-a25d-c16091458c34_46e79f70.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รองประธานาธิบดีดูแตร์เตของฟิลิปปินส์ต้องเผชิญกับข้อกล่าวหาการทุจริตใหม่ๆซึ่งเป็นการจุดประกายให้เกิดพายุทางการเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336233/philippines-vice-president-duterte-faces-new-corruption-charges-sparking-political-storm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มพลเรือนรวมถึงอดีตเจ้าหน้าที่ของรัฐสองคนได้ยื่นเรื่องร้องเรียนการทุจริตต่อรองประธานาธิบดีซาราดูแตร์เตของฟิลิปปินส์ในความท้าทายทางการเมืองที่สดใหม่สำหรับรองประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์คอส Jnr ที่ถูกทอดทิ้งการร้องเรียนที่ยื่นต่อสำนักงานผู้ตรวจการแผ่นดินเมื่อวันศุกร์กล่าวหาว่า Duterte และเจ้าหน้าที่อีก 15 คนใช้เงิน 612.5 ล้านเปโซ (10.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในทางที่ผิดในกองทุนสาธารณะ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:30:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92aa8aafcc46549e636825a366fdc7243f7c6366</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/d6ac01f5-5a42-4d01-80be-72918ec98b7f_779faa56.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
