<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>น้องสาวของนักกิจกรรมชาวฮ่องกงที่ต้องการตัวชินโพฟันถูกตำรวจนำตัวไปสอบปากคำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322318/sister-wanted-hong-kong-activist-chin-po-fun-taken-questioning-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจรักษาความปลอดภัยแห่งชาติฮ่องกงได้พาน้องสาวของนักกิจกรรมที่ต้องการตัวชินโพฟันไป "ช่วยในการสืบสวน" โพสต์ได้เรียนรู้นับเป็นครั้งที่สองที่ญาติของผู้ลี้ภัยถูกเรียกตัวหลังจากได้รับค่าหัวรอบล่าสุดแหล่งข่าวรายหนึ่งกล่าวว่าเจ้าหน้าที่ได้ขอให้น้องสาวของชินไปที่สถานีตำรวจ Tuen Mun โดยคาดว่าการสอบปากคำจะเสร็จสิ้นประมาณ 12</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 04:39:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b362ed85cac09f4a68b30c85e12f53908d3c863e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/b9a205ea-e47a-4d2d-a7fe-6314bce60a5c_716d2b76.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เราจะเป็นตาลีบันเร็วๆนี้ ': รัฐมาเลเซียจำคุกมุสลิมที่ข้ามการสวดมนต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3322314/malaysian-state-jail-muslims-who-skip-friday-prayers-well-be-taliban-soon-enough?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐ Terengganu ของมาเลเซียได้เตือนว่าจะเริ่มบังคับใช้กฎหมายชะรีอะฮ์อย่างเต็มที่เพื่อให้สามารถจำคุกชายมุสลิมได้นานถึงสองปีหากพวกเขาข้ามการสวดมนต์ในวันศุกร์โดยไม่มีเหตุผลที่ถูกต้องซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่ถูกมองว่าเป็นสัญลักษณ์ของการเอียงของประเทศที่มีความหลากหลายทางวัฒนธรรมต่อการอนุรักษ์ศาสนา Terengganu อยู่ภายใต้การปกครองของพรรคอิสลามแพน - มาเลเซีย (PAS) ประกาศเมื่อวันจันทร์ว่าการกระทำผิดครั้งแรก</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 04:03:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">924ed0ea213a6ca2a5f3bec28c0e38ea44294219</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/455111e8-7b25-4252-bb3a-d320d7818360_0439f85f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คู่รักถูกกล่าวหาว่าซ่อนศพคนรักเป็นเวลา 2 ปีโดยใช้เงินของเขา 17,000 $</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322312/us-couple-accused-living-lovers-body-nearly-2-years-spending-his-money?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คู่รักในรัฐโคโลราโดของสหรัฐอเมริกาต้องเผชิญกับความผิดทางอาญาหลายข้อหาหลังจากที่พวกเขาอาศัยอยู่เกือบสองปีกับศพของชายคนหนึ่งที่พวกเขามีส่วนร่วมในความสัมพันธ์สามทางการจัดการการใช้ชีวิตที่น่าสยดสยองถูกค้นพบในช่วงต้นเดือนกรกฎาคมหลังจากที่พี่ชายของเจมส์ฟรานเซสโอนีลวัย 64 ปีโทรหาแผนกตำรวจเลควูดในเขตเจฟเฟอร์สันและขอตรวจสอบสวัสดิการ acco</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 04:00:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a063e4a66b861ccee38f8857cf7cf261ea8f530e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/0b742c66-cd62-4256-9703-d44d771a2663_e2c285d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์ภูมิใจในอาหารฮอว์กเกอร์ราคาถูกแต่ใครควรออกบิล?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3322305/singapore-prides-itself-cheap-hawker-meals-who-should-foot-bill?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Safi Sharif อายุ 35 ปีเป็นหนึ่งในหนุ่มสาวชาวสิงคโปร์เพียงไม่กี่คนที่เข้าสู่การค้าฮอว์กเกอร์ด้วยความหลงใหลในการทำอาหารอย่างแท้จริงแต่เขารู้สึกเครียด – ร่างกายจาก 14 ชั่วโมงที่เริ่มต้นในเวลา 6.30 น. และทางการเงินจากแรงกดดันที่จะทำให้ราคาต่ำแม้จะมีต้นทุนที่เพิ่มขึ้นซาฟีทำอาหารที่ร้านอาหารที่ Project Penyek ที่ Senja Hawker Centre ในเขตตะวันตกของเมืองเขาบอกว่าสัปดาห์นี้</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b46c18790c2bf6e245ad7903c86b3aa75940f232</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/a99c1347-a99b-4b5e-a602-c79818ec6ea8_9f6fef40.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดผึ้งน้ำผึ้งจึงกำลังจะตายในสหรัฐอเมริกาแต่เจริญรุ่งเรืองในประเทศจีน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3322217/why-are-honeybees-dying-massively-united-states-thriving-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่สหรัฐฯประสบกับการล่มสลายครั้งใหญ่ที่สุดในอาณานิคมผึ้งเชิงพาณิชย์ประชากรผึ้งของจีนได้ถึงระดับสูงสุดในประวัติศาสตร์โดยยังคงรักษาตำแหน่งที่ยาวนานของประเทศในฐานะผู้ผลิตสินค้าผึ้งที่ใหญ่ที่สุดในโลกประมาณร้อยละ 62 ของอาณานิคมที่มีการจัดการเสียชีวิตในคลื่นความสูญเสียที่รุนแรงซึ่งกวาดไปทั่วสหรัฐอเมริกาตั้งแต่เดือนมิถุนายน 2024 ถึงเดือนมกราคมปีนี้เพื่อเตือนภัยของ</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73116a261760a7f0a8813e60407fa56be191fe16</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/a8e0bdb6-b0aa-461e-9d24-cfe4d0652d4f_cad1a92d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
