<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงหยุดทดลองให้บริการรถรางตลอดทั้งคืนในปี 1990 – SCMP archive</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3331896/hong-kong-discontinues-trial-all-night-tram-service-1990-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บทความนี้เผยแพร่ครั้งแรกเมื่อวันที่ 10 พฤศจิกายน 1990 โดย Jeremy Lau การทดลองใช้รถรางตลอดทั้งคืนหยุดฮ่องกงแทรมเวย์จะยุติการทดลองใช้บริการตลอดทั้งคืนหลังจากคืนนี้กรรมการของ Wharf (Holdings) Limited ซึ่งเป็นเจ้าของบริษัทกล่าวเมื่อวันศุกร์ (9 พฤศจิกายน 1990) นายแลนแฮมิลตันกล่าวว่าการทดลองได้รับการวิพากษ์วิจารณ์จากสมาชิกของคณะกรรมการเขตตะวันออกและหว่านไจ๋ว่ามีเสียงดังเกินไป</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 03:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8724d078127fc647c0eaea8a8bd3bd28ac77f0a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/751eed76-ec9b-4972-bd68-c1a439ad9d76_32c12a34.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์นับค่าใช้จ่ายของความเสียหายจากพายุเป็นไต้ฝุ่นฟุงวงศ์ติดตามไปยังไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332140/typhoon-fung-wong-heads-taiwan-leaving-2-dead-millions-displaced-philippines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พายุไต้ฝุ่นฟุงวงศ์ที่อ่อนกำลังลงได้เคลื่อนตัวออกจากฟิลิปปินส์เหนือทะเลจีนใต้ในเช้าวันจันทร์หลังจากที่ลมพัดและฝนตกหนักทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยสองคนและทำให้ต้องอพยพมากกว่าหนึ่งล้านคน Fung-wong ที่มีรอยเท้าที่ครอบคลุมเกือบทั้งหมดของหมู่เกาะกระแทกลงไปในชายฝั่งทะเลตะวันออกของประเทศในเย็นวันอาทิตย์เป็น "ซูเปอร์ไต้ฝุ่น" หลังจากถอนต้นไม้และ</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 02:58:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9a1c2dd98b6fc2b2af0846225bd4a5f73ae9946</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/a8308133-5184-4e4f-a576-d80902fa37b4_d1438352.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่สนใจการเติบโตของนวัตกรรมของจีน ‘ด้วยอันตรายของคุณเอง’ ซีอีโอทั่วไปของแอตแลนติกเตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3332137/general-atlantic-ceo-sees-china-investment-boom-after-xi-trump-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุนในตะวันตกกำลังประเมินขนาดของนวัตกรรมผู้ประกอบการและโมเมนตัมทางเศรษฐกิจที่เกิดขึ้นในประเทศจีนต่ำเกินไปซึ่งนำไปสู่โอกาสที่พลาดไปตามที่นายวิลเลียมฟอร์ดประธานและซีอีโอของบริษัทหุ้นเอกชนของสหรัฐฯ General Atlantic กล่าว “นักลงทุนหลีกเลี่ยงการลงทุนในประเทศจีนด้วยภัยอันตรายของตนเอง” ฟอร์ดกล่าวในการสัมภาษณ์พิเศษกับโพสต์บนข้างของ 2025 ธุรกิจครอบครัว S</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 02:35:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21912837257593533c1c74d57c9ce5016b646efa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/93cc1628-4193-447b-9e3b-44e30d85f68f_b636d54f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายตามหาวิทยาลัยมหานครทางตอนเหนือของฮ่องกงสำหรับโรงงานเวชศาสตร์นิวเคลียร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3332096/university-eyes-hong-kongs-northern-metropolis-nuclear-medicine-plant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยที่เก่าแก่ที่สุดของฮ่องกงวางแผนที่จะสนับสนุนการผลิตยานิวเคลียร์จำนวนมากในเมืองโดยการตั้งโรงงานผลิตในโครงการเมกะโปรเจกต์เมโทรโพลิสทางตอนเหนือที่เสนอเพื่อลดต้นทุนลงครึ่งหนึ่งเนื่องจากมีเป้าหมายที่จะใช้การรักษาดังกล่าวกับโรคมะเร็งมากขึ้นนักวิจัยของมหาวิทยาลัยฮ่องกง (HKU) มุ่งมั่นที่จะพัฒนารูปแบบใหม่ของเวชศาสตร์นิวเคลียร์เพื่อรักษามะเร็งหลังโพรงจมูกซึ่งมีหนึ่งในว</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 02:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b2fd72ffb325c03de5c849f42c63f09b1e79193</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/68e53d4f-2b93-40f6-bce1-ebf0507f8365_fa4d13ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โครงการเงินอุดหนุนจำนวนมากในจังหวัดที่มีประชากรมากที่สุดของจีนลดลงอย่างราบเรียบกับผู้บริโภค</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331960/not-economy-guangdongs-huge-subsidy-scheme-falls-flat-consumers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงต้นเดือนพฤศจิกายนจังหวัดที่มีประชากรมากที่สุดของจีนได้เปิดตัวโครงการเงินอุดหนุนผู้บริโภคที่ใหญ่ที่สุดเท่าที่เคยมีมาโดยรัฐบาลให้คำมั่นสัญญาว่าจะมอบส่วนลด 3.5 พันล้านหยวน (492 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ให้กับผลิตภัณฑ์มากมายตั้งแต่สมาร์ทโฟนไปจนถึงสโนว์บอร์ดแผนการของกวางตุ้งคือความพยายามล่าสุดของทางการจีนในการใช้บัตรกำนัลการบริโภคเพื่อเพิ่มการใช้จ่ายในประเทศซึ่งเป็นแคมเปญที่สำคัญต่อ Ch</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 02:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">113e4ac679207affad1c9f61f669c39b71ab10ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/aa56e7da-4fca-469b-9d49-811bdc4c3166_cb154356.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
