<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเปิดตัวเซิร์ฟเวอร์ AI ’ตู้เย็นขนาดเล็ก' ที่ใช้พลังงานน้อยกว่าระบบอื่น 90%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3330383/china-unveils-mini-fridge-ai-server-uses-90-less-power-other-systems?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จีนได้เปิดเผยสิ่งที่พวกเขากล่าวว่าเป็นคอมพิวเตอร์อัจฉริยะที่คล้ายสมองเครื่องแรกของโลกที่มีขนาดเท่าตู้เย็นขนาดเล็กซึ่งมีความสามารถของซูเปอร์คอมพิวเตอร์ขนาดห้องพักในขณะที่ใช้พลังงานน้อยกว่าร้อยละ 90 ระบบคอมพิวเตอร์ BI Explorer หรือ BIE -1 ได้รับการเปิดเผยโดยสมาชิกของ Guangdong Institute of Intelligence Science and Technology (GDIIST) ในฟอรัมที่จัดขึ้นใน Guangdong-Maca</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 15:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c856bfa66e5cb7d4e33d03008e59e9c4bfae1b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/b559e51b-d990-4829-baf3-9d67165270af_92506f60.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Karki ของเนปาลเพิ่มออแกไนเซอร์อาสาสมัครยอดนิยมหมอเข้าตู้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3330392/nepals-karki-adds-popular-volunteer-organiser-doctor-cabinet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Sushila Karki ของเนปาลเมื่อวันอาทิตย์ขยายคณะรัฐมนตรีชั่วคราวของเธอซึ่งก่อตั้งขึ้นเมื่อเกิดการจลาจลที่นำโดยเยาวชนเมื่อเดือนที่แล้วโดยการชักนำให้รัฐมนตรีสองคนเห็นว่าเป็นที่นิยมในหมู่คนหนุ่มสาวความไม่สงบในวันที่ 8 -9 กันยายนเกิดขึ้นจากการห้ามใช้สื่อสังคมออนไลน์สั้นๆแต่เต็มไปด้วยความคับข้องใจมานานเกี่ยวกับความยากลำบากทางเศรษฐกิจและการทุจริตความรุนแรงระหว่างการประท้วงซึ่งนำไปสู่</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 13:22:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dccba63b23b341d422827efb7a88fba139ec1875</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/1ccda65c-8b80-422c-a4bc-208f9ca5e5a2_9f59b890.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิจัยฮ่องกงสร้างเครื่องมือ AI สำหรับตรวจจับความเสี่ยงการกลับมาเป็นซ้ำของโรคหัวใจและหลอดเลือด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3330389/hong-kong-researchers-create-ai-tool-detecting-cardiovascular-recurrence-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การศึกษาของมหาวิทยาลัยฮ่องกงโดยใช้แบบจำลองการคาดการณ์ความเสี่ยงที่ขับเคลื่อนด้วย AI พบว่าผู้ป่วยที่มี "จุดสูงสุดสามจุด" มีโอกาส 70 เปอร์เซ็นต์ที่จะเกิดความผิดปกติของหัวใจและหลอดเลือดอีกครั้งใน 10 ปีทีมวิจัยกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าการค้นพบไม่เพียงแต่เน้นย้ำถึงความสำคัญสำหรับผู้ป่วยเหล่านั้นในการตรวจสอบสุขภาพหัวใจและหลอดเลือดของพวกเขาแต่ยังรวมถึงศักยภาพของเครื่องมือ AI เพื่อช่วยในการ</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 13:03:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4366fdfe91235a3a506434de65eeb3ce822f9715</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/3ebe2bd0-d18e-4cc8-acde-fd135f77e6ea_bbd98e34.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันโดรนของจีนบอกอะไรเกี่ยวกับความทะเยอทะยานทางทหารของปักกิ่ง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3330368/what-does-chinese-drone-competition-say-about-beijings-military-ambitions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันโดรนทั่วประเทศในประเทศจีนได้นำเสนอข้อมูลเชิงลึกและการมีส่วนร่วมที่หาได้ยากโดยเยาวชนในสาขาที่ทันสมัยเนื่องจากรัฐบาลจีนแสวงหาความก้าวหน้าทางทหารในเทคโนโลยีที่ไม่มีเกลียวกว่า 200 ทีมจาก 106 มหาวิทยาลัยเข้าร่วมในรอบสุดท้ายของการแข่งขันแอปพลิเคชันระบบไร้คนขับอัจฉริยะสำหรับเยาวชนแห่งชาติในปีนี้ที่เซี่ยงไฮ้เมื่อสัปดาห์ที่แล้ว China Youth D</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 13:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">958c0f59771ce7672127a5dc9b2b1f62d3d42eee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/f1fa0199-d98d-40f8-8751-c3584adc66cd_5f3800d2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯตื่นขึ้นมารับความท้าทายในโลกที่หายากของจีนช้าเกินไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3330347/us-has-woken-chinas-rare-earth-challenge-too-late?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การควบคุมการส่งออกแร่ธาตุหายากของจีนอย่างเข้มงวดโดยการขยายข้อกำหนดการออกใบอนุญาตสำหรับบริษัทต่างชาติมีผลกระทบต่อประเทศต่างๆเช่นสหรัฐอเมริกาการพึ่งพาการนำเข้าของจีนอย่างหนักและการขาดสิ่งอำนวยความสะดวกในการประมวลผลในประเทศทำให้มีความเสี่ยงมากขึ้นความล่าช้าในการรักษาแร่ธาตุหายากเป็นสิ่งจำเป็นเชิงกลยุทธ์การขาดการปฏิรูปและ</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">badfe35ebef4cc6015e9fe8b4b071f7e899e50b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/058e71ad-778c-4345-b883-c99f0cc99175_b92eec7d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
