<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หิมะและน้ำแข็งทำให้ยุโรปเป็นอัมพาตเมื่อความหนาวเย็นอันโหดร้ายขัดขวางเที่ยวบินบริการรถไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339082/snow-ice-paralyse-europe-brutal-cold-snap-disrupts-flights-rail-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หิมะน้ำแข็งและลมแรงนำความโกลาหลมาสู่ยุโรปเป็นวันที่สามในวันพุธโดยมีเที่ยวบินหลายร้อยเที่ยวถูกยกเลิกและผู้โดยสารติดค้างอยู่สนามบินในปารีสและอัมสเตอร์ดัมได้รับผลกระทบที่เลวร้ายที่สุดโดยทางการเนเธอร์แลนด์กล่าวว่านักเดินทางกว่า 1,000 คนถูกบังคับให้พักค้างคืนที่ Schiphol ซึ่งเป็นหนึ่งในศูนย์กลางที่คึกคักที่สุดของยุโรปมีผู้เสียชีวิต 6 คนจากสภาพอากาศที่เกี่ยวข้อง</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:16:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac63a1bdc576b969cd224df6326ec9cb3b848b40</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/80db0c48-1be5-4bc8-93c9-e5a7061f7000_911eed2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนประกาศว่าสหรัฐฯเป็น ‘การแทรกแซงอย่างชัดเจน’ หลังจากที่โดนัลด์ทรัมป์อ้างว่าน้ำมันของเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339083/china-blasts-us-blatant-interference-after-donald-trump-claims-venezuelas-oil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ประณามสหรัฐอเมริกาในเรื่อง "การแทรกแซงอย่างชัดเจน" ในเวเนซุเอลาโดยกล่าวหาว่าจีนละเมิดกฎหมายระหว่างประเทศและละเมิดอธิปไตยของประเทศตามคำแถลงของโดนัลด์ทรัมป์ที่ว่าอเมริกาจะใช้น้ำมันเหมาหนิงโฆษกกระทรวงการต่างประเทศจีนเมื่อวันพุธกล่าวถึงการกระทำของอเมริกาในประเทศอเมริกาใต้ว่าเป็นการละเมิดบรรทัดฐานระหว่างประเทศ “เวเนซุเอลา</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:14:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84e23f39a405ac42f835d42aa2f63cbcd92a774c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/7bee33b2-0363-44a7-85b3-cceb3dccade2_20691a73.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันชิงตำแหน่งประธาน Legco ของฮ่องกงอย่างเข้มงวดเนื่องจากพรรคอนุญาตให้มีการลงคะแนนเสียงได้อย่างอิสระ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3339081/tight-race-hong-kongs-legco-presidency-parties-allow-free-vote?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สมัครสองคนที่จะได้เป็นประธานาธิบดีคนต่อไปของสภานิติบัญญัติของฮ่องกงถูกขังอยู่ในการแข่งขันที่เข้มงวดเนื่องจากพรรคการเมืองใหญ่ๆได้ให้คะแนนเสียงฟรีแก่สมาชิกของพวกเขาสมาชิกสภานิติบัญญัติ (Legco) ที่เพิ่งสาบานตนจะได้รับเลือกในวันพฤหัสบดีจะได้รับการเลือกตั้งโดย Starry Lee Wai-king จากพันธมิตรประชาธิปไตยเพื่อความดีขึ้นและความก้าวหน้าของฮ่องกง (DAB) หรือตัวแทนภาคการเงิน Ronick C</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:10:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef7feae6e81aea2c43453a837c29db3e57a063a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/588cf5c6-d0d9-45ca-9968-e0dcd84b655f_9988f29e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเดิมพัน lithography อันดับต้นๆของจีนเปลี่ยนเกียร์: SMEE ขายบริษัทย่อยใน pivot เชิงกลยุทธ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3339071/chinas-top-lithography-bet-shifts-gears-smee-sells-subsidiary-strategic-pivot?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เซี่ยงไฮ้ไมโครอิเล็กทรอนิกส์อิควิปเมนท์ (Smee) แชมป์ลิโธกราฟิกที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐของจีนได้สับเปลี่ยนธุรกิจของตนใหม่โดยแบ่งแขนการผลิตเนื่องจากคมชัดขึ้นมุ่งเน้นไปที่การวิจัยในการผลักดันความพอเพียงของชิปของปักกิ่ง SMEE – ถูกมองอย่างกว้างขวางว่าเป็นโอกาสที่ดีที่สุดของจีนในการปิดช่องว่างกับ ASML ยักษ์ใหญ่ด้านภาพพิมพ์หินปูนของเนเธอร์แลนด์ – ได้โอนบริษัทย่อยร้อยละ 100 ของ Shanghai Weiyao Industrial ไปยัง</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6656a03fb4dc466faaa592f345ec06e1aaa568be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/5d8275a4-246b-48bf-9f45-b02dd251ff19_93995d44.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกีดกันการไล่ตามแนวโน้มในหมู่เจ้าหน้าที่เตือนถึง ‘การรุกราน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3339062/china-discourages-trend-chasing-among-officials-warning-involution?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ระยะเวลาที่ครอบคลุมโดยแผนห้าปีถัดไปของจีนเริ่มต้นขึ้นหนังสือพิมพ์อย่างเป็นทางการของพรรคคอมมิวนิสต์ที่ปกครองประเทศเรียกร้องให้รัฐบาลท้องถิ่นยับยั้งพฤติกรรมฝูงสัตว์ที่อาจเป็นเชื้อเพลิงในการ "รุกราน" ซึ่งเป็นการแข่งขันที่ดุเดือดที่ผลักดันให้ราคาลดลงและบ่อนทำลายการเติบโตอย่างยั่งยืนภายในหลายอุตสาหกรรม “จีนมีอาณาเขตกว้างขวางและความไม่สมดุลระหว่างภูมิภาคและระหว่างเมือง</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93190abba119d2e1dfe1d8a03f300feac7a9a8bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/61312aca-1655-4ee3-98f0-d8f04305cb40_cac9ae27.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
