<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Road to 2026 วิ่งผ่าน Bihar: ทำไมการลงคะแนนเสียงของรัฐอินเดียจึงมีความสำคัญต่อ BJP ของ Modi</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331596/bihars-close-fight-sets-stage-year-tough-indian-state-polls-modis-bjp?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรค Bharatiya Janata (BJP) ซึ่งเป็นผู้ปกครองของอินเดียกำลังสนับสนุนการเลือกตั้งในรัฐบิฮาร์ที่มีการแข่งขันกันอย่างดุเดือดซึ่งจะเริ่มขึ้นในวันพฤหัสบดีในนักวิเคราะห์เชื้อชาติกล่าวว่าสามารถกำหนดเสถียรภาพของแนวร่วมของนายกรัฐมนตรีนเรนทราโมทีและเปิดเผยขีดจำกัดของอิทธิพลของเขาในรัฐสนามรบที่สำคัญการลงคะแนนเสียงในบิฮาร์จะมีขึ้นในสองช่วงคือในวันพฤหัสบดีและวันอังคารหน้าโดยจะครบกำหนดส่งผลในวันศุกร์หน้า</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1d47286e44679f54042549c3fd7cbcb02993ab5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/c32a30e5-1760-42a3-8864-e334c067b82d_705c737d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมพิธีให้เกียรติเจ้าแม่มาซูแห่งทะเลจีนจึงจุดประกายความกังวลในไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3331591/why-ceremonies-honouring-chinese-sea-goddess-mazu-spark-concerns-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิธีทางศาสนาเพื่อเป็นเกียรติแก่มาซูเทพเจ้าหญิงแห่งท้องทะเลจีนซึ่งได้รับการส่งเสริมโดยปักกิ่งในฐานะสัญลักษณ์ของความสัมพันธ์ข้ามช่องแคบได้ก่อให้เกิดความกังวลใหม่ๆในไต้หวันเทพธิดาแห่งนี้เป็นที่เคารพนับถือในฐานะผู้ปกป้องชาวประมงและชาวเรือและมีผู้นับถือหลายล้านคนในภาคตะวันออกและตะวันออกเฉียงใต้ของจีนแผ่นดินใหญ่รวมทั้งในไต้หวันเมื่อวันพุธที่ผ่านมาเจ้าหน้าที่ในเมืองเหมยโจวซึ่งเป็นเมืองหลัก</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acf4a96ca82d15071bd81dca093c70e3f9ecebfe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/bf66e73a-804d-4863-872d-9d4219e2cc39_f272cb1a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้มีปัญหาการขาดแคลนยาเนื่องจากการระบาดของไข้หวัดใหญ่แย่ลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3331601/south-korea-grapples-medicine-shortage-flu-outbreak-gets-worse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้กำลังต่อสู้กับฤดูไข้หวัดใหญ่ที่รุนแรงโดยมีการติดเชื้อมากกว่าสามเท่าจากปีที่แล้วและแสดงให้เห็นถึงจุดสูงสุดที่เด่นชัดในหมู่เด็กวัยเรียนและผู้ใหญ่ที่มีอายุมากกว่า 50 ปีข้อมูลอย่างเป็นทางการชี้ให้เห็นฤดูกาลที่อาจรุนแรงในอนาคตจากข้อมูลของสำนักงานควบคุมและป้องกันโรคแห่งเกาหลี (KDCA) พบว่าอัตราการเจ็บป่วยของผู้ป่วยนอกที่มีอาการคล้ายไข้หวัดใหญ่ในสัปดาห์ที่ 43 ของปี (OCTO</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 07:40:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2090d1ab6b8d2122fa1f00221f0b055e3944b012</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/e47e82fc-a275-407a-b673-1cb5de455594_e3591f96.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปัญหาระดับภูมิภาคปุ่มร้อนที่ทำให้ชาวออสเตรเลียสัมผัสกับเจ้าหน้าที่ต่างชาติ: หัวหน้าสายลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331600/hot-regional-issues-south-china-sea-expose-australians-foreign-agents-spy-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปัญหาปุ่มร้อนในภูมิภาคที่ขยายตัวจากการแข่งขันกันของอำนาจที่ยิ่งใหญ่เช่นทะเลจีนใต้และไต้หวันมีส่วนทำให้ชาวออสเตรเลีย "มากกว่าที่เคย" ต้องเผชิญกับปฏิบัติการข่าวกรองต่างประเทศสายลับระดับสูงของแคนเบอร์ราได้เตือนการทำงานร่วมกันทางสังคมของออสเตรเลียต้องเผชิญกับการทดสอบที่ "ไม่เคยมีมาก่อน" โดยมีพลวัตระหว่างประเทศเข้ามามีบทบาทผู้อำนวยการองค์กรข่าวกรองความมั่นคงแห่งออสเตรเลีย (ASIO)</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 07:34:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64879f33cb33ce43c360ac7ed19ab8372e33b3e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/400056c2-7766-4c38-bd68-dbb9c3fc9472_ff933646.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงซักถามเกี่ยวกับการจัดการข้อร้องเรียนทางการแพทย์หลังจากคดีล่าช้า 15 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3331598/hong-kongs-handling-medical-complaints-probed-after-15-year-case-delay?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ตรวจการแผ่นดินของฮ่องกงจะเริ่มการสอบสวนเกี่ยวกับการสนับสนุนที่เสนอโดยหน่วยงานด้านสุขภาพต่อหน่วยงานมืออาชีพเพื่อจัดการกับข้อร้องเรียนหลังจากข้อกล่าวหาเรื่องความล่าช้า 15 ปีในการจัดการกับข้อซักถามเกี่ยวกับความผิดพลาดที่ทำให้เด็กพิการตลอดชีวิตสำนักงานผู้ตรวจการแผ่นดินกล่าวเมื่อวันพุธว่าการสอบสวนจะพิจารณาขั้นตอนและกลไกที่สำนักงานผู้ตรวจการแผ่นดิน</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 07:10:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">391ada34c2609a0b82c785ae1b0eaa08c8a7790a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/3d6c79a8-320a-408c-bc1d-b19757d69eb3_a97513bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
