<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์เพื่อกระตุ้นการปรากฏตัวของสหรัฐฯด้วยข้อตกลงฐานทัพเรือท่ามกลางความกลัว ‘กับดัก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327873/philippines-boost-us-military-presence-naval-base-deal-amid-entrapment-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกากำลังขยายฐานทัพในฟิลิปปินส์โดยมีแผนจะยกระดับฐานทัพเรือในปาลาวันซึ่งเป็นเกาะสำคัญทางยุทธศาสตร์ที่หันหน้าไปทางทะเลจีนใต้ซึ่งเป็นศูนย์กลางเรือและสนามบินที่ได้รับการสนับสนุนจากอเมริกาอยู่แล้วในขณะที่ผู้สังเกตการณ์บางคนมองว่าการปรากฏตัวของชาวอเมริกันที่เพิ่มขึ้นเป็นการเคลื่อนไหวในทางปฏิบัติเพื่อเพิ่มขีดความสามารถในการป้องกันประเทศของฟิลิปปินส์แต่บางคนก็เตือนว่ากลยุทธ์</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7806d38d80251aeae3f608c86117b9e2297fe6cd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/7cde1c07-9b8a-4c87-8874-3837754a9ae6_4e5483b9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หวังยี่นักการทูตอันดับต้นๆของจีนที่จะไปเยือนอิตาลีสวิตเซอร์แลนด์: กระทรวงการต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327915/chinas-top-diplomat-wang-yi-visit-italy-and-switzerland-week-foreign-ministry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายหวังยี่นักการทูตระดับสูงของปักกิ่งมีกำหนดเดินทางเยือนอิตาลีและสวิตเซอร์แลนด์ตั้งแต่วันอังคารจนถึงวันที่ 12 ตุลาคมกระทรวงการต่างประเทศของจีนกล่าวในวันอาทิตย์ WANG จะเข้าร่วมการประชุมร่วมกันครั้งที่ 12 ของคณะกรรมการรัฐบาลจีน - อิตาลีและการเจรจายุทธศาสตร์จีน - สวิตเซอร์แลนด์รอบที่สี่ที่จัดขึ้นระหว่างรัฐมนตรีต่างประเทศกระทรวงกล่าวในแถลงการณ์การเดินทางของเขาเป็นไปตามการขยายสาขาของมะกอก</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:44:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">13597847a9bad9461aaaf5afaf91abe1e3f47cef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/5c29416a-40da-4b72-90b4-3f023beb935d_aebcff40.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ระบบความรับผิดชอบใหม่จะเป็นธรรมกับข้าราชการของฮ่องกงหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3327657/will-new-accountability-system-be-fair-hong-kongs-civil-servants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเตือนภัยและความสิ้นหวังอาจแพร่กระจายผ่านข้าราชการพลเรือนของฮ่องกงในอีกไม่กี่สัปดาห์ข้างหน้าเนื่องจากความสำคัญของที่อยู่ตามนโยบายของเดือนที่แล้วเริ่มจมลงข้อเสนอในการแนะนำหัวหน้าระบบความรับผิดชอบของแผนกและทำการเปลี่ยนแปลงอื่นๆในวิธีการประเมินประสิทธิภาพเป็นตัวเปลี่ยนเกมที่แท้จริงแม้จะมีพิธีกรรมยกย่องเจ้าหน้าที่ของเรา 170,000 คนว่าเป็น "ทีมที่โดดเด่น" แต่ก็ชัดเจนว่า C</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47a57196f3c461858075b6adae1654bc1fb1a8e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/f3841656-cd2e-446b-95e8-7e27068c0e40_cfc91474.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพิ่มที่ดินที่อยู่อาศัยส่วนตัวเพิ่มเติมในมหานครทางตอนเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327914/hong-kong-adds-additional-private-residential-plot-northern-metropolis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จะมีการเพิ่มที่ดินที่อยู่อาศัยส่วนตัวเพิ่มเติมในที่ดินในมหานครทางตอนเหนือของฮ่องกงเพื่อดึงดูดนักพัฒนาให้ลงทุนในศูนย์กลางทางเศรษฐกิจใกล้กับชายแดนกับจีนแผ่นดินใหญ่หัวหน้าฝ่ายพัฒนาของเมืองกล่าวรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการพัฒนา Bernadette Linn Hon-ho กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าภายใต้ชุดกฎหมายใหม่ที่ปรับให้เหมาะกับโครงการเมกะโปรเจกต์ชั่วโมงการก่อสร้างอาจขยายไปถึง SPEE</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:16:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb7d9d466cff7020becdddf2d11dae25d7de4a80</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/705f6293-d731-4456-b844-0902c2f9ba41_a7df0eaf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไพ่ทาโรต์กับเมอร์ลอตของคุณ? ทำไมผู้บริโภคของจีนจึงใช้จ่าย ‘ทางจิตวิญญาณ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327790/tarot-your-merlot-why-chinas-consumers-are-spending-spiritually?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเมืองที่ใหญ่ที่สุดของจีนสถานบันเทิงยามค่ำคืนที่ทันสมัยที่สุดหลายแห่งไม่ได้ขึ้นชื่อเรื่องคราฟต์ค็อกเทลหรือวิวที่สวยงามแต่มีจุดเด่นที่ไม่ธรรมดานั่นคือการดูดวง Sip of Oracle “บาร์ทางจิตวิญญาณ” ที่มีสไตล์เป็นของตัวเองในใจกลางเซี่ยงไฮ้ห่อหุ้มเทรนด์นี้ด้วยสโลแกนแปลกๆว่า “สำรวจสิ่งที่ไม่รู้จักในหมอกควันเล็กน้อย” เคทหลี่พนักงานธนาคารเซี่ยงไฮ้ที่เพิ่งตัดเงินเดือนสะดุด</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d8f469582989cc55117dcdf867b40e7243dd78a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/7952de65-8b9d-462f-bed0-0118e0434cf2_66b1e22c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
