<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริษัทด้านการดูแลสุขภาพของจีนขยายธุรกิจไปยังต่างประเทศเพื่อรองรับชุมชนชาวต่างชาติที่กำลังเติบโต</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3343106/chinese-healthcare-firms-expand-overseas-support-growing-expat-community?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทด้านการดูแลสุขภาพของจีนกำลังมองหาการขยายธุรกิจไปยังต่างประเทศเพื่อให้บริการชุมชนชาวจีนในภูมิภาคต่างๆเช่นตะวันออกกลางและเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ซึ่งบริษัทแผ่นดินใหญ่หลายแห่งกำลังจัดตั้งการดำเนินงานในทุกภาคส่วนฟิลิปหวังซีอีโอของ Distinct Healthcare Holdings กล่าวว่า “บริษัทจีนหลากหลายแห่งกำลังขยายธุรกิจไปยังต่างประเทศ” ตั้งค่าการดำเนินงานในท้องถิ่นและนำพนักงานชาวจีนไปด้วย</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 01:00:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b78147a6a14516070b19bb3689a4b221a7a2017c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/35ad4b32-1a72-4b22-871d-17e4b4758f83_5bf3dc33.jpg?itok=T8-AFvUm&amp;v=1770735713" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชัยชนะครั้งใหญ่ของ Sanae Takaichi ในญี่ปุ่นอาจทำให้นโยบายไต้หวันของปักกิ่งมีความซับซ้อนได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343095/how-sanae-takaichis-big-win-japan-may-complicate-beijings-taiwan-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชัยชนะของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi ในการเลือกตั้ง SNAP เมื่อวันอาทิตย์ที่ผ่านมาได้ส่งสัญญาณเตือนภัยในกรุงปักกิ่งซึ่งระวังว่าความสัมพันธ์ที่ใกล้ชิดระหว่างโตเกียวและไทเปอาจทำให้วัตถุประสงค์ระยะยาวในการรวมไต้หวันมีความซับซ้อนการประชุมการทำงานประจำปีของรัฐบาลจีนเกี่ยวกับกิจการไต้หวันซึ่งจัดขึ้นในวันจันทร์และวันอังคารเกิดขึ้นหลังจากการเลือกตั้งระดับล่างของญี่ปุ่นซึ่งพรรคของทาคาอิจิได้รับรอง</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 01:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48d12db0ce5e6197a74b3aaa19f1f8dc26dfdfdd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/75a2d2a3-270c-4475-8e65-39c67d0bf0a1_0206396c.jpg?itok=GWfkXxYR&amp;v=1770729076" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเพิ่มขึ้นของเศรษฐกิจทางอารมณ์: เยาวชน ‘ที่มีสมองรัก’ ของจีนมองหาคำแนะนำจากคนแปลกหน้า ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3342385/rise-emotional-economy-china-love-brained-youth-seek-strangers-scolding-guidance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บนไลฟ์สตรีมบนโซเชียลมีเดียยอดนิยมมีเด็กสาวคนหนึ่งเทหัวใจของเธอให้กับคนแปลกหน้าเธอมีการศึกษาสูงมาจากครอบครัวที่ร่ำรวยแต่ได้ล้มหัวฟาดส้นเท้าสำหรับผู้ชายคนหนึ่ง 10 ปีรุ่นพี่ของเธอที่ยากจนและไม่รักเธอ Taozai ผู้มีอิทธิพลในการสตรีมสดไม่ได้ตอบสนองด้วยความเห็นอกเห็นใจแต่ด้วยสิ่งที่น่าตื่นเต้นกว่านั้น :“ ไม่เพียงแต่คุณจะมี 'สมองแห่งความรัก‘ แต่คุณยังมี ’สมองแห่งความรัก' โดยไม่รู้ตัว</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 01:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77924ad701cfccea88e9939c540a525cf5076a40</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/7fce4bbe-5479-4899-8caa-8acda9239262_6926f75e.jpg?itok=kNP53KEn&amp;v=1770200190" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กิจการเพื่อสังคมในฮ่องกงสำหรับผู้ยากไร้ไม่สามารถตั้งร้านค้าใหม่ได้หลังจากเกิดข้อผิดพลาดของรัฐบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343109/hong-kong-social-enterprise-needy-unable-set-new-shop-after-government-error?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กิจการเพื่อสังคมในฮ่องกงที่มีชื่อเสียงในการให้บริการผู้อยู่อาศัยที่ด้อยโอกาสได้เห็นการกลับมาตกรางจากข้อผิดพลาดทางเทคนิคจากหน่วยงานที่อยู่อาศัยในกระบวนการประกวดราคาสำหรับพื้นที่ร้านค้าเจ้าของ Agape Garden ซึ่งเป็นร้านอาหารที่ถูกบังคับให้ปิดในเดือนกรกฎาคมปีที่แล้วเนื่องจากการตัดสินใจของรัฐบาลอย่างกะทันหันในการเรียกคืนพื้นที่ได้ยื่นการประกวดราคาสำหรับร้านค้าใน Shek Kip Mei Estate เมื่อเดือนพฤศจิกายนที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7cbbd16254613cba56764426876445e28b359902</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/4a6d02a6-098a-4b27-8747-8961aa6c67cf_b38f5daa.jpg?itok=CwWB84_K&amp;v=1770741861" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริการรถไฟสาย MTR ของเกาะฮ่องกงจะกลับมาให้บริการอีกครั้งหลังจากการติดตามสิ่งกีดขวางทำให้เกิดความล่าช้าครั้งใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3343123/hong-kong-mtr-island-line-services-resume-after-track-obstruction-causes-major-delays?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การให้บริการบนสาย MTR Island ของฮ่องกงเริ่มขึ้นอีกครั้งหลังจากมีสิ่งกีดขวางบนรางรถไฟใกล้กับสถานีหว่านไจ๋ทำให้เกิดความล่าช้า 30 นาทีในช่วงเวลาเร่งด่วนของเช้าวันพุธผู้ให้บริการรถไฟกล่าวว่าวัตถุถูกตรวจพบบนรางก่อนเวลา 07.00 น. เพื่อแจ้งให้ระงับการให้บริการรถไฟระหว่างสถานี Sheung Wan และสถานี Quarry Bay ทันทีรถไฟวิ่งเป็นระยะเวลา 10 นาทีระหว่าง Kenne</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:11:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9536d59c49c5def9f173b27febde25daaf728675</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/67fc29a0-bfe3-40fc-9ef1-10a07c2d90a5_e64b55da.jpg?itok=visPilLS&amp;v=1770768676" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
