<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โดรนฆ่าตัวตาย Feilong -300D ต้นทุนต่ำของจีนสามารถยับยั้งคู่แข่งและสร้างความประทับใจให้กับผู้ซื้อได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3331052/low-cost-killer-can-chinas-feilong-300d-suicide-drone-deter-rivals-and-impress-buyers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วารสารทางทหารของจีนได้เผยให้เห็นถึงความคุ้มค่าอย่างน่าประหลาดใจของโดรนฆ่าตัวตายที่ผลิตเป็นจำนวนมากของจีนโดยวางตำแหน่งไว้ว่าเป็นภัยคุกคามที่สำคัญในการทำสงครามสมัยใหม่และการเข้าซื้อกิจการที่น่าสนใจโดยเฉพาะอย่างยิ่งสำหรับลูกค้าที่มีศักยภาพเช่นปากีสถานฉบับล่าสุดของเทคโนโลยีวิทยาศาสตร์อุตสาหกรรมอาวุธยุทโธปกรณ์ได้เปิดเผยว่าโดรนลาดตระเวนและโจมตี Feilong -300D ซึ่งเปิดตัวที่ Zhuh</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">587112d0e4ff585299cffbab57320a34e79444c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/4b508f8d-654f-4822-b6d2-5084be3a408a_51ed2523.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของสัตว์เลี้ยงในประเทศจีนให้เกียรติเทพเจ้าสุนัขถวายอาหารอวยพรโดยการวางสายจูงในเถ้าธูป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3330923/china-pet-owners-honour-dog-god-offer-canine-food-place-leashes-incense-ashes-blessings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของสัตว์เลี้ยงวัยหนุ่มสาวในประเทศจีนกำลังพาสุนัขของพวกเขาไปนมัสการพระเจ้าสุนัขนำเสนออาหารสุนัขและวางสายจูงของพวกเขาในเถ้าธูปเพื่ออธิษฐานเพื่อสุขภาพและความปลอดภัยของสัตว์เลี้ยงของพวกเขาในเมืองชิโจวมณฑลอันฮุยทางตะวันออกของจีนภูเขาจิ่วหัวที่งดงามซึ่งเป็นหนึ่งในสี่ภูเขาพุทธศาสนาที่ยิ่งใหญ่ของจีนเป็นที่ตั้งของเจดีย์ที่ไม่เหมือนใครซึ่งอุทิศให้กับ Dog God Diting เชื่อกันว่าเป็นวันที่</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3061c04a1648430ff2ab7ee677cb75a29760b4bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/bf833234-d265-4d78-a6bf-c5fe536db115_ff958bcf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เฮ็กเซ็ธหัวหน้าเพนตากอนต้องการใกล้ชิดความสัมพันธ์ของเวียดนามท่ามกลางการติดต่อซื้อขายอาวุธ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331229/pentagon-chief-hegseth-wants-closer-vietnam-ties-amid-arms-dealings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐต้องการความสัมพันธ์ทางทหารที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นกับเวียดนามนายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ในช่วงเริ่มต้นของการเยือนกรุงฮานอยท่ามกลางการเจรจาที่ยืดเยื้อสำหรับการจัดหาอุปกรณ์ทางทหารที่มีศักยภาพให้กับอดีตศัตรูของวอชิงตัน Hegseth ได้รับการคาดหวังว่าจะได้พบกับหัวหน้าพรรคคอมมิวนิสต์ของเวียดนาม To Lam ประธานาธิบดี Luong Cuong และรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหม Phan Van Giang เจ้าหน้าที่เวียดนามบรรยายสรุปเกี่ยวกับ TH</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 09:49:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3981c8368cc93d4f7da9f572a3502edd7a0064ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/1bd42a92-9f43-4e9e-be0e-bbdb40ce1788_2b7c6cba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจำเป็นต้องแก้ไขปัญหาการติดหน้าจอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3331094/hong-kong-needs-tackle-its-screen-addiction-problem?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ใครก็ตามที่เชื่อว่าฮ่องกงไม่ได้มีปัญหาการเสพติดหน้าจอที่ร้ายแรงเพียงแค่ไม่ได้ให้ความสนใจจากการวิจัยขององค์กรพัฒนาเอกชน Look Up Hong Kong พบว่ามากกว่าครึ่งหนึ่งของเด็กอายุ 6 -10 ปีของเรามีสมาร์ทโฟนอยู่แล้วตัวเลขเพิ่มขึ้นเป็นร้อยละ 98 สำหรับผู้ที่มีอายุ 14 ปีขึ้นไปการสำรวจปี 2023 โดยสมาคมคริสเตียนเยาวชนหญิงฮ่องกงพบว่าเด็กใช้จ่ายโดยเฉลี่ย</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34704e3ba0ce4720e55961c4b95f4ccde557c82f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/fed97702-d63a-4faa-924a-503d1719f31b_d0445899.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตนักกีฬาคริกเก็ตเยาวชนฮ่องกงเพื่อวิ่งระยะไกลในศรีลังกาเพื่อการกุศลด้านโรคมะเร็งในเด็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331221/former-hong-kong-cricketer-run-length-sri-lanka-support-cancer-research?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนักคริกเก็ตเยาวชนชาวฮ่องกงหวังว่าจะเป็นคนแรกที่ใช้เวลานานกว่าศรีลังกาในช่วงคริสต์มาสเพื่อระดมทุนสำหรับเด็กที่เป็นโรคมะเร็ง Rahul Sharma อายุ 24 ปีจะทดสอบความอดทนของเขาโดยเริ่มจากเมือง Point Pedro ทางตอนเหนือของประเทศในวันคริสต์มาสอีฟและไปถึง Dondra Head ทางตอนใต้ภายในวันที่ 30 ธันวาคมระยะทาง 574 กม. (356.7 ไมล์) “เมื่อเสร็จแล้ว</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:09:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f732ddc572bc3741bbf503baa12e7091cdddab6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/a3e28593-574d-4d59-a251-95c475f62b46_9b052071.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
