<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเปิดเผยขีปนาวุธล่องเรือการล่มสลายของ Kim Keon-hee จากพระคุณ: 7 ไฮไลท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3321843/china-unveils-cruise-missile-kim-keon-hees-fall-grace-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. เขื่อนขนาดใหญ่ของจีนหยุดใช้ชิปอุตสาหกรรมตะวันตกเนื่องจากความกังวลด้านความมั่นคงเขื่อน Xiluodu ของจีนซึ่งเป็นหนึ่งในพลังน้ำที่ใหญ่ที่สุดในโลก</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 04:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53d62e28a77c3613ad1b37730bb6c817ed56d4f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/7b747bf1-5462-411d-b65e-fe8f362a4559_8969b66c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฮ่องกงเลื่อนการพิจารณาคดีของจิมมี่ลายเกี่ยวกับปัญหาสุขภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3321941/hong-kong-court-postpones-jimmy-lais-trial-over-health-issues?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติของจิมมี่ไหลชีหยิงอดีตเจ้าของสื่อฮ่องกงถูกเลื่อนออกไปจนถึงวันจันทร์หลังจากที่ผู้พิพากษาแสดงความกังวลเกี่ยวกับปัญหาหัวใจของเขาที่เกิดขึ้นไม่นานก่อนที่จะปิดกระบวนการส่งสภาพสุขภาพของผู้ก่อตั้ง Apple Daily ได้รับความสนใจจาก West Kowloon Court ในวันศุกร์เช่นเดียวกับประธานผู้พิพากษาศาลสูงทั้งสามคนกำลังจะได้ยินการปิดการขาย</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 04:12:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ec6b2feddc11260e055e1b1221d0cdbfa1ad71f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/388fd645-6d69-469f-9b10-dcfe064b4502_1a8eaee5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ภายใต้แรงกดดัน ': การประชุมสุดยอดเกาหลีใต้ - ญี่ปุ่นจะช่วยผ่อนคลายความตึงเครียดกับทรัมป์ได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3321937/south-korea-japan-aim-show-solidarity-amid-conflicting-us-signals-tokyo-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าเกาหลีใต้และญี่ปุ่นสามารถใช้การประชุมสุดยอดทวิภาคีที่กำลังจะมาถึงเพื่อสร้างความมั่นคงให้กับวอชิงตันซึ่งมีการกำหนดอัตราภาษีที่สูงพร้อมกันกับพันธมิตรในขณะที่แสวงหาความร่วมมือเพื่อต่อต้านจีนการประชุมสุดยอดซึ่งมีกำหนดจัดขึ้นในวันที่ 23 สิงหาคมในกรุงโตเกียวจะเป็นการประชุมสุดยอดทวิภาคีเต็มรูปแบบครั้งแรกระหว่างประธานาธิบดีเกาหลีใต้ Lee Jae-myung และนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Shigeru Ishiba I</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 03:55:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0eda0ab852e754651b98bcdb337991e860eeb338</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/d67645ee-6f90-46c3-b0c4-d66d95e52e46_359aee58.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบศพนักพายเรือแคนูที่หายไปอายุ 38 ปีในน่านน้ำฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3321932/body-missing-canoeist-38-found-hong-kong-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พบศพชาวต่างชาติวัย 38 ปีที่หายตัวไปในวันอังคารขณะพายเรือแคนูในน่านน้ำไซกุงในฮ่องกงตำรวจยืนยันแล้วกองกำลังได้รับรายงานเมื่อวันศุกร์เวลา 7.54 น. จากเรือที่เห็นร่างลอยอยู่ในน้ำห่างจากท่าเรือสาธารณะไซกุงประมาณ 500 เมตร (1,640 ฟุต) พบศพชายคนนี้โดยตำรวจและนักดับเพลิงที่นำตัวเขากลับมาจากน้ำ</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 03:28:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d0501f02f35ed279135563e54338f513b30f06b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/8b156d29-9d8c-4da3-8002-fab368501c10_1253f468.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หยุดตำหนิเกมในมาเลเซียเกี่ยวกับการตายของซาร่าปล่อยให้ความยุติธรรมดำเนินไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3321892/stop-blame-game-malaysia-over-zaras-death-let-justice-take-its-course?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตของ Zara Qairina Mahathir ดูเหมือนจะกระตุ้นบางอย่างในชาวมาเลเซียขณะที่หลายพันคนออกไปตามท้องถนนท่ามกลางการประท้วงที่หายากในรัฐซาบาห์บ้านเกิดของเธอเพื่อเรียกร้องความยุติธรรมให้กับเด็กหญิงวัย 13 ปี Zara Qairina เสียชีวิตในโรงพยาบาลเมื่อวันที่ 17 กรกฎาคมหนึ่งวันหลังจากที่เธอถูกพบว่าหมดสติที่หน้าหอพักในโรงเรียนประจำของเธอในเขต Papar การตอบสนองเบื้องต้นต่อการเสียชีวิตของเธอค่อนข้าง</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afc5cc12e3e11a1a02d75096403fc4e21488e4c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/b4b6ba2f-f913-4fc1-af66-b4dc5c257a52_afc7e5df.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
