<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเดินป่าในประเทศจีนเป็นเรื่องง่ายด้วยโครงกระดูกภายนอกที่ให้เช่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china-future-tech/article/3334222/hiking-uphill-too-hard-china-you-can-rent-exoskeleton-make-it-easier?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในหางโจวศูนย์กลางเทคโนโลยีของจีนผู้เข้าชมสวนสาธารณะชนบทสามารถเช่าโครงกระดูกภายนอกเพื่อช่วยในการปีนเขาได้ในราคาเพียง 1 หยวน (14 เซนต์สหรัฐ) โครงกระดูกภายนอกกล่าวกันว่าทำให้กระบวนการเดินป่าเกือบจะ "ง่าย" ตามที่ผู้ใช้สื่อสังคมออนไลน์ของจีน</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:08:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e718a6b652651a69bc8ee74c7ab5c3bc302870e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/660db3de-db53-4eb7-92bd-915dcbee0d11_5f9dbf17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักดับเพลิงผู้อยู่อาศัย 2 คนเจ็บขณะเปลวไฟลุกลามไปยังหอคอย 3 แห่งในไทโปของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334217/major-fire-hong-kongs-tai-po-leaves-2-severely-burned-residents-trapped?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกไฟไหม้ครั้งใหญ่เกิดขึ้นในย่านไทโปของฮ่องกงโดยมีเปลวไฟรุนแรงลุกลามไปทั่วนั่งร้านไม้ไผ่ในบ้านจัดสรรทำให้คนสองคนมีแผลไฟไหม้อย่างรุนแรงและติดกับดักผู้อยู่อาศัยหลายคนกลุ่มควันสีเข้มขนาดใหญ่กำลังพุ่งสูงเข้าไปใน</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:44:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">810e1b27093022c2e4c0d1b08aadae033f717894</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/998a2e3e-4528-4964-aa06-216230c699a5_5065fd2a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมนี่ไม่ใช่แค่อีกหนึ่งภาวะถดถอยของธุรกิจค้าปลีกในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3333967/why-not-just-another-retail-downturn-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีช่วงเวลาหนึ่งที่เจ้าของร้านค้าปลีกของฮ่องกงดูไม่สามารถแตะต้องได้หากคุณต้องการรายได้ที่เชื่อถือได้คุณจะซื้อหุ้นในทรัสต์เพื่อการลงทุนในอสังหาริมทรัพย์ชั้นนำของเมือง (Reits) เครื่องจ่ายเงินปันผลที่มั่นคงของเศรษฐกิจบริการที่สร้างขึ้นจากการเดินเท้าประจำและสมมติฐานที่ยาวนานที่ชาวฮ่องกงมักจะซื้อสินค้าบริษัทเหล่านี้เป็นเสาหลักที่ไม่สั่นคลอนของการค้าในชีวิตประจำวัน</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12b261e42515b46ce97b939e7b9352ad0c794039</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/59750328-1651-48d5-ac6e-d9eb17f16509_a10d7f18.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศไทยเพื่อยับยั้งการเข้าประเทศโดยไม่ต้องขอวีซ่าซ้ำท่ามกลางการหลอกลวงที่เพิ่มขึ้นการทำงานที่ผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3334212/thailand-curb-repeat-visa-free-entries-amid-rise-scams-illegal-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศไทยได้เริ่มบังคับใช้การควบคุมที่เข้มงวดมากขึ้นเกี่ยวกับรายการที่ได้รับการยกเว้นวีซ่าซ้ำโดยเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองกล่าวว่าการเคลื่อนไหวนี้ไม่ได้มุ่งเป้าไปที่การท่องเที่ยวที่แท้จริงแต่เพื่อยับยั้งการละเมิดโดยชาวต่างชาติที่พำนักเกินกำหนดหรือดำเนินธุรกิจที่ผิดกฎหมายหรือการหลอกลวงเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองทั่วประเทศไทยได้รับคำสั่งให้ตรวจสอบนักเดินทางที่เดินทางระยะสั้นหลายครั้งภายใต้นโยบายปลอดวีซ่าของประเทศ follo</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:18:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9293846a0c871f5c1ec1f3d0e3fb8550a8a96ba0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/0d13e66b-30ce-4787-b86f-320254674e6b_d3faefce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟไหม้ครั้งใหญ่ใน Tai Po ของฮ่องกงทำให้ 2 คนถูกไฟไหม้อย่างรุนแรงผู้อยู่อาศัยติดอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3334210/major-fire-hong-kongs-tai-po-leaves-man-severely-burned-residents-trapped?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟไหม้ครั้งใหญ่เกิดขึ้นในย่านไทโปของฮ่องกงเมื่อบ่ายวันพุธขณะที่เปลวไฟรุนแรงลุกไหม้ผ่านนั่งร้านไม้ไผ่ที่บ้านจัดสรรทำให้คนสองคนหมดสติด้วยการเผาไหม้อย่างรุนแรงและดักจับผู้อยู่อาศัยหลายคนภาพที่เผยแพร่ทางออนไลน์แสดงให้เห็นควันสีเข้มลอยขึ้นไปบนท้องฟ้าจากที่เกิดเหตุหน่วยดับเพลิงได้รับโทรศัพท์ในเวลา 2.51 น. แจ้งเหตุเพลิงไหม้ที่หว่าน</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:04:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbb32cad40ae1b52d438e4215ce0f188c144ff9b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/f1dc2f02-7618-4a66-bcaf-4173e5f13307_6066d63d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
