<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แรงกดดันในการทำกำไรเพิ่มขึ้นสำหรับธนาคารของรัฐในจีนท่ามกลางอัตราที่ต่ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3323686/profitability-pressure-grows-chinas-state-banks-amid-low-rates-poor-loan-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารชั้นนำของจีนต้องเผชิญกับแรงกดดันอย่างต่อเนื่องเนื่องจากเศรษฐกิจที่ชะลอตัวอัตราดอกเบี้ยที่ลดลงและอุปสงค์สินเชื่อที่อ่อนแอมีน้ำหนักต่อรายได้ครึ่งแรกกำไรสุทธิที่ธนาคารอุตสาหกรรมและการพาณิชย์แห่งประเทศจีน (ICBC) ซึ่งเป็นธนาคารที่ใหญ่ที่สุดในโลกโดยสินทรัพย์ลดลงร้อยละ 1.4 ในช่วงครึ่งแรกจากปีก่อนหน้าเป็น 168.1 พันล้านหยวน (23.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตามผลการดำเนินงานระหว่างกาลที่ประกาศเมื่อวันศุกร์หลังจากมี .ค.</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:23:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">365600a301bf67d23f25910cb24e2dd3ee56ed1d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/e8cb3e49-4824-45cf-970e-c520d066712c_308cb7d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านอาหารฮ่องกงโดนแบนห้ามไล่พนักงานในท้องถิ่นหลังนำเข้าแรงงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3323682/hong-kong-restaurant-hit-ban-firing-local-staff-after-importing-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้สั่งห้ามไม่ให้ร้านอาหารนำพนักงานจากนอกเมืองเข้ามาเป็นเวลาสองปีหลังจากพบว่าร้านอาหารได้ไล่พนักงานในท้องถิ่นและใช้แรงงานนำเข้านอกเหนือจากการห้ามเจ้าหน้าที่ยังจะยกเลิกการอนุมัติเบื้องต้นที่ได้รับก่อนหน้านี้ให้กับร้านอาหารซึ่งเชี่ยวชาญในการจัดเลี้ยงให้กับพนักงานนำเข้าร้านอาหารได้รับผลกระทบจากการลงโทษที่หนักที่สุดภายใต้</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:13:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8d73778a100240e22030198e2a13661596bf76e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/1b6c1eb7-5252-4386-9639-bb9bd922a736_bfd01d3c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงลดคูปองซิลเวอร์บอนด์ก่อนการลดอัตราดอกเบี้ยที่คาดการณ์ไว้</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3323676/hong-kong-reduces-coupon-10th-batch-silver-bonds-ahead-feds-expected-rate-cut?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงกำลังลดอัตราคูปองที่รับประกันสำหรับพันธบัตรเงินชุดที่ 10 ที่เสนอให้กับพลเมืองอาวุโสของเมืองเนื่องจากความคาดหวังสร้างขึ้นว่าธนาคารกลางสหรัฐจะเริ่มลดอัตราดอกเบี้ยรอบถัดไปในวันที่ 18 กันยายนพันธบัตรเงินมูลค่าสูงถึง 50,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (6.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) จะเริ่มวางขายในเดือนหน้าด้วยคูปองรับประกันรายปี 3.85 เปอร์เซ็นต์ลดลงจาก 4 p</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b46883f993a213d5ea282c2a8155e49ac9ef2363</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/9ffee5d0-bc39-43fe-befe-18020987d5ac_d20db528.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเปิดตัวชิป 6G ‘ทุกความถี่’ ตัวแรกของโลกที่มีความเร็ว 100Gbps</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3323666/china-unveils-worlds-first-universal-6g-chip?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จีนได้พัฒนาชิป 6G "ความถี่ทั้งหมด" ตัวแรกของโลกที่สามารถช่วยลดความแตกต่างทางดิจิทัลระหว่างชุมชนชนบทและชุมชนเมืองเทคโนโลยีนี้มีความสามารถในการส่งมอบความเร็วอินเทอร์เน็ตบนมือถือมากกว่า 100 กิกะบิตต่อวินาที (Gbps) ทั่วทั้งสเปกตรัมไร้สายรวมถึงย่านความถี่ที่ใช้ในพื้นที่ห่างไกลตามการศึกษาที่ตีพิมพ์ในวารสาร Nature</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">959b69fc12367d1c216191d003577e3ca889d8b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/d5ca4a4a-da04-4276-9877-b831cd123d34_b78e2ae7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กำไรรายไตรมาสของอาลีบาบาพุ่งขึ้น 78% จากการลงทุนในตราสารทุนการจำหน่าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3323679/alibabas-quarterly-profit-surges-78-equity-investments-disposals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาลีบาบากรุ๊ปโฮลดิ้ง (Alibaba Group Holding) บริษัทยักษ์ใหญ่ด้านบริการอีคอมเมิร์ซและคลาวด์คอมพิวติ้งของจีนรายงานเมื่อวันศุกร์ว่ากำไรในไตรมาสเดือนมิถุนายนพุ่งขึ้นร้อยละ 78 ในขณะที่ "ความต้องการ AI ที่แข็งแกร่ง" นำไปสู่การเติบโตของรายได้ร้อยละ 26 สำหรับธุรกิจคลาวด์รายได้สุทธิของผู้ถือหุ้นสามัญเพิ่มขึ้นร้อยละ 78 เป็น 43.1 พันล้านหยวน (6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วงเวลาดังกล่าวเพิ่มขึ้นจาก 24.3 พันล้านหยวนต่อปีก่อนหน้านี้ PRIMA</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 10:55:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e67d2fbb03d223020c9145208090c12b2081db7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/d5c39179-5c69-476b-a2b8-92fa4b36f73a_27893a71.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
