<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พรรคแรงงานในสิงคโปร์ออกกฎว่าด้วย Pritam Singh คณะกรรมการทางวินัยที่จะจัดตั้งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338601/workers-party-singapore-rules-pritam-singh-disciplinary-panel-be-formed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานที่มีอำนาจตัดสินใจสูงสุดของพรรคแรงงาน (WP) ในสิงคโปร์ได้กำหนดให้มีการจัดตั้งคณะกรรมการทางวินัยเพื่อพิจารณาว่าหัวหน้าพรรค Pritam Singh ขัดต่อรัฐธรรมนูญของ WP หรือไม่ตามความผิดของศาลเมื่อเร็วๆนี้ในข้อหาโกหกคณะกรรมการรัฐสภาในแถลงการณ์ของสื่อเมื่อวันเสาร์ WP กล่าวว่าคณะกรรมการบริหารส่วนกลาง (CEC) ได้ประชุมกันเมื่อวันศุกร์เพื่อหารือเกี่ยวกับเรื่องที่เกิดขึ้น</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 05:09:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c90ee58d56cfc3ea391d69898ff59fca2f9296b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/42a92930-ee0b-42c3-beeb-5c7066655aa3_d34363b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎของศาลสหรัฐอเมริกาการห้ามพกปืนอย่างเปิดเผยในแคลิฟอร์เนียเป็นเรื่องที่ขัดต่อรัฐธรรมนูญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3338599/us-court-rules-california-ban-openly-carrying-guns-unconstitutional?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอุทธรณ์ของสหรัฐฯตัดสินเมื่อวันศุกร์ว่าคำสั่งห้ามพกพาอาวุธปืนอย่างเปิดเผยในพื้นที่ส่วนใหญ่ของรัฐนั้นขัดต่อรัฐธรรมนูญคณะกรรมการของศาลอุทธรณ์สหรัฐวงจรที่ 9 แห่งซานฟรานซิสโกเข้าข้าง 2 -1 กับเจ้าของปืนในการวินิจฉัยว่าข้อห้ามของรัฐในการห้ามพกพาแบบเปิดในมณฑลที่มีประชากรมากกว่า 200,000 คนละเมิดสิทธิในการเก็บรักษาและแบกรับรัฐธรรมนูญฉบับที่สองของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 04:44:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15aa0f5671075f3f0ef2b72eda6f7ba407c3ce0e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/a075c55b-66fe-44a3-bc16-45772f477d0d_e5a3d867.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราการเข้าพักที่สวนเทคโนโลยีฮ่องกงสูงถึง 90% ในไตรมาสแรกของปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338598/occupancy-rate-hong-kong-tech-park-hit-90-first-quarter-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงคาดว่าอัตราการเข้าพักในศูนย์กลางนวัตกรรมและเทคโนโลยีใหม่ (I&amp;T) ที่ร่วมพัฒนาโดยเมืองและเซินเจิ้นจะเพิ่มขึ้นถึงร้อยละ 90 ในไตรมาสแรกของปีนี้ซึ่งเป็นเป้าหมายที่ตั้งไว้ก่อนหน้านี้สำหรับปลายปี 2025 Kevin Choi Kit-ming เลขานุการถาวรด้านนวัตกรรมเทคโนโลยีและอุตสาหกรรมกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าการต่ออายุสัญญาเช่าจะขึ้นอยู่กับข้อบ่งชี้ประสิทธิภาพที่สำคัญบางประการ</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 04:35:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7020bb51b1352a4b334fbdcaa34dbb8894c91d05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/37b12520-d089-43f7-9d9c-8f0be413f754_223859e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครูใหญ่กล่าวว่าได้รับการยกเว้นจากการปฏิบัติตามใบรับรองของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3338589/exempt-hong-kong-substitute-teachers-practising-certificates-principals-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อำนวยการโรงเรียนในฮ่องกงได้เรียกร้องให้รัฐบาลยกเว้นครูผู้สอนทดแทนจากความจำเป็นในการได้รับใบรับรองการปฏิบัติใหม่เพื่อหลีกเลี่ยงอุปสรรคที่ไม่จำเป็นในการจ้างนักการศึกษาตามความต้องการดังกล่าวการเรียกร้องของพวกเขามาตามที่สำนักการศึกษากล่าวเมื่อเดือนที่แล้วว่าจะปรึกษากระทรวงยุติธรรมเกี่ยวกับข้อเสนอเพื่อให้แน่ใจว่าจะรักษาความเป็นมืออาชีพ</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 04:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2f5b7875b689f2b8b6c2bdce3714d6aa43ca66a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/6411fb15-3274-45a4-af25-cf7a87141720_f75fc1e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้สูงอายุในเอเชียต้องการผู้ช่วยในบ้านแต่จะทำให้พวกเขาปลอดภัยได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3338555/ageing-asia-needs-domestic-helpers-can-it-keep-them-safe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเดือนมีนาคมปีที่แล้วเอริก้าชองและสามีของเธอแฮร์ริสไซนอลได้ต้อนรับไอแซคลูกชายหัวปีของพวกเขาเช่นเดียวกับพ่อแม่ชาวมาเลเซียคนใหม่หลายคนที่อาศัยและทำงานในกัวลาลัมเปอร์ทั้งคู่พบกับการเปลี่ยนแปลงสู่ความเป็นพ่อแม่ที่ท่วมท้น “เราต้องการคนมาช่วยดูแลลูกเนื่องจากพ่อแม่ของฉันเป็นผู้สูงอายุและลูกสะใภ้ของฉันทำงานเต็มเวลา” ชองบอกสัปดาห์นี้ในเอเชียหลังจากพูดคุยกับเพื่อนๆ w</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 04:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32f7989c31cd8b3be76f64e26118a993f628627e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/ddf00613-c9c6-4ed1-8bc8-b56862c35712_68bbf843.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
