<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โมเดล AI ในเครื่องจะมีชีวิตและตายด้วยคุณภาพของชุดข้อมูลของพวกเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3323872/local-ai-models-will-live-and-die-quality-their-data-sets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการประชุมสุดยอดปัญญาประดิษฐ์ครั้งแรกของอาเซียนในกัวลาลัมเปอร์เมื่อเร็วๆนี้ YTL AI Labs ร่วมมือกับมหาวิทยาลัยมาลายาเปิดตัวแบบจำลองภาษาขนาดใหญ่ (LLM) ที่เรียกว่า ILMU ซึ่งแปลจากภาษามลายูเป็นภาษาอังกฤษว่า "ความรู้" แต่ในกรณีนี้นักพัฒนาซอฟต์แวร์ใช้เป็นตัวย่อภาษามลายูเรียกเก็บเงินเป็นโมเดล AI อธิปไตยเต็มรูปแบบแห่งแรกของมาเลเซียที่มีข้อมูลโฮสต์ในประเทศและมีการจัดการ</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 22:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fcc03a68b8ba5721415327631d020000be149029</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/7513927f-4dba-4718-945a-ceb3e8f01d2d_dd21c107.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนผลักดันธนาคารเพื่อการพัฒนาเพื่อช่วย 10 ประเทศในเอเชียลดความเสี่ยงด้านเงินดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3323950/china-advances-development-bank-help-10-eurasian-countries-curb-us-dollar-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การผลักดันที่แข็งแกร่งในวันจันทร์เพื่อสร้างธนาคารเพื่อการพัฒนาที่ให้บริการ 10 ประเทศในเอเชียรวมถึงจีนจะช่วยป้องกันกลุ่มจากการค้าที่มีดอลลาร์สหรัฐที่เสี่ยงมากขึ้นในขณะที่เร่งงานโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญตามที่นักวิเคราะห์ผู้ให้กู้ที่ได้รับสัมปทานดังกล่าวซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของแนวคิดที่ถูกระงับมานานจะให้บริการแก่จีนรัสเซียอินเดียและอีกเจ็ดประเทศที่ได้ผล</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 22:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f58038f6972469b99598e809588ef270ac50350</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/fa327462-b17a-444e-89a3-4b1f9f75274e_cebca69f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์มอบเหรียญอิสรภาพแก่อดีตนายกเทศมนตรีนิวยอร์กรูดี้จูเลียนี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323975/trump-award-former-new-york-mayor-rudy-giuliani-presidential-medal-freedom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาจะมอบเหรียญอิสรภาพแก่อดีตนายกเทศมนตรีนิวยอร์ก Rudy Giuliani ประกาศเกียรติคุณสองวันหลังจากพันธมิตรทางการเมืองของเขาได้รับบาดเจ็บสาหัสจากอุบัติเหตุทางถนนการตัดสินใจครั้งนี้เป็นรางวัลสำหรับชายคนหนึ่งที่เคยได้รับการยกย่องว่าเป็นผู้นำนิวยอร์กหลังจากการโจมตีเมื่อวันที่ 11 กันยายนในปี 2001 และต่อมาได้รับการคว่ำบาตรจากศาลและถูกเพิกถอนสิทธิ์ในการขยาย</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 21:27:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af9759ae680833841c68e556a7654ec19c58e6b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/5a3c11ea-8e5a-4bc4-a244-befc5ff8204f_2d0f88f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาดูโรสาบานว่าจะประกาศ ‘สาธารณรัฐในอาวุธ’ หากกองกำลังสหรัฐโจมตีเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323974/maduro-vows-declare-republic-arms-if-us-forces-caribbean-attack-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีเวเนซุเอลา Nicolas Maduro เมื่อวันจันทร์กล่าวว่าเขา "จะประกาศสาธารณรัฐตามรัฐธรรมนูญในอ้อมแขน" หากประเทศอเมริกาใต้ถูกโจมตีโดยกองกำลังที่รัฐบาลสหรัฐอเมริกาส่งไปยังแคริบเบียนความคิดเห็นของเขาในระหว่างการแถลงข่าวมีขึ้นเนื่องจากรัฐบาลสหรัฐในสัปดาห์นี้มีกำหนดที่จะเพิ่มกำลังทางทะเลในน่านน้ำนอกเวเนซุเอลาเพื่อต่อสู้กับภัยคุกคามจากละตินอเมริกา</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 20:01:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31ecf0ffb8e4497026ce15ab2ba19b61be741063</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/17dee376-e3fb-450f-92b4-994d3fffe54e_7be326fa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กัวเตมาลาเตรียมรับผู้เยาว์ที่ถูกเนรเทศจากสหรัฐอเมริกา: ประธานาธิบดีอาเรวาโล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323973/guatemala-prepared-receive-hundreds-deported-minors-us-president-arevalo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีแบร์นาร์โดอาเรวาโลกล่าวเมื่อวันจันทร์หนึ่งวันหลังจากที่ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางสหรัฐหยุดการเนรเทศเด็กกัวเตมาลา 10 คนรัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวในศาลที่ยื่นในวันจันทร์ว่าเด็กทั้ง 10 คนที่ได้ขึ้นเครื่องบินเมื่อศาลตอบสนองต่อ</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 19:31:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5b69d02c64bceea4cf01e8a7c3273f0862b547e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/8428b12c-0473-4ec1-972e-6bb37c63b11d_baa35335.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
