<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สิ่งที่ชาวฮ่องกงจำเป็นต้องรู้เกี่ยวกับแผนของสหรัฐอเมริกาในการตรวจสอบประวัติโซเชียลมีเดียของผู้เข้าชม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336390/what-hongkongers-need-know-about-us-plan-vet-visitors-social-media-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเดินทางชาวฮ่องกงที่ต้องการเดินทางไปเยือนสหรัฐอเมริกาโดยไม่มีวีซ่าถูกทิ้งไว้ในสภาพที่สับสนเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเมื่อรัฐบาลของประเทศเสนอให้นักท่องเที่ยวส่งมอบข้อมูลโซเชียลมีเดียสูงสุดห้าปีซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของข้อกำหนดในการเข้าประเทศที่เข้มงวดยิ่งขึ้นข้อเสนอดังกล่าวซึ่งเป็นความต่อเนื่องของการตรวจสอบอย่างละเอียดของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯเกี่ยวกับผู้อพยพและนักเดินทางต่างชาติจะส่งผลกระทบต่อ na</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 10:04:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abc095163565de547d6033f224062a100fa74a93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/5d42eac2-a0fb-4e8b-b1b2-b9b0b27692bb_7afc3703.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีน ‘นักลงทุนพันล้านดอลลาร์’ อ้างว่ามี ’สมองรัก' โพสต์โฆษณาแต่งงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3335592/china-billion-dollar-investor-claims-have-love-brain-posts-marriage-advertisement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุน "รักชาติ" ชาวจีนได้โพสต์โฆษณาการแต่งงานออนไลน์ว่าเขากำลังมองหาคู่ชีวิตที่แบ่งปันความรักของเขาชาย 30 คนวางโฆษณาในบัญชีโซเชียลมีเดียของเขา "yiwanxin" ซึ่งหมายถึง "หลายร้อยล้าน xin" ในวันที่ 27 พฤศจิกายนในการเสนอราคาเพื่อหาภรรยาเขาบอกว่าเขาเกิดในทศวรรษที่ 1990 เป็นนักลงทุนมืออาชีพและเป็นหนึ่งใน 10 รายได้ที่ใหญ่ที่สุด</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0245f59f19eda3f8db784e0b27d54eacbd8063f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/ca478f71-8e07-4105-b2fe-ed2b74a5d374_fc396a7d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปล้นสะดมต่อรองประธานาธิปดีซาราดูแตร์เตของฟิลิปปินส์เป็นการพยายามที่จะลบล้างข้อเสนอในปี 2028 ของเธอหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336367/plunder-complaint-against-philippine-vp-sara-duterte-attempt-blunt-her-2028-bid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การร้องเรียนการปล้นสะดมต่อรองประธานาธิบดีซาราดูแตร์เต - คาร์ปิโอของฟิลิปปินส์ได้เปิดการตรวจสอบอีกครั้งเกี่ยวกับการใช้ "เงินที่เป็นความลับ" ของเธอและเปิดหน้ากฎหมายใหม่ในการต่อต้านทางการเมืองที่สามารถกำหนดพลวัตในช่วงต้นของการแข่งขันประธานาธิบดีปี 2028 แหล่งข่าวที่มีตำแหน่งสูงซึ่งบอกสัปดาห์นี้ในเอเชียเกี่ยวกับการร้องเรียนหนึ่งสัปดาห์ก่อนที่จะถูกยื่นฟ้องกล่าวว่าการเคลื่อนไหวนี้มีวัตถุประสงค์เพื่อทื่อ Duterte</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c792def626e3f641e52ac127d195de2148260fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/1307d06b-2b2b-459c-a11c-adf2484eaa76_05230d61.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิ้นสุดยุคที่พรรคเดโมแครตของฮ่องกงยุบพรรคหลังจากผ่านไป 31 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3336388/end-era-hong-kongs-democratic-party-dissolves-after-31-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคเดโมแครตของฮ่องกงซึ่งครั้งหนึ่งเคยเป็นกองกำลังฝ่ายค้านที่ใหญ่ที่สุดของเมืองจะสลายตัวไปหลังจากดำเนินการมา 31 ปีหลังจากที่สมาชิกส่วนใหญ่ในที่ประชุมลงคะแนนเสียงเห็นด้วยกับการยุบพรรคซึ่งเป็นจุดสิ้นสุดของยุคสมัยเดอะโพสต์ได้เรียนรู้เมื่อวันอาทิตย์ว่าเกือบ 100 คนเข้าร่วมการประชุมสองชั่วโมงโดยบางคนเป็นตัวแทนของคนอื่นๆสมาชิกทั้งหมด 117 คนหรือร้อยละ 97 ตกลงที่จะยุบพรรค</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:23:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">147fd56c2a6746d7ff547e8d8773d8a3a85ff3e8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/52513393-7e3c-4107-b00a-67679da6053f_8c801c63.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเพื่อครอบคลุมค่าใช้จ่ายในการคลอดบุตรอย่างเต็มที่สำหรับทุกคนเนื่องจากวิกฤตภาวะเจริญพันธุ์จุดประกายความตื่นตัวทางเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3336383/china-fully-cover-childbirth-costs-all-fertility-crisis-sparks-economic-alarm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนจะขยายโครงการประกันสุขภาพแห่งชาติในปีหน้าเพื่อให้ครอบคลุมค่าใช้จ่ายทั้งหมดที่เกี่ยวข้องกับการคลอดบุตรตามรายงานของสื่อของรัฐการประมูลครั้งล่าสุดของประเทศเพื่อลดอัตราการเกิดและหลีกเลี่ยงวิกฤตประชากรที่คุกคามต่อการทำลายโอกาสการเติบโตในระยะยาวคำมั่นสัญญาที่จะขยายความคุ้มครองประกันสุขภาพได้รับการเปิดเผยที่ THE NATIONAL HEALT</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3bc52481618211ff4100c94d621f9372eb80709</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/8f54cb86-6b44-43c2-82de-6669743d24ee_560750de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
