<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าหญิงต้องการให้ไทยสร้างกำแพง ‘ถาวร’ เนื่องจากความตึงเครียดของกัมพูชารุนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329229/thai-princess-wants-army-build-permanent-cambodia-border-wall-tensions-rage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>น้องสาวคนสุดท้องของสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวมหาวชิราลงกรณบดินทรเทพยวรางกูรของไทยได้แสดงความประสงค์ให้กองทัพสร้างกำแพงกั้นตามแนวชายแดนไทย - กัมพูชาหลังจากข้อพิพาทด้านดินแดนระหว่างทั้งสองประเทศทวีความรุนแรงขึ้นจนเกิดการปะทะกันอย่างรุนแรงเมื่อต้นปีที่ผ่านมา “โปรดช่วยพิจารณาว่าเราจะสร้างกำแพงถาวรระหว่างกัมพูชาและไทยได้อย่างไรไม่ใช่สิ่งชั่วคราวแต่เป็นโครงสร้างที่ยาวนาน</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 07:37:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07d648b156888a113eaaf02be0683d70909ef58a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/a4f8bd9e-228e-4fd1-84c3-804a857f5f90_3c2265b7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ระบบโรงเรียนของมาเลเซียต้องเผชิญกับวิกฤตหลังจากถูกจับ 4 ครั้งในข้อหาข่มขืนแก๊งครั้งที่สอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3329224/4-arrested-second-malaysian-school-gang-rape-total-failure-protect-children?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเปิดเผยของแก๊งที่ถูกกล่าวหาว่าข่มขืนครั้งที่สองในโรงเรียนมาเลเซียได้กดดันกระทรวงการศึกษาให้จัดการกับความล้มเหลวที่ถูกกล่าวหาในการคุ้มครองเด็กโดยเฉพาะอย่างยิ่งหลังจากการคาดเดาว่าวิดีโอการล่วงละเมิดทางเพศถูกขายผ่านเว็บมืดเด็กวัยรุ่นชายแปดคนถูกตำรวจจับกุมในสองคดีแยกกันในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาในทั้งสองกรณีผู้ต้องสงสัย</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 07:10:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8eec62070051189e27a0d9904f737a0c42f5d4f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/faf21f1d-6f0f-462e-889b-693079fd7a6f_524a09d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียเตรียมซื้อเครื่องบินรบ J -10 ของจีนท่ามกลางการผลักดันให้ทันสมัย: รัฐมนตรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3329221/indonesia-set-buy-chinese-j-10-fighter-jets-amid-push-modernise-military-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ป้องกันประเทศชั้นนำของอินโดนีเซียกล่าวว่าประเทศของเขามีกำหนดที่จะซื้อเครื่องบินขับไล่ J -10 ของจีนซึ่งอาจทำให้เป็นกองทัพต่างชาติที่สองที่ดำเนินการแบบจำลองต่อจากปากีสถานเมื่อเสร็จสิ้นแล้วข้อตกลงนี้จะถือเป็นการซื้อเครื่องบินรบที่ผลิตโดยจีนเป็นครั้งแรกโดยอินโดนีเซียซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของแผนการปรับปรุงให้ทันสมัยทางทหารเมื่อวันพุธรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหม Sjafrie Sjamsoeddin กล่าวกับผู้สื่อข่าวว่า</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 07:03:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b671995cdd058a4739d87a78dcf6bdd4ad460b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/ef28975c-dda4-436b-9f5b-42292b74e9b9_16e468c6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AU ระงับมาดากัสการ์ในขณะที่ทหารเตรียมที่จะติดตั้งพันเอกเป็นประธานาธิบดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3329214/au-suspends-madagascar-military-prepares-install-colonel-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พันเอกไมเคิลแรนเดรียนิรินาผู้ปกครองทหารคนใหม่ของมาดากัสการ์ถูกกำหนดให้สาบานตนในฐานะประธานาธิบดีในช่วงเปลี่ยนผ่านของประเทศในวันศุกร์โดยจำกัดการยึดอำนาจทางทหารอย่างมากที่ขับไล่ประธานาธิบดีแอนดรี้ราโจเอลินา Randrianirina “จะสาบานตนในฐานะประธานาธิบดีแห่งการปฏิรูปสาธารณรัฐมาดากัสการ์ในระหว่างการพิจารณาคดีอย่างเคร่งครัดของศาลรัฐธรรมนูญระดับสูง” ในวันที่ 17 ตุลาคมซึ่งเป็นวันใหม่ของประเทศ</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:01:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6aa95a0537809a9fc2b91a5799ba114636b7b955</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/88c57c00-f7d9-41a1-a725-f3c1a62ac247_baaa8bdc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รางวัล Spirit of Hong Kong: ทีมกาชาดเตรียมพร้อมรับมือภัยพิบัตินอกเหนือจากรากาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3329181/spirit-hong-kong-awards-red-cross-team-prepares-disasters-beyond-typhoon-ragasa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาถล่มฮ่องกงเมื่อเดือนที่แล้วเจ้าหน้าที่สภากาชาดและอาสาสมัครเกือบ 80 คนทำงานเป็นเวลา 74 ชั่วโมงก่อนระหว่างและหลังพายุเพื่อช่วยเหลือผู้อยู่อาศัยในพื้นที่ที่ประสบภัยน้ำท่วมใน Tai O ทีมซึ่งประกอบด้วยเจ้าหน้าที่สภากาชาด 43 คนและอาสาสมัคร 34 คนได้ช่วยผู้อยู่อาศัยยกเฟอร์นิเจอร์ของพวกเขาและออกการแจ้งเตือนสภาพอากาศให้กับผู้คนมากกว่า 500 คนเมื่อพายุทวีความรุนแรงขึ้นอาสาสมัครจะกระจาย</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">388a808fb46ff9b39001d6a9ce1bae8a770dc023</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/9ebf42f1-bc37-4d9c-8028-c32c8d141fa5_f9f527fe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
