<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนมีคลังแสงนิวเคลียร์น้อยที่สุดไม่แสวงหาการแข่งขันอาวุธกับสหรัฐฯ: สมุดปกขาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3334403/china-has-minimal-nuclear-arsenal-seeks-no-arms-race-us-white-paper?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนจะไม่แสวงหาการแข่งขันอาวุธนิวเคลียร์และต่อต้านการใช้ขีปนาวุธเชิงรุกของสหรัฐอเมริกาในเอเชียตามรายงานล่าสุดของรัฐบาลจีนเกี่ยวกับนโยบายนิวเคลียร์บทความนี้มีชื่อว่า "การควบคุมอาวุธการปลดอาวุธและการไม่แพร่ขยายอาวุธของจีนในยุคใหม่" ซึ่งเป็นการปรับปรุงเอกสารฉบับก่อนหน้าในปี 2005 ในสมุดปกขาวที่เผยแพร่เมื่อวันพฤหัสบดีปักกิ่งกล่าวว่าได้เก็บรักษาไว้อย่างต่อเนื่อง</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0ca6175967abcd42aaf7a68ff0999a5eacbbf32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/f64472a6-b415-47e6-8006-75647709f6aa_61b56ffb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้รับเหมาชาวฮ่องกงในโครงการ Tai Po ที่ถูกไฟไหม้มีประวัติความผิดด้านความปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334408/hong-kong-contractor-fire-hit-tai-po-project-has-record-safety-offences?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้รับเหมาที่อยู่เบื้องหลังงานปรับปรุงสถานที่เกิดไฟไหม้ที่เลวร้ายที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษก่อนหน้านี้ได้ละเมิดข้อกำหนดด้านความปลอดภัยสำหรับโครงการก่อสร้างหลายครั้งโพสต์ได้พบบริษัทเพรสทีจคอนสตรัคชั่นแอนด์เอ็นจิเนียริ่งจำกัดถูกตัดสินว่ามีความผิดด้านความปลอดภัยสองข้อหาในโครงการระดับกลางในเดือนพฤศจิกายนพ.ศ. 2566 ตามบันทึกของกรมแรงงานที่ไปรษณีย์เห็นแม้จะมีการกระทำผิด</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:57:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20fde9f0907613a51588361d7ac862a900b610d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/e4f1e929-73b5-4720-a226-26220138e269_6c3ac731.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พลเมืองจีน 3 คนเสียชีวิตในการปะทะกันที่ชายแดนทาจิก - อัฟกานิสถาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3334409/3-chinese-citizens-killed-tajik-afghan-border-clash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แรงงานจีน 3 คนในทาจิกิสถานเสียชีวิตจากการโจมตีจากอัฟกานิสถานใกล้ชายแดนทางการทาจิกิกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีทาจิกิสถานกระชับความสัมพันธ์กับกลุ่มตอลิบานในอัฟกานิสถานและเกิดการปะทะกันบริเวณชายแดนหลายครั้งในช่วงหลายเดือนที่ผ่านมากระทรวงการต่างประเทศกล่าวว่าโดรนและอาวุธปืนโจมตีคนงานของบริษัทจีนในภาคใต้ของประเทศ “การโจมตีที่ดำเนินการ o</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:44:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d22ca274714ec5d61f23a167b451acbf1be52097</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/b064835a-ba94-4cf1-a042-a192643ec35e_ab54afd6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้รับเหมาได้รับคำเตือนเกี่ยวกับความเสี่ยงหนึ่งสัปดาห์ก่อนที่จะเกิดไฟไหม้ร้ายแรงในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334393/contractor-was-warned-over-risks-week-deadly-fire-hit-hong-kong-estate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านแรงงานของฮ่องกงได้เตือนผู้รับเหมาที่ทำงานในการปรับปรุงศาลหวังฟุกเกี่ยวกับอันตรายจากไฟไหม้เพียงหนึ่งสัปดาห์ก่อนที่ที่อยู่อาศัยใน Tai Po จะถูกกลืนเข้าไปในเปลวไฟที่เลวร้ายที่สุดของเมืองในทศวรรษที่ผ่านมาหนังสือพิมพ์ Post ได้เรียนรู้ในผลพวงของเปลวไฟที่ร้ายแรงซึ่งมีผู้เสียชีวิต 65 รายผู้อยู่อาศัยบางคนกล่าวว่าสัญญาณเตือนไฟไหม้ไม่ดับลงในขณะที่วิศวกรเตือนว่าแฟลต</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:22:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8bfa41569503e2fb017bf63cd73ad2737706d90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/91fa31da-264d-4000-b81d-a3d39d9933d4_91167cb9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟแห่งความตายในฮ่องกงทำให้ผู้อยู่อาศัยว้าวุ่นใจขณะที่พวกเขาโศกเศร้ากับการสูญเสีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334405/deadly-hong-kong-fire-leaves-residents-distraught-they-mourn-loss-search-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hongkonger ผู้สูงอายุขอร้องอย่างยิ่งให้ช่วยตามหาหลานสาววัยหกเดือนของเขาที่ยังคงหายตัวไปมากกว่าหนึ่งวันหลังจากที่ไฟมฤตยูของวันพุธเผาผลาญที่ดินของ Tai Po ชายคนนั้นพังทลายลงในขณะที่เขาร้องขอความช่วยเหลือนอกที่พักพิงในวันพฤหัสบดีเพื่อค้นหาหลานสาวของเขาซึ่งอาศัยอยู่บนชั้น 21 ของตึก F ของบ้านหวังชองในขณะที่ยายของทารกก็หายตัวไปเช่นกัน “ฉันได้</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:09:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f1e7fdb0a1d19e0c2adbf82e275c34bc01209a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/8745005c-6c1c-46ca-a574-9af63001ae77_5f30139e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
