<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนแซงหน้าสหรัฐฯในอ้อมแขนไฮเปอร์โซนิคได้อย่างไรและอาจปล่อยให้การป้องกันทางอากาศ ‘ไร้อำนาจ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3343917/how-china-overtook-us-hypersonic-arms-and-may-leave-air-defences-powerless?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยการเปิดตัวขีปนาวุธ CJ -1000 แบบไฮเปอร์โซนิคระยะไกลจีนได้แซงหน้าสหรัฐอเมริกาในการแข่งขันที่สำคัญเพื่อลงสนามในระบบขับเคลื่อน scramjet ภาคปฏิบัติตามที่นิตยสารทหารแผ่นดินใหญ่ระบุนอกเหนือจาก YJ -19 ที่เปิดตัวบนเรือแล้วขีปนาวุธล่องเรือถนนเคลื่อนที่ CJ -1000 ยังเป็นหนึ่งในสองขีปนาวุธไฮเปอร์โซนิกที่ขับเคลื่อนโดยเครื่องยนต์ scramjet ที่มีการหายใจทางอากาศขั้นสูงในระหว่างการแสดง Victo</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 22:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ace21b3af664b704c7d0b0909a6fdb1dd30111be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/91794e9f-1201-4504-8826-c6716fc3db0a_70284f1b.jpg?itok=_0YLbE2F&amp;v=1771409229" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Meta's Zuckerberg ย่างโดยทนายความในการพิจารณาคดีเสพติดสื่อสังคมออนไลน์ของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343945/metas-zuckerberg-grilled-lawyers-landmark-us-social-media-addiction-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Mark Zuckerberg ซีอีโอของ Meta Platforms ผลักดันกลับไปที่ศาลในวันพุธเมื่อเทียบกับคำแนะนำของทนายความที่ว่าเขาได้ทำให้สภาคองเกรสเข้าใจผิดเกี่ยวกับการออกแบบแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียเนื่องจากการพิจารณาคดีที่สำคัญเกี่ยวกับการเสพติดโซเชียลมีเดียของเยาวชนยังคงดำเนินต่อไป Zuckerberg ถูกตั้งคำถามในคำแถลงของเขาต่อสภาคองเกรสในปี 2024 ในการพิจารณาคดีที่เขากล่าวว่าบริษัทไม่ได้ให้เป้าหมายแก่ทีมในการเพิ่มช่วงเวลา</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 21:39:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7211c1c9863bf51e075a116e0db4f902a1b4b4d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/9c5cecd8-9deb-4d79-9b3f-f3e6067051f0_c4a01c02.jpg?itok=gDZRmmuF&amp;v=1771450769" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์พลิกอีกครั้งโดยกล่าวว่าข้อตกลงชาโกสของสหราชอาณาจักรจะเป็น ‘ความผิดพลาดครั้งใหญ่’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343944/trump-flip-flops-again-saying-uks-chagos-deal-would-be-big-mistake?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าสหราชอาณาจักรกำลังทำ "ความผิดพลาดครั้งใหญ่" กับข้อตกลงที่จะควบคุมหมู่เกาะชาโกสเพียงไม่กี่สัปดาห์หลังจากที่บอกว่าข้อตกลงนี้เป็นข้อตกลงที่ "ดีที่สุด" ที่นายกรัฐมนตรี Keir Starmer แห่งสหราชอาณาจักรสามารถทำได้ “นายกรัฐมนตรีสตาร์เมอร์ไม่ควรสูญเสียการควบคุมไม่ว่าด้วยเหตุผลใดก็ตามของดิเอโกการ์เซียโดยการทำสัญญาเช่า 100 ปีที่เหนียวแน่นและดีที่สุด” ทรัมป์กล่าวในโซเชียลมีเดีย</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 20:19:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5fffbdfb4933eeaf23b2a54afa94b502f8292851</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/8a9a0ba6-b2be-4285-a9f4-b655c833f725_c3949f42.jpg?itok=Ox0RM1TZ&amp;v=1771445979" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหล็กของจีนที่มีหน้าที่สูงถึง 670 $ ต่อตันในขณะที่การทุ่มตลาดของบราซิลสรุป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343943/chinese-steel-hit-duties-us670-tonne-brazil-dumping-probe-concludes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บราซิลได้กำหนดภาษีการทุ่มตลาดสำหรับผลิตภัณฑ์เหล็กและเข็มฉีดยาใต้ผิวหนังของจีนที่หลากหลายหลังจากการตรวจสอบสองครั้งที่พบว่าการนำเข้าถูกขายในราคาที่ต่ำอย่างไม่เป็นธรรมซึ่งเป็นอันตรายต่อผู้ผลิตในประเทศอนุมัติโดยคณะกรรมการการค้าต่างประเทศของรัฐบาลและลงนามโดยรองประธานาธิบดี Geraldo Alckmin ในฐานะหัวหน้าฝ่ายการค้ามาตรการนี้ใช้เวลาไม่เกินห้าปีและ</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 19:40:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dcdce94372a57780075a6ea2a5fa53227c1b98d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/6c0ebd06-aede-4a11-b441-7a321fab87b5_0cbded9b.jpg?itok=JRN-s3ju&amp;v=1771443645" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การล่าถอยของทรัมป์เกี่ยวกับนโยบายยานยนต์ไฟฟ้ามีความเสี่ยงต่อการยกระดับพื้นที่ไปยังประเทศจีนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343942/does-trumps-retreat-electric-vehicle-policy-risk-ceding-ground-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐประกาศเมื่อวันพุธว่าจะยกเลิกกฎที่ให้รางวัลแก่การผลิตรถยนต์ไฟฟ้า – ขจัดสิ่งที่เรียกว่า "ปัจจัยด้านปริมาณเชื้อเพลิง" – ล่าสุดในการดำเนินการหลายอย่างที่ย้อนกลับไปการสนับสนุนของรัฐบาลกลางสำหรับรถยนต์ไฟฟ้าที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าอาจทำให้สหรัฐอยู่เบื้องหลังมากขึ้นในการแข่งขันระดับโลกที่เปลี่ยนไปมากขึ้นในความโปรดปรานของจีนการเคลื่อนไหวเกิดขึ้นในขณะที่การต่อสู้ของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 19:12:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c679ff1f2a55c482d293972af2a2073e6095de4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/b28bf5ba-855d-4589-af50-2009e38343c1_9a84ccb9.jpg?itok=UebnDMFV&amp;v=1771441968" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
