<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เด็กวัยหัดเดินในฮ่องกงที่สงสัยว่าจะล้มป่วยจากสูตรนมที่ปนเปื้อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3342731/hong-kong-toddler-suspected-have-fallen-ill-tainted-milk-formula?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กผู้หญิงอายุ 1 ขวบอาจได้รับอาหารเป็นพิษหลังจากบริโภคนมผงสูตรสำหรับทารกของเนสท์เล่ทางการฮ่องกงกล่าวขณะที่เปิดเผยว่าพวกเขาได้รับรายงานเกี่ยวกับเด็กประมาณ 50 คนที่รู้สึกไม่สบายตัวท่ามกลางความหวาดกลัวการปนเปื้อนที่เพิ่มมากขึ้นศูนย์ความปลอดภัยด้านอาหารสั่งแยกการถอด Aptamil Profutura DUO Advance 1 (800g) จำนวน 390 กระป๋องออกจากชั้นวางทันทีเมื่อเจ้าหน้าที่ขยาย</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:25:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e44dc20dba0776f34c821614c18f5f4c003eb18c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/562acb6e-a5e7-44e7-a7d1-5562d44bd999_a18294df.jpg?itok=IJdIw6sN&amp;v=1770395040" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มกุฎราชกุมารแห่งนอร์เวย์ขออภัยในความสัมพันธ์ของเอปสไตน์ท่ามกลางความอับอายของราชวงศ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342728/norways-crown-princess-apologises-over-epstein-ties-amid-royal-embarrassment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มกุฎราชกุมารเมตเต - มาริตแห่งนอร์เวย์กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเธอ "เสียใจอย่างสุดซึ้ง" กับมิตรภาพของเธอกับผู้กระทำผิดทางเพศในสหรัฐอเมริกาที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดเจฟฟรีย์เอปสไตน์และความอับอายที่ก่อให้เกิดราชวงศ์สามัญชนที่แต่งงานกับมกุฎราชกุมาร Haakon ในปี 2001 ชื่อของ Mette-Marit ปรากฏในเอกสาร Epstein ใหม่ที่เผยแพร่เมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดยกระทรวงยุติธรรมสหรัฐเอกสารเผยให้เห็นมิตรภาพที่ใกล้ชิดอย่างคาดไม่ถึง</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:12:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92d16d1dd2d7bda8d38d04c326126819db2c335a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/f5f4381c-1031-4cf7-bac3-6a98905c3810_9696ed9e.jpg?itok=6JmLS0Sr&amp;v=1770390719" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tesla เปิดตัวศูนย์ฝึกอบรม AI ของจีนในขณะที่การแข่งขันขับรถด้วยตนเองเร่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3342726/tesla-launches-china-ai-training-centre-self-driving-race-accelerates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tesla ได้เริ่มดำเนินการศูนย์ฝึกอบรมปัญญาประดิษฐ์ที่มุ่งเน้นจากประเทศจีนเพื่อเพิ่มขีดความสามารถในการขับขี่ด้วยตนเองของรถยนต์ในตลาดยานยนต์ไฟฟ้า (EV) ที่ใหญ่ที่สุดในโลกหลังจากที่รัฐบาลจีนยกเลิกการควบคุมเทคโนโลยี Grace Tao รองประธานของ Tesla กล่าวกับสำนักข่าวการเงินในเซี่ยงไฮ้ Cailian เมื่อวันศุกร์ว่าศูนย์แห่งนี้มีพลังการคำนวณเพียงพอที่จะสนับสนุนการพัฒนา</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:07:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8443ae474fc95e53ac09b3d5f480145ce472993f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/4be91197-0d69-4b35-ae35-de379e9a1b2b_c8f7a659.jpg?itok=PbIHjKUu&amp;v=1770389751" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนช่วยให้คิวบาและอุรุกวัยอยู่ในสภาพที่ดีทำให้ปานามาอยู่ในความหนาวเย็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342705/china-keeps-cuba-and-uruguay-fold-puts-panama-out-cold?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้สัญญาว่าจะส่งความช่วยเหลือไปยังคิวบามากขึ้นและกระชับความร่วมมือกับอุรุกวัยในขณะที่จีนติดต่อกับพันธมิตรในละตินอเมริกาเพื่อปกป้องผลประโยชน์ของอเมริกาที่ได้รับการต่ออายุในภูมิภาคคิวบากลายเป็นประเทศในละตินอเมริกาประเทศที่สองที่ส่งเจ้าหน้าที่ระดับสูงไปยังประเทศจีนในสัปดาห์นี้นายบรูโนโรดริเกซพาร์ริลลารัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศคิวบาเดินทางถึงกรุงปักกิ่งตามรายงานของนายยามานดูออร์ซีประธานาธิบดีอุรุกวัย</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9ba7feb3741f050b725d82ee87aff439c4b6aa8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/6ef3e4b7-fc76-4175-aa35-e9fe277261e2_1bc664e2.jpg?itok=IKusQKoj&amp;v=1770381882" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แพทยสภากำหนดกรอบเวลาในการคัดแยกข้อร้องเรียนภายใต้ข้อเสนอเขย่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342725/medical-council-set-time-frame-sorting-complaints-under-proposed-shake?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้เสนอให้สภาการแพทย์กำหนดกรอบเวลาสำหรับการจัดการข้อร้องเรียนหลังจากการตีกลับของประชาชนในช่วง 15 ปีที่ผ่านมาเพื่อสอบถามข้อสงสัยเกี่ยวกับข้อผิดพลาดทางการแพทย์ที่กล่าวหาว่าทำให้เด็กพิการอย่างถาวรสำนักงานสาธารณสุขเมื่อวันศุกร์ยังเสนอการปฏิรูปองค์ประกอบของสุนัขเฝ้าบ้านทำให้แพทย์ที่มีภูมิหลังและคุณสมบัติที่หลากหลายมากขึ้น</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:46:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b427f82e0c1d6ae527e609c09f8b96dcdbc8cd37</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/6ada1ce1-efaa-42a3-90c0-6cca8b204e70_d8d3c185.jpg?itok=gcSeBJTw&amp;v=1770389204" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
