<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเริ่มต้นเทคโนโลยีชีวภาพของจีนที่ท้าทายการครอบงำของสหรัฐอเมริกามีเป้าหมายสำหรับการเสนอขายหุ้น IPO ในปี 2027</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3325753/chinese-start-breaks-us-monopoly-3d-imaging-biomolecules-aims-ipo-2027?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Shuimu BioSciences บริษัทสตาร์ทอัพจีนที่เชี่ยวชาญด้านอุปกรณ์ถ่ายภาพขั้นสูงสำหรับไวรัสและชีวโมเลกุลขนาดเล็กตั้งเป้าที่จะเสนอขายต่อสาธารณชนครั้งแรกในปี 2027 หลังจากขายผลิตภัณฑ์ที่พัฒนาขึ้นเองเป็นครั้งแรกในปีนี้ตามคำแนะนำของซีอีโอ Allen Guo Chunlong บริษัทมุ่งเน้นไปที่กล้องจุลทรรศน์ cryo-electron microscopy (Cryo-EM) ซึ่งเป็นเทคนิคที่เกี่ยวข้องกับการยิงลำแสงของอิเล็กตรอนที่ตัวอย่างแช่แข็งแบบแฟลช t</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 23:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c93bbc106cf742a63dcb9ce48b2504bbc5fa758</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/9a3b8944-2497-45d8-a876-190235fb7eec_1576e4f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เดินทางถึงสหราชอาณาจักรเพื่อเยี่ยมชมรัฐครั้งที่สองอย่างที่ไม่เคยมีมาก่อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325785/trump-arrives-uk-unprecedented-second-state-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯเดินทางถึงอังกฤษเมื่อปลายวันอังคารสำหรับการเยือนรัฐครั้งที่สองที่ไม่เคยมีมาก่อนซึ่งทั้งสองประเทศจะปิดผนึกข้อตกลงการลงทุนการต่ออายุ "ความสัมพันธ์พิเศษ" นายกรัฐมนตรี Keir Starmer มีความกระตือรือร้นที่จะเป็นแชมป์รัฐมนตรีคลังสหรัฐฯ Scott Bessent และรัฐมนตรีการคลังอังกฤษ Rachel Reeves เป็นผู้นำกิจกรรมก่อนที่ทรัมป์จะมาถึงประกาศ “คณะทำงานเฉพาะกิจข้ามมหาสมุทรแอตแลนติก” เพื่อ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 22:18:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34636158e6002875355a9dab750d537b71540786</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/a45f9858-060e-40f4-8825-25cf49d91fe6_4acfae57.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงคราม AI ระดับโลกจะได้รับชัยชนะในเวทีสำคัญของการศึกษาและการฝึกอบรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3325364/global-ai-war-will-be-won-key-arena-education-and-training?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการแข่งขันระดับโลกสำหรับปัญญาประดิษฐ์ (AI) ประเทศต่างๆไล่ตามเทคโนโลยีที่ทันสมัยข้อมูลขนาดใหญ่และศูนย์ข้อมูลอย่างถูกต้องด้วยหน่วยประมวลผลกราฟิก (GPU) แต่ผู้นำทางความคิดรวมถึงซีอีโอ OpenAI Sam Altman และสถาบันจากสหพันธ์นักวิทยาศาสตร์อเมริกันไปยังกระทรวงศึกษาธิการของจีนกำลังกระตุ้นการลงทุนในการฝึกอบรมนักการศึกษาและความรู้ด้าน AI สำหรับประชาชนทุกคนพวกเขา</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55a438eb2fee03d42999a798f7731130a4b0a2ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/5bd3620b-c5f2-4db8-b9c1-b8d159931cbf_86fa2074.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนตะวันออกเตรียมเปิดเส้นทางเซี่ยงไฮ้ - บัวโนสไอเรสท่ามกลางการผลักดันในลาตินอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3325784/china-eastern-open-record-long-shanghai-buenos-aires-route-amid-latin-america-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนมีความพร้อมที่จะเปิดตัวเส้นทางการบินใหม่ระหว่างเซี่ยงไฮ้และอาร์เจนตินาซึ่งจะมีระยะทาง 20,000 กม. (12,000 ไมล์) และ 25 ชั่วโมงเนื่องจากความสัมพันธ์ทางการค้าและการเมืองของประเทศกับลาตินอเมริกาที่ห่างไกลทำให้เที่ยวบินตรงที่ข้ามจุดแวะพักในสหรัฐอเมริกาหรือยุโรปเร็วขึ้นและเร็วขึ้นสายการบินไชน่าอีสเทิร์นแอร์ไลน์ได้ประกาศว่าเที่ยวบินปฐมฤกษ์จากเซี่ยงไฮ้ไปยังบัวโนสไอเรสจะออกเดินทาง</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 20:56:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a804ea716d98e104e0d31499fafaad5166d29e4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/1eade882-0624-4dd6-a574-5478d44409b5_efed422e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประกาศปรับปรุงคลองปานามาหลบเลี่ยงคำถามเกี่ยวกับความเป็นเจ้าของของชาวจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325783/announcing-canal-revamp-panama-dodges-questions-about-chinese-ownership?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการปานามาเมื่อวันอังคารได้ประกาศแผนมูลค่า 8.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อปรับปรุงและขยายคลองปานามาให้ทันสมัยในช่วงทศวรรษหน้าในขณะที่คำถามที่หลีกเลี่ยงไม่ได้ว่า CK Hutchison ที่ตั้งอยู่ในฮ่องกงหรือคนอื่นๆที่เห็นว่ามีความเชื่อมโยงกับจีนสามารถเข้าร่วมโครงการในอนาคตได้หรือไม่ท่ามกลางความกังวลของสหรัฐเกี่ยวกับอิทธิพลของรัฐบาลจีนที่มีต่อทางน้ำ Hutchison Ports ซึ่งเป็นหน่วยหนึ่งของ CK Hutchison ได้จัดการอาคารผู้โดยสารใน Balboa</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 20:08:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b49b30874994e2453845c4eab59fc5595066054c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/c7e77ada-fe97-4aae-9156-fe46d94f9a6e_a4f44dd9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
