<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลสหราชอาณาจักรเห็นด้วยกับกรอบการทำงานในการเผยแพร่เอกสารการตรวจสอบของ Mandelson</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344789/uk-government-agrees-framework-publishing-mandelson-vetting-documents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสหราชอาณาจักรได้ตกลงกรอบการทำงานกับตำรวจเกี่ยวกับเอกสารที่เกี่ยวข้องกับการแต่งตั้งอดีตเอกอัครราชทูตประจำสหรัฐอเมริกา Peter Mandelson ในช่วงปลายปี 2024 คณะกรรมการข่าวกรองและความมั่นคง (ISC) กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาแมนเดลสันอายุ 72 ปีได้รับการปล่อยตัวจากการคุมขังหลังจากตำรวจนครบาลจับกุมเขาเมื่อวันจันทร์เนื่องจากสงสัยว่ามีการประพฤติมิชอบในที่สาธารณะ</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 20:18:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8cc2b4e3f964bf60b23abcede1b537e075456ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/c1de5019-9966-4094-a790-d03d4f5919ff_17e3c548.jpg?itok=oZ1pQJCq&amp;v=1772136962" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯและอิหร่านสรุปการเจรจานิวเคลียร์ทางอ้อมขณะที่กองกำลังอเมริกันในตะวันออกกลาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344787/us-and-iran-wrap-indirect-nuclear-talks-american-forces-mass-middle-east?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิหร่านและสหรัฐอเมริกาสรุปการเจรจาทางอ้อมอีกรอบในกรุงเจนีวาประเทศสวิตเซอร์แลนด์เมื่อวันพฤหัสบดีโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อบรรลุข้อตกลงเกี่ยวกับโครงการนิวเคลียร์ของเตหะรานและอาจหลีกเลี่ยงสงครามอีกครั้งในขณะที่สหรัฐรวบรวมฝูงบินขนาดใหญ่ของเครื่องบินและเรือรบในตะวันออกกลางประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ต้องการข้อตกลงเพื่อจำกัดโครงการนิวเคลียร์ของอิหร่านและเขามองเห็นโอกาสในขณะที่ประเทศ</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 19:49:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f83bb3ca1d51156f240890d9fb5defc1ee511092</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/bb086f46-354b-4c75-afcb-2d76d124f39f_4ea4a856.jpg?itok=9ZZc7Dbp&amp;v=1772137253" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ห้องบอลรูมของทำเนียบขาวมูลค่า 400 ล้านดอลลาร์สหรัฐของทรัมป์สามารถก้าวไปข้างหน้าได้ในตอนนี้กฎของผู้ตัดสิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344786/trumps-us400-million-white-house-ballroom-can-move-ahead-now-judge-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาในวันพฤหัสบดีปฏิเสธที่จะบล็อกประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯไม่ให้ดำเนินการก่อสร้างห้องบอลรูมของทำเนียบขาวมูลค่า 400 ล้าน $ สหรัฐเพื่อแทนที่อีสต์วิงที่ถูกรื้อถอนโดยพบว่าความท้าทายจากนักอนุรักษ์ไม่เป็นไปตามมาตรฐานสูงสำหรับคำสั่งเบื้องต้นที่จะหยุดโครงการในตอนนี้คำวินิจฉัยของผู้พิพากษาเขตสหรัฐริชาร์ดลีออนฟ้องร้องโดย National Trust</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:37:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4060b75627a3eed0b3a806584c2dfa64d36995cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/a9668ef7-a620-41c7-96fd-1dff82b4673b_e125e06a.jpg?itok=DKalS8pk&amp;v=1772130876" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจนิวยอร์กจับกุมชายคนหนึ่งหลังจากเจ้าหน้าที่ถูกยิงในระหว่างการต่อสู้สโนว์บอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344785/new-york-police-arrest-man-after-officers-were-pelted-during-snowball-fight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 27 ปีถูกจับเมื่อวันพฤหัสบดีหลังจากตำรวจนิวยอร์กกล่าวว่าเจ้าหน้าที่ได้รับบาดเจ็บเมื่อถูกหิมะและน้ำแข็งอัดแน่นระหว่างการต่อสู้ก้อนหิมะครั้งใหญ่ในวอชิงตันสแควร์พาร์คในสัปดาห์นี้กรมตำรวจนิวยอร์กกล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียสั้นๆว่าชายคนนี้ถูกจับในข้อหา "ทำร้ายร่างกายเจ้าหน้าที่ของเรา" โฆษกของแผนกกล่าวว่าไม่ได้มีการเพิ่มเติมในทันทีในปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:12:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c0eca7de3789d2561a4d61c502c4aaed2d235ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/1c794093-ef5e-4dd2-87ba-099909cd5319_42203120.jpg?itok=KsdAxMTC&amp;v=1772129471" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮิลลารีคลินตันเรียกร้องให้ทรัมป์เป็นพยานขณะที่เธอเผชิญหน้ากับแผงบ้านเอปสไตน์ของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344784/hillary-clinton-calls-trump-testify-she-faces-us-house-epstein-panel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการที่นำโดยพรรครีพับลิกันย่างฮิลลารีคลินตันเมื่อวันพฤหัสบดีเกี่ยวกับการเชื่อมโยงของเธอกับเจฟฟรีย์เอปสไตน์แต่เธอเรียกร้องให้โดนัลด์ทรัมป์เป็นพยานเกี่ยวกับความสัมพันธ์ของประธานาธิบดีกับผู้กระทำผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดคลินตันบอกกับคณะกรรมการสภาว่าเธอไม่มีข้อมูลเกี่ยวกับอาชญากรรมของเอปสไตน์จำไม่ได้ว่าได้พบกับเขาและไม่เคยไปเยือนเกาะของเขาหรือบินบนเครื่องบินของเขาโดยกล่าวหาว่าคณะกรรมการ</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:39:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d8ea9c68999f1f218dc0e48742dacc20d1fc783</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/cff75adc-ca6c-4c54-baf0-eda041494189_349c362b.jpg?itok=PL4Vc1gC&amp;v=1772126276" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
