<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>DJI ผู้ผลิตโดรนจีนฟ้องคัดค้านการห้ามนำเข้ารุ่นใหม่ของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344513/chinese-drone-maker-dji-sues-challenge-us-import-ban-new-models?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DJI ผู้ผลิตโดรนชาวจีนกล่าวเมื่อวันอังคารว่าได้ยื่นฟ้องคัดค้านการตัดสินใจของคณะกรรมาธิการการสื่อสารแห่งสหพันธรัฐสหรัฐอเมริกาเพื่อห้ามการนำเข้ารถรุ่นใหม่และส่วนประกอบที่สำคัญทั้งหมดการแบนยังรวมถึงผลิตภัณฑ์จาก Autel ซึ่งเป็นผู้ผลิตโดรนรายอื่นในจีน DJI ผู้ผลิตโดรนรายใหญ่ที่สุดในโลกกล่าวในแถลงการณ์ว่าบริษัทได้ท้าทายคำตัดสินของ FCC ในศาลอุทธรณ์สหรัฐสำหรับวันที่ 9</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 17:07:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1dc2981f219bda6d376810e54db16cbf146ce0d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/86ae5229-95bb-454c-866e-c5318a819916_bb0f0ac9.jpg?itok=WK1pl70J&amp;v=1771952860" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายตาของสหราชอาณาจักรปล่อยไฟล์เกี่ยวกับแอนดรูว์ ‘หยิ่งยโส’ เพื่อล้าง 'คราบ‘ เรื่องอื้อฉาวของเอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344511/uk-eyes-releasing-files-arrogant-andrew-clean-away-epstein-scandal-stain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสหราชอาณาจักรกล่าวเมื่อวันอังคารว่าได้สนับสนุนการเผยแพร่เอกสารเกี่ยวกับบทบาทในอดีตของแอนดรูว์ในฐานะทูตการค้าหลายชั่วโมงหลังจากที่นักการเมืองที่มีประสบการณ์ได้รับการทดสอบจากตำรวจในเรื่องอื้อฉาวของเจฟฟรีย์เอปสไตน์ที่ขยายวงกว้างขึ้นทางการสหรัฐเมื่อเดือนที่แล้วได้เผยแพร่ไฟล์หลายล้านไฟล์เกี่ยวกับผู้กระทำความผิดทางเพศที่ล่วงลับเอปสไตน์ซึ่งมีการเปิดเผยที่สั่นคลอนวงการการเมืองและพระราชวงศ์ของอังกฤษมีการเปิดเผย</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:34:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a24d67bd6c2bd234912dfcc8c9b03b3dc17d025</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/12e1969e-1105-41f2-b4c0-388717dc3382_3b96c861.jpg?itok=pcHseiDb&amp;v=1771947265" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยดับเพลิงฮ่องกงเพื่อทบทวนกลยุทธ์ต่อจากนรกไทโป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344510/hong-kong-fire-department-review-strategies-following-tai-po-inferno?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนกบริการด้านอัคคีภัยของฮ่องกงได้เปิดตัวการตรวจสอบภายในเพื่อปรับปรุงกลยุทธ์ในการจัดการกับเปลวไฟขนาดใหญ่หลังจากไฟนรกของศาลวังฟุกที่ร้ายแรงโดยเจ้าหน้าที่จะตรวจสอบประสิทธิภาพในการปฏิบัติงานและการใช้อุปกรณ์ผู้อำนวยการฝ่ายบริการดับเพลิง Andy Yeung Yan-kin กล่าวเมื่อวันอังคารว่ารองผู้อำนวยการฝ่ายปฏิบัติการของเขา Derek Armstrong Chan จะนำคณะกรรมการควบคุมใหม่</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:30:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d107528948bac30525b0bddeb0ce012843510ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/5d6f3906-c9fc-40bf-ad8d-3d583000867f_f152c81e.jpg?itok=eh_qzB1m&amp;v=1771946961" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รางวัล Spirit of Hong Kong: จอห์นลียกย่อง ‘บุคคลต้นแบบ’ ในฐานะนักผจญเพลิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344509/spirit-hong-kong-awards-john-lee-hails-role-models-firefighters-feted?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักผจญเพลิงชาวฮ่องกงได้รับเกียรติสำหรับการตอบสนองที่กล้าหาญของพวกเขาต่อไฟไหม้ Tai Po ที่ร้ายแรงที่สุดในเดือนพฤศจิกายนซึ่งเป็นเมืองที่เลวร้ายที่สุดในรอบหลายทศวรรษในงาน Spirit of Hong Kong Awards ครั้งที่ 13 ซึ่งเป็นการเฉลิมฉลองวีรบุรุษที่ไม่เคยปรากฏมาก่อนที่มีส่วนร่วมในชุมชนหรือสร้างแรงบันดาลใจให้ผู้อื่นผ่านเรื่องราวของความยืดหยุ่นและความเพียรหน่วยดับเพลิงได้รับธงแสดงความขอบคุณในงานมอบรางวัลที่ภาคใต้ร่วมกันจัดขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:07:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19624e5bea652e70ab738b8966039c169248ae97</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/bfa5ded6-7839-4143-b83a-2715fce4189e_43d7e241.jpg?itok=YpeIWDrJ&amp;v=1771945544" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ ’ดูเตอร์เตโม้เกี่ยวกับการสังหารในสงครามยาเสพติดขณะที่‘ ศพกองอยู่ ': อัยการ ICC</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344507/philippines-duterte-bragged-about-drug-war-killings-bodies-piled-icc-prosecutor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตประธานาธิบดีโรดริโกดูแตร์เตของฟิลิปปินส์ได้เขียน "บัญชีรายชื่อผู้เสียชีวิต" ด้วยตนเองและโอ้อวดเกี่ยวกับการฆาตกรรมที่เกิดขึ้นในระหว่างการทำสงครามกับยาเสพติดอัยการศาลอาญาระหว่างประเทศที่ถูกกล่าวหาในวันอังคารว่ามีความผิดทางอาญาต่อการพิจารณาคดีของมนุษยชาติในวันที่สองของการดำเนินคดีกับดูเตร์เตอัยการไอซีซีเอ็ดเวิร์ดเจเรมี่ได้ให้คำเบิกความอย่างเปิดเผยรวมถึงข้อกล่าวหาที่ว่าเด็กๆมีศีรษะห่อหุ้มอยู่</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:04:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab4076da12e49210f40debadfb511d743f3f1afa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/d9139048-eaac-48fe-ae43-4e53d2cb418d_469066cb.jpg?itok=IHY6X0NP&amp;v=1771945475" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
