<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความเสี่ยงด้านความเป็นส่วนตัวต่อผู้ใช้แอปกระเป๋าเงินมือถือ PayMe ในช่วงต้นๆที่ถูกตรวจสอบโดยหน่วยงานเฝ้าระวังของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3339086/privacy-risks-early-users-payme-mobile-wallet-app-probed-hong-kong-watchdog?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเฝ้าระวังความเป็นส่วนตัวของฮ่องกงกำลังตรวจสอบความเสี่ยงต่อผู้ใช้แอปมือถือ PayMe ยอดนิยมของเอชเอสบีซีในช่วงต้นหลังจากที่โพสต์พบว่าบางส่วนยังคงไม่ทราบรายละเอียดส่วนบุคคลของพวกเขาอาจถูกเปิดเผยสำนักงานคณะกรรมการความเป็นส่วนตัวสำหรับข้อมูลส่วนบุคคล (PCPD) กล่าวกับเดอะโพสต์เมื่อวันจันทร์ว่าการทบทวนการปฏิบัติตามกฎระเบียบจะ “ตรวจสอบปัญหาที่เกี่ยวข้องทั้งหมดรวมถึงช่องโหว่ของผู้ใช้เดิมและ</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:30:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d684b9c5d5729cacbfdfb35c38ac1ebdfdaee983</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/c4de9315-cfde-4c68-ab7a-5316f22eeae2_6445d54b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตยาเสพติดจีนทำลายสถิติข้อตกลงการออกใบอนุญาต 136,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3339011/chinese-drug-makers-strike-record-us136-billion-out-licensing-deals-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อตกลงใบอนุญาตผู้ผลิตยาของจีนเพิ่มขึ้นกว่าสองเท่าในปี 2025 จากปีก่อนหน้าเป็นสถิติสูงสุดซึ่งขับเคลื่อนด้วยข้อตกลงหลายพันล้านดอลลาร์ระหว่างฮ่องกงและบริษัทจดทะเบียนในจีนแผ่นดินใหญ่และยักษ์ใหญ่ด้านเภสัชกรรมระดับโลกปีที่แล้วมีการลงนามข้อตกลงการออกใบอนุญาต 157 รายการมูลค่า 135.7 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเมื่อเทียบกับ 94 ธุรกรรมมูลค่า 51.9 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในปี 2024 สื่อของรัฐรายงานโดยอ้างถึง</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef1768073080a26da40f2869c52e81979f877b0d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/55bcd946-b4af-4400-9f6e-b5a2151b9a3b_bb03117e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลุ่มอนุรักษ์นิยมของเกาหลีใต้พยายามทำลายยูนด้วยคำขอโทษจากกฎอัยการศึก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339055/south-koreas-conservatives-attempt-break-yoon-martial-law-apology?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคพลังประชาชนอนุรักษ์นิยม (PPP) ของเกาหลีใต้ได้ออกแถลงการณ์ขอโทษที่ยุนซุกยอล (Yoon Suk-yeol) ล้มเหลวในการบังคับใช้กฎอัยการศึก – มากกว่าหนึ่งปีหลังจากที่ก่อให้เกิดวิกฤตรัฐธรรมนูญที่โค่นล้มรัฐบาลของเขาแต่นักวิเคราะห์อธิบายว่าท่าทีดังกล่าวเป็นการถอยทางยุทธวิธีโดยพรรคเก่าของอดีตประธานาธิบดีโดยมีเป้าหมายเพื่อกอบกู้โชคลาภจากการเลือกตั้งมากกว่าที่จะเผชิญหน้ากับบทบาทของพรรค</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">173a5a36f023955cd603761a9b9f04ea484c3636</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/38c9221c-a32b-4049-8071-ad9be339f826_020cb0f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เรียกร้องค่าใช้จ่ายทางทหาร 1.5 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐโดยอ้างถึง ‘ช่วงเวลาอันตราย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339108/trump-calls-us15-trillion-military-spending-citing-dangerous-times?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในวันพุธเสนอให้ตั้งค่าใช้จ่ายทางทหารที่ 1.5 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐในปี 2027 โดยอ้างถึง "ช่วงเวลาที่มีปัญหาและอันตราย" ทรัมป์เรียกร้องให้มีการเพิ่มขึ้นอย่างมากในการใช้เวลาหลายวันหลังจากที่เขาสั่งให้ปฏิบัติการทางทหารของสหรัฐอเมริกาเพื่อจับกุมผู้นำเวเนซุเอลา Nicolas Maduro และส่งวิญญาณให้เขาออกจากประเทศเพื่อเผชิญกับข้อหาค้ายาเสพติดในสหรัฐอเมริกากองกำลังสหรัฐยังคงมีจำนวนมากใน</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:52:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb465bf9705f7e3939dc3a22ad40180a4b69b739</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/2985b0cc-1a40-4865-9008-027bda777581_d06c83e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ถือพันธบัตรนอกชายฝั่ง Vanke ของจีนต้องเผชิญกับการล้างข้อมูลในสถานการณ์ที่เลวร้ายที่สุดของ Barclays</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3339084/china-vanke-offshore-bondholders-face-near-wipeout-barclays-worst-case-scenario?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ถือพันธบัตรนอกชายฝั่งของนักพัฒนาซอฟต์แวร์ที่มีความทุกข์ China Vanke อาจเผชิญกับความสูญเสียเกือบทั้งหมดในสถานการณ์ที่เลวร้ายที่สุดตาม Barclays เน้นย้ำถึงความเสี่ยงที่ลึกลงไปในภาคอสังหาริมทรัพย์ของจีนแผ่นดินใหญ่ในสถานการณ์พื้นฐานผู้ถือพันธบัตรอาจฟื้นตัวเพียงร้อยละ 10.1 ของสิ่งที่พวกเขาเป็นหนี้ประมาณครึ่งหนึ่งของราคาตลาดที่ทุกข์ทรมานอยู่แล้วธนาคารอังกฤษกล่าวในรายงาน</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21d7eed05c8f37f3f98f0f69966dbcba8036bbdf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/d2e24920-5f2b-40de-ba78-cc9f9a1aa4e3_18f0f5c3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
