<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ซินจื่อเล่ยของจีนร่วมสร้างประวัติศาสตร์กับกองถ่ายนักแสดงหญิงยอดเยี่ยมเทศกาลภาพยนตร์เวนิส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3324656/chinas-xin-zhilei-creates-history-best-actress-award-venice-film-festival?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Xin Zhilei ของจีนได้รับรางวัลนักแสดงหญิงยอดเยี่ยมที่เทศกาลภาพยนตร์เวนิสซึ่งกลายเป็นผู้หญิงจีนคนแรกที่ได้รับเกียรติในรอบ 14 ปีนักแสดงหญิงวัย 39 ปีนำถ้วยรางวัลสิงโตทองกลับบ้านในวันเสาร์สำหรับบทบาทของเธอใน The Sun Rises on Us All กำกับโดย Cai Shangjun ภาพยนตร์เรื่องนี้เห็นว่าซินเล่นเป็นเจ้าของธุรกิจค้าปลีกแฟชั่นที่ถูกคุกคามซึ่งพยายามที่จะคืนดีกับอดีตของเธอ</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 10:08:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe5cfd0969ff48029d6f53812b2ffa13facc74b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/3c0fdb46-1fe8-4f98-a570-7d1eba0864da_f1544d8f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลิวจุนนักคณิตศาสตร์ชั้นนำของฮาร์วาร์ดเดินทางออกจากสหรัฐอเมริกาไปยังประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3324637/top-harvard-mathematician-liu-jun-leaves-us-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลิวจุนหนึ่งในนักสถิติชั้นนำของโลกและศาสตราจารย์ที่ฮาร์วาร์ดเป็นเวลานานได้กลับไปที่ประเทศจีนเต็มเวลาโดยรับเก้าอี้อันทรงเกียรติที่มหาวิทยาลัยชิงหัวเมื่อเดือนที่แล้วการเคลื่อนไหวดังกล่าวถือเป็นการคืนสู่เหย้าของนักวิชาการที่มีอาชีพครอบคลุมการวิจัยด้านวิทยาศาสตร์ข้อมูลชีวสถิติและปัญญาประดิษฐ์ – และชีวิตในช่วงต้นสะท้อนให้เห็นถึงการมีปฏิสัมพันธ์ที่ซับซ้อนระหว่างปัญญาชน</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">519fc6a63ee3ae3c1b02da64d2d11fe7456dd5de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/45fcea36-18e9-4c9b-84ca-2f6143efce05_5ad33423.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กสาวจีนที่ขอร้องพ่อตาบอดได้รับประวัติระดับชาติได้รับตำแหน่งในมหาวิทยาลัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3324057/china-girl-once-begged-blind-dad-gained-national-attention-gets-accepted-university?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงสาวชาวจีนที่ถูกบังคับให้ขอทานบนท้องถนนกับพ่อที่ตาบอดและยากจนของเธอเมื่ออายุได้เจ็ดขวบได้เข้าเรียนในมหาวิทยาลัยทำให้เกิดความสนใจอย่างกว้างขวางในโลกออนไลน์และการอภิปรายระดับชาติในปี 2013 Zhang Yan จากมณฑลหนานเจียงในเมือง Bazhong มณฑลเสฉวนทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนได้รับความสนใจจากทั่วประเทศเมื่อมีรายงานว่าเธอนำพ่อตาบอดของเธอ Zhang Shim</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9f4b354fbf0aab56868f10d6094c66093c5ad78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/d566909d-1a53-4fcf-95a2-959e5ca6063a_5804ec3b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เงินทุนทางการแพทย์ของนักเต้นกระจกเงาฮ่องกงที่ถูกโยนเข้าสู่อันตราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324654/paralysed-hong-kong-mirror-dancers-medical-funding-thrown-jeopardy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การรักษาพยาบาลสำหรับนักเต้นชาวฮ่องกงที่เป็นอัมพาตในระหว่างการแสดงมิเรอร์ตอนนี้ไม่แน่นอนหลังจากที่พ่อของเขาเปิดเผยว่าสัญญาด้วยวาจาของผู้บริจาครายใหญ่ที่จะครอบคลุมค่ารักษาพยาบาลอาจไม่ได้รับการพิจารณาอีกต่อไปหลวงพ่อดิเรกหลี่ชิงลามบิดาของโมหลี่ไค่หยินวัย 30 ปีกล่าวในจดหมายเมื่อวันเสาร์ว่าเส้นทางการฟื้นตัวของนักเต้นตอนนี้ต้องเผชิญกับ "สุญญากาศของทรัพยากรและการต่อสู้แห่งศรัทธา"</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 09:47:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20f8ea314d1163e4e7db8e58db440a9488800b86</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/ab890611-9e4e-49e9-aa5e-9bd94afc193c_befaa2bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงฮ่องกงอายุ 58 ปีให้กำเนิดลูกผู้หญิงขอแสดงความยินดีน้ำท่วมโซเชียลมีเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3324653/hong-kong-woman-58-gives-birth-girl-congratulations-flood-social-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครอบครัวของเธอประกาศผ่านโซเชียลมีเดียในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาว่าหญิงชาวฮ่องกงวัย 58 ปีที่ตั้งครรภ์ในวัยสูงอายุได้รับความสนใจจากทั่วเมือง Chan Lai-lai ภรรยาของนักแสดงท้องถิ่น Brian Wong Chak-fung ได้คลอดลูกคนที่สองเมื่อวันที่ 22 สิงหาคมหลังจากตั้งครรภ์ผ่านการปฏิสนธิในหลอดทดลอง (IVF) ซึ่งเป็นประเภทของการรักษาช่วยการสืบพันธุ์ในความอบอุ่นของหัวใจ</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 09:00:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9ddead7a5b77a340529a5e0cb4502962812afc8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/6a32075b-40d5-45f0-97ca-ce445c5bb7a4_7b4d9d8c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
