<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พบศพนักพายเรือแคนูที่หายไปอายุ 38 ปีในน่านน้ำฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3321932/body-missing-canoeist-38-found-hong-kong-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พบศพชาวต่างชาติวัย 38 ปีที่หายตัวไปในวันอังคารขณะพายเรือแคนูในน่านน้ำไซกุงในฮ่องกงตำรวจยืนยันแล้วกองกำลังได้รับรายงานเมื่อวันศุกร์จากเรือในเวลา 7.54 น. ซึ่งเห็นศพลอยอยู่ในน้ำห่างจากท่าเรือสาธารณะไซกุงประมาณ 500 เมตร (1,640 ฟุต) พบชายคนนี้เสียชีวิตโดยตำรวจและนักดับเพลิงที่นำตัวเขากลับมาจากวัด</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 03:28:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d0501f02f35ed279135563e54338f513b30f06b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/8b156d29-9d8c-4da3-8002-fab368501c10_1253f468.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หยุดตำหนิเกมในมาเลเซียเกี่ยวกับการตายของซาร่าปล่อยให้ความยุติธรรมดำเนินไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3321892/stop-blame-game-malaysia-over-zaras-death-let-justice-take-its-course?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตของ Zara Qairina Mahathir ดูเหมือนจะกระตุ้นบางอย่างในชาวมาเลเซียขณะที่หลายพันคนออกไปตามท้องถนนท่ามกลางการประท้วงที่หายากในรัฐซาบาห์บ้านเกิดของเธอเพื่อเรียกร้องความยุติธรรมให้กับเด็กหญิงวัย 13 ปี Zara Qairina เสียชีวิตในโรงพยาบาลเมื่อวันที่ 17 กรกฎาคมหนึ่งวันหลังจากที่เธอถูกพบว่าหมดสติที่หน้าหอพักในโรงเรียนประจำของเธอในเขต Papar การตอบสนองเบื้องต้นต่อการเสียชีวิตของเธอค่อนข้าง</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afc5cc12e3e11a1a02d75096403fc4e21488e4c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/b4b6ba2f-f913-4fc1-af66-b4dc5c257a52_afc7e5df.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บัตรคอนเสิร์ตเครื่องใช้ไฟฟ้าในรายการชั้นนำที่ใช้ในการหลอกลวงของฮ่องกง: Carousell</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3321895/concert-tickets-electronics-among-top-items-used-scams-hong-kong-carousell?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั๋วคอนเสิร์ตและอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์เป็นหนึ่งในผลิตภัณฑ์ที่พบมากที่สุดที่ตรวจพบในการหลอกลวงการซื้อขายโดย Carousell ตลาดออนไลน์แพลตฟอร์มได้กล่าวว่าเนื่องจากมีการเปิดตัวมาตรการใหม่ๆเพื่อปกป้องผู้ใช้ในฮ่องกงได้ดียิ่งขึ้น Randy Kuo ผู้จัดการธุรกิจอาวุโสของ Carousell กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าบริษัทระบุประเภทการหลอกลวงที่พบมากที่สุด 5 ประเภทในฮ่องกงในปี 2024 โดยผู้ที่เกี่ยวข้องกับคอนเสิร์ต</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 02:00:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c89df11df7bb4688d2aa6cbc08acbdbc3bc8f1e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/e6517103-870b-4c9b-83a7-0701dc028b7e_094ced31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เศรษฐกิจของจีนแสดงสัญญาณของความเครียดขณะที่ยอดค้าปลีกผลผลิตสูญเสียโมเมนตัม</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3321925/chinas-economy-shows-signs-strain-retail-sales-industrial-output-lose-momentum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากการปรับตัวดีขึ้นอย่างต่อเนื่องเป็นเวลาหกเดือนเศรษฐกิจของจีนแสดงให้เห็นถึงความตึงเครียดในเดือนกรกฎาคมโดยตัวชี้วัดพาดหัวข่าวหลายตัวสูญเสียโมเมนตัมท่ามกลางการบริโภคภายในประเทศที่อ่อนแอลงลมจากสงครามการค้าของสหรัฐอเมริกาและการชะลอตัวของทรัพย์สินเป็นเวลานานยอดค้าปลีกซึ่งเป็นมาตรวัดการบริโภคที่สำคัญเพิ่มขึ้นร้อยละ 3.7 เมื่อเทียบกับปีที่แล้วในเดือนกรกฎาคมอัตราการเติบโตลดลงเมื่อเทียบกับอัตราการเติบโตร้อยละ 4.8 ที่บันทึกไว้</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 02:00:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ea8d56722b86cd21a64f10b458529f890d2c2a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/4139b21e-f5d3-43ca-a38a-788377993219_07843669.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ้นของ Innogen เกือบสี่เท่าในการเปิดตัวการซื้อขายในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3321922/innogen-shares-soar-hong-kong-trading-debut-pharmaceutical-companies-hog-limelight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นของกวางโจวอินโนเจนฟาร์มาซูติคัลกรุ๊ปทะยานขึ้นในการเปิดตัวที่ฮ่องกงซึ่งเต็มไปด้วยความต้องการของนักลงทุนที่แข็งแกร่งสำหรับภาคเภสัชกรรมของจีนซึ่งมีการประเมินมูลค่าที่เพิ่มขึ้นและประสิทธิภาพการทำงานที่มั่นคงการซื้อขายภายใต้รหัสหุ้น 2591 หุ้นของ Innogen เปลี่ยนมือเป็นครั้งแรกที่ HK $ 72 ในวันศุกร์ซึ่งมากกว่าราคาเสนอขายต่อสาธารณชนครั้งแรก (IPO) เกือบสี่เท่าที่ HK $ 18.68 แม้จะมีราคาลดลง</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 01:32:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac17dd923b6f37820ff9714bb3baea8c901597ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/42825fb1-ef88-4685-9bd3-5ec87d2f7059_c4aedac0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
