<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พรรคเดโมแครตเปิดเผยบันทึกวันเกิดที่ถูกกล่าวหาของทรัมป์กับเอปสไตน์ที่มีภาพเปลือย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324805/democrats-release-trumps-alleged-birthday-note-epstein-featuring-naked-drawing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อความลามกอนาจารที่ถูกกล่าวหาจากโดนัลด์ทรัมป์ที่อวยพรวันเกิดของเจฟฟรีย์เอปสไตน์ผู้กระทำผิดทางเพศในช่วงปลายปีและพาดพิงถึง "ความลับที่ยอดเยี่ยม" ของพวกเขาได้รับการเผยแพร่เมื่อวันจันทร์โดยฝ่ายนิติบัญญัติของพรรคเดโมแครตหลังจากที่ประธานาธิบดีสหรัฐปฏิเสธว่ามันมีอยู่พรรคเดโมแครตในคณะกรรมการกำกับดูแลของสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐอเมริกาซึ่งกำลังตรวจสอบการจัดการการสืบสวนคดีอาญาเกี่ยวกับนายทุนที่น่าอับอายเผยแพร่จดหมายและดร.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 20:03:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30548952c3964874a8578503b3d75abf43844347</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/63b1df3d-36ed-44cc-b8d1-fba992500572_055f86b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 8 รายหลังจากสินค้าถูกรถไฟชนเข้ากับรถบัสนอกเม็กซิโกซิตี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3324804/8-dead-after-goods-train-slams-bus-outside-mexico-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ระบุว่ารถไฟสินค้าชนเข้ากับรถบัสสองชั้นทางตะวันตกเฉียงเหนือของเม็กซิโกซิตีเมื่อต้นวันจันทร์ทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 8 คนและบาดเจ็บ 45 คนอุบัติเหตุเกิดขึ้นในเขตอุตสาหกรรมของคลังสินค้าและโรงงานในเมือง Atlacomulco ห่างจากกรุงเม็กซิโกซิตีไปทางตะวันตกเฉียงเหนือประมาณ 130 กม. (80 ไมล์) หน่วยงานป้องกันพลเรือนของเม็กซิโกกล่าวผ่านสื่อสังคมออนไลน์ว่าเจ้าหน้าที่ยังคงทำงานอยู่</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 19:31:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc9e6931ff2ac168871b4d7dd69462f369806fe9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/118f48ff-8e39-4b1c-b27b-e49f401fdb27_85ea9170.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฎีกาสหรัฐฯหนุนหลังทรัมป์ในการบุกตรวจคนเข้าเมืองอย่างก้าวร้าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324803/us-supreme-court-backs-trump-aggressive-immigration-raids?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาสนับสนุนแนวทางการเข้าเมืองสายแข็งของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯอีกครั้งในวันจันทร์โดยปล่อยให้เจ้าหน้าที่ดำเนินการบุกโจมตีแคลิฟอร์เนียตอนใต้โดยมุ่งเป้าไปที่ผู้คนสำหรับการเนรเทศตามเชื้อชาติหรือภาษาของพวกเขาในการตัดสินใจว่ากระบวนการยุติธรรมที่ไม่เห็นด้วยทำให้ละตินเป็น "เกมที่ยุติธรรมที่จะถูกยึดได้ตลอดเวลา" ศาลอนุญาตให้กระทรวงยุติธรรมร้องขอให้ระงับคำสั่งของผู้พิพากษาชั่วคราว</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 19:01:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed55de9dee210b4f99caac49c3efba03600e1c88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/e9daea5e-a21a-4046-b632-ba9aab35ddbe_53ee028a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จิตรกรรมฝาผนัง Banksy ของผู้พิพากษาที่ตีผู้ประท้วงที่จะถูกลบออกจากศาลนอกกรุงลอนดอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324802/new-banksy-mural-judge-beating-protester-be-removed-outside-london-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพจิตรกรรมฝาผนังใหม่โดย Banksy ศิลปินข้างถนนที่เข้าใจยากซึ่งแสดงให้เห็นว่าผู้พิพากษาที่ทุบตีผู้ประท้วงที่ไม่มีอาวุธด้วยค้อนจะถูกลบออกจากกำแพงด้านนอกศาลที่โดดเด่นที่สุดแห่งหนึ่งของกรุงลอนดอนเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันจันทร์ภาพจิตรกรรมฝาผนังปรากฏขึ้นเมื่อวันจันทร์และแสดงให้เห็นผู้ประท้วงที่นอนอยู่บนพื้นถือป้ายที่กระจัดกระจายไปด้วยเลือดในขณะที่ผู้พิพากษาในวิกผมแบบดั้งเดิมและชุดราตรีสีดำทุบตีเขาด้วยค้อน Banksy โพสต์ภาพ</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 18:10:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a8cf2c1b39c3c93b15005d5bcc833eaa0ba2a94</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/feb57b41-c1a8-4102-ad79-c189ccbba8f0_9df4bf17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาครงตะเกียกตะกายหา PM ฝรั่งเศสคนใหม่หลังจาก Bayrou ถูกขับไล่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324801/french-pm-bayrou-loses-confidence-vote-toppling-his-government?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีเอ็มมานูเอลมาครงจะยอมรับการลาออกของนายกรัฐมนตรีฟรองซัวส์เบย์รูในวันอังคารหลังจากที่รัฐบาลของเขาถูกขับออกในการลงคะแนนความเชื่อมั่นโดยผู้นำฝรั่งเศสเร่งหาผู้สืบทอดตำแหน่งและยุติวิกฤตการเมืองครั้งใหม่เมื่อวันจันทร์ Bayrou ประสบกับความสูญเสียอย่างมากในการลงคะแนนเสียงอย่างมั่นใจที่เขาโทรหาตัวเองทำให้ฝรั่งเศสตกอยู่ในความไม่แน่นอนฝ่ายประธานาธิบดีฝรั่งเศสกล่าวใน</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 17:44:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">555bf2977922cc4036e14005e2582bb3674f1d02</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/c9909a14-0f92-492a-9e0e-8eae5dd07b67_6b85cea0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
