<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ต้องสงสัยที่ถูกจับกุมในเยอรมนีหลังจากชายชาวสหรัฐได้รับบาดเจ็บจากการใช้มีดโจมตีรถรางเดรสเดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323260/suspect-arrested-germany-after-american-man-injured-knife-attack-dresden-tram?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการกล่าวเมื่อวันอังคารว่าชายคนหนึ่งถูกจับกุมเกี่ยวกับการโจมตีด้วยมีดในช่วงสุดสัปดาห์บนรถรางในเมืองเดรสเดนของเยอรมนีซึ่งมีชาวอเมริกันได้รับบาดเจ็บเหยื่อชายวัย 20 ปีถูกทำร้ายหลังเที่ยงคืนของวันอาทิตย์ขณะที่รถรางจอดอยู่ตำรวจกล่าวว่าเขาเข้าแทรกแซงเมื่อชายสองคนก่อกวนผู้หญิงคนหนึ่งบนรถรางและจากนั้นก็ถูกทำร้ายตัวเองก่อนที่ผู้ชายจะ</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 22:05:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bcca187e11ff098db39f7d49595a819fc5baa20f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/32be3f28-4d2c-4d40-9101-1299a1ffc82f_c7f1a206.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2027 PLA GOAL: ขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะนำเสนอความก้าวหน้าและความท้าทาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3323170/chinas-2027-pla-goal-victory-day-parade-puts-progress-and-challenges-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนมีภารกิจที่จะเปลี่ยนกองทัพให้กลายเป็นกองกำลังต่อสู้ที่ทันสมัยในบทความสุดท้ายในซีรีส์สี่ส่วนนี้เราจะดูที่เป้าหมายทางทหารของประธานาธิบดีสีจิ้นผิงและอุปสรรคที่ต้องเผชิญกับกองทัพปลดปล่อยประชาชนครบรอบ 80 ปีแห่งชัยชนะของจีนต่อญี่ปุ่นในสงครามโลกครั้งที่สองมีวัตถุประสงค์เพื่อแสดงทั้งความแข็งแกร่งและความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันของกองทัพปลดปล่อยประชาชนแต่เพียงแค่สองสัปดาห์</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2348ba3dc6ee13870cd4eed25dd8af85c41545b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/10ae05da-ce94-498b-9586-fa31aded8d5e_632a7510.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนอาจไม่ได้ทำสงครามในยูเครนแต่ก็ยังยืนหยัดที่จะชนะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3323077/china-may-not-be-waging-war-ukraine-it-still-stands-win?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดูเหมือนจะชัดเจนว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาประสบความสำเร็จเพียงเล็กน้อยมากกว่าโอกาสในการถ่ายภาพจากการประชุมสุดยอดทวิภาคีในแองเคอเรจรัฐอะแลสกากับประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียและการพบปะกับประธานาธิบดีโวโลดีเมียร์ซีเลนสกีของยูเครนและผู้นำยุโรปคนอื่นๆในภายหลังตอนนี้การหยุดยิงดูเหมือนจะเกินเอื้อมกว่าที่เคยสำหรับข้อตกลงสันติภาพที่มีการเจรจากันปูตินได้ยืนยันในข้อเรียกร้องของเขา</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61367ca8339919cda311944f05c93b4eebd1fc00</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/b5287f4b-5e6b-48bb-aac3-74ce33153771_ae4d75ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Farage ของสหราชอาณาจักรเปิดเผยแผนการที่จะเนรเทศผู้แสวงหาที่ลี้ภัยเตือนถึง ‘ความผิดปกติทางแพ่ง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323259/uks-nigel-farage-unveils-plan-deport-asylum-seekers-warns-civil-disorder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไนเจลฟารจ์ (Nigel Farage) ผู้นำพรรคต่อต้านการโยกย้ายถิ่นฐานของสหราชอาณาจักรประกาศแผนในวันอังคารที่จะยกเลิกกฎหมายสิทธิมนุษยชนเพื่อให้มีการเนรเทศผู้แสวงหาที่ลี้ภัยจำนวนมากการกระทำที่เขากล่าวว่าเป็นสิ่งจำเป็นเพื่อป้องกัน "ความผิดปกติทางแพ่งที่สำคัญ" Farage กล่าวว่าพรรคของเขาซึ่งเป็นผู้นำในการสำรวจความคิดเห็นระดับชาติจะนำสหราชอาณาจักรออกจากอนุสัญญายุโรปว่าด้วยสิทธิมนุษยชน (ECHR) ยกเลิก Human Rights Ac</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 21:04:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30bdb16340d608d081a9efc11e2b5e05194db4c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/119240b8-1eb8-4db5-a54b-ee070af450e2_79f546ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูเครนผ่อนปรนกฎหมายห้ามผู้ชายอายุ 18 -22 ปีเดินทางไปต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3323258/ukraine-eases-law-banning-men-aged-18-22-travelling-abroad?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวยูเครนอายุ 18 ถึง 22 ปีได้รับอนุญาตให้เดินทางไปต่างประเทศแล้วทางการเคียฟกล่าวเมื่อวันอังคารในการผ่อนคลายกฎหมายที่ออกแบบมาเพื่อให้แน่ใจว่าทหารเกณฑ์ของกองทัพเพียงพอที่จะต่อสู้กับการรุกรานของรัสเซียตั้งแต่เริ่มการโจมตีทั้งหมดของรัสเซียชายชาวยูเครนอายุ 18 ถึง 60 ปีต้องได้รับอนุญาตให้ออกจากยูเครนผู้ชายหลายพันคนพยายามที่จะหลบหนีออกนอกประเทศอย่างผิดกฎหมายในแต่ละปีบางครั้งก็อยู่ในเส้นทางที่มีความเสี่ยงมากกว่า</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 19:50:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b426cc771073d29769523c262c399e800fbe8eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/f2d4536c-90c1-4d98-8b71-05209462a9ee_7e5585d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
