<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรียกร้องให้มีการดูแลสถานที่ตั้งแคมป์ของฮ่องกงให้ดีขึ้นหลังจากพื้นที่ที่มีน้ำท่วม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3344225/calls-better-supervision-hong-kongs-campsites-after-areas-inundated?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ตั้งแคมป์และนักปีนเขาได้เรียกร้องให้ทางการฮ่องกงยกระดับการศึกษาของประชาชนการบังคับใช้กฎหมายและกำหนดขีดจำกัดการจราจรทางเท้าที่สถานที่ตั้งแคมป์หลังจากที่บางพื้นที่ถูกน้ำท่วมด้วยผู้เข้าชมในช่วงวันหยุดตรุษจีนการเยี่ยมชมโดยเซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์เมื่อวันเสาร์ไปยัง Ham Tin Wan ชายหาดใน Sai Kung พบผู้เข้าชมประมาณ 50 คนและเต็นท์ 30 หลังขวดพลาสติกเปล่ากระดาษทิชชู่ที่ใช้แล้วและช็อคโกแลต</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 14:03:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7618a866692245ec3feb60749ff98725b2380049</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/c1255eb9-4c12-49a3-9ebe-bf1044a11578_61c4bde9.jpg?itok=HiOIdxAT&amp;v=1771682581" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสามารถหาตลาดสำหรับเครื่องบินรบ J -35 รุ่นที่ห้าได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3344208/can-china-find-market-its-fifth-generation-j-35-warplanes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การผลักดันของจีนที่จะขายเครื่องบินขับไล่ J -35 รุ่นที่ห้าในเอเชียแปซิฟิกมีแนวโน้มที่จะเผชิญกับการแข่งขันที่รุนแรงจากคู่แข่งของสหรัฐฯ F -35 รวมถึงทางเลือกที่ถูกกว่านักวิเคราะห์ทางทหารกล่าวหลังจากเครื่องบินปรากฏในงาน Singapore Airshow ในปีนี้พวกเขากล่าวว่าการพิจารณาทางการเมืองและเศรษฐกิจนอกเหนือจากผลการดำเนินงานจะให้น้ำหนักกับผู้ซื้อที่มีศักยภาพและตั้งคำถามว่ามีกี่ประเทศที่จะ</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84aaf01ce0973377c13f9c0fa87a3e3d3e2ac999</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/37738ce6-b66a-495e-969b-09e61367e747_a706429c.jpg?itok=qA22xZ9T&amp;v=1771664511" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงซักถามการเสียชีวิตของมนุษย์อายุ 60 ปีขณะพลัดตกจากนั่งร้านไม้ไผ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3344223/hong-kong-police-probe-death-man-60-fall-bamboo-scaffolding?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งเสียชีวิตหลังจากตกลงมาจากนั่งร้านไม้ไผ่ด้านนอกอาคารในฮ่องกงทำให้เกิดการสืบสวนทางอาญาตำรวจกล่าวว่าชายอายุ 60 ปีถูกพบหมดสติบนชานชาลาที่ 3 ถนนเนลสันในมงก๊กเวลา 2.38 น. ของวันเสาร์เขาถูกส่งไปที่โรงพยาบาล Kwong Wah ใน Yau Ma Tei แต่ต่อมาได้รับการประกาศว่าเสียชีวิตกองกำลังกล่าวว่านักสืบจากการสืบสวนคดีอาญาในเขตมงก๊ก</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:36:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">532e0acdf08e58dcb2f214adc555734ae45c5e64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/6bb27744-897b-483e-bf60-75b677191814_c68f2ce6.jpg?itok=cYZQbapY&amp;v=1771680992" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียบราซิลลงนามข้อตกลงโลกที่หายากเพื่อสร้าง ‘ห่วงโซ่อุปทานที่ยืดหยุ่น’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3344221/india-brazil-sign-rare-earths-deal-build-resilient-supply-chains?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียและบราซิลตกลงที่จะส่งเสริมความร่วมมือเกี่ยวกับแร่ธาตุที่สำคัญและแร่ธาตุที่หายากในวันเสาร์นายกรัฐมนตรีนเรนทราโมทีกล่าวหลังจากการเจรจาในกรุงนิวเดลีกับประธานาธิบดีลูอิซอินาซิโอลุลาดาซิลวาแห่งบราซิล “ข้อตกลงเกี่ยวกับแร่ธาตุที่สำคัญและแร่ธาตุที่หายากเป็นขั้นตอนสำคัญในการสร้างห่วงโซ่อุปทานที่ยืดหยุ่น” Modi กล่าวบราซิลมีแร่ธาตุที่สำคัญสำรองมากเป็นอันดับสองของโลก WHI</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:20:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ec257e6e7b0736d27f574c83efcbbea0f603450</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/ccd54199-15be-4df2-9739-f6a53e966ad4_e968346e.jpg?itok=OMkHhgvY&amp;v=1771680012" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของจีนไล่ตาม AI ผู้มีความสามารถด้านเซมิคอนดักเตอร์ในสหรัฐอเมริกาเมื่อการแข่งขันทวีความรุนแรงมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3344212/chinas-tech-giants-pursue-ai-semiconductor-talent-us-competition-intensifies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเทคโนโลยีรายใหญ่ของจีนรวมถึง ByteDance และ Baidu กำลังขยายทีมวิจัยและพัฒนาในสหรัฐอเมริกาอย่างก้าวร้าวโดยมุ่งเป้าไปที่การสรรหาปัญญาประดิษฐ์ระดับสูงและเซมิคอนดักเตอร์ในศูนย์กลางเทคโนโลยีที่สำคัญของอเมริกาการจ้างงานในต่างประเทศเน้นย้ำถึงความทะเยอทะยานที่เพิ่มขึ้นของบริษัท "เทคโนโลยียักษ์ใหญ่" เหล่านี้เพื่อสร้างแรงงานที่มีทักษะในการพัฒนาระบบ AI และเซมิคอนดักเตอร์</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20439d40130b79c63ebbc038046d4794afda92ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/8739a85b-e9af-44da-bf5a-0f30002fd76a_c1381380.jpg?itok=fhwBCUG2&amp;v=1771667861" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
