<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไฟไหม้ Tai Po จะส่งผลกระทบต่อผู้มีสิทธิเลือกตั้งในการเลือกตั้ง Legco ของฮ่องกงอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335486/how-will-tai-po-fire-affect-voters-hong-kongs-legco-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราชาวฮ่องกงมุ่งหน้าไปยังสถานีเลือกตั้งเพื่อเลือกผู้แทนใหม่ของพวกเขาในสภานิติบัญญัติในวันอาทิตย์ท่ามกลางบรรยากาศที่ไม่เอื้ออำนวยโดยเมืองจะรับมือกับผลพวงของหายนะ</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 00:33:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5194ecb2b8b83c0dd70b84610132442d2834fc11</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/b20af99e-deeb-4ef4-a7b4-94132da00268_99e93a63.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นหาที่ฝังศพมุสลิมได้ไหม? ไม่ได้หากวาทศิลป์ฝ่ายขวามีชัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3335390/can-japan-find-space-muslim-burials-not-if-right-wing-rhetoric-prevails?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การต่อสู้เพื่อยอมรับบุคคลภายนอกของญี่ปุ่นถูกเปิดเผยอีกครั้งหลังจากวิดีโอของนักกฎหมายฝ่ายขวาที่โต้เถียงกับการฝังศพของชาวมุสลิมแพร่สะพัดออกไปวิดีโอนี้แสดงให้เห็นว่า Mizuho Umemura สมาชิกสภาผู้แทนราษฎรจากพรรคประชานิยม Sanseito คัดค้านการฝังศพของชาวมุสลิมในระหว่างการอภิปรายของรัฐสภาเมื่อปลายเดือนที่แล้วเธอแย้งว่าการเผาศพเป็นธรรมเนียมปฏิบัติระดับชาติที่สำคัญข</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 00:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f06620526806cafaf0a8bfabddc8ba4b5025f28</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/2852fdcd-44ea-47e2-b91d-dd70e2514378_0ec08b99.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็ก 33 คนเสียชีวิตจากการโจมตีด้วยโดรนโดยทหารซูดานแพทย์กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3335485/33-children-killed-drone-attack-sudan-paramilitaries-doctors-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีด้วยโดรนโดยกองกำลังทหารซูดานโจมตีโรงเรียนอนุบาลในซูดานกลางใต้ทำให้มีผู้เสียชีวิต 50 คนรวมถึงเด็ก 33 คนกลุ่มแพทย์กล่าวหน่วยกู้ภัยในที่เกิดเหตุในเมือง Kalogi ในรัฐ South Kordofan ตกเป็นเป้าหมายใน "การโจมตีที่ไม่คาดคิดครั้งที่สอง" เครือข่ายแพทย์ซูดานกล่าวในแถลงการณ์เมื่อปลายวันศุกร์ Emergency Lawyers ซึ่งเป็นกลุ่มสิทธิในการติดตามความรุนแรงต่อพลเมือง</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 23:50:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40360449ad50dcffd95536d76b73b51fd6f6ec53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/8553126d-1d7e-403f-81e0-48d5fc604c87_0254e788.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์จีนพัฒนาการรักษาด้วยเซลล์ต้นกำเนิดที่มีแนวโน้มสำหรับโรคพาร์กินสัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335179/chinese-scientists-develop-promising-stem-cell-therapy-parkinsons-disease?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญทางการแพทย์ของจีนได้สร้างแนวทางเซลล์ต้นกำเนิดที่มีประสิทธิภาพเป็นพิเศษสำหรับโรคพาร์กินสันซึ่งเพิ่มโอกาสในการรักษาโรคที่ไม่มีการรักษาที่รู้จักกันดีโรคพาร์กินสันมักถูกเรียกว่า "ความผิดปกติของการเคลื่อนไหว" อาการของมันเกิดจากสมองไม่สามารถสร้างโดปามีนได้เพียงพอเนื่องจากการตายหรือการด้อยค่าของเซลล์ประสาทที่รับผิดชอบในการผลิต ch</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd550d82e7bf5ad2f67f4f5df3f8e9e01a7767d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/8151cb8b-0c80-4d09-88b2-b97f4d11770e_e9fc5de7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออร์บานของฮังการีจะส่งทีมไปรัสเซียคาดว่าจะสิ้นสุดสงครามยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3335484/hungarys-orban-send-team-russia-expecting-end-ukraine-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีฮังการี Viktor Orban ประกาศเมื่อวันเสาร์ว่าเขาจะส่งคณะผู้แทนทางธุรกิจไปยังรัสเซียในอีกไม่กี่วันข้างหน้าเพื่อเตรียมพร้อมสำหรับการสิ้นสุดของสงครามยูเครน Orban กล่าวถึงความสัมพันธ์ต่างประเทศของบูดาเปสต์กับมอสโกและวอชิงตันในการชุมนุมพิเศษในใจกลางเมือง Kecskemet ก่อนการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติในฤดูใบไม้ผลิภารกิจของคณะผู้แทนจะมุ่งเน้นไปที่สิ่งแวดล้อม</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 21:40:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">796f047d089967e7e999348fb8ce6fb042b05f31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/ec2adab2-728c-4790-8ddf-727bdc79ae13_fcbaf32f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
