<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ตั้งเป้าจีนกวาดภาษีเฟอร์นิเจอร์ใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3327288/trump-targets-china-sweeping-new-furniture-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐประกาศว่ารัฐบาลของเขาจะเริ่มตบอัตราภาษีที่สูงชันสำหรับประเทศที่ส่งออกเฟอร์นิเจอร์ไปยังอเมริกาทำให้จีนตกอยู่ในความพยายามของเขาที่จะนำการผลิตกลับไปยังประเทศของเขาอีกครั้งแม้กระทั่งท่ามกลางความพยายามระดับสูงอย่างต่อเนื่องระหว่างวอชิงตันและปักกิ่งที่มุ่งเป้าไปที่การแก้ไขความแตกต่างทางการค้าของพวกเขา “เพื่อที่จะทำให้นอร์ทแคโรไลนาซึ่งได้เสร็จสมบูรณ์</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 15:37:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26b4e1688cbd65e429fae4403e90e0e16aad9ad0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/c5235917-4f0c-4ad7-af1f-b5f2f9f26794_d0202324.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีโดยกบฏฮูตีของเยเมนทำให้เรือลุกเป็นไฟในอ่าวเอเดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327287/attack-yemens-houthi-rebels-sets-ship-ablaze-gulf-aden?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีด้วยขีปนาวุธของกบฏฮูตีของเยเมนทำให้เรือลุกเป็นไฟในอ่าวเอเดนเมื่อวันจันทร์เจ้าหน้าที่กล่าวไม่มีรายงานการบาดเจ็บทันทีการโจมตีเข้าใส่เรือบรรทุกสินค้า Minervagracht ที่ติดธงเนเธอร์แลนด์ซึ่งตกเป็นเป้าหมายในการโจมตีที่ล้มเหลวเมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดย Houthis ที่ได้รับการสนับสนุนจากอิหร่านตามรายงานของศูนย์ข้อมูลความร่วมมือและการรับรู้ทางทะเลของกองทัพฝรั่งเศส “ที่ศูนย์ข้อมูลทางทะเลของฝรั่งเศส</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 15:37:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c0b377881cb36ae6a84605298974f72e122be8d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/7eac723f-3169-44d7-9ec9-2ed024f523c1_b08f5d5b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัววัดหน้าทองเหลืองชั้นนำที่มีประสิทธิภาพต่ำเตือนหัวหน้าข้าราชการฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3327286/underperforming-top-brass-face-probes-warns-hong-kong-civil-service-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ระดับสูงอาจเผชิญกับการสอบสวนทางวินัยหากพบว่าหน่วยงานของตนดำเนินการไม่ดีโดยผู้ตรวจการหรือผู้บัญชาการตรวจสอบภายใต้ระบบความรับผิดชอบใหม่ที่ถูกผลักดันโดยรัฐบาลฮ่องกงรัฐมนตรีว่าการกระทรวงโยธาธิการกล่าวในการประชุมคณะกรรมการสภานิติบัญญัติเมื่อวันจันทร์เลขาธิการข้าราชการพลเรือน Ingrid Yeung Ho Poi-yan ยังกล่าวถึงข้อกังวลที่ว่า</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 15:25:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38ccf0c37119cdfee6cb6bd182566e960a0e66cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/d171e499-453a-42ac-8128-59d69b328ad2_d5c6038d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอนดรูว์เล็คโก้ประธานบริษัทฮ่องกงเล็คโก้เตรียมลงจากตำแหน่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3327283/hong-kong-legco-president-andrew-leung-step-down?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานสภานิติบัญญัติของฮ่องกงได้ประกาศว่าเขาจะไม่แสวงหาการเลือกตั้งใหม่ในการสำรวจความคิดเห็นของเดือนธันวาคมโดยอ้างถึงการพิจารณาครอบครัวอายุและเหตุผลส่วนตัวสำหรับการเกษียณอายุของเขา Andrew Leung Kwan-yuen อายุ 74 ปีซึ่งเป็นประธานสภานิติบัญญัติมา 9 ปีกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาหวังว่าการประกาศล่วงหน้าของเขาจะทำให้ผู้สมัครที่มีความสามารถมีเวลาเพียงพอในการเตรียมตัวสำหรับ L</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 14:49:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">439332655273fe29c69e03a33a164136fb9063f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/8277fddd-67e6-488b-bdec-25468780e601_0a63d67b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯกำหนดอัตราภาษี 100% สำหรับภาพยนตร์ที่ผลิตนอกประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327279/trump-says-us-impose-100-tariff-films-made-outside-country?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาจะกำหนดอัตราภาษีร้อยละ 100 สำหรับภาพยนตร์ที่ผลิตในต่างประเทศทั้งหมดซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่ไม่เคยมีมาก่อนซึ่งขู่ว่าจะยกระดับโมเดลธุรกิจระดับโลกของฮอลลีวูดขั้นตอนนี้ส่งสัญญาณถึงความเต็มใจของทรัมป์ที่จะขยายนโยบายการค้าแบบปกป้องไปสู่อุตสาหกรรมทางวัฒนธรรมทำให้เกิดความไม่แน่นอนสำหรับสตูดิโอที่ขึ้นอยู่กับรายได้ของบ็อกซ์ออฟฟิศระหว่างประเทศและโค - โปรข้ามพรมแดน</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 14:05:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39d3c5ba066d4214441600be2999cb40708fda8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/c828d36f-c478-4dfe-aebc-20ba157816ca_9275c09a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
