<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โครงการอสังหาริมทรัพย์ Cullinan Sky ของ SHKP ได้รับความนิยมจากผู้ซื้อแผ่นดินใหญ่และฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3332623/sun-hung-kai-properties-cullinan-sky-kai-tak-hit-mainland-and-hong-kong-buyers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ซื้อบ้านในวันพฤหัสบดีเพิ่มขึ้นทุกยูนิตที่โครงการที่อยู่อาศัย Sun Hung Kai Properties (SHKP) ใน Kai Tak โดยนักลงทุนชาวจีนแผ่นดินใหญ่คิดเป็นเกือบครึ่งหนึ่งของการทำธุรกรรมตัวแทนกล่าว SHKP เสนอขาย 62 หน่วยในรอบแรกของการขายในระยะที่สองของ Cullinan Sky ใน Kai Tak ชุดประกอบด้วยยูนิตแบบหนึ่งห้องนอน 56 ยูนิตและแฟลตสองห้องนอน 6 ยูนิตตั้งแต่ 297 ถึง 482 ตารางฟุต</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:03:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43e918a6bc1169531fd6183667fb830106ff8dc5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/d398239c-73e4-4470-9ee2-7329662b5f0b_2d2a8a4e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจแผ่นดินใหญ่เสนอรางวัลเงินสดสำหรับเคล็ดลับเกี่ยวกับอินฟลูเอนเซอร์ ‘แย่มาก’ ของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3332605/mainland-chinese-police-offer-cash-rewards-tips-taiwans-terrible-influencers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจจีนแผ่นดินใหญ่เสนอรางวัลเงินสดสำหรับเคล็ดลับเกี่ยวกับพฤติกรรมที่อาจเกี่ยวข้องกับอาชญากรรมโดยผู้มีอิทธิพลออนไลน์ชาวไต้หวันสองคนโดยกล่าวว่ากิจกรรมการแบ่งแยกดินแดนของพวกเขามี "อิทธิพลที่น่ากลัว" กรมตำรวจ Quanzhou ในมณฑลฝูเจี้ยนบนชายฝั่งตะวันออกเฉียงใต้ของจีนกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่า Wen Ziyu และ Chen Boyuan ได้รับการระบุครั้งแรกโดยสำนักงานกิจการไต้หวันในเดือนมีนาคมว่าเป็น</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7750566dbb1c5b6577f56380739435d50937f89b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/4613d885-182f-4a16-995b-ace7d6a184a5_ec9b3a88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสิ้นสุดการปิดระบบจะเริ่มกระบวนการรีบูตระบบใหม่ของรัฐบาลสหรัฐอเมริกาเป็นเวลานาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332617/us-government-reopens-costs-43-day-shutdown-will-linger-weeks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปิดระบบของรัฐบาลที่ยาวนานที่สุดในประวัติศาสตร์สหรัฐอเมริกาได้สิ้นสุดลงแล้วแต่อาจใช้เวลาหลายวันและในบางกรณีอาจใช้เวลาหนึ่งสัปดาห์หรือมากกว่านั้นก่อนที่การดำเนินการตามปกติจะกลับมาดำเนินการต่อระบบบัญชีเงินเดือนจะต้องได้รับการอัปเดตเพื่อจ่ายค่าจ้างย้อนหลังเป็นเวลาหลายสัปดาห์รายการคงค้างของการเบิกจ่ายทุนการขอสินเชื่อและการโทรของลูกค้าที่ยังไม่ได้รับการตอบกลับเป็นเวลา 43 วันจะต้องได้รับการล้างใบอนุญาตด้านสิ่งแวดล้อมที่ล่าช้าการตรวจสอบสถานที่ทำงานและ</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 07:30:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bec9c7c206a283c79b81405394886236da0fb85</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/7ce337b9-7a1d-47af-aa2e-d8b9fad584b8_5ccdcb65.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแต่งงานทางการเมืองไม่สำคัญอีกต่อไปสำหรับ chaebol scions ของเกาหลีใต้: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3332615/south-koreas-chaebol-scions-shun-political-marriages-favour-safer-alliances-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายชั่วอายุคนทายาทของกลุ่มบริษัทที่ดำเนินกิจการโดยครอบครัวที่มีอำนาจของเกาหลีใต้หรือที่เรียกว่าแชโบลมักจะแต่งงานกับครอบครัวทางการเมืองเพื่อรักษาอิทธิพลและการคุ้มครองวันนี้ลูกหลานของพวกเขากำลังดำเนินกลยุทธ์ที่แตกต่างกันเกือบครึ่งหนึ่งของการแต่งงานของแชโบลรุ่นที่สี่และรุ่นที่ห้าตอนนี้อยู่ระหว่างสมาชิกของราชวงศ์ธุรกิจอื่นๆตามคะแนนของซีอีโอของผู้ติดตามองค์กร – ทำเครื่องหมายใน</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 07:20:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">990fb452ad79603312c07affacfc80bc25d1298c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/233df227-3e99-49bd-a5be-918f7e8142ce_a936156d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปกครองของมองโกลเปลี่ยนแปลงจีนอย่างไรละคร K ที่เงอะงะ: 7 ไฮไลท์ไลฟ์สไตล์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3332586/how-mongol-rule-changed-china-anthony-wongs-life-amid-adversity-7-lifestyle-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเรื่องราวไลฟ์สไตล์เจ็ดเรื่องจากเจ็ดวันที่ผ่านมาซึ่งสอดคล้องกับผู้อ่านของเราหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนเปลี่ยนไปอย่างไรในสมัยราชวงศ์หยวนเมื่อชาวมองโกลปกครองผู้ปกครองมองโกลสั่นสะเทือนสังคมจีนในสมัยราชวงศ์หยวนเป็นครั้งแรกในประวัติศาสตร์ที่จีนทั้งประเทศไม่ได้ปกครองโดยลูกหลานชาวฮั่นแต่</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 07:15:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2261278b2b55c9fa427af39dcf90fc286bcd171</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/4dca3139-1ba2-466d-a29c-097fe5cfb236_31d6520e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
