<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>800 ล้านคน: เป้าหมายใหม่บ่งชี้ถึงการเปลี่ยนแปลงกลยุทธ์ทางเศรษฐกิจของจีนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333084/800-million-how-china-plans-double-its-middle-income-population?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เสี่ยวเหม่ยผู้ช่วยครูโรงเรียนอนุบาลที่อาศัยอยู่ในชานเมืองหางโจวทางตะวันออกของจีนแทบจะไม่ได้เห็นรายได้ของเธอเพิ่มขึ้นเป็นเวลาสามปีและไม่ได้มองโลกในแง่ดีเกี่ยวกับโอกาสที่เธอจะได้รับค่าจ้างเพิ่มขึ้นในเร็วๆนี้ถึงกระนั้นเธอก็นับว่าตัวเองค่อนข้างโชคดี “อย่างน้อยฉันก็ไม่ได้ถูกตัดเงินเดือนหรือตกงาน” เธอกล่าวและเสริมว่าเพื่อนของเธอหลายคนได้รับผลกระทบดังกล่าว</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:12:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c62b9861751dc936a394a65a4a02e7bf17847f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/b23613ff-68f3-44fe-a0e8-71834370e2e4_b14eb876.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Sheikh Hasina จากบังคลาเทศถูกตัดสินว่ามีความผิดต่อมนุษยชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3333082/bangladeshs-sheikh-hasina-found-guilty-crimes-against-humanity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลบังกลาเทศตัดสินลงโทษนายกรัฐมนตรี Sheikh Hasina ในข้อหาอาชญากรรมต่อมนุษยชาติเมื่อวันจันทร์โดยสรุปการพิจารณาคดีเป็นเวลาหลายเดือนซึ่งพบว่าเธอมีความผิดในการสั่งปราบปรามการจลาจลที่นำโดยนักศึกษาเมื่อปีที่แล้วอัยการได้ขอโทษประหารชีวิตสำหรับฮาซินาและอดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวง Asaduzzaman Khan มันไม่ได้แนะนำบทลงโทษใดๆสำหรับผู้ต้องสงสัยคนที่สาม – อดีตผู้บัญชาการตำรวจ</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:04:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4012414dd4bd755a8a2498bce335ca16ccca29b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/46cc4204-a3cf-4811-9ec0-931afe6bc7be_491a5341.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปริญญาเอกสำหรับหัวหน้างานฝังกลบก่อให้เกิดกลิ่นเหม็นมากกว่าส่วนเกินข้อมูลประจำตัวในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333076/wanted-china-garbage-supervisor-phd?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานสุขาภิบาลระดับเขตทางตอนใต้ของจีนได้เชิญชวนให้เยาะเย้ยและอภิปรายสาธารณะหลังจากโพสต์งานที่ต้องใช้ปริญญาเอกในการกำกับดูแลรถบรรทุกขยะและหลุมฝังกลบซึ่งเป็นข้อเรียกร้องที่ผิดปกติที่นักวิจารณ์กล่าวว่าเป็นตัวอย่างของอัตราเงินเฟ้อระดับหนีตายของจีนการโพสต์ในมณฑลกวางตุ้งโดยสำนักงานที่จัดการสุขาภิบาลสิ่งแวดล้อมในเมืองสำหรับมณฑล Shixing ปรากฏทางออนไลน์ล่าสุด</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 07:49:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9f91d03c48e9850da9823f4f3a16f6ff33c13ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/78ba7243-bd9b-442e-89b8-445b70079945_2d63a807.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>People's Daily เตือนว่า ’ระวังภัยขั้นสูง' เนื่องจากญี่ปุ่นพยายามบรรเทาความตึงเครียด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333071/taiwan-row-stay-high-alert-peoples-daily-warns-japan-seeks-ease-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>People's Daily ได้กระตุ้นให้ประเทศในเอเชีย "ตื่นตัวอย่างต่อเนื่อง" สำหรับความเอียงเชิงกลยุทธ์ที่อาจ "เป็นอันตราย" ของญี่ปุ่นในบทบรรณาธิการที่ตีพิมพ์ท่ามกลางการเดินทางไปยังกรุงปักกิ่งโดยนักการทูตญี่ปุ่นอาวุโสเหนือแถวการทูตทวิภาคีที่ทวีความรุนแรงขึ้นในไต้หวันคำวิจารณ์ในรายการปากโป้งของพรรคคอมมิวนิสต์เมื่อวันจันทร์ประณามคำพูดล่าสุดของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi เกี่ยวกับการแทรกแซงที่อาจเกิดขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 07:21:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c42e248d8e62afd9a908e2416a6aac7be9af7ed3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/695809d0-2bd9-4743-8d7e-51c5feef1595_e3f953c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'กองกำลังจู่โจม‘ ต่อต้านการหลอกลวงของสหรัฐอเมริกามีความหมายต่อการต่อสู้อาชญากรรมทางไซเบอร์ของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333072/what-us-anti-scam-strike-force-means-southeast-asias-cybercrime-fight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปราบปรามการหลอกลวงออนไลน์ที่นำโดยสหรัฐฯอาจเปิดโอกาสให้เอเชียตะวันออกเฉียงใต้ต่อสู้กับภัยพิบัตินักวิเคราะห์กล่าวว่าเนื่องจากวอชิงตันและปักกิ่งพบวัตถุประสงค์ร่วมกันในการรื้อถอนเครือข่ายอาชญากรรมที่ใช้ประโยชน์จากการปกครองที่หละหลวมและการค้ามนุษย์สหรัฐอเมริกาได้เปิดตัว "Scam Centre Strike Force" เมื่อสัปดาห์ที่แล้วเพื่อต่อต้านการฉ้อโกงสกุลเงินดิจิทัลที่เชื่อมโยงกับเอเชียตะวันออกเฉียงใต้โดยประมาณการว่าอาชญากรรมดังกล่าวบกพร่อง</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 07:08:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">950fd73822a637d274bcd5ac71e549e43d9ef178</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/3005cda1-1458-44ba-9dde-ce9685566cf6_176a248d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
