<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กฎหมายว่าด้วยการกระทำผิดทางเพศของฮ่องกงจะต้องได้รับการยกเครื่องใหม่ต้องอัพเดทอะไรบ้าง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338434/hong-kongs-sex-offence-laws-are-be-overhauled-what-needs-be-updated?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจสซี่โฮระลึกถึงการเผชิญกับคำถามสะเทือนใจในศาลที่มุ่งเน้นไปที่รายละเอียดเล็กๆน้อยๆเกี่ยวกับคดีล่วงละเมิดทางเพศของเธอเมื่อสี่ปีก่อนตั้งแต่ว่าผู้ต้องหาใช้มือซ้ายหรือขวาไปจนถึงเหตุผลที่เธอไม่ได้เตะหรือกัดเขาเพื่อปกป้องตัวเองในขณะที่การปิ้งย่างดำเนินต่อไปโฮตระหนักว่าทนายความจำเลยพยายามที่จะแสดงให้เห็นว่าเธอเห็นด้วยกับการกระทำของผู้ต้องหาและเปลี่ยนไปในภายหลัง</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 00:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d0ee9833c300375ab533ae3c030750dfa59cc90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/cc0f3042-1c36-4a71-b40d-5987f76b599d_8884df69.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดคิมจองอึนแห่งเกาหลีเหนือจึงเรียกร้องความสัมพันธ์ที่ ‘ไร้เทียมทาน’ ของรัสเซียในข้อความปีใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3338407/why-kim-jong-un-lauding-north-koreas-invincible-alliance-russia-new-year-message?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในข้อความปีใหม่ของเขาคิมจอง - อึนผู้นำเกาหลีเหนือยกย่องกองกำลังที่ต่อสู้เคียงข้างรัสเซียในยูเครนผู้สังเกตการณ์การเคลื่อนไหวกล่าวว่าชี้ให้เห็นถึงความตั้งใจของเปียงยางที่จะรักษาและกระชับความร่วมมือทางทหารกับมอสโกในปี 2026 การให้ความสำคัญกับรัสเซียเกิดขึ้นในขณะที่กรุงโซลและกรุงปักกิ่งยืนยันแผนสำหรับการเยือนของรัฐในสัปดาห์หน้าโดยนักวิเคราะห์ตั้งข้อสังเกตว่าสื่อของรัฐเกาหลีเหนือเล่นงานประธานาธิบดีจีน</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 00:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9958a2a634e8ada44fdae15cd7aa36a891b07b1a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/66fb56c8-df7c-4a2f-959c-ac84a7efd06a_b4e37aff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาดการณ์ว่าอัตราดอกเบี้ยระหว่างธนาคารของฮ่องกงจะลดลงตามการผ่อนคลายทางการเงินของสหรัฐฯที่คาดว่าจะเกิดขึ้นในปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3337042/hong-kong-interbank-rates-forecast-drop-expected-us-monetary-easing-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางสหรัฐภายใต้ประธานคนใหม่ในปี 2026 คาดว่าจะกดดันด้วยการลดอัตราดอกเบี้ยสูงถึง 75 จุดพื้นฐานซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่จะลดต้นทุนเงินกู้ที่เชื่อมโยงระหว่างธนาคารของฮ่องกงแต่ปล่อยให้อัตราเงินกู้ที่สำคัญติดอยู่ที่ระดับต่ำสุดในประวัติศาสตร์ตามที่นักวิเคราะห์ทั้งเฟดและองค์การการเงินฮ่องกง (HKMA) ต่างลดอัตราดอกเบี้ยนโยบายหลักลงรวม 75 คะแนนใน 20</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 23:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">453df4f8a62bd55f03187a4f26952de829d06db0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/f6894925-2716-4767-a754-e692a2ce898a_97ba4878.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โดรน PLA มาถึงใจกลางไทเปในระหว่างการฝึกซ้อมใกล้แค่ไหน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3338399/just-how-close-did-pla-drone-come-heart-taipei-during-drill?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอทางอากาศที่เผยแพร่โดยปักกิ่งในระหว่างการฝึกทางทหารในสัปดาห์นี้และมีสถานที่สำคัญของไทเป 101 ในไต้หวันได้ก่อให้เกิดการถกเถียงกันว่าโดรน PLA เข้ามาใกล้ใจกลางไทเปได้อย่างไรภาพจากโดรนสีขาวดำที่เผยแพร่โดยหน่วยบัญชาการโรงละครทางตะวันออกของกองทัพปลดปล่อยประชาชน (PLA) เมื่อวันจันทร์แสดงให้เห็นเครื่องบินโดยสารที่บินขึ้นผ่านตึกไทเป 101 ซึ่งเป็นตึกระฟ้าที่สูงที่สุดในเมือง</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 22:00:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c711c0cbc4f4945b01d1ec7389db198babbb289</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/66d102e4-be7d-4a0d-b268-f839e1d9bd27_d1adecaf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯเรียกร้องให้รัฐบาลจีนยุติแรงกดดันทางทหารต่อไต้หวัน ‘มีส่วนร่วมในการเจรจาที่มีความหมาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3338442/us-urges-beijing-end-military-pressure-against-taiwan-engage-meaningful-dialogue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการต่างประเทศสหรัฐในวันพฤหัสบดีเรียกร้องให้รัฐบาลจีนยุติการเคลื่อนไหวทางทหารที่ข่มขู่ในพื้นที่รอบๆไต้หวันว่าจะสร้างความวิตกกังวลและความเครียดโดยไม่จำเป็นข้อความวันปีใหม่ของวอชิงตันตามมาด้วยการฝึกซ้อมยิงสดสองวันที่ปักกิ่งสรุปในวันอังคารซึ่งได้รับการขนานนามว่าภารกิจยุติธรรม 2025 ซึ่งเล่นในระดับที่กว้างขวางกว่ารุ่นก่อนๆ “กิจกรรมทางทหารและ rh ของจีน</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:33:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5f3e5378f1bf8ba4dda17aac360dd87772fc44e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/f1bbb2a1-49bf-42f4-8c60-0981ccb3b07a_b1344b6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
