<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ความฝันที่เป็นไปไม่ได้ '? สายตาของเกาหลีใต้ติดอยู่ใน 4 อันดับแรกของผู้ส่งออกการป้องกันประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3329611/south-korea-seeks-break-worlds-top-4-defence-exporters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายลีแจมุงประธานาธิบดีเกาหลีใต้กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าประเทศจะอุทิศ "งบประมาณที่ใหญ่กว่าที่คาดไว้" ในการวิจัยด้านการป้องกันประเทศและการบินและอวกาศจนถึงปี 2030 เนื่องจากพยายามที่จะสร้างอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศที่ใหญ่เป็นอันดับสี่ของโลก Lee กำลังพูดที่งานแสดงอาวุธที่ใหญ่ที่สุดของเกาหลีใต้งานนิทรรศการการบินและอวกาศและการป้องกันประเทศนานาชาติกรุงโซล 2025 ซึ่งบริษัทต่างๆอวดโฉมสิ่งใหม่ที่ไร้คนขับและสิ่งประดิษฐ์</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 03:23:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5da86f0efd42f01ede733f99891cfc1badad908e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/51cec78c-ff9b-4914-a771-8f836dc9987e_e6dc72bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุติการนำเข้าน้ำมันของรัสเซียหรือภาษี ‘มหาศาล’ ทรัมป์เตือนอินเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3329609/trump-warns-india-massive-tariffs-will-remain-unless-it-ends-russian-oil-imports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐย้ำเมื่อวันอาทิตย์ว่านายกรัฐมนตรีอินเดีย Narendra Modi บอกเขาว่าอินเดียจะหยุดซื้อน้ำมันของรัสเซียในขณะที่เตือนว่านิวเดลีจะยังคงจ่ายภาษี "มหาศาล" หากไม่ทำเช่นนั้น “ผมได้พูดคุยกับนายกรัฐมนตรีโมดีแห่งอินเดียและเขาบอกว่าเขาจะไม่ทำเรื่องน้ำมันของรัสเซีย” ทรัมป์กล่าวกับผู้สื่อข่าวบนเครื่องบินแอร์ฟอร์ซวันถามเกี่ยวกับการยืนยันของอินเดีย</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 02:44:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d29db2b2e0ae53b78f58272caef15b94c2468cb8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/e6dbcac4-7bf6-4b59-9af6-e28cb827d257_1cd7797b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ้นฮ่องกงพุ่งขึ้นตามการมองโลกในแง่ดีด้านการค้าการเติบโตทางเศรษฐกิจของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3329608/hong-kong-stocks-surge-optimism-over-us-china-trade-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นฮ่องกงปรับตัวขึ้นในวันจันทร์โดยดีดตัวขึ้นจากการสูญเสียที่สูงที่สุดในวันศุกร์นับตั้งแต่เดือนเมษายนเนื่องจากความตึงเครียดทางการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนแสดงให้เห็นถึงสัญญาณของการผ่อนคลายและการเติบโตทางเศรษฐกิจของจีนเกินความคาดหมายดัชนีฮั่งเส็งเพิ่มขึ้นร้อยละ 2.4 เป็น 25,853.08 ณเวลา 11.00 น. ดัชนีฮั่งเส็งเทคพุ่งขึ้นร้อยละ 3.1 บนแผ่นดินใหญ่ดัชนี CSI 300 เพิ่มขึ้นร้อยละ 1.2 และดัชนีเซี่ยงไฮ้คอมโพสิตเพิ่มขึ้น 0.9 ต่อ c</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 02:16:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be7da6d8b2dd32da230414fe77408f6d7633751d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/a95421f1-9892-44c1-b084-73088816ecc0_a876b101.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนรายงานการเติบโตของ GDP รายไตรมาส 4.8% ขยับเข้าใกล้เป้าหมายรายปีมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3329606/china-reports-48-quarterly-gdp-growth-moving-closer-annual-target?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เศรษฐกิจของจีนเติบโตร้อยละ 4.8 เมื่อเทียบกับปีที่ผ่านมาในไตรมาสที่สามของปี 2025 โดยสอดคล้องกับความคาดหวังและทำให้ประเทศใกล้ชิดกับการบรรลุเป้าหมายประจำปีแม้จะมีความไม่แน่นอนจากภายนอกที่เพิ่มขึ้นตัวเลขผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศที่ได้รับการจับตามองอย่างใกล้ชิดซึ่งเผยแพร่โดยสำนักงานสถิติแห่งชาติ (NBS) เมื่อวันจันทร์สูงกว่าการคาดการณ์ร้อยละ 4.76 ในการสำรวจเศรษฐกิจ</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 02:03:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db25b28cbd7af3a4248a977d9d528d42576bb45e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/c4a14884-216a-45ef-9fa5-5f8274df7cc6_ee870223.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รางวัล Spirit of Hong Kong: นักการศึกษาที่มีแนวทางแบบองค์รวมที่น่าทึ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3329605/spirit-hong-kong-awards-school-principal-trailblazing-holistic-approach?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อโจแอนฟงเจ๋อ - แฮงอายุหกขวบนักเลงฮ่องกงเธอตระหนักหลังจากดูลุงของเธอดูแลสัตว์ว่าถ้าความรักสามารถเปลี่ยนพวกมันได้มันก็สามารถเปลี่ยนคนได้เช่นกันนั่นคือตอนที่เธอตัดสินใจว่าเธอต้องการเป็นครูในฐานะครูใหญ่ของโรงเรียนประถมศึกษา HHCKLA Buddhist Chan Shi Wan ในวันนี้ Fong กล่าวว่าเธอเชื่อว่าการศึกษาควรเตรียมเด็กๆไม่เพียงแต่จะเป็นเลิศในการสอบแต่ที่สำคัญกว่านั้นคือ</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 01:58:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8e2a71123ba557374d3e413d38abf3349372fcd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/8bed4f95-9f69-46d8-a663-1b455f1dcb2d_d8a21b99.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
