<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนประณามแผนภาษีนำเข้าของเม็กซิกันที่อ้างว่าเป็นเป้าหมายของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325253/beijing-condemns-mexican-import-tariff-plan-it-claims-aimed-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนในวันพฤหัสบดีประณามแผนการของเม็กซิโกในการเพิ่มอัตราภาษีนำเข้ารถยนต์และสินค้าอื่นๆจากประเทศที่เม็กซิโกไม่มีข้อตกลงทางการค้าอย่างรวดเร็วโดยเรียกมาตรการนี้ว่าเป็นการเลือกปฏิบัติและกล่าวว่าเป็นผลมาจากแรงกดดันจากภายนอกหลินเจี้ยนโฆษกกระทรวงการต่างประเทศกล่าวกับผู้สื่อข่าวปักกิ่ง “ปฏิเสธการเคลื่อนไหวที่ถูกบีบบังคับอย่างหนักแน่นเพื่อจำกัดจีน</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 17:21:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88bfbb313c23ad48820420abb6bf18d5b09680b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/1f105387-31cf-4b9b-842a-e94019cd6cf2_c0ed4165.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปชนะทรัมป์ที่มุ่งเน้นไปที่จีนแต่สามารถตอบสนองความต้องการที่ ‘เป็นไปไม่ได้‘ ได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3325250/eu-wins-trumps-focus-china-can-it-deliver-impossible-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลาเกือบหนึ่งปีที่เจ้าหน้าที่สหภาพยุโรปได้ลดการทำงานร่วมกันของแครอทเกี่ยวกับนโยบายจีนต่อหน้าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในความพยายามที่จะให้เขามีส่วนร่วมในการสนับสนุนยูเครนเป็นเวลาหลายเดือนที่การแซงของพวกเขาถูกเพิกเฉยตอนนี้ผู้นำสหรัฐได้ปรับตัวเข้ามาแล้ว – แต่ขึ้นอยู่กับเงื่อนไขของอัตราภาษีสูงสุดเท่านั้น – ยุโรปพบว่าตัวเองมีข้อผูกมัดในเย็นวันพุธเอกอัครราชทูตจาก E</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 16:10:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee88c00bebcadc53d37393d789ca05501d4d3520</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/a2e23e15-56bc-4732-995b-3a13733a62e7_d73ba51a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราเงินเฟ้อของผู้บริโภคในสหรัฐอเมริการ้อนขึ้นแต่การลดอัตรามีแนวโน้มที่จะยังคงเป็นไปตามเป้าหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325249/us-consumer-inflation-hits-highest-level-january-unlikely-deter-rate-cut?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราเงินเฟ้อของผู้บริโภคสหรัฐเพิ่มขึ้นในเดือนที่แล้วสู่ระดับสูงสุดนับตั้งแต่เดือนมกราคมข้อมูลของรัฐบาลแสดงให้เห็นในวันพฤหัสบดีแม้ว่านักวิเคราะห์เชื่อว่าสิ่งนี้จะไม่ยับยั้งธนาคารกลางจากการลดอัตราดอกเบี้ยในสัปดาห์หน้าข้อมูลนี้ยังเน้นย้ำถึงแรงกดดันด้านค่าครองชีพต่อครัวเรือนในฐานะที่เป็นตัวกรองภาษีของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ผ่านเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกซึ่งทำให้ความซับซ้อนของธนาคารกลางสหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:50:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e5e70b4af670787048c4fab9b4bfcc7eeea2148</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/1098086e-c476-4703-9d65-0b3e90fc48cc_b782a143.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เราจะชนะ ': โรงเรียนนานาชาติฮ่องกงกลับไปฟ้องร้องที่โบสถ์ในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3325248/we-will-win-hong-kong-international-school-hits-back-us-church-suing-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการโรงเรียนชั้นนำของฮ่องกงได้ตอบโต้คริสตจักรในสหรัฐอเมริกาที่กำลังฟ้องร้องพวกเขาเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าละเมิดสัญญาสำหรับ "การให้บริการเฉพาะคนรวย" แสดงความมั่นใจว่าพวกเขาจะชนะการฟ้องร้องในขณะที่ปกป้องสถาบันของพวกเขาในฐานะผู้ให้บริการชุมชนธุรกิจระหว่างประเทศไม่ใช่ประชาชนในวงกว้างพวกเขายังกล่าวถึงความสัมพันธ์ของพวกเขากับหัวหน้าศาสนจักรลูเธอรัน – มิสซูรีซินโนด</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:43:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c732b555aa1416f2d36505269f2bf9034ab6f79c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/1c1adb0c-b447-4c5f-8b6e-2fb0d2e2bc98_926cff75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Duterte ของฟิลิปปินส์ทนทุกข์ทรมานจากสภาพการรับรู้ที่แย่ลง: ทนายความ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3325247/ex-philippine-leader-duterte-suffers-deteriorating-cognitive-condition-lawyers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทนายความของอดีตประธานาธิบดีโรดริโกดูแตร์เตแห่งฟิลิปปินส์ที่ถูกคุมขังกล่าวว่าเขาประสบกับความบกพร่องทางสติปัญญาที่สำคัญซึ่งส่งผลกระทบต่อความจำและการทำงานประจำวันของเขาตามเอกสารที่เปิดเผยต่อสาธารณชนโดยศาลอาญาระหว่างประเทศ (ICC) ดูแตร์เตวัย 80 ปีถูกจับกุมและถูกนำตัวไปยังกรุงเฮกเมื่อเดือนมีนาคมตามหมายจับที่เชื่อมโยงเขากับการฆาตกรรมที่เกิดขึ้นในช่วง "สงครามยาเสพติด" ซึ่งพัน</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:29:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e716cae48c29b97ba78daf4a65f743b1d1e6908a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/b76141a1-78e3-4239-867e-d5150e4b7611_88e306c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
