<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯให้เกียรติรีพับลิกันไททันดิ๊กเชนีย์โดยทรัมป์ออกจากรายชื่อผู้เข้าร่วมงานศพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333603/us-honours-republican-titan-dick-cheney-trump-funeral-guest-list?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Dick Cheney ได้รับการยกย่องว่าเป็นนักยุทธศาสตร์ระดับปรมาจารย์ของพรรครีพับลิกันแต่นิยามโดยบทที่มืดมนที่สุดของ "สงครามต่อต้านการก่อการร้าย" ของอเมริกาได้รับเกียรติในวันพฤหัสบดีในงานศพที่เข้าร่วมโดยชนชั้นสูงของวอชิงตันซึ่งชี้ให้เห็นว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาอาชีพของ Cheney ในช่วงครึ่งทศวรรษที่ผ่านมาอ่านเหมือนแคตตาล็อกของ American statecraft แม้ในขณะที่เงาอันยาวนานของเขาเหนือนโยบายต่างประเทศ – ในฐานะเลขานุการฝ่ายจำเลยในช่วงปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 18:51:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4020e86b21abd50c4488537a94443e347bbf7935</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/be875bd7-c2fa-4676-a149-8f8289d5ddc5_315dedec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีแอฟริกาใต้กล่าวว่าสหรัฐต้องการคว่ำบาตรและเข้าร่วมการประชุมสุดยอด G20</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3333602/south-african-president-says-us-wants-reverse-its-boycott-and-join-g20-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสหรัฐระบุว่าได้ "เปลี่ยนใจ" และต้องการมีส่วนร่วมในการประชุมสุดยอดกลุ่ม 20 ในแอฟริกาใต้เพื่อย้อนกลับการคว่ำบาตรประธานาธิบดีแอฟริกาใต้กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีประธานาธิบดีซีริลรามาโฟซาแห่งแอฟริกาใต้กล่าวว่าประเทศเจ้าภาพจัดการประชุมสุดยอดได้รับการสื่อสารจากสหรัฐฯเมื่อ "ชั่วโมงที่สิบเอ็ด" และตอนนี้กำลังดำเนินการด้านโลจิสติกส์เพื่อรองรับ</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 18:09:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64b295df0813139e0e6e2fe16600062b5d22ef0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/6d3a8f97-3a5b-4bf8-a9f1-33db51c977dc_7163ebac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีสหราชอาณาจักร Keir Starmer จะไปเยือนประเทศจีนในเดือนมกราคม Sky News รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333601/uk-pm-keir-starmer-visit-china-january-sky-news-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Keir Starmer นายกรัฐมนตรีอังกฤษจะไปเยือนจีนในช่วงปลายเดือนมกราคม Sky News รายงานในวันพฤหัสบดีว่าการเยือนประเทศครั้งแรกของผู้นำอังกฤษในรอบเจ็ดปีจะเป็นอย่างไรรัฐบาลแรงงานของสตาร์เมอร์ได้ให้ความสำคัญกับความสัมพันธ์ที่ดีขึ้นกับรัฐบาลจีนเนื่องจากรัฐบาลจีนแสวงหาการลงทุนจากต่างประเทศเพื่อให้เกิดผลดีต่อคำมั่นสัญญาในการเลือกตั้งที่จะยกระดับโครงสร้างพื้นฐานและการเติบโตทางเศรษฐกิจของสหราชอาณาจักรแต่รัฐบาลจีน</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:41:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47185ceac661f2634d7580ccd4e1e80b28946997</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/212c92e8-ef37-4ccd-a38a-7677ae400ced_1a82cfa7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘น้อยเกินไปช้าเกินไป ': อดีตรัฐบาลสหราชอาณาจักรกระแทกเพื่อรับมือโควิดเบื้องต้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333600/too-little-too-late-former-uk-government-slammed-its-initial-covid-19-response?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อซักถามของสาธารณชนที่เผยแพร่เมื่อวันพฤหัสบดีได้กระแทกการตอบสนองเบื้องต้นของรัฐบาลสหราชอาณาจักรต่อการแพร่ระบาดของไวรัสโคโรนาว่า "น้อยเกินไปช้าเกินไป" และกล่าวว่าความล้มเหลวในการปิดล้อมประเทศก่อนหน้านี้ "นำไปสู่การสูญเสียชีวิตที่ยอมรับไม่ได้" ข้อซักถามที่มี Heather Hallett เป็นประธานพบว่าความโกลาหลที่เป็นหัวใจของรัฐบาลและความล้มเหลวในการรับมือกับโควิด -19 อย่างจริงจังอาจทำให้มีผู้เสียชีวิต 23,000 คนใน</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:20:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d29b4454dcca92ec206197ac4cd8c567ad9ae16d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/a610b603-2cb7-428e-8f32-3015e617d4db_f98ef202.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์จะเป็นเจ้าภาพจัดการเลือกตั้งนายกเทศมนตรีนิวยอร์กโซฮันมัมดานี่ที่ทำเนียบขาวในวันศุกร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333599/trump-host-new-york-mayor-elect-zohran-mamdani-white-house-friday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาและนายโซรันมัมดานี่นายกเทศมนตรีนครนิวยอร์กเตรียมพบกันที่ทำเนียบขาวในวันศุกร์ประธานาธิบดีกล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียการประชุมถือเป็นครั้งแรกที่ผู้นำทั้งสองจะมารวมตัวกันเพื่อหารือเกี่ยวกับวิธีที่พวกเขาสามารถทำงานร่วมกันตั้งแต่การเลือกตั้งเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมามัมดานี่ได้รับเลือกให้เป็นนายกเทศมนตรีเมืองนิวยอร์กหลังจากที่ได้ทำการรณรงค์เรื่องแผ่นเสียงแบบก้าวหน้า</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 16:46:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e720a60fd87e35bf740ae33e0b97128ba7e3610c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/da119b81-7938-49f7-be82-cb24c7dbe6d5_5b386c5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
