<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จ้าวฉางเป็งผู้นำคริปโตเพื่อการกลับมาครั้งใหญ่หลังจากการอภัยโทษของทรัมป์: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3330261/crypto-tycoon-zhao-changpeng-plans-comeback-after-trump-pardon-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่านาย Zhao Changpeng ผู้ก่อตั้ง Binance ได้รับการอภัยโทษจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาคาดว่าจะกลับมาเป็นผู้นำของการแลกเปลี่ยนสกุลเงินดิจิทัลที่ใหญ่ที่สุดในโลกในแง่ของมูลค่าการซื้อขายรายวันผู้ประกอบการชาวแคนาดาที่เกิดในจีนหรือที่รู้จักกันอย่างกว้างขวางในชื่อ CZ ได้รับการอภัยโทษหลังจากที่เขายอมรับความผิดในการทำผิดกฎหมายต่อต้านการฟอกเงินของสหรัฐอเมริกาและติดคุกเป็นเวลาสี่เดือนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของ</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:00:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a8c071a386df2f1795f4155b060ab86b6505962</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/e5e83b3a-6b89-42ca-8351-49c08eb4ee74_decec87c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หากต้องการชนะสงคราม PLA ต้องต่อสู้กับการทุจริตข่าวการทหารของจีนประกาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3330257/win-wars-pla-must-fight-corruption-chinas-military-mouthpiece-declares?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากการสับเปลี่ยนที่การชุมนุมของพรรคคอมมิวนิสต์ซึ่งรับรองการขับเคลื่อนการต่อต้านการทุจริตทางทหารของจีนอย่างต่อเนื่องข่าวจากกองทัพปลดปล่อยประชาชนกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าความภักดีทางการเมืองและการต่อสู้กับการทุจริตเป็นสิ่งสำคัญสำหรับการชนะสงครามที่ห้องประชุมใหญ่ที่สี่ของคณะกรรมการกลางของพรรคซึ่งได้ข้อสรุปในวันพฤหัสบดีหัวหน้าจางเซิงมินต่อต้านการทุจริตของทหารเป็นมืออาชีพ</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5337ccab094c56442b2bbe36e21a99f3b2e3344</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/ff05db1a-c09d-46d8-93f6-7334595702fc_79c97900.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวฮ่องกงอายุ 25 ปีถูกพบเสียชีวิตในแฟลตในกรณีที่สงสัยว่ามีการขาดอากาศหายใจอัตโนมัติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330259/hong-kong-man-25-found-dead-flat-suspected-autoerotic-asphyxiation-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวฮ่องกงคนหนึ่งถูกพบว่าเสียชีวิตในแฟลตของเขาโดยมีผ้าขนหนูพันรอบคอของเขาได้กระตุ้นให้เกิดการสืบสวนของตำรวจโดยแหล่งข่าวกล่าวว่าเขาเชื่อว่าเขามีส่วนร่วมในการขาดอากาศหายใจอัตโนมัติตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับโทรศัพท์เมื่อเวลาประมาณ 6.24 น. ของเย็นวันพฤหัสบดีจากพ่อของชายคนนั้นซึ่งรายงานว่าพบลูกชายของเขาเสียชีวิตภายในแฟลตของพวกเขาที่ศาล Kwai Chun ใน Kwai Chung ผู้ปฏิบัติงานฉุกเฉินมาถึงแล้ว</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 11:52:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81575fd0e444c3335319a7e60ff6ef5ea146e8f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/2bcaef23-0f48-4fdf-9001-be8094bc1c7c_153d8273.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนต้องมุ่งเน้นไปที่ ‘งานของตัวเอง’ แม้จะมีความท้าทายจากภายนอก Xi กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330239/china-must-stay-focused-own-work-despite-external-challenges-xi-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงระยะเวลาการเตรียมการสำหรับแผนห้าปีถัดไปของจีนประธานาธิบดีสีจิ้นผิงเน้นย้ำว่าประเทศจำเป็นต้องยึดมั่นในกลยุทธ์ "มุ่งเน้นไปที่การทำงานของตัวเอง" และยึดความคิดริเริ่มท่ามกลางสภาพแวดล้อมภายนอกที่ไม่แน่นอนตามรายงานของสำนักข่าวซินหัวที่ดำเนินการโดยรัฐความคิดเห็นที่ Xi ทำในระหว่างการประชุมสัมมนาในเดือนสิงหาคมได้รับการเผยแพร่ในวันศุกร์</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 11:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4e613b10af529ce6f320a842c0fb0ba6422d404</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/846f6b22-9cee-495f-bd12-0a1fa615878f_df51bda7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปล่องภูเขาไฟแสดงให้เห็นดาวเคราะห์น้อยขนาดใหญ่ที่พุ่งชนมณฑลกวางตุ้งเมื่อ 10,000 ปีก่อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3330000/crater-suggests-asteroid-hit-guangdong-10000-years-ago-blast-40-atomic-bombs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ยืนยันว่าปล่องภูเขาไฟขนาดใหญ่ในมณฑลกวางตุ้งตอนใต้ของจีนก่อตัวขึ้นอันเป็นผลมาจากผลกระทบของดาวเคราะห์น้อยเมื่อประมาณ 10,000 ปีก่อนในช่วงเวลาที่อารยธรรมมนุษย์กำลังอยู่ระหว่างการพัฒนาอย่างรวดเร็วปล่องภูเขาไฟ Jinlin ตั้งอยู่ใกล้กับเมือง Zhaoqing เป็นเพียงปล่องภูเขาไฟผลกระทบที่ได้รับการยืนยันเป็นครั้งที่ห้าในประเทศจีนและเป็นปล่องแรกที่ถูกระบุในภาคใต้ของประเทศผ่าน</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">682ace79a794d830de92e3c75495a6051947e623</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/6cf662cf-d0f0-4138-bb36-fc8ba96ea3f0_e491c674.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
