<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะพิจารณาบทลงโทษคงที่ 3,000 $ ฮ่องกงสำหรับการสูบบุหรี่ในสถานที่ก่อสร้าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3342284/hong-kong-consider-hk3000-fixed-penalty-smoking-construction-sites?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงกำลังพิจารณาเปลี่ยนค่าปรับสำหรับการสูบบุหรี่ในสถานที่ก่อสร้างเป็นค่าปรับคงที่ 3,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (385 ดอลลาร์สหรัฐ) แทนที่จะเป็นสูงสุด 150,000 ดอลลาร์ฮ่องกงรัฐมนตรีว่าการกระทรวงแรงงานและสวัสดิการสังคมคริสซุนยุก - ฮานกล่าวเมื่อวันอังคารว่าแผนเบื้องต้นคือการแก้ไขกฎหมายโรงงานและกิจการอุตสาหกรรมซึ่งกำหนดเฉพาะค่าปรับสูงสุดที่ศาลจะกำหนด</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:24:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">771d0ef0d77f311ab35ec2f31aa1eb8576401ea9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/8e6c32ca-1d98-4a37-88d6-2c7c40ffd1fc_fea390a2.jpg?itok=e0e2rBiN&amp;v=1770132291" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปีเตอร์แมนเดลสันจะลาออกจากสภาขุนนางของสหราชอาณาจักรท่ามกลางความสัมพันธ์ของเอปสไตน์การสอบสวนของตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342282/uk-police-called-starmer-moves-expel-mandelson-over-epstein-leaks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปีเตอร์แมนเดลสันนักการเมืองชาวอังกฤษกำลังลาออกจากสภาขุนนางในขณะที่เขาเผชิญกับคำถามใหม่ๆและการสืบสวนของตำรวจที่อาจเกิดขึ้นเกี่ยวกับความสัมพันธ์ของเขากับเจฟฟรีย์เอปสไตน์ Michael Forsyth โฆษกของสภาขุนนางกล่าวว่า Mandelson ประกาศว่าเขาจะเกษียณจากห้องชั้นบนของรัฐสภาโดยมีผลในวันพุธการประกาศดังกล่าวเกิดขึ้นเนื่องจากรัฐบาลอังกฤษได้จัดทำกฎหมายเพื่อ ejec</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:20:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b5195e71a65f7627897a3807ff97aa6244b950b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/e9197814-0166-4bc0-b173-dc393edec54b_65ccf375.jpg?itok=Snnl2Ey2&amp;v=1770132735" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมารีนฟุงผู้อำนวยการบริหารของ SHKP นักพัฒนาซอฟต์แวร์ชาวฮ่องกงลาออกเนื่องจากเหตุผลด้านสุขภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3342271/hong-kong-developer-shkps-executive-director-maureen-fung-resigns-health-grounds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sun Hung Kai Properties (SHKP) นักพัฒนาที่ใหญ่ที่สุดของฮ่องกงตามมูลค่าตามราคาตลาดกรรมการบริหาร Maureen Fung Sau-yim ลาออกโดยมีผลทันทีในวันอังคารเนื่องจากปัญหาสุขภาพตามการยื่นตลาดหลักทรัพย์ “คุณฟุงได้ยืนยันว่าเธอไม่มีความขัดแย้งกับคณะกรรมการของบริษัทและเธอไม่ทราบเรื่องใดๆที่เกี่ยวข้องกับการลาออกของเธอที่ต้องการ</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:47:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">493886ff60f2085bedcf9aa564181a4739fa0390</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/3963e90b-30ec-413c-a0a3-83a3852f43b1_29fb18d0.jpg?itok=JGKaT3sR&amp;v=1770122093" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดการล่มสลายของสนธิสัญญานิวเคลียร์สหรัฐฯ - รัสเซียฉบับล่าสุดจึงมีความสำคัญต่อจีนและโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3342278/why-collapse-last-us-russia-nuclear-treaty-matters-china-and-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนในวันอังคารเรียกร้องให้สหรัฐอเมริกา "ตอบสนองเชิงบวก" ต่อข้อเสนอของรัสเซียในการรักษาขีดจำกัดของหัวรบนิวเคลียร์ก่อนการล่มสลายที่คาดว่าจะเกิดขึ้นในวันพฤหัสบดีของข้อตกลงที่สำคัญของสหรัฐฯ - รัสเซียในการควบคุมการก่อตัวของนิวเคลียร์รัฐบาลจีนยังย้ำถึงการปฏิเสธที่จะเข้าร่วมการเจรจาปลดอาวุธนิวเคลียร์ไตรภาคีกับวอชิงตันและมอสโกแม้ว่าจะมีการเรียกร้องให้มีการเจรจาดังกล่าวซ้ำแล้วซ้ำอีกโดยประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:41:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d09ae9faaf61477804e4e51c903d272dac777fa2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/64495ec2-67ce-4d6d-9146-f323d55916e9_aff7cfd8.jpg?itok=95yB2p9c&amp;v=1770126075" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>1 เดือนหลังจากการลักพาตัวมาดูโรเวเนซุเอลาย้ายไปยังประเทศจีนเพื่อสร้างความมั่นใจว่าการลงทุนของตนมีความปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342261/month-after-maduro-abduction-venezuela-moves-reassure-china-its-investments-are-safe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เวเนซุเอลาจะตรวจสอบให้แน่ใจว่าผลประโยชน์ด้านพลังงานการค้าและการลงทุนของจีนในประเทศอเมริกาใต้มีความปลอดภัยทูตของเวเนซุเอลากล่าวกับรัฐบาลจีนความมั่นใจจาก Remigio Ceballos เกิดขึ้นท่ามกลางความกังวลที่เพิ่มขึ้นในปักกิ่งว่าการโจมตีเวเนซุเอลาของสหรัฐที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนในเดือนที่แล้วอาจทำให้ความสัมพันธ์ของจีนกับประเทศที่อุดมไปด้วยทรัพยากรและภูมิภาคที่กว้างขึ้น “จีนและเวเนซุเอลาได้รับความไว้วางใจ</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:01:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0ed25c0a7ec47f4752c9fb38b62b65d8501d2cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/f8e5b34e-ffe4-42a5-ade1-a3d00da41382_8c522be6.jpg?itok=0_kZpu38&amp;v=1770117605" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
