<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อดีตคริกเก็ตฮ่องกงเพื่อวิ่งตามความยาวของศรีลังกาเพื่อสนับสนุนการวิจัยโรคมะเร็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331221/former-hong-kong-cricketer-run-length-sri-lanka-support-cancer-research?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนักกีฬาคริกเก็ตวัยรุ่นชาวฮ่องกงหวังที่จะเป็นคนแรกที่วิ่ง 574 กม. (356.7 ไมล์) ตามความยาวของศรีลังกาในช่วงคริสต์มาสเพื่อระดมทุนสำหรับเด็กที่เป็นโรคมะเร็ง Rahul Sharma อายุ 24 ปีจะทดสอบความอดทนของเขาโดยเริ่มจากเมือง Point Pedro ทางตอนเหนือของประเทศในวันคริสต์มาสอีฟและไปถึง Dondra Head ทางตอนใต้ภายในวันที่ 30 ธันวาคม “เมื่อทำไปแล้วสามม.</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:09:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f732ddc572bc3741bbf503baa12e7091cdddab6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/a3e28593-574d-4d59-a251-95c475f62b46_9b052071.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ทำลายชีวิตเขา ': การต่อสู้เพื่อความยุติธรรมเป็นเวลา 15 ปีหลังจากการทรมานในโรงพยาบาลของลูกชายในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331213/ruined-his-life-15-year-fight-justice-after-sons-hong-kong-hospital-ordeal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิบหกปีที่แล้วพ่อแม่ชาวจีนแผ่นดินใหญ่หลี่จื่อเจี้ยนและเผิงหงอิงเดินทางไปฮ่องกงเพื่อคลอดลูกคนที่สามเต็มไปด้วยความหวังสำหรับอนาคตของเขาแต่พวกเขารู้เพียงเล็กน้อยว่าการตัดสินใจของพวกเขาจะกลายเป็นฝันร้ายสำหรับครอบครัวและทำลายชีวิตลูกชายของพวกเขา – บางสิ่งที่หลี่บอกว่าเขายังคงเสียใจจนถึงทุกวันนี้ “เดิมทีเราวางแผนว่าหลังจากให้กำเนิดหยวนเจี้ยนแล้วเราสามารถอาศัยอยู่ใน</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18ac3419b9ff8551438e87da84b15844e39360c1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/7f70d034-735b-409d-a0b8-e217d7b0d013_5416cad6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีอะไรอยู่เบื้องหลังการปราบปรามกลุ่มหัวรุนแรงต่อต้านการหมิ่นประมาทของปากีสถาน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331105/blasphemy-politics-why-pakistan-finally-declared-tlp-terrorist-organisation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงเช้าของเดือนตุลาคมที่ผ่านมาตำรวจปราบจลาจลและกองกำลังทหารกว่า 10,000 นายได้กวาดต้อนไปตามถนนในเมืองเล็กๆชานเมืองลาฮอร์โดยพยายามที่จะยุติวงจรความรุนแรงและอำนาจที่กำหนดจังหวะของประชาธิปไตยของปากีสถานมานานหลายปีเป้าหมายของพวกเขาคือ? Tehreek-e-Labaik Pakistan (TLP) ซึ่งเป็นขบวนการอิสลามสายแข็งที่ทำให้ citi หลักๆเป็นอัมพาตซ้ำแล้วซ้ำเล่า</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">baa7269463f4e6aa9ef7d0696e084b02ddbfd164</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/2a426890-a05b-4d92-a9f3-cad37414c98c_39c33a26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดการสอบจักรพรรดิจีนโบราณจึงให้คะแนนลักษณะของผู้สมัครในเกณฑ์การคัดเลือก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3330919/why-ancient-chinese-imperial-exam-rated-candidates-looks-among-selection-criteria?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสอบของจักรวรรดิโบราณของจีนซึ่งไม่ง่ายไปกว่าการสอบเข้ามหาวิทยาลัยที่มีการแข่งขันสูงในปัจจุบันได้คำนึงถึงรูปลักษณ์ของผู้สมัครเมื่อเลือกการสอบโบราณซึ่งกินเวลาตั้งแต่ราชวงศ์สุ่ย (581 -618) จนถึงปลายราชวงศ์ชิง (1644 -1912) ก่อนการยกเลิกในปี 1905 เป็นระบบที่เลือกข้าราชการของรัฐตามบุญคุณของพวกเขามากกว่าเลือดเมื่อระบบเริ่มดีขึ้น</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d624772f87eb694803c4b8547956f28093ffa30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/6df51cf3-95de-42bf-853d-4f046f286693_b28a58b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนวิพากษ์วิจารณ์นายกรัฐมนตรีทาคาอิจิคนใหม่ของญี่ปุ่นในการพบกับเจ้าหน้าที่ไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331214/egregious-beijing-criticises-new-japanese-pm-takaichi-meeting-taiwanese-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ประท้วงต่อกรุงโตเกียวเกี่ยวกับการติดต่อของนายกรัฐมนตรี Sanae Takaichi กับอดีตนักการเมืองอาวุโสชาวไต้หวันในระหว่างการประชุมสุดยอด APEC ในเกาหลีใต้โดยอธิบายว่าการกระทำดังกล่าว "ร้ายแรง" ทาคาอิจิโพสต์รูปตัวเองพบกับหลินซินยี่บนโซเชียลมีเดียเมื่อวันศุกร์และวันเสาร์โดยอ้างถึงเขาในฐานะ "ที่ปรึกษาอาวุโสของสำนักงานประธานาธิบดีไต้หวัน" ในความคิดเห็นที่เธอกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 07:01:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1ec876bb37f1007eac8088d1f6bb5b546a44b78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/0253d7f2-f715-4a65-810e-5d07bd375e70_01a109ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
