<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Mirxes ได้รับการอนุมัติจากจีนในการเปิดตัวการตรวจเลือดมะเร็งกระเพาะอาหารที่ก้าวล้ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3328316/mirxes-wins-chinas-approval-launch-groundbreaking-blood-test-gastric-cancer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พัฒนาอุปกรณ์ตรวจคัดกรองมะเร็ง Mirxes Holding ได้รับการอนุมัติจากปักกิ่งให้เปิดตัวการทดสอบมะเร็งกระเพาะอาหารซึ่งเป็นการตรวจเลือดครั้งแรกสำหรับโรคในตลาดการวินิจฉัยมะเร็งที่กว้างขวางของจีนผลิตภัณฑ์ชั้นนำของบริษัทคือ GastroClear ซึ่งเป็นการตรวจเลือดแบบไม่รุกรานที่พัฒนาขึ้นเองได้รับการอนุมัติจาก National Medical Products Administration of China ซึ่งเป็นกรดไมโครไรโบนิวคลีอิก (miRNA) ของสิงคโปร์</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:03:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92fea2b6903dea5f61b860d70e883478afac95c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/c18e6d5f-fa81-4f8d-8321-8a19d8b2b8cc_34de02e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้โดยสารบนแผ่นดินใหญ่เดินทางไปฮ่องกงกว่า 1.4 ล้านเที่ยวในช่วง ‘สัปดาห์ทอง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3328315/14-million-mainland-passenger-trips-made-hong-kong-over-golden-week-holiday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเดินทางของผู้โดยสารชาวจีนแผ่นดินใหญ่มากกว่า 1.4 ล้านคนไปยังฮ่องกงในช่วงวันหยุด "สัปดาห์ทอง" แห่งชาติของประเทศข้อมูลอย่างเป็นทางการได้แสดงให้เห็นแต่ตัวแทนภาคกล่าวว่าอำนาจการใช้จ่ายของนักท่องเที่ยวยังคงอ่อนแอแม้จะมีจำนวนเพิ่มขึ้นตามตัวเลขล่าสุดจากกรมตรวจคนเข้าเมืองจำนวนการเดินทางขาเข้าของผู้เข้าชมแผ่นดินใหญ่ในช่วงแปดวัน</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 04:29:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d11b0ac0f5511b8dda47a60809d0e9d75923f4f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/f462eeb9-e465-4c33-b0b7-823031156ff5_cd03bdaa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหประชาชาติจะเฉือน 25% ของกองกำลังรักษาสันติภาพทั่วโลกเนื่องจากการระดมทุนสายพันธุ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328313/un-slash-25-global-peacekeeping-force-due-funding-strains?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหประชาชาติจะเริ่มเฉือนกองกำลังรักษาสันติภาพและปฏิบัติการบังคับให้ทหารหลายพันคนในอีกไม่กี่เดือนข้างหน้าเพื่ออพยพออกจากฮอตสปอตทั่วโลกที่ห่างไกลอันเป็นผลมาจากการตัดเงินทุนของสหรัฐล่าสุดไปยังร่างกายโลกเจ้าหน้าที่อาวุโสของสหประชาชาติกล่าวเจ้าหน้าที่ซึ่งพูดคุยเกี่ยวกับเงื่อนไขของการไม่เปิดเผยตัวตนเพื่อหารือเกี่ยวกับการประชุมส่วนตัวได้บรรยายสรุปผู้สื่อข่าวในวันพุธที่ 25 ร้อยละ r</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 04:23:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa0bee846d45ab8946313c477294a9021aae9ec1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/8a8e6509-8b86-4f09-baa8-09b4437bcbd6_2e33bba2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บัญชีโซเชียลมีเดียของสถานทูตสหรัฐฯในจีนเงียบงันท่ามกลางการปิดระบบของรัฐบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328311/us-embassys-chinese-social-media-accounts-fall-silent-result-government-shutdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานทูตสหรัฐในประเทศจีนได้หยุดโพสต์การอัปเดตบัญชีโซเชียลมีเดียอย่างเป็นทางการเป็นประจำอันเป็นผลมาจากการปิดตัวลงของรัฐบาลสิ่งนี้กระตุ้นให้เกิดการอภิปรายในหมู่ผู้ใช้สื่อสังคมออนไลน์ซึ่งหลายคนใช้โอกาสนี้ในการถ่ายภาพที่ระบบการเมืองอเมริกัน “เนื่องจากการจัดสรรขาดหายไปบัญชีนี้จะไม่ได้รับการอัปเดตเป็นประจำจนกว่าการดำเนินการเต็มรูปแบบจะกลับมาดำเนินการต่อโดยมี</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe44166451357c5ed5b6bace876afb4945d703ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/bdf94ddc-0cb6-4a78-adfd-ce0e27a6ac5f_4b5ae3c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำสูงสุดของเวียดนามมุ่งหน้าสู่เกาหลีเหนือเพื่อการเยือนครั้งแรกในรอบ 18 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328310/vietnams-leader-heads-north-korea-first-visit-18-years-rebalance-relations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำสูงสุดของเวียดนามเริ่มต้นการเยือนเกาหลีเหนือเป็นเวลาสามวันในวันพฤหัสบดีสำหรับการเดินทางที่สะท้อนให้เห็นถึงความปรารถนาของฮานอยที่จะสร้างสมดุลระหว่างความสัมพันธ์ในภูมิภาคท่ามกลางความตึงเครียดอย่างต่อเนื่องนักวิเคราะห์กล่าวการเยือนของหัวหน้าพรรคคอมมิวนิสต์ To Lam – ครั้งแรกของผู้นำเวียดนามต่อประเทศสันโดษในรอบเกือบสองทศวรรษ – จะตรงกับขบวนพาเหรดทางทหารในกรุงเปียงยางในวันศุกร์เพื่อฉลองครบรอบการก่อตั้ง 80 ปี</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 03:36:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88068a14f395a19225cf5a1017bfc168e98668f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/b81bf56c-0c92-4c04-bd4c-b965333457d5_d510bdc1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
