<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คาร์นีย์ประกาศว่าแคนาดายกย่องปาเลสไตน์สอดคล้องกับสหภาพยุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326315/canada-recognises-palestine-carney-announces-aligned-eu?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แคนาดาได้ยอมรับรัฐปาเลสไตน์อย่างเป็นทางการโดยสอดคล้องกับพันธมิตรในยุโรปและผลักดันนโยบายที่ดึงการวิพากษ์วิจารณ์จากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาสำนักงานของนายกรัฐมนตรีมาร์คคาร์นีย์ประกาศการเคลื่อนไหวในแถลงการณ์เมื่อวันอาทิตย์เรียกว่า "ความพยายามระหว่างประเทศที่ประสานงานกันเพื่อรักษาความเป็นไปได้ของการแก้ปัญหาแบบสองรัฐ” “ในขณะที่แคนาดาไม่ได้อยู่ภายใต้ภาพลวงตาที่</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 14:14:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a5243477c9731f2f0f03524239f16dfa59e8145</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/9f77917e-4b5e-454b-9b0b-19edd4d9cf64_f0dbbb97.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สัญญาใหม่ของซาอุดีอาระเบีย - ปากีสถานส่งสัญญาณถึงพันธมิตรที่กำลังพัฒนาท่ามกลางความตึงเครียดระหว่างสหรัฐฯกับจีนที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326200/new-saudi-pakistan-pact-signals-evolving-alliances-amid-us-china-tension-qatar-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าข้อตกลงการป้องกันร่วมกันฉบับใหม่ของซาอุดิอาระเบียกับปากีสถานที่มีอาวุธนิวเคลียร์ตอกย้ำข้อสงสัยที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นเกี่ยวกับพันธสัญญาด้านความมั่นคงของวอชิงตันในภูมิภาคท่ามกลางการแข่งขันเชิงกลยุทธ์กับปักกิ่งพวกเขากล่าวว่าจีนมีแนวโน้มที่จะมองความร่วมมือที่หลากหลายดังกล่าวในเชิงบวกซึ่งอาจเปิดโอกาสใหม่ๆในการขยายการขายอาวุธแม้ว่าพลวัตด้านความมั่นคงในภูมิภาค</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 14:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbebf7043601e6da6269da6f664604f05ba9e4fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/d7ebe7b9-6b84-4798-9bbc-5bde6b0be19a_14c6cf5e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>7 คนถูกสังหารในการทิ้งระเบิดที่อเลปโปซีเรียตำหนิกองกำลังที่นำโดยชาวเคิร์ด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3326314/7-killed-aleppo-bombardment-syria-blames-kurdish-led-forces?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซีเรียในวันอาทิตย์ปฏิเสธที่จะมุ่งเป้าไปที่หมู่บ้านในจังหวัดอเลปโปหนึ่งวันก่อนหน้านี้แต่กลับตำหนิกองกำลังที่นำโดยชาวเคิร์ดสำหรับการโจมตีที่ผู้ตรวจสอบสิทธิมนุษยชนกล่าวว่าสังหารพลเรือนเจ็ดคนหอดูดาวเพื่อสิทธิมนุษยชนซีเรียรายงานว่ามีผู้หญิง 5 คนและเด็ก 2 คนเสียชีวิตในวันเสาร์ที่หมู่บ้านอุมทีนาในพื้นที่เดอีร์ฮาเฟอร์ของจังหวัดอเลปโปในการทิ้งระเบิด “โดยอาร์ซีเรีย</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 13:56:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3399ff5d7355aa382c2fcb0a27f6ef827a063d46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/509b9af6-5816-4843-b2a2-da41daf0a29f_15671291.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซอร์เบียโชว์ขีปนาวุธจีนในสนามหลังบ้านของยุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326298/serbia-shows-chinese-missiles-military-parade-amid-high-european-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เซอร์เบียแสดงระบบขีปนาวุธป้องกันภัยทางอากาศทั้งสองระบบของจีนในขบวนพาเหรดของกองทัพที่จัดขึ้นในเมืองหลวงเมื่อวันเสาร์ซึ่งเน้นถึงมิตรภาพของทั้งสองประเทศท่ามกลางความตึงเครียดในภูมิภาคยุโรปอย่างต่อเนื่องขบวนพาเหรดทางทหาร "พลังแห่งความสามัคคี" เคลื่อนผ่านพระราชวังเซอร์เบียโดยมีบุคลากร 10,000 คนเข้าร่วมพร้อมกับอุปกรณ์และเครื่องจักรทางทหาร 2,500 ชิ้นรวมถึงภาคพื้นดิน v</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">906f58b7af136eb5919a4b955db900b9999646fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/8900c900-a5c5-4a95-8811-5f46a642ba91_c53f423e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดการเพิ่มขึ้นของจีนจึงเป็นสิ่งที่หลีกเลี่ยงไม่ได้การแยกตัวของสหรัฐหรือไม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3325998/chinas-innovation-gains-highlight-failure-us-containment-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดัชนีนวัตกรรมระดับโลกล่าสุดของสหประชาชาติแสดงให้เห็นมากกว่าการเปลี่ยนแปลงในการจัดอันดับซึ่งเป็นการปลุกเชิงกลยุทธ์เป็นครั้งแรกที่จีนบุกเข้าไปใน 10 อันดับประเทศที่มีนวัตกรรมมากที่สุดแทนที่เยอรมนีไททันอุตสาหกรรมของยุโรปความสำเร็จนี้ได้รับแรงผลักดันจากรัฐบาลและการลงทุนขององค์กรขนาดใหญ่ในการวิจัยและพัฒนาเป็นข้อพิสูจน์ถึงแรงผลักดันของจีนที่มีต่อเทคโนโลยี</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da5b0d0c026c74e68a2c37e0e19c6764d3bf56de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/9175a38d-5de7-47d8-9af8-85eb3bfb1cd7_0b640754.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
