<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Bao Zhirong ผู้บุกเบิกด้านชีววิทยาการคำนวณชั้นนำระดับโลกเดินทางกลับประเทศจีนจากสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3343210/world-leading-computational-biology-pioneer-bao-zhirong-returns-china-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจาก 30 ปีในสหรัฐอเมริกา Bao Zhirong นักชีววิทยาด้านการคำนวณชั้นนำระดับโลกได้รับตำแหน่งเต็มเวลาที่ Southern University of Science and Technology (SUSTech) ในเซินเจิ้น BAO ผู้บุกเบิกเทคโนโลยีการถ่ายภาพที่ช่วยให้นักวิทยาศาสตร์สามารถติดตามพฤติกรรมของเซลล์แต่ละเซลล์ได้แบบเรียลไทม์เมื่ออวัยวะก่อตัวและโรคต่างๆเกิดขึ้นได้เป็นศาสตราจารย์ประธานในโครงการ LIFE SCIE ของ SUSTech</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 01:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30e7dd26633554bca130973e9a6a657ebfec1006</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/7c9bb84b-92f6-4f64-a3c9-b066cd229cd6_4da1d732.jpg?itok=JiVD0uAO&amp;v=1770809811" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวจีนสูญเสียเงิน 130,000 ดอลลาร์สหรัฐในการซื้อลอตเตอรี่ฟ้องร้องร้านค้าเจ้าหน้าที่สำหรับ ‘กระบวนการที่ผิดกฎหมาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3342479/chinese-man-loses-us130000-lottery-tickets-sues-shop-authorities-illegal-process?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในประเทศจีนซึ่งใช้เงิน 900,000 หยวน (US $ 130,000) ในการสูญเสียลอตเตอรี่ในเดือนเดียวได้ฟ้องร้องตัวแทนขายและศูนย์จัดการลอตเตอรี่เพื่อเรียกร้องให้พวกเขาคืนเงินเดิมพันด้วยดอกเบี้ยคดีนี้สร้างความสะเทือนใจให้กับสื่อสังคมออนไลน์ในแผ่นดินใหญ่หลังจากที่ศาลประชาชนเขตเป่าเหอแห่งเหอเฟย์มณฑลอานฮุยตอนกลางปฏิเสธคำขอของชายคนนี้เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาตามรายงานของ Anhu</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 01:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b47e694a2926b09471e3cae33138e4a31dc3a08e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/b15f7cc5-fe50-43dd-b927-b9a08794d91b_ce178103.jpg?itok=yj7Gt71-&amp;v=1770271863" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักสังคมสงเคราะห์ต่อสู้กับความเครียดหน้าที่ ‘ไม่มีกำหนด’ 2 เดือนหลังจากไฟมฤตยู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343232/social-workers-struggle-stress-indefinite-duties-2-months-after-deadly-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักสังคมสงเคราะห์ของรัฐบาลที่ให้การสนับสนุนผู้รอดชีวิตจากเหตุเพลิงไหม้ไทโปที่ร้ายแรงของฮ่องกงกำลังดิ้นรนในการจัดการหน้าที่ "ไม่มีกำหนด" ของพวกเขาด้วยการสื่อสารที่ไม่ดีเกี่ยวกับโครงการริเริ่มใหม่ๆที่ประกอบกับความเครียดจากภาระงานที่หนักอยู่แล้วนักสังคมสงเคราะห์หลายคนรวมถึงผู้นำสหภาพแรงงานกล่าวกับหนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ว่าพวกเขาต้องการความชัดเจนจากเจ้าหน้าที่เกี่ยวกับบทบาทและหน้าที่ของพวกเขาเพื่อปรับปรุง</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6b5beede86cbcb60cbf619d15923a6012c41e0d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/f201caa4-4245-4a44-808d-378035093bba_bdd39c4a.jpg?itok=z9mbf618&amp;v=1770823090" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พันธมิตรฝ่ายค้านใหม่ของญี่ปุ่น ‘ตายในน้ำ’ แล้วหรือยัง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343191/japans-new-opposition-alliance-already-dead-water?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พันธมิตรฝ่ายค้านที่หลบหนีของญี่ปุ่นกำลังตะเกียกตะกายเพื่อรวมตัวกันอีกครั้งหลังจากความพ่ายแพ้ในการเลือกตั้งที่ทำให้อนาคตของตนตกอยู่ในความสงสัยทำให้เกิดคำถามที่กว้างขึ้นว่าประเทศจะสามารถรักษาน้ำหนักรัฐสภาที่น่าเชื่อถือให้กับพรรคเสรีประชาธิปไตยที่ครองอำนาจมาอย่างยาวนานได้หรือไม่ Centrist Reform Alliance (CRA) มีกำหนดจะเลือกผู้นำคนใหม่ในวันศุกร์เพียงไม่กี่วันหลังจากที่ผู้มีสิทธิเลือกตั้งส่งมอบเสียงสะท้อน</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60028deaa406ee95a3848f4d8e5530102bb4c46c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/61dce226-cea6-43a5-9d50-68318ba56451_0ad9c81d.jpg?itok=GX0IwJDt&amp;v=1770803198" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>James Van Der Beek ดาราดังแห่ง Dawson's Creek เสียชีวิตเมื่ออายุ 48 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343244/dawsons-creek-star-james-van-der-beek-dies-48?utm_source=rss_feed</link>
      <description>James Van Der Beek ดาราดังแห่งยุค 1990 ดราม่าวัยรุ่น Dawson's Creek เสียชีวิตในวันพุธที่อายุ 48 ปีหลังจากการต่อสู้กับโรคมะเร็งภรรยาของเขาประกาศผ่านโซเชียลมีเดีย “เจมส์เดวิดแวนเดอบีคที่รักของเราผ่านไปอย่างสงบเมื่อเช้านี้เขาพบกับวันสุดท้ายของเขาด้วยความกล้าหาญศรัทธาและความสง่างาม” คิมเบอร์ลีภรรยาของเขากล่าวแฟนๆและเพื่อนนักแสดงร่วมกันแสดงความเคารพบนโซเชียลมีเดียโดยนึกถึงอิทธิพล h</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 23:50:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d549c59433fb1988877837025a71194e03fad0d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/f07b74b6-3241-4766-b502-53f927a7b46c_2dad4b2b.jpg?itok=wMichvyq&amp;v=1770853806" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
