<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สมาชิกสภานิติบัญญัติฮ่องกงจำนวนมากขึ้นเลือกออกจากการเลือกตั้งของ LEGCO โดยใช้เวลาทั้งหมด 8</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3328703/2-more-hong-kong-lawmakers-opt-out-legco-election-taking-total-8?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภานิติบัญญัติฮ่องกงอีกสองคนกล่าวว่าพวกเขาจะไม่แสวงหาวาระอื่นก่อนการเสนอชื่อที่จะเปิดขึ้นในปลายเดือนนี้สำหรับการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติทำให้มีจำนวนอย่างน้อยแปดคน Jeffrey Lam Kin-fung นักกฎหมายทหารผ่านศึกรองประธานของ Business and Professionals Alliance for Hong Kong กล่าวในวันอาทิตย์ว่าเขาจะไม่ยืนหยัดสำหรับการเลือกตั้งใหม่ Lam อายุ 74 ปีในเดือนนี้รีเฟรช</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 10:44:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">953b1a843e9d536207f2627805f8bf303f109e02</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/4347588b-2c56-4284-89f2-f7245ce7b089_45ae2916.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ต้องใช้เวลา 2 สัปดาห์ในการซ่อมแซมเส้นทางที่ได้รับความเสียหายจากพายุไต้ฝุ่นบนเกาะฮ่องกงที่ห่างไกล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3328700/2-weeks-needed-repair-path-damaged-typhoon-remote-hong-kong-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กล่าวว่าเส้นทางเดินป่าบนเกาะฮ่องกงที่ห่างไกลซึ่งได้รับความเสียหายจากซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาจะต้องใช้เวลาสองสัปดาห์ในการซ่อมแซมในขณะที่กลุ่มสีเขียวเรียกร้องให้รัฐบาลทำการศึกษาเกี่ยวกับขีดความสามารถของสถานที่ท่องเที่ยวสำหรับนักท่องเที่ยวเนื่องจากได้รับความนิยมมากขึ้นเรื่อยๆเกาะทางตะวันออกของตุงปิงเชาซึ่งเหมือนกับส่วนใหญ่ของเมืองที่ถูกทำลายโดยซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาในเดือนกันยายนได้กลายเป็น</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 10:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ced5ff808bf8c2b5aba93ad3e54fbe64af7eaea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/68eb0bf5-9217-4fce-bd39-d0350d784eeb_8e0f139e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีกล่าวว่า ‘ความพยายามที่จะยึดอำนาจอย่างผิดกฎหมาย’ กำลังดำเนินการอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3328701/madagascars-president-says-coup-under-way-army-unit-declares-control-military?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยทหารกลายพันธุ์ประกาศเมื่อวันอาทิตย์ว่ากำลังเข้าควบคุมกองกำลังทหารมาดากัสการ์ทั้งหมดขณะที่ประธานาธิบดี Andry Rajoelina กล่าวว่า "ความพยายามที่จะยึดอำนาจอย่างผิดกฎหมาย" กำลังดำเนินการอยู่เจ้าหน้าที่ฝ่ายปกครองและเจ้าหน้าที่ด้านเทคนิคที่เรียกว่า Capsat ได้เข้าร่วมกับผู้ประท้วงหลายพันคนในเมืองหลวงอันตานานาริโวเมื่อวันเสาร์ในการเปลี่ยนแปลงครั้งใหญ่ในการต่อต้านรัฐบาลมากกว่าสองสัปดาห์ p</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 10:14:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11829261efd1b3f6027880417b916c8d9b714c29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/ed862c73-4108-42c8-be8e-73698a7b97b7_a2b2c816.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AI ช่วยทีมจีนค้นหาการเชื่อมโยงโปรตีนในสายพันธุ์ที่ไม่เกี่ยวข้องที่มีลักษณะคล้ายกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3328454/chinese-study-uses-ai-find-hidden-protein-link-unrelated-species-similar-traits?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยชาวจีนได้ควบคุมปัญญาประดิษฐ์ (AI) เพื่อค้นพบคุณสมบัติของโปรตีนที่ใช้ร่วมกันที่ซ่อนอยู่ในสายพันธุ์ที่มีหน้าที่คล้ายกันซึ่งพัฒนาขึ้นอย่างอิสระตั้งแต่เสียงสะท้อนในค้างคาวและโลมาไปจนถึงความสามารถในการบินพบได้ทั้งในนกและแมลงวิวัฒนาการที่บรรจบกัน – หรือการเกิดขึ้นอย่างอิสระของลักษณะที่คล้ายกันในสายพันธุ์ที่ไม่เกี่ยวข้อง – เป็นที่สนใจของนักวิทยาศาสตร์มานานแล้ว</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f3c224647c965e0928f0d54ff04cb16557fefef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/9ff82341-6aed-42f4-9329-db4d98900f63_63874a63.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมเจ้าสาวจากจีนไป๋ชนกลุ่มน้อยจึงสวมแว่นกันแดดในวันแต่งงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3328396/why-brides-china-bai-ethnic-minority-wear-sunglasses-their-wedding-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิธีกรรมแต่งงานที่น่าสนใจและไม่เหมือนใครในหมู่ชนกลุ่มน้อยชาวไป๋ของจีนเกี่ยวข้องกับเจ้าสาวที่สวมแว่นกันแดดในวันแต่งงานเพื่อซ่อนน้ำตาขณะอำลาครอบครัวไป๋ซึ่งชื่อของพวกเขาหมายถึงสีขาวในภาษาจีนเดิมเรียกตัวเองว่า Baipzix เนื่องจากความชอบที่แข็งแกร่งของพวกเขาสำหรับสีขาวซึ่งพวกเขาถือในความภาคภูมิใจอย่างสูงในปี 1956 พวกเขาได้รับการยอมรับอย่างเป็นทางการ</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e849bee5874fb763e674d4cbbe9a5ddaa4d23353</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/cd5f2fec-b1a9-4d7a-98ad-8650ddf7413a_4c909a3a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
