<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติอนุมัติกองกำลังทหารใหม่เพื่อต่อสู้กับแก๊งของเฮติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3327489/un-security-council-approves-new-military-force-battle-haitis-gangs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติเมื่อวันอังคารมีมติให้เปลี่ยนภารกิจด้านความมั่นคงที่ได้รับการสนับสนุนจากสหประชาชาติในเฮติที่ถูกครอบงำโดยแก๊งให้เป็นกองกำลังขนาดใหญ่ที่เต็มเปี่ยมไปด้วยกองกำลังทหารกองกำลังใหม่สามารถมีบุคลากรในเครื่องแบบได้สูงสุด 5,500 คนรวมถึงเจ้าหน้าที่ตำรวจและทหารซึ่งแตกต่างจากภารกิจปัจจุบันซึ่งเป็นเพียงการบังคับใช้กฎหมายเอกอัครราชทูตสหรัฐอเมริกาประจำสหประชาชาติไมค์วอลต์ซกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:05:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ab31001f67bb0cbb6121a50e2c58915f1451faa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/e74c6248-893d-41b0-a88c-b068ddba2c72_9ec72999.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การซักถามอดีตสุภาพสตรีหมายเลขหนึ่งคิมของเกาหลีใต้มีความเสี่ยงต่อการประท้วงกฎหมายใหม่หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327484/probe-south-koreas-kim-keon-hee-risk-over-prosecutors-protest-new-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การฟ้องร้องโดยอัยการเกาหลีใต้ที่กำลังสืบสวนอดีตสุภาพสตรีหมายเลขหนึ่ง Kim Keon-hee ได้เปิดโปงความแตกแยกอย่างลึกซึ้งในกระบวนการยุติธรรมของประเทศและต่อต้านการปฏิรูปหนึ่งในหน่วยงานที่ทรงพลังที่สุดอัยการทั้ง 40 คนที่ได้รับมอบหมายให้เป็นที่ปรึกษาไต่สวนคดีพิเศษที่ถูกกล่าวหาว่าประพฤติมิชอบโดยคิมภรรยาของอดีตประธานาธิบดียุนซุกยอลได้ยื่นคำแถลงการณ์ร่วมกันเมื่อวันอังคารว่า</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">878e8b12b420d1d3b790d9ab5ca83c0ff9a1b866</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/10da19af-4bc6-4575-98bf-8238afb03a4d_26b1ecff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Warren Buffett ออกจาก BYD Xiaomi จำ SU7 ได้มากกว่า 100,000 รายการ: อ่าน EV 7 ครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3327463/chinas-byd-expects-sales-bump-xiaomi-recalls-more-100000-su7s-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับยานพาหนะไฟฟ้าและพลังงานใหม่ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. Warren Buffett ออกจาก BYD ท่ามกลางตลาด EV ของจีน Berkshire Hathaway ซึ่งเป็นบริษัทลงทุนที่ควบคุมโดย Warren Buffett นักลงทุนมหาเศรษฐีของสหรัฐอเมริกาได้ชำระบัญชีการถือครองใน CHI</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef8799f09e387a93e26636bfbf70bab2642b6a25</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/3a107eae-a136-4a30-85ca-6ad46c92c75d_835c896d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ห่วงโซ่ร้านค้า Circle K ดำเนินการชำระเงินอิเล็กทรอนิกส์ในฮ่องกงต่อหนึ่งสัปดาห์หลังจากการโจมตีทางไซเบอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327482/store-chain-circle-k-resumes-e-payments-hong-kong-week-after-cyberattack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครือร้านสะดวกซื้อ Circle K ในฮ่องกงกลับมาให้บริการชำระเงินทางดิจิทัลอีกครั้งหลังจากระงับการให้บริการมานานกว่าหนึ่งสัปดาห์เนื่องจากการโจมตีทางไซเบอร์แต่บริการชำระเงินและฟังก์ชั่นโปรแกรมความภักดียังคงไม่สามารถใช้งานได้ Circle K Hong Kong ซึ่งมีร้านค้าเกือบ 400 แห่งในเมืองกล่าวเมื่อเย็นวันอังคารว่าร้านค้าของตนได้กลับมาใช้คิวอาร์โค้ดบัตรเครดิตและการชำระเงินแบบไร้สัมผัสอีกครั้งด้านบน</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 06:08:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">331a9e2f54d09bcf78ab10814f668e0d840fc842</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/00710ec1-4f76-4e5d-81a6-87a58479a39f_0c76383b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพจีนมองเห็นภัยคุกคามในการฝึกซ้อมกับญี่ปุ่นและเกาหลีใต้ในสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3327478/chinas-military-sees-threat-expanded-us-drills-japan-and-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การฝึกร่วมด้านไซเบอร์และ AI ร่วมกับญี่ปุ่นและเกาหลีใต้ของกองทัพสหรัฐก่อให้เกิดความเสี่ยงต่อความมั่นคงในภูมิภาคซึ่งคำวิจารณ์ของกองทัพจีนได้เตือนชิ้นส่วนความคิดเห็น – โดย Ji Cheng จาก People's Liberation Army Academy of Military Sciences และตีพิมพ์ใน PLA Daily เมื่อวันอังคาร – อ้างถึงความเร็วที่เพิ่มขึ้นและความซับซ้อนของการฝึกทางทหารพหุภาคีต่างๆที่จัดขึ้น</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 06:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">addd797d2d7296fc665b1bb7735b95ef7cf6701a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/aa43ac88-425f-47cd-874e-f4e404aeaeae_8b11bc41.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
