<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อัตราการว่างงานของเยาวชนจีนลดลงแต่ยังคงสูงอยู่หลังจากจบการศึกษาเป็นประวัติการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/article/3329629/chinas-youth-jobless-rate-falls-slightly-remains-high-after-record-graduation-season?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราการว่างงานของเยาวชนในเมืองของจีนลดลงเมื่อเดือนที่แล้วแต่ยังคงอยู่ในระดับที่น่าเป็นห่วงท่ามกลางการต่อสู้อย่างต่อเนื่องสำหรับเยาวชนจำนวนมากในการหางานทำในตลาดงานที่ท้าทายและแออัดอัตราการว่างงานสำหรับกลุ่มอายุ 16 ถึง 24 ปีไม่รวมนักเรียนลดลงเหลือร้อยละ 17.7 ในเดือนกันยายนจากร้อยละ 18.9 ในเดือนสิงหาคมตามข้อมูลที่เผยแพร่โดยสำนักงานสถิติแห่งชาติเมื่อวันพุธ</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 05:01:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bd9216aabfd282d7394f81e02b6054da924c274</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/e8ddb7fd-7b1b-4378-bbf1-e03acdd52937_5eaaf178.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงตามล่าสาวน้อยวัย 17 ปีที่ขว้างมีดใส่อดีตแฟนสาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329888/hong-kong-police-hunt-17-year-old-girl-who-threw-knives-ex-girlfriend?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังค้นหาเด็กหญิงอายุ 17 ปีที่ถูกกล่าวหาว่าขว้างมีดใส่แฟนเก่าอายุ 18 ปีของเธอในระหว่างการต่อสู้ทำให้เธอได้รับบาดเจ็บที่ศีรษะคอเอวและขาแหล่งข่าวกล่าวเมื่อวันพุธว่าข้อพิพาทเกิดจากปัญหาความสัมพันธ์ระหว่างผู้เสียหายและผู้ต้องสงสัยซึ่งต่อมาได้หลบหนีออกจากที่เกิดเหตุ “เหยื่อและผู้ต้องสงสัยเป็นแฟนเก่าและข้อพิพาทเกิดขึ้นจากปัญหาความสัมพันธ์”</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:51:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a1c6123c37577f686c236cc5419c7ba157aa1dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/7019a16f-3f12-47ba-b9b1-c7799dc98770_b967b22f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายชาวมาเลเซียอายุ 14 ปีถูกตั้งข้อหาฆาตกรรมเพื่อนร่วมโรงเรียนอายุ 16 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3329885/malaysian-boy-14-charged-murder-yap-shing-xiuen-his-16-year-old-schoolmate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลมาเลเซียตั้งข้อหาเด็กชายอายุ 14 ปีในคดีฆาตกรรมเพื่อนร่วมโรงเรียนอายุ 16 ปีเมื่อวันพุธในคดีที่ทำให้ประเทศชาติตกตะลึงและสร้างความกังวลอย่างมากเกี่ยวกับความรุนแรงในหมู่เด็กๆวัยรุ่นปรากฏตัวต่อหน้าศาลปกครองของ Petaling Jaya ในเวลา 10.00 น. ซึ่งผู้พิพากษา Amira Sariaty Zainal ได้อ่านข้อกล่าวหาดังๆการดำเนินการถูกจัดขึ้นหลังประตูที่ปิดภายใต้ของมาเลเซีย</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:40:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b8cb8c1d3b3dd91472e15f9c2d4a5e6f86af663</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/af8eeda0-62e9-4633-9473-e504b5d11151_fe263d4b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เตรียมพบกับนายกรัฐมนตรีทาคาอิจิจักรพรรดินารุฮิโตะระหว่างทริปญี่ปุ่น 3 วัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3329884/trump-meet-japans-takaichi-emperor-naruhito-during-3-day-trip?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐมีกำหนดเดินทางเยือนญี่ปุ่นเป็นเวลา 3 วันนับจากวันจันทร์เพื่อพูดคุยกับนายกรัฐมนตรีซานาเอะทาคาอิจิหัวหน้าเลขาธิการคณะรัฐมนตรีมิโนรุคิฮาระทรัมป์ได้รับเลือกให้ไปเยือนญี่ปุ่นเป็นครั้งแรกในรอบประมาณหกปีทาคาอิจิผู้ชนะการเลือกตั้งประธานาธิบดีของพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตยเมื่อวันที่ 4 ตุลาคมได้เป็นนายกรัฐมนตรีหญิงคนแรกของญี่ปุ่นในวันที</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:40:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16e0884fe97dca19144fb7d2482b06e819a5318c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/259e76be-32a5-4345-b72e-a447e5c15f5c_1a2b6c5e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้อำนวยการ FSM Holdings ที่จดทะเบียนในฮ่องกงลาออกท่ามกลางข้อกล่าวหาของกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3329882/director-hong-kong-listed-fsm-holdings-resigns-amid-cambodian-crime-allegations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Li Thet ผู้อำนวยการบริหารของ FSM Holdings ที่จดทะเบียนในฮ่องกงลาออกหลังจากที่ทางการสหรัฐเชื่อมโยงเขากับการทำงานของกล้องไซเบอร์ของกัมพูชาที่ถูกกล่าวหาสำนักงานควบคุมทรัพย์สินต่างประเทศ (Office of Foreign Assets Control: OFAC) ของกระทรวงการคลังสหรัฐฯได้คว่ำบาตร Li เนื่องจากถูกกล่าวหาว่ามีส่วนเกี่ยวข้องทางอาญากับสิ่งที่เรียกว่าองค์กรอาชญากรรมข้ามชาติของ Prince Group (TCO) ซึ่งองค์กรดังกล่าวและหน่วยงานของสหราชอาณาจักรกล่าวว่ามีส่วนเกี่ยวข้อง</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:30:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34d3fa296594d086f5b49ab987b5d182b852270d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/36e978f1-533d-4270-894c-9ec4db2f3a01_27d5aa92.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
