<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เมื่อฟิลิปปินส์มุ่งเป้าไปที่ตัวเลข Pogo มากขึ้นมาร์กอสจะได้รับความไว้วางใจจากสาธารณชนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334270/philippines-targets-more-pogo-figures-can-marcos-regain-public-trust?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การห้ามเดินทางโดยฟิลิปปินส์ต่อบุคคลสองคนที่เกี่ยวข้องกับอุตสาหกรรมเกมนอกชายฝั่งที่มีชื่อเสียง (Pogos) ถือเป็นการเสนอราคาโดยรัฐบาล Ferdinand Marcos Jnr เพื่อเพิ่มสถานะสาธารณะแต่เรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการควบคุมน้ำท่วมที่เกิดขึ้นในประเทศยังคงเป็นผู้นำโชคลาภทางการเมืองที่ใหญ่ที่สุดเมื่อวันอังคารกระทรวงการต่างประเทศยืนยันว่าได้ยกเลิกหนังสือเดินทางของ Harry Roqu</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 04:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a1e76ccfa293b596cd00db126953d1d96f4607a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/5124a0e0-659a-453c-8527-f061377ace4d_5f0810c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเสียชีวิตของอดีตนักวิทยาศาสตร์ของยูซีเบิร์กลีย์ในวัย 44 ปีเน้นย้ำถึงจำนวนผู้เสียชีวิตของนักวิจัยชาวจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334183/ex-uc-berkeley-scientist-dies-aged-44-amid-growing-concern-over-toll-chinese-academics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยชีวการแพทย์ชาวจีนที่มีวิถีทางวิชาการรวมถึงปีที่มหาวิทยาลัยแคลิฟอร์เนียเบิร์กลีย์และความร่วมมือกับวิศวกรเคมีรุ่นบุกเบิกเสียชีวิตเมื่ออายุ 44 ปี Xie Hongxue ซึ่งทำงานเป็นวิทยากรมาเกือบห้าปีที่โรงเรียนวัสดุศาสตร์และวิศวกรรมที่มหาวิทยาลัย West Anhui ซึ่งเป็นวิทยาลัยระดับภูมิภาคขนาดเล็กในภาคกลางของจีนเสียชีวิตในหวู่ฮั่น</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f898be102e6c89116b82e01da6aa73e3d6e0a73e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/90897de2-9955-4acb-bdb7-eef804bec147_22262c6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อเสนอ Su -57 ของรัสเซียช่วยเพิ่ม 'ตัวเลือกเชิงกลยุทธ์‘ ของอินเดียท่ามกลางความสัมพันธ์ที่ตึงเครียดของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334281/russias-su-57-offer-boosts-indias-strategic-options-amid-strained-us-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อเสนอของรัสเซียในการถ่ายโอนเทคโนโลยีเครื่องบินขับไล่รุ่นที่ห้าไปยังอินเดียกำลังถูกมองว่าเป็นการเอาชนะเชิงกลยุทธ์ในช่วงเวลาที่ความสัมพันธ์ของนิวเดลีกับวอชิงตันตึงเครียดกับข้อพิพาททางการค้าและการพูดคุยทางการทูตนักวิเคราะห์กล่าวว่าการโอนย้ายที่เสนอ – ที่เกี่ยวข้องกับเครื่องบินรบลับ Su -57 – ไม่เพียงแต่ส่งสัญญาณความปรารถนาของมอสโกที่จะฟื้นฟูความสัมพันธ์ในการป้องกันกับหนึ่งในผู้ซื้ออาวุธชั้นนำแต่ยัง o</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 03:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98194673bc7bff9d3bdc634df958296c0f0e08c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/f8e9b441-7127-4e16-b98d-11f956f8ded4_6a079e34.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แคมป์เบลล์ปฏิเสธการอ้างสิทธิ์ไก่พิมพ์ 3 มิติเนื่องจากยิงผู้บริหารของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334298/canned-soup-maker-campbells-denies-3d-printed-chicken-claim-it-fires-us-executive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทอาหารยักษ์ใหญ่ของแคมป์เบลล์กล่าวเมื่อวันพุธว่าบริษัทได้ไล่ผู้บริหารที่ถูกบันทึกการแสดงความคิดเห็นเหยียดเชื้อชาติและเยาะเย้ยผลิตภัณฑ์และลูกค้าของบริษัทออก Martin Bally รองประธานในแผนกรักษาความปลอดภัยข้อมูลของ Campbell ได้รับการระบุชื่อในการฟ้องร้องเมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดย Robert Garza อดีตพนักงานของ Campbell ซึ่งกล่าวว่าเขาถูกไล่ออก 30 มกราคมหลังจากที่เขารายงานความคิดเห็นของ Bally ต่อหัวหน้างาน</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 02:17:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dba11cc96fe3e4c706326c7a5bde806436865d32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/32e2925b-7035-4226-9b41-35c2e4219805_4a13b2e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ถูกบังคับให้ซ่อนเพียงเพื่อการนอนหลับ ': ผู้ช่วยชาวอินโดนีเซียได้รับการช่วยเหลือหลังจากถูกทารุณกรรมมานานหลายปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334296/malaysia-rescues-indonesian-helper-after-years-abuse-and-unpaid-labour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกจ้างทำงานบ้านชาวอินโดนีเซียที่ถูกบังคับให้ใช้แรงงานที่ไม่ได้รับค่าจ้างได้รับการช่วยเหลือโดยกรมตรวจคนเข้าเมืองของมาเลเซียหลังจากการจู่โจมที่บ้านในถ้ำบาตูรัฐสลังงอร์ในแถลงการณ์เมื่อวันพุธนายซาคาเรียชาอาบันผู้อำนวยการตรวจคนเข้าเมืองกล่าวว่าผู้เสียหายได้รับการช่วยเหลือระหว่างการปฏิบัติการในวันจันทร์เขากล่าวว่าการดำเนินการตามข้อมูลที่รวบรวมโดยแหล่งข้อมูล “ในระหว่างการตรวจสอบพบผู้หญิงคนนั้น</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 02:15:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">903f5fe3969ebaca4e7209706fa10d91a07c5f8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/a8964881-dabd-4537-8a85-f069e2f23876_48b7fbb5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
