<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มีรายงานว่าเม็กซิโกกำลังพิจารณาอัตราภาษีนำเข้าสินค้าจากจีนที่สูงขึ้นในขณะที่สหรัฐฯกำลังเร่งรัด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3323554/mexico-reportedly-considering-higher-chinese-import-tariffs-us-urging?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักข่าวบลูมเบิร์กรายงานเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเม็กซิโกเตรียมขึ้นภาษีการนำเข้ารถยนต์สิ่งทอและพลาสติกของจีนภายใต้ข้อเสนอที่คาดว่าจะเป็นส่วนหนึ่งของงบประมาณปี 2026 ที่จะส่งไปยังสภาคองเกรสของประเทศในเดือนหน้าหากได้รับการยืนยันการเพิ่มขึ้นจะเป็นหนึ่งในการเปลี่ยนแปลงทางการค้าที่รวดเร็วที่สุดของเม็กซิโกในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาเจ้าหน้าที่ในวอชิงตันได้เรียกร้องให้มีการย้ายในฐานะส่วนหนึ่งของประธานาธิบดีสหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 16:30:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c21004d40efe9ac51eb2e390722d4f626729e41</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/4172ae8b-0ea5-408b-a3cf-ed45cb326411_07183e31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ศุลกากรฮ่องกงได้รับการปล่อยตัวอย่างไม่มีเงื่อนไขเมื่อเกิดอุบัติเหตุรถจักรยานยนต์เสียชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3323553/hong-kong-customs-officer-unconditionally-released-over-fatal-motorbike-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้ปล่อยตัวเจ้าหน้าที่ศุลกากรที่ถูกจับกุมในเดือนมกราคมโดยไม่มีเงื่อนไขหลังจากที่เขาพยายามสกัดกั้นผู้ขับขี่รถจักรยานยนต์ที่ประสบอุบัติเหตุและเสียชีวิตในเวลาต่อมากองกำลังตำรวจประกาศการตัดสินใจในวันพฤหัสบดีเกือบแปดเดือนหลังจากการดำเนินการของเจ้าหน้าที่นอกเวลาราชการกลายเป็นประเด็นของการถกเถียงกันอย่างกว้างขวางเกี่ยวกับความเหมาะสมและความถูกต้องตามกฎหมาย “หลังจากตรวจสอบเพิ่มเติมและหาโฆษณาทางกฎหมาย</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 16:06:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce30f55d3645d2c9bc4eee51749a6cc7175e80d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/09a26fa1-a0da-4db8-8813-45e64b07f99e_3a468795.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เพื่อทำลายทรัมป์ผู้พิพากษาสั่ง ‘จระเข้อัลคาทราซ’ ให้ปิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323551/blow-trump-judge-orders-floridas-alligator-alcatraz-close?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศูนย์กักกันคนเข้าเมืองในฟลอริดาเอเวอร์เกลดส์ที่ได้รับการขนานนามว่า "จระเข้อัลคาทราซ" ต้องเดินหน้าต่อไปเพื่อปิดการดำเนินการภายในปลายเดือนตุลาคมผู้พิพากษาได้ตัดสินแม้ในขณะที่รัฐบาลของรัฐและรัฐบาลกลางต่อสู้กับการตัดสินใจนั้นผู้พิพากษาเขตสหรัฐแคธลีนวิลเลียมส์สายวันพุธปฏิเสธคำขอเหล่านั้นที่จะหยุดรับคำสั่งของเธอชั่วคราวเพื่อระงับการดำเนินงานในสถานที่ซึ่งได้รับผลกระทบจาก</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 15:36:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46c6f99e5cfff394bc6907a8a4528c37baf13b84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/6aed8e59-ffa2-44b1-85fd-16ee50c7bfbe_329e1645.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ฟ้องผู้ว่าการเฟดเรื่องการถอดถอนจุดประกายการต่อสู้เพื่อเอกราช</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323550/trump-sued-feds-lisa-cook-over-removal-sparking-independence-fight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายลิซ่าคุกผู้ว่าการธนาคารกลางสหรัฐฯยื่นฟ้องเมื่อวันพฤหัสบดีอ้างว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯไม่มีอำนาจที่จะถอดถอนเธอออกจากตำแหน่งโดยตั้งค่าการต่อสู้ทางกฎหมายที่สามารถรีเซ็ตบรรทัดฐานที่กำหนดไว้นานสำหรับความเป็นอิสระของธนาคารกลางสหรัฐฯการฟ้องร้องของคุกกล่าวว่าทรัมป์ละเมิดกฎหมายของรัฐบาลกลางที่อนุญาตให้เขาถอดถอนผู้ว่าการเฟดได้เฉพาะเมื่อประธานาธิบดีรีพับลิกันยึดสิ่งที่ไม่เคยมีมาก่อน</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 15:04:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d10ccf056b307b456d30d2dc757beea85b44b88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/5d9307ae-1f81-4dca-bbd1-d71c972b34cd_a7938393.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงงานการพิมพ์ของจีนแห่กันมาที่สหรัฐฯเพราะภาษีสั่นสะเทือนภาคธุรกิจอีคอมเมิร์ซ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3323513/chinese-printing-factories-flock-us-tariffs-shake-e-commerce-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงปลายปี 2023 Kent Liu ตัดสินใจที่จะก้าวกระโดดด้วยศรัทธา: ถึงเวลาที่จะย้ายธุรกิจการพิมพ์ที่กำหนดเองของเขาจากจีนไปยังสหรัฐอเมริกาหลิวรู้สึกว่าเขาจำเป็นต้องเปลี่ยนแปลงหลายปีที่ผ่านมาบริษัทของเขาสร้างรายได้จากการพิมพ์เสื้อยืดหมวกและเครื่องแต่งกายอื่นๆในประเทศจีนสำหรับลูกค้าหลายรายซึ่งต่อมาได้ถูกส่งไปยังสหรัฐอเมริกาแต่รูปแบบนั้นถูกคุกคามมากขึ้นในปี 20</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">389fba6912572c5d0a386636142cb234625fd7b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/e963c578-a892-48df-95d3-9f0146da3dc4_25931006.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
