<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สารให้ความหวานในงบประมาณของฮ่องกงสำหรับผู้อยู่อาศัยและธุรกิจเพิ่มขึ้นเป็น 22 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 22 billion)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344602/hong-kong-budget-sweeteners-residents-and-businesses-climb-hk22-billion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะเสนอสารให้ความหวานประมาณ 22,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (2.8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) แก่ผู้อยู่อาศัยและธุรกิจเพิ่มขึ้นจาก 7.8 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงเมื่อปีที่แล้วเนื่องจากกาแฟสาธารณะถูกตั้งค่าให้เปลี่ยนจากการขาดดุลเป็นส่วนเกินเลขาธิการฝ่ายการเงิน Paul Chan Mo-po ในวันพุธได้ประกาศการให้สัมปทานภาษีและค่าลดหย่อนภาษีในงบประมาณประจำปีของเขาเกือบสามเท่าของที่เสนอเมื่อปีที่แล้ว “เศรษฐกิจของฮ่องกง</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 09:33:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da62b817bfce9cdaed122cedd160ecf23546316c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/b6e21738-15de-4f41-857b-854122267c8f_5b468889.jpg?itok=RpXzPY5E&amp;v=1772011985" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Malaysia blocks Grindr, Blued ท่ามกลางข้อจำกัด LGBTQ ที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344601/malaysia-blocks-grindr-blued-amid-rising-lgbtq-restrictions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียปิดกั้นการเข้าถึงเว็บไซต์เครือข่าย LGBTQ และเว็บไซต์หาคู่ Grindr และ Blued โดยเจ้าหน้าที่ตรวจสอบมาตรการทางกฎหมายเพื่อยับยั้งแอปของตนในประเทศที่นับถือศาสนาอิสลามคณะกรรมาธิการการสื่อสารและมัลติมีเดียแห่งมาเลเซีย (MCMC) ซึ่งเป็นหน่วยงานกำกับดูแลอินเทอร์เน็ตของประเทศกำลัง "ตรวจสอบมาตรการทางกฎหมายหลายประการเพื่อยับยั้งการใช้งานเหล่านี้" กระทรวงการสื่อสารกล่าวในรัฐสภาเป็นลายลักษณ์อักษร</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 09:26:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d84987048a8809440050212875e1240d569eb22a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/06f003cb-b5ce-4da0-bf1f-8eed1dc5ecd2_9c5781ec.jpg?itok=caU4sRbv&amp;v=1772011582" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โดนัลด์ทรัมป์พูดถึง 'ยุคทอง‘ ของสหรัฐฯหลีกเลี่ยงการกล่าวถึงจีนโดยตรงก่อนการเยือนกรุงปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344594/donald-trump-touts-us-golden-age-avoids-direct-mention-china-ahead-beijing-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้ผลักดันข้อความเกี่ยวกับความแข็งแกร่งทางเศรษฐกิจและความเป็นผู้นำระดับโลกในรัฐแรกของสหภาพที่กล่าวถึงวาระที่สองของเขาในคืนวันอังคารโดยพยายามที่จะชุมนุมผู้มีสิทธิเลือกตั้งก่อนการเลือกตั้งกลางเทอมในเดือนพฤศจิกายนในการกล่าวสุนทรพจน์เกือบสองชั่วโมงซึ่งยาวนานที่สุด – ผู้นำอเมริกันไม่ได้กล่าวถึงจีนโดยตรงนักวิเคราะห์การเคลื่อนไหวกล่าวว่าอาจมีจุดมุ่งหมายเพื่อหลีกเลี่ยงแรงเสียดทานที่สดใหม่</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 09:12:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aee1720bcc12cf6b788ccbe00ddeb75f8531c766</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/077f6824-8040-4feb-9a55-085c4e0ffa11_aa3a9c79.jpg?itok=zlhfBFjQ&amp;v=1772010750" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Carney ของแคนาดาเพื่อผลักดันการรีเซ็ตเชิงปฏิบัติกับอินเดียในด้านการค้าและการทูต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344592/canadas-carney-push-pragmatic-reset-india-trade-and-diplomacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเดินทางไปอินเดียครั้งนี้ของนายกรัฐมนตรีแคนาดามาร์คคาร์นีย์คาดว่าจะเพิ่มความพยายามในการรีเซ็ตทางการทูตและเสริมสร้างความเชื่อมโยงทางการค้าของแคนาดากับเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสี่ของโลกคาร์นีย์มาถึงนิวเดลีในวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของทัวร์ระดับภูมิภาคที่จัดขึ้นในออสเตรเลียและญี่ปุ่นนักวิเคราะห์มองว่านี่เป็นสัญญาณที่ชัดเจนของออตตาวาและเดลีในการจัดลำดับความสำคัญของความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจ</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 09:08:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6ad89895ed61bc5f1346225eda2cb7a70d0cd05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/ccc39417-4df3-48c2-9a85-55a9bafdd22c_30d3c54c.jpg?itok=8Nj1pJ8o&amp;v=1772010530" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘มั่นคงในขณะที่เธอไป’ ขณะที่ฮ่องกงอำลาการขาดดุล</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344588/steady-she-goes-hong-kong-bids-farewell-deficits?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงเพิ่มการคาดการณ์การเติบโตทางเศรษฐกิจเป็นระหว่างร้อยละ 2.5 และร้อยละ 3.5 ในปีนี้เนื่องจากเลขาธิการด้านการเงิน Paul Chan ได้กล่าวสุนทรพจน์เกี่ยวกับงบประมาณโดยมุ่งเน้นไปที่การกระจายการเติบโตและการส่งเสริมนวัตกรรมเมืองยังจะยุติการขาดดุลก่อนกำหนดโดยได้รับความช่วยเหลือจากการเติบโตทางเศรษฐกิจและการซื้อขายหุ้นที่แข็งแกร่งขึ้นโดยคาดว่าจะมีส่วนเกินรวม 2.9 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงสำหรับปีการเงิน endi</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 09:02:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2cb43f50f24909ccc42734edd9f595a5db4b0f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/672f86a2-3011-4f6f-9ee2-5f8701272c1c_cd948bcb.jpg?itok=10F8EPuM&amp;v=1772010086" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
