<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศูนย์กลางศิลปะเกาลูนตะวันตกของฮ่องกงแสวงหาเงิน 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในการขายพันธบัตรครั้งแรกเพื่อสนับสนุนการดำเนินงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343373/hong-kongs-west-kowloon-arts-hub-seeks-us1-billion-first-bond-sale-fund-operations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานที่มีอำนาจในการสร้างความสูญเสียที่จัดการศูนย์กลางศิลปะ West Kowloon ของฮ่องกงจะขายพันธบัตรเป็นครั้งแรกโดยมีเป้าหมายเพื่อระดมทุนสูงถึง 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อระดมทุนในการดำเนินงานตามเอกสารที่ส่งไปยัง Hong Kong Exchanges and Clearing เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาหน่วยงานเขตวัฒนธรรมเกาลูนตะวันตกได้แต่งตั้งธนาคารฮ่องกงและเซี่ยงไฮ้แบงกิ้งคอร์ปอเรชั่นและธนาคารสแตนดาร์ดชาร์เตอร์ด (ฮ่องกง) เป็น ARRAN</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:17:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb0cee9093538c21d44c19c8eb25e5cb19e07f04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/2e529caf-481f-4b4d-94b8-96f096984816_4ff60235.jpg?itok=8kDWLA3j&amp;v=1770909328" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายซาร์ชายแดนกล่าวว่าทรัมป์จะยุติการปราบปรามการเข้าเมืองมินนิโซตา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343372/trump-end-minnesota-immigration-crackdown-border-tsar-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปราบปรามการเข้าเมืองในมินนิโซตาที่นำไปสู่การควบคุมตัวจำนวนมากการประท้วงและการเสียชีวิต 2 รายกำลังจะสิ้นสุดลงนายทอมโฮมานชายแดนกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีทิมวอลซ์ผู้ว่าการพรรคเดโมแครตกล่าวเมื่อวันอังคารว่าเขาคาดว่าปฏิบัติการเมโทรไฟกระชากซึ่งเริ่มต้นในเดือนธันวาคมจะสิ้นสุดใน "วันไม่ใช่สัปดาห์และเดือน" ตามการสนทนาของเขากับเจ้าหน้าที่บริหารระดับสูงของทรัมป์ “อันเป็นผลมาจากการที่เรา</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:09:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8310d6a39a27853f0096a8f51f2a4e0df9537ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/7797e20e-0b2f-4e3d-8935-013ef0303cc7_b0088a63.jpg?itok=0isUsMV1&amp;v=1770908890" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายการศึกษากล่าวว่าฮ่องกงอาจอนุญาตให้นักเรียนใช้ภาษาอังกฤษในบทเรียนมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3343371/hong-kong-may-allow-more-pupils-use-english-lessons-education-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงกำลังพิจารณาให้นักเรียนระดับมัธยมศึกษาตอนต้นใช้ภาษาอังกฤษเป็นสื่อกลางในการเรียนการสอน (MOI) มากขึ้นโดยรัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการชี้ให้เห็นถึงสภาพแวดล้อมการเรียนรู้ที่ดีขึ้นครูที่มีคุณสมบัติดีขึ้นและการพัฒนาอื่นๆในภาคอุตสาหกรรมรัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการคริสตินชอยยุกลินกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าโรงเรียนประถมศึกษาและมัธยมศึกษาที่ได้รับการสนับสนุนจากภาครัฐอาจคาดว่าจะได้รับการตัดเงินมากขึ้น</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:04:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ad7bf5f30360afe19a10b556aa01ec59b3b02f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/c26aff35-778a-402d-9b74-6a8116ec1769_226a39c6.jpg?itok=M_daoWEB&amp;v=1770908615" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนลดภาษีผลิตภัณฑ์นมของสหภาพยุโรปผ่อนคลายความตึงเครียดทางการค้าหลังเกิดข้อพิพาท EV</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343370/china-cuts-eu-dairy-tariffs-easing-trade-tensions-after-ev-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันพฤหัสบดีจีนได้ลดภาษีการนำเข้าผลิตภัณฑ์นมของสหภาพยุโรปมูลค่ากว่า 500 ล้านดอลลาร์สหรัฐในคำวินิจฉัยสุดท้ายของการสืบสวนการต่อต้านการทุ่มตลาดเป็นเวลา 18 เดือนซึ่งเริ่มขึ้นเพื่อตอบสนองต่อการปฏิบัติหน้าที่ของกลุ่มบริษัทต่อยานพาหนะไฟฟ้าของจีนอัตราภาษีใหม่ตั้งแต่ร้อยละ 7.4 ถึงร้อยละ 11.7 สำหรับการนำเข้าผลิตภัณฑ์นมจากสหภาพยุโรปจะมีผลบังคับใช้เป็นระยะเวลาห้าปีตั้งแต่วันที่ 13 กุมภาพันธ์แทนที่ร้อยละ 21.9 ถึง 42</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:54:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db12fa5a57d8cbfcc31906a83bfdd51f8058e300</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/f5da6c2a-0377-42e9-a776-15dad30f7b42_db69a78c.jpg?itok=4VDLVZea&amp;v=1770907843" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประมูล BYD และ Geely ของจีนสำหรับโรงงานนิสสัน - เมอร์เซเดสเม็กซิโกเพื่อหลบเลี่ยงภาษีทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3343369/chinas-byd-and-geely-bid-nissan-mercedes-mexico-plant-dodge-trump-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตรถยนต์ชั้นนำของจีนสองรายคือ BYD และ Geely เป็นหนึ่งในผู้เข้ารอบสุดท้ายที่จะซื้อโรงงานนิสสัน - เมอร์เซเดส - เบนซ์ในเม็กซิโกตามคนที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้เนื่องจากจีนพยายามตั้งฐานการผลิตในประเทศที่มีการปิดและเลิกจ้างโรงงานในสหรัฐอเมริกาผู้เข้ารอบสุดท้ายมาจาก 9 บริษัทที่แสดงความสนใจในการเข้าซื้อโรงงานรวมถึง</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:30:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c76b22930a7ba7c119274e086cbc78e8326cb79</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/93f93497-492b-4e07-8e4f-8d5f581a92bb_466eabdc.jpg?itok=KWLyXLEC&amp;v=1770906428" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
