<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผลผลิตจากโรงงานในสหรัฐอเมริกาสูงสุดในรอบหนึ่งปีเมื่อภาคการผลิตฟื้นตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343939/us-factory-output-hits-one-year-high-manufacturing-sector-recovers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การผลิตของโรงงานในสหรัฐอเมริกาเพิ่มขึ้นมากที่สุดในรอบเกือบหนึ่งปีในเดือนมกราคมซึ่งทำให้เกิดความหวังในภาคการผลิตที่ถูกบีบด้วยอัตราภาษีนำเข้าและอัตราดอกเบี้ยที่สูงผลผลิตการผลิตเพิ่มขึ้นร้อยละ 0.6 เมื่อเดือนที่แล้วซึ่งเป็นกำไรมากที่สุดนับตั้งแต่เดือนกุมภาพันธ์พ.ศ. 2568 หลังจากไม่มีการเปลี่ยนแปลงในเดือนธันวาคมธนาคารกลางสหรัฐฯกล่าวเมื่อวันพุธนักเศรษฐศาสตร์ได้คาดการณ์การผลิตสำหรับภาคอุตสาหกรรมก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:53:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de2ea1a1f2c72462aa21df39527f4120048f210d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/d9030bd2-1422-4b94-b574-a98b523bec06_36ee537e.jpg?itok=oPi0_SQj&amp;v=1771430017" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำเตือนการเดินทางในญี่ปุ่นหลังจากที่ฮ่องกงถูกทุบตีด้วยขวดเบียร์ในซัปโปโร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343938/japan-travel-warning-after-hongkonger-beaten-beer-bottle-sapporo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงคนหนึ่งถูกทุบตีที่ศีรษะด้วยขวดเบียร์ขณะเยี่ยมชมซัปโปโรกระตุ้นให้สถานกงสุลจีนในเมืองญี่ปุ่นเตือนอีกครั้งไม่ให้เดินทางไปประเทศท่ามกลางความสัมพันธ์ทวิภาคีที่รุนแรงสถานกงสุลกล่าวว่าการโจมตีเกิดขึ้นที่ร้านอาหารในช่วงเช้าตรู่ของวันพุธและตำรวจญี่ปุ่นได้จับกุมผู้ต้องสงสัยในที่เกิดเหตุ “[สถานกงสุล] ได้เป็นตัวแทน</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:45:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">556531f08081f08138f7d2dcf9749235d39eda6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/3442ccca-0ba7-44ed-89fb-7105605f204f_b1357023.jpg?itok=AWN0q7LE&amp;v=1771429397" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศไทยแสวงหาบทบาทนำในการฟื้นฟูเมียนมาร์ให้กลับสู่สภาพเดิมในภูมิภาคอาเซียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3343937/thailand-seeks-leading-role-restoring-myanmar-asean-fold?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไทยหวังที่จะนำเมียนมาร์กลับเข้าสู่อาเซียนเกือบห้าปีหลังจากการรัฐประหารของทหารนายสีหศักดิ์พวงเกตุแก้วรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศไทยได้กล่าวหลังจากพบกับคู่ค้าเมียนมาร์ของเขา "ประเทศไทยต้องการเป็นสะพานเชื่อมต่อเมียนมาร์กลับไปยังอาเซียน" นายสีหศักดิ์กล่าวกับผู้สื่อข่าวนอกจากนี้เขายังกระตุ้นให้เมียนมาร์ที่รุนแรงจากสงครามกลางเมืองเคลื่อนไหวเพื่อปฏิบัติตามแผนของสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ที่มีมายาวนานเพื่อ</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:15:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">214c6cf0f93a46574cdcfd1b7861fa9ae8d80b8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/295f0959-734c-4015-bd29-2f8c4e547167_b309dc10.jpg?itok=IaLvdfhd&amp;v=1771424123" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนขยายเครือข่ายต่อต้านการทุจริตเพื่อจับ ‘เจ้าหน้าที่กึ่งเปลือยกาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3343893/china-widens-anti-corruption-net-catch-quasi-naked-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แหล่งข่าวกล่าวว่ารัฐบาลจีนได้เพิ่มข้อจำกัดอย่างเงียบๆเกี่ยวกับเจ้าหน้าที่ที่มีสมาชิกในครอบครัวอยู่ในต่างประเทศในปีที่ผ่านมาซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการขับเคลื่อนการต่อต้านการทุจริตสามคนที่คุ้นเคยกับสถานการณ์กล่าวว่าการตรวจสอบได้ดำเนินการตั้งแต่ต้นปีที่แล้วภายในหน่วยงานของรัฐและรัฐวิสาหกิจเพื่อตรวจสอบความเชื่อมโยงในต่างประเทศของเจ้าหน้าที่และผู้บริหารระดับสูงในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6488f9e6803c203f9b0ec37abe1477f938d51718</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/e7a3f476-697c-4ff7-90f1-d97a6bdad3a4_5e6b5477.jpg?itok=ZLi5FZ3F&amp;v=1771399829" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียต้องการหลักฐานที่เป็น ‘รูปธรรม’ ว่าวางยาพิษ Navalny ด้วยสารพิษกบโผ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3343935/russia-demands-concrete-proof-it-poisoned-navalny-dart-frog-toxin?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียเรียกร้องให้ประเทศในยุโรปที่กล่าวหาว่ามอสโกเป็นพิษต่อนักวิจารณ์เครมลิน Alexei Navalny ด้วยสารพิษจากกบโผให้ข้อมูลที่เป็นรูปธรรมเพื่อสนับสนุนข้อกล่าวหาของพวกเขาตามที่โฆษกกระทรวงการต่างประเทศ Maria Zakharova กล่าวอังกฤษฝรั่งเศสเยอรมนีสวีเดนและเนเธอร์แลนด์กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าการวิเคราะห์ตัวอย่างจากร่างกายของ Navalny ได้ยืนยันว่ามี epibatidine</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:38:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c149edf7c7bf0c61463c4cca6bf180375845abc1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/0b846cc0-d125-4cbb-a03a-b35b653f0311_f9e970ce.jpg?itok=xRuKuvwa&amp;v=1771421891" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
