<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การประท้วงกวาดล้างอิหร่านท่ามกลางความมืดมนทางอินเทอร์เน็ตขณะที่ทีวีของรัฐเตือนผู้บาดเจ็บ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339318/protests-sweep-iran-amid-internet-blackout-state-tv-warns-casualties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประท้วงชาวอิหร่านตะโกนและเดินขบวนไปตามท้องถนนในเช้าวันศุกร์หลังจากได้รับโทรศัพท์จากมกุฎราชกุมารที่ถูกเนรเทศออกนอกประเทศเพื่อทำการประท้วงแม้ว่าเทวนิยมของอิหร่านจะตัดประเทศออกจากอินเทอร์เน็ตและโทรศัพท์ระหว่างประเทศวิดีโอออนไลน์สั้นๆที่แชร์โดยนักกิจกรรมที่อ้างว่าแสดงให้เห็นผู้ประท้วงที่สวดมนต์ต่อต้านรัฐบาลอิหร่านรอบกองไฟขณะที่เศษขยะเกลื่อนถนน</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:45:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e02873d8835b5172610cf11b3b8b4ec544e767be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/4fcb6c9d-91b7-463e-9bac-4850347bc5b1_ab25e5f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเข้าถึงอุปกรณ์ของผู้เยาว์ควรได้รับอนุญาตให้ปกป้องอุปกรณ์เหล่านั้น: องค์กรทางกฎหมายของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339316/access-minors-devices-should-be-allowed-protect-them-hong-kong-legal-body?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเข้าถึงอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์สำหรับเด็กโดยผู้ใหญ่ที่ดูแลพวกเขาควรได้รับอนุญาตให้ปกป้องผลประโยชน์ของพวกเขาและสร้างความมั่นใจในความปลอดภัยตามข้อเสนอแนะของคณะกรรมการปฏิรูปกฎหมายของฮ่องกงสำหรับกฎหมายที่เสนอเพื่อลดอาชญากรรมทางไซเบอร์แต่ข้อเสนอแนะที่หลากหลายซึ่งเผยแพร่โดยคณะกรรมาธิการเมื่อวันศุกร์และจะถูกส่งไปยังรัฐบาลเพื่อพิจารณาหยุดการขาดแคลน</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:35:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6cb0942ae52e9fde512543d4863c40c22a1a7605</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/86377784-331f-4a7c-bded-86131b0dec52_45673e36.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักรักบี้ชาวฮ่องกงถูกตั้งข้อหากระทำอนาจารและก่อความเสียหายทางอาญา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339312/hong-kong-rugby-player-charged-indecent-assault-and-criminal-damage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักรักบี้มืออาชีพชาวฮ่องกงถูกกล่าวหาว่าลวนลามผู้อุปถัมภ์ที่บาร์และทำให้กลอนประตูภายในสถานีตำรวจเสียหายในขณะที่เขาถูกควบคุมตัว Faizal Solomona Penesa, 33, เมื่อวันศุกร์ปรากฏตัวที่ศาลตะวันออกเป็นครั้งแรกในการนับของการทำร้ายร่างกายที่ไม่เหมาะสมและความเสียหายทางอาญาอื่นๆอัยการกล่าวหาว่าชาวซามัวกระทำอนาจารต่อบุคคลที่บ๊อบบี้</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:35:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e9007a12f93149853cb3e04b7291c40a63d208f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/e847cd72-18b4-4839-86f6-7b7f542ef0ec_121eee36.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ช่วยในบ้านติดคุก 5 เดือนในฮ่องกงข้อหาทารุณทารกอายุ 11 เดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339313/domestic-helper-gets-5-months-jail-hong-kong-abusing-11-month-old-baby?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ช่วยในบ้านถูกตัดสินจำคุก 5 เดือนในข้อหาทารุณกรรมทารกอายุ 11 เดือนในบ้านนายจ้างของเธอในฮ่องกงศาลตะวันออกเมื่อวันศุกร์ได้ยินคำสารภาพผิดของผู้ช่วยวัย 41 ปีซึ่งยอมรับว่าปฏิบัติต่อทารกอย่างไม่ถูกต้องที่แฟลตใน Happy Valley เมื่อวันที่ 11 พฤศจิกายนปีที่แล้วชื่อเต็มของจำเลยถูกปกปิดและระบุว่าเป็น “AJB” ในการพิจารณาคดีในศาลเท่านั้น</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:30:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a75ca76a3bcfb870578920f459281c3fcf8fd28e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/827025f5-6c8e-4705-ba41-fb753ad9edc4_baffaba7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วงล้อเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ในผู้ซื้อที่ถูกต่อยจากวิกฤตที่อยู่อาศัยของกรุงโซล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339309/southeast-asia-reels-buyers-stung-seouls-housing-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทอสังหาริมทรัพย์ในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้กำลังพยายามดึงดูดชาวเกาหลีใต้ให้ซื้ออสังหาริมทรัพย์เนื่องจากราคาคงที่ในกรุงโซลที่พุ่งสูงขึ้นทำให้บ้านระดับพรีเมียมในต่างประเทศมีราคาที่ไม่แพงมากนักเจ้าหน้าที่อุตสาหกรรมกล่าวเมื่อวันศุกร์เมื่อเร็วๆนี้ PropEasy นักพัฒนาซอฟต์แวร์ชาวมาเลเซียได้เชิญนายหน้าอสังหาริมทรัพย์ในกรุงโซลมาที่กัวลาลัมเปอร์ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของแคมเปญส่งเสริมการขายสำหรับโครงการที่อยู่อาศัยที่กำลังอยู่ระหว่างการก่อสร้าง “</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:27:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19aa03fbb7acc1600621bdc1a291aa563b75e3b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/a861b600-cf4e-4615-84e8-c8541d072606_9760af44.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
