<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมธรรมเนียมจีนจึงกำหนดให้ภรรยาใหม่ออกจากบ้านสามีซ่อนตัวจากโคมไฟของครอบครัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3337785/why-china-custom-requires-new-wife-leave-husbands-home-hide-family-lantern?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเพณีดั้งเดิมในภาคเหนือของจีนที่เรียกว่า "การซ่อนตัวจากโคมไฟ" กำหนดให้ผู้หญิงที่เพิ่งแต่งงานใหม่ต้องออกจากบ้านของสามีและหลีกเลี่ยงโคมไฟครอบครัวของเจ้าบ่าวในเทศกาลโคมไฟครั้งแรกหลังแต่งงานในประเทศจีนโคมไฟมักถูกมองว่าเป็นสัญลักษณ์ของแสงและความหวังอย่างไรก็ตามในช่วงเทศกาลโคมไฟมีการเฉลิมฉลองในวันที่สิบห้าของเดือนแรกในปฏิทินจันทรคติ</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb38dc0ab0aed588ffffc05c213a7cb14095c328</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/4092ffee-3506-408e-8f09-d6c2e88a1014_99d78c87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านประท้วงจำนวนผู้เสียชีวิต 35 และ 1,200 คนที่ถูกคุมขังนักกิจกรรมกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338932/iran-protests-death-toll-hits-35-and-1200-detained-activists-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนผู้เสียชีวิตจากความรุนแรงที่เกิดจากการประท้วงในอิหร่านเพิ่มขึ้นเป็นอย่างน้อย 35 คนนักเคลื่อนไหวกล่าวเมื่อวันอังคารเนื่องจาก theocracy ของประเทศยอมรับความไม่สงบในจังหวัดตะวันตกแห่งหนึ่งที่มีรายงานว่ากองกำลังความมั่นคงบุกโรงพยาบาลตัวเลขดังกล่าวมาจากสำนักข่าวนักเคลื่อนไหวเพื่อสิทธิมนุษยชนในสหรัฐอเมริกาซึ่งระบุว่ามีผู้ถูกควบคุมตัวในการประท้วงมากกว่า 1,200 คนซึ่งกำลังดำเนินการอยู่</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 09:46:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c695db73d019bd1bf4a897c893286ed3a44d4ef4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/79c3d74c-8f47-45cc-bf69-e67bedf5968d_2ca2105e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สาขาลันเตาเล็งเห็นโรงงานรื้อถอนเครื่องบินแห่งแรกของฮ่องกง: แหล่งข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338925/lantau-site-eyed-hong-kongs-first-aircraft-dismantling-plant-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เว็บไซต์ทางตะวันตกเฉียงเหนือของเกาะลันเตามีแนวโน้มที่จะได้รับเลือกให้เป็นบริษัทบริการด้านการบินของฝรั่งเศสเพื่อสร้างโรงงานที่จะเป็นที่ตั้งของธุรกิจการรื้อถอนเครื่องบินแห่งแรกของฮ่องกงโพสต์ได้เรียนรู้แหล่งข่าวเมื่อวันอังคารกล่าวว่าเว็บไซต์ที่ To Kau Wan ถือว่าเหมาะสมเนื่องจากอยู่ใกล้กับสนามบินนานาชาติฮ่องกงและสามารถเข้าถึงโครงสร้างพื้นฐานที่มีอยู่ได้อย่างสะดวกรวมถึงถนน</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 09:33:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48a206ade955a85086e34da1618f04ebae21cb12</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/1767a461-af3a-460d-913f-8f0a42fe331a_4feeb5ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มอร์แกนสแตนลีย์ยกระดับที่พักในฮ่องกงให้ ‘น่าดึงดูด’ ด้วยการรีบาวด์ที่จะขยายไปถึงปี 2027</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3338864/morgan-stanley-lifts-hong-kong-property-attractive-rebound-extend-2027?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มอร์แกนสแตนลีย์ได้ยกระดับภาคอสังหาริมทรัพย์ของฮ่องกงเป็น "น่าสนใจ" โดยสังเกตว่าการปรับปรุงเศรษฐกิจของเมืองอย่างรอบด้านและการฟื้นตัวตามนโยบายจะยังคงผลักดันราคาให้สูงขึ้นในปีนี้ธนาคารเพื่อการลงทุนของสหรัฐคาดการณ์ว่าราคาบ้านจะเพิ่มขึ้นประมาณร้อยละ 10 ในปี 2026 โดยคาดว่าจะมีกำไรเพิ่มขึ้นในปี 2027 โดยชี้ให้เห็นว่าการฟื้นตัวอย่างต่อเนื่องเป็นจุดเริ่มต้นของ upcycle ใหม่ “เรา EXP</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 09:28:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44357a179a7ac564e41ea35e0b2e26b748014174</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/74a2855f-e8ca-4287-ae70-3dccea4c2712_e05a23dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแก้ปัญหาของญี่ปุ่นสำหรับแรงงานที่หดตัว? แอปหาคู่ขององค์กร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3338918/japans-fix-shrinking-workforce-corporate-dating-apps?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่นายจ้างชาวญี่ปุ่นค้นหาวิธีใหม่ๆในการรักษาแรงงานไว้ท่ามกลางปัญหาการขาดแคลนแรงงานของประเทศและอัตราการเกิดที่ลดลงบางคนก็ยอมรับแพ็กเกจสิทธิประโยชน์ที่แปลกใหม่: แอปหาคู่สำหรับองค์กรเท่านั้นบริการที่ช่วยให้พนักงานได้พบกับคู่ค้าจากบริษัทที่ได้รับการตรวจสอบอื่นๆจะถูกนำเสนอเป็นสิทธิประโยชน์ด้านไลฟ์สไตล์น้อยกว่าเป็นเครื่องมือในการแก้ไขปัญหาความไม่สมดุลที่มีมานาน</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 09:04:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a73f7b4c6561041bb0c679a82084611e41694c74</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/4c26a98e-ed34-4c66-874d-f4738a3e4216_36e9af3d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
