<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาครงเรียกร้องให้สหภาพยุโรปตอบโต้การคุกคามของทรัมป์: ‘การทำให้โลกโหดร้าย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340612/brutalisation-world-macron-urges-europe-hit-back-against-trumps-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายเอ็มมานูเอลมาครงประธานาธิบดีฝรั่งเศสกล่าวเตือนในการกล่าวสุนทรพจน์ที่ดาวอสเมื่อวันอังคารว่ายุโรปจะต้องตอบสนองต่อภัยคุกคามของสหรัฐฯเหนือกรีนแลนด์และภาคอุตสาหกรรมของจีนหรือมิฉะนั้น "ยอมรับ... การทำลายล้างและการเมืองกลุ่ม" มาครงเตือนถึง "ความโหดร้ายของโลก" ในขณะที่เขากระตุ้นให้ใช้อาวุธทางการค้าที่ทรงพลังที่สุดของสหภาพยุโรปเพื่อตอบสนองต่อคำขู่ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาที่จะตบอัตราภาษียูโร</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:39:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0de3340a494a9b94b1e65e4dc70f370152c3b5a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/f92d2bf3-db49-45c6-a688-6e9dd1175d34_669d3db1.jpg?itok=r_M7VR_s&amp;v=1768930741" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แคนาดาวางแผนสำหรับสถานการณ์การรุกรานของสหรัฐฯเนื่องจากทรัมป์โพสต์แผนที่ ‘การยึดอำนาจ ': รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340611/canada-plans-us-invasion-scenario-trump-posts-takeover-map-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพแคนาดาได้พัฒนารูปแบบการตอบสนองต่อการรุกรานของสหรัฐอเมริกาโกลบและเมลรายงานเมื่อวันอังคารขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกากลับมาออนไลน์เกี่ยวกับการยึดครองแคนาดาอีกครั้งเอกสารฉบับนี้อ้างถึงเจ้าหน้าที่ระดับสูงของรัฐบาลสองคนที่ไม่มีชื่อกล่าวว่าศูนย์แบบจำลองการตอบสนองของแคนาดาเกี่ยวกับยุทธวิธีสไตล์การก่อความไม่สงบเช่นเดียวกับที่ใช้ในอัฟกานิสถานโดยนักสู้ที่ต่อต้านโซเวียตและต่อมากองกำลังสหรัฐ T</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:11:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c2685871dbee0bfe82c08c9404d1a00b994a940</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/5850f922-3de1-42e9-856c-c408464df5f3_acd15157.jpg?itok=YXpYff5t&amp;v=1768925347" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มอเตอร์เทรดฮ่องกงเห็นสีแดงเหนือกฎการตรวจสอบยานพาหนะที่เข้มงวดขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3340609/hong-kong-motor-trade-sees-red-over-tightened-vehicle-inspection-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การค้ารถยนต์ของฮ่องกงได้ตอบสนองด้วยความหงุดหงิดต่อการเข้มงวดกฎการตรวจสอบยานพาหนะประจำปีอย่างกะทันหันโดยผู้นำเตือนว่าเจ้าของยานพาหนะที่ล้มเหลวอาจต้องเผชิญกับค่าใช้จ่ายเพิ่มเติมหลายพันดอลลาร์และความล่าช้าที่สำคัญการตีกลับในวันอังคารเป็นไปตามสิ่งที่พวกเขาอธิบายว่าเป็นการเปิดตัวที่ "เร่งด่วน" โดยกรมการขนส่งทางบกโดยมีการประกาศมาตรการเพียงไม่กี่วันก่อนที่พวกเขาจะเข้าสู่ eff</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:04:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48777a5c1e388813128dbdea4560090e86e391e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/09507cef-1f30-4315-b0c4-76ac69f55df0_77f62751.jpg?itok=vEOJhsCm&amp;v=1768924405" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปเคลื่อนไหวเพื่อบังคับให้หัวเว่ยออกจากเครือข่ายเปิดประตูสู่การห้ามใช้เทคโนโลยีของจีนในวงกว้าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3340610/eu-moves-force-huawei-out-networks-opening-door-wider-chinese-tech-bans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมาธิการยุโรปต้องการบังคับให้รัฐสมาชิกสหภาพยุโรปลบบริษัทจีน Huawei Technologies และ ZTE ออกจากเครือข่ายมือถือซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของกฎหมายความปลอดภัยทางไซเบอร์ฉบับใหม่ที่เปิดเผยในวันอังคารในขณะที่ผู้บริหารของ BLOC ได้แนะนำว่าเมืองหลวงของอุปกรณ์กำจัดวัชพืชจากผู้ให้บริการเหล่านั้นจากเครือข่าย 5G ของพวกเขาตั้งแต่ปี 2020 โดยอ้างถึงความเสี่ยงด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์มีเพียง 13 จาก 27 รายเท่านั้นที่ดำเนินการดังกล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:54:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5213f8102fd14596dd85c110660e77c40cbcd02</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/463e9c32-3f2b-42c2-b303-d7ace14acf37_335d5cc8.jpg?itok=jYhGy31W&amp;v=1768924448" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุมผู้หญิง 2 คนที่ถูกกล่าวหาว่าล่วงละเมิดเด็กแพร่กระจายไปทั่วโลกออนไลน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3340608/hong-kong-police-arrest-2-women-child-abuse-allegation-goes-viral-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมผู้หญิงสองคนที่สงสัยว่ามีการทารุณกรรมเด็กขณะที่พ่อนำไปยังโซเชียลมีเดียเพื่อกล่าวหาว่าผู้ช่วยในประเทศที่เขย่าลูกชายวัยสี่เดือนของเขาทำให้เกิดการตกเลือดในสมองและเป็นอันตรายต่อร่างกายกองกำลังในคืนวันอังคารยืนยันว่าได้จับกุมผู้หญิงสองคนอายุ 28 และ 45 ปีผู้ต้องสงสัยว่าปฏิบัติต่อทารกชายอย่างไม่ดีที่แฟลตใน Sheung Shui ในวันอาทิตย์ผู้ต้องสงสัยถูกควบคุมตัวในปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:51:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">096b0bd30386d9b99fd75e3cf43ca14528714346</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/2ecb64c1-6ec0-41c3-aa02-9177a19aba0d_0452c2c6.jpg?itok=gIQ2j_wc&amp;v=1768924316" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
