<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘นโยบายที่ไม่ดี ': ผู้ผลิตโดรนของจีนที่จะยักไหล่ห้ามสหรัฐฯนักวิเคราะห์กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3337500/bad-policy-chinas-drone-makers-shrug-us-ban-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้ว่าจะไม่ใช่เรื่องน่าแปลกใจแต่การห้ามขายโดรนใหม่ที่จีนผลิตอย่างเป็นทางการของสหรัฐฯถือเป็น "ก้าวสำคัญ" ในการแข่งขันเชิงกลยุทธ์ของทั้งสองประเทศและการแยกตัวทางเทคโนโลยีนักวิเคราะห์กล่าวว่าการแข่งขันของพวกเขายังคงดำเนินต่อไปในหลายสาขาแม้ว่าจะมีการสงบศึกทางการค้าชั่วคราวระหว่างผู้นำของพวกเขาในเดือนตุลาคมหน่วยงานกำกับดูแลด้านโทรคมนาคมของวอชิงตันกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่า</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abff1b00d2bc6dddf45f1c84c9612883f77ba32c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/b1b0aad1-7331-4a42-8996-491d69b19b64_4cab2767.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ ‘ไข้หวัดใหญ่’ แพร่กระจายไปทั่วโลกชาวฮ่องกงจะป้องกันได้อย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3337539/super-flu-spreads-worldwide-how-can-hongkongers-protect-against-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเกิดขึ้นของสิ่งที่เรียกว่า "ไข้หวัดใหญ่" ได้จับพาดหัวข่าวทั่วโลกกระตุ้นให้เจ้าหน้าที่ในฮ่องกงกระตุ้นให้ผู้อยู่อาศัยได้รับการฉีดวัคซีนท่ามกลางการติดเชื้อทีมวิจัยในท้องถิ่นยังพบว่าร้อยละ 99 ของผู้อยู่อาศัยขาดแอนติบอดีที่เพียงพอที่จำเป็นในการป้องกันตัวเองจากสายพันธุ์ใหม่ด้วยผู้คนจำนวนมากที่เดินทางในช่วงวันหยุดคริสต์มาสโพสต์แบ่งสิ่งที่</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 14:00:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aef232a93bbc327c8f98e4c1d5b7be085f40856c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/263bca10-503d-457e-9248-d8600a355294_40b927df.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักกิจกรรมชาวสวีเดน Greta Thunberg ถูกจับกุมในการประท้วงของชาวโปรปาเลสไตน์ในสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337538/swedish-activist-greta-thunberg-arrested-uk-pro-palestinian-protest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจลอนดอนเมื่อวันอังคารจับกุมนักกิจกรรมชาวสวีเดน Greta Thunberg ในการสาธิตเพื่อสนับสนุนกองหน้าหิวโหยชาวโปรปาเลสไตน์กลุ่มนักกิจกรรมชาวปาเลสไตน์กล่าวการจับกุมของธันเบิร์กทำให้เธอเป็นบุคคลที่มีประวัติสูงสุดที่ถูกตำรวจควบคุมตัวเนื่องจากรัฐบาลสั่งห้ามกลุ่มปฏิบัติการปาเลสไตน์ภายใต้กฎหมายต่อต้านการก่อการร้าย “Greta Thunberg ถูกจับกุมภายใต้พระราชบัญญัติการก่อการร้ายที่ Prisoners for P</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:52:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">443c4595b82ca96b169c4363438460dc0c64e908</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/5f1417f2-a545-44c8-a09b-8cae4dd81e57_1a42d01d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความทะเยอทะยานของจรวดที่นำกลับมาใช้ใหม่ได้ของจีนประสบกับความล้มเหลวบัญชีดำของสหรัฐอเมริกา DJI: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3337528/chinas-reusable-rocket-ambitions-suffer-setback-us-blacklists-dji-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ความล้มเหลวในการกู้คืนจรวดที่นำกลับมาใช้ใหม่ครั้งที่สองในหนึ่งเดือนทำให้จีนตามหลังเรา 10 ปี The Long March 12A ซึ่งเป็นจรวดนำกลับมาใช้ใหม่ได้ลำแรกของจีนเปิดตัวครั้งแรกในเช้าวันอังคารแต่การฟื้นตัวของระยะแรกล้มเหลว 2. ‘ด่วน ': มี mainla</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">374a303676cbd95e7405638eedf412607c12587d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/576e6d7e-2780-4170-a9f1-eb173986abce_2933f5f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>YF Capital ที่ได้รับการสนับสนุนจาก Jack Ma เข้าร่วมใน InnoStar ผู้ผลิตชิปหน่วยความจำในเซี่ยงไฮ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3337497/jack-ma-backed-yf-capital-takes-stake-shanghai-memory-chipmaker-innostar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>YF Capital ซึ่งเป็นบริษัทเอกชนที่ได้รับการสนับสนุนจากมหาเศรษฐีชาวจีน Jack Ma Yun ได้ถือหุ้นน้อยในบริษัท InnoStar Semiconductor ผู้พัฒนาชิปหน่วยความจำในเซี่ยงไฮ้ตามบันทึกของบริษัท Hainan Yunfeng Fund Centre ซึ่งเป็นบริษัทในเครือของ YF Capital กลายเป็นผู้ถือหุ้นรายใหญ่อันดับที่ 14 ของ chipmaker หลังจากได้รับหุ้นร้อยละ 2.1 โดยอ้างอิงจากบันทึกการเปลี่ยนแปลงลงวันที่ 17 ธันวาคมในวันทำการ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef03efc3a19dc7feb936b29ace7746868596061a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/f39925e8-345d-4464-8539-096066e11349_bf440d0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
