<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯและแคนาดาแยกจากจีนเมื่อออตตาวาทบทวนความสัมพันธ์ระหว่างปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3340910/us-and-canada-drift-apart-china-ottawa-rethinks-beijing-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มองหาสหรัฐและแคนาดาที่จะแยกออกจากกันมากขึ้นเกี่ยวกับนโยบายของจีนแม้ในพื้นที่ที่พวกเขาเคยสอดคล้องกันมาก่อนนักวิเคราะห์กล่าวว่าไม่กี่วันหลังจากที่นายกรัฐมนตรีแคนาดามาร์คคาร์นีย์ประกาศข้อตกลงหลายด้านกับปักกิ่งในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาวอชิงตันและออตตาวาได้ใกล้ชิดกันมากขึ้นเมื่อต้องรับมือกับปักกิ่งตั้งแต่ภาษีรถยนต์ไฟฟ้าและความปลอดภัยในการวิจัยไปจนถึงการคัดกรองการลงทุน</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 20:04:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">553d455f1357ab7ce48782082437c4f5ffdb6cc3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/92a9e15b-cd52-4eb4-9b2d-6519396d7f4b_916d26f6.jpg?itok=9ENU1140&amp;v=1769112253" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีเปรูปฏิเสธที่จะลงจากตำแหน่งเนื่องจากการประชุมลับของจีนทำให้เกิดเรื่องอื้อฉาว ‘Chifagate’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340909/perus-president-refuses-step-down-secret-china-meetings-fuel-chifagate-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Jose Jeri แห่งเปรูได้ให้คำมั่นว่าจะไม่ลาออกแม้จะมีแรงกดดันเพิ่มขึ้นเกี่ยวกับเรื่องอื้อฉาวที่เกี่ยวข้องกับการประชุมที่ไม่เปิดเผยกับนักธุรกิจชาวจีนเนื่องจากฝ่ายนิติบัญญัติฝ่ายค้านกล่าวว่าเรื่องดังกล่าวได้สร้างความเสียหายต่อความไว้วางใจของประชาชนและเจ้าหน้าที่ระดับสูงยืนยันว่าจะไม่มีการกระทำผิดกฎหมายเกิดขึ้นข้อถกเถียงหรือที่รู้จักกันในสื่อเปรูว่า "Chifagate" ซึ่งอ้างอิงถึงอาหารจีน - เปรูศูนย์กลางการประชุมยามค่ำคืน</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:51:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98ddca68102dd24d3e07cfd8f193490b2bc202f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/a0de1428-7aad-48a9-bbb6-5eaa58db5d94_c69fe8f9.jpg?itok=qurUldAk&amp;v=1769111494" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ฟ้อง JPMorgan กล่าวหาว่าธนาคารปิดบัญชีด้วยเหตุผลทางการเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340908/trump-sues-jpmorgan-accusing-bank-closing-his-accounts-political-reasons?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้ยื่นฟ้อง JPMorgan Chase มูลค่า 5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในข้อกล่าวหาเรื่องการดีแบงก์กิ้งตามการร้องเรียนที่โพสต์บนเว็บไซต์ CNBC ทรัมป์กล่าวว่า JPMorgan ละเมิดนโยบายของตัวเองโดยแยกเขาออกมาในการเสนอราคาเพื่อขี่ "กระแสทางการเมือง" และยุติบัญชีหลายบัญชีของเขาเขากล่าวว่าธนาคาร "อย่างไม่ลดละ" โอ้อวดเป็นเวลา 225 ปีที่ให้บริการลูกค้าด้วยความเคารพ</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:25:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7374a96884ce9891f90c644642bdba214c90d1c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/5d2a326a-7f5d-4226-8477-5d3a039020ab_e4206d2a.jpg?itok=WxdiWdk6&amp;v=1769109934" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีกรีนแลนด์กล่าวว่าเขาไม่รู้ว่ามีข้อตกลงอะไรกับทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340907/greenland-pm-says-he-doesnt-know-whats-deal-reached-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีกรีนแลนด์กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเขาไม่ทราบถึงเนื้อหาของข้อตกลงกรอบการทำงานเกี่ยวกับดินแดนปกครองตนเองของเดนมาร์กที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐประกาศหลังจากการประชุมกับหัวหน้าของนาโตแต่เน้นย้ำว่าไม่สามารถทำข้อตกลงได้โดยไม่เกี่ยวข้องกับเกาะนี้ “ไม่มีใครนอกจากกรีนแลนด์และราชอาณาจักรเดนมาร์กที่มีอำนาจในการทำข้อตกลงหรือข้อตกลงเกี่ยวกับกรีนแลน</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 18:42:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f3a995473c5346ae21b0d625b7e35ae51cb8812</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/a90a23be-ec3f-465a-9804-cd47808b8463_c7a51bda.jpg?itok=bf8yxyGd&amp;v=1769107334" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลังจากอุบัติเหตุทางรถไฟร้ายแรงพบสุนัขโบโรที่หายไปที่หลงรักสเปน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340906/after-fatal-rail-accident-missing-dog-captivated-spain-found?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากเกิดอุบัติเหตุรถไฟชนกันส่งคลื่นกระแทกไปทั่วสเปนข่าวดีก็มาถึงในวันพฤหัสบดี: พบโบโรสุนัขที่หายไปหลายวันก่อนหน้านี้ Ana Garcia เจ้าของของ Boro ได้ออกคำวิงวอนอย่างสิ้นหวังที่จะช่วยตามหาเขาหลังจากที่สุนัขล้มลงในวันอาทิตย์หลังจากเหตุการณ์รถไฟความเร็วสูงตกในภาคใต้ของสเปนซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 43 คนการ์เซียอายุ 26 ปีและน้องสาวที่กำลังตั้งครรภ์กำลังเดินทาง</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:40:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">045047705987ab860786f28b4486753a5e855603</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/028e9680-c121-4454-ac1b-383fc97dc993_006349b9.jpg?itok=mH6pYC_x&amp;v=1769103612" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
