<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฝูงชนบนเกาะฮ่องกงรอบนอกจะไม่มี ‘ผลกระทบ‘ สำคัญต่อแนวปะการัง: อย่างเป็นทางการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3327961/crowds-outlying-hong-kong-island-wont-have-major-impact-corals-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กล่าวว่าการแออัดที่อุทยานธรณี Unesco ในฮ่องกงในช่วงวันหยุด "สัปดาห์ทอง" แห่งชาติไม่คาดว่าจะมี "ผลกระทบอย่างมีนัยสำคัญ" ต่ออาณานิคมปะการังโดยเน้นว่าพวกเขาจะประเมินสุขภาพของแนวปะการังใกล้เกาะรอบนอกและทบทวนมาตรการควบคุมฝูงชน Patrick Lai Chuen-chi, Deputy Director of the Agriculture, Fisheries and Conservation Departm</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 04:01:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9396e5d4ebb8c7a22223299760b97ce993910b22</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/91ef7687-3557-4e21-9a00-87a717a19517_bf8fc69d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดวงตาเริ่มต้นการดูแลสุขภาพ AI ของออสเตรเลียในตลาดฮ่องกงและสิงคโปร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3327945/start-heidi-secures-us65-million-expand-ai-healthcare-hong-kong-singapore?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฮดี้สตาร์ทอัพด้านเทคโนโลยีการดูแลสุขภาพของออสเตรเลียได้รับเงินทุนจำนวน 65 ล้านดอลลาร์สหรัฐในรอบการระดมทุนใหม่เนื่องจากมีเป้าหมายที่จะขยายกำลังคนและจัดตั้งสำนักงานในฮ่องกงและสิงคโปร์เพื่อใช้ประโยชน์จากความต้องการเทคโนโลยีปัญญาประดิษฐ์ทางการแพทย์ที่เพิ่มขึ้นในภูมิภาคบริษัทมีมูลค่า 465 ล้านดอลลาร์สหรัฐหลังจากการประกาศรอบซีรีส์ B ในวันจันทร์นำโดย Point72 Private Investm</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 04:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83463eb9ee327a0d666dc29e41e17a52bfab518b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/0285117e-c426-4056-94ad-18214b81a7eb_a9b55820.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยอดผู้เสียชีวิตจากการล่มสลายของโรงเรียนในอินโดนีเซียพุ่งสูงถึง 54 รายหลังเจ้าหน้าที่กู้ภัยเก็บกวาดเศษขยะ 80%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327959/indonesian-school-collapse-death-toll-hits-54-80-debris-cleared?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนผู้เสียชีวิตจากการล่มสลายของโรงเรียนในอินโดนีเซียเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเพิ่มขึ้นเป็น 54 คนขณะที่เจ้าหน้าที่กู้ภัยได้กวาดล้างเศษซากเกือบทั้งหมดเจ้าหน้าที่กู้ภัยกล่าวเมื่อวันจันทร์ในภัยพิบัติที่ร้ายแรงที่สุดของประเทศในปีนี้กองคอนกรีตพังทับเด็กชายวัยรุ่นหลายร้อยคนส่วนใหญ่หลังจากการล่มสลายของโรงเรียนประจำอิสลาม Al Khoziny ในเมือง Sidoarjo ของอินโดนีเซียในชวาตะวันออก</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 03:44:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">efbe1e538c2d08e0dbc74a5d2a818764f5160b69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/9c1eabff-1f23-47ae-b721-a1d3e7cb7190_e760dd37.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คณะผู้แทนของ LEGCO หลบเลี่ยงตะวันตกเป็นเวลา 4 ปีในครั้งแรกนับตั้งแต่มีการส่งมอบฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3327924/legco-delegations-shun-west-4-years-first-hong-kong-handover?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภานิติบัญญัติของฮ่องกงไม่ได้ส่งคณะผู้แทนใดๆไปยังยุโรปหรืออเมริกาเหนือตลอดระยะเวลาสี่ปีปัจจุบันซึ่งเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่การกลับมาสู่อำนาจอธิปไตยของจีนผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าการเดินทางดังกล่าวซึ่งเป็นกิจวัตรในอดีตถูกมองว่ามีความเสี่ยงสูงและมีมูลค่าน้อยท่ามกลางความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองกับตะวันตกอย่างไรก็ตามฝ่ายกฎหมายแสดงความหวังว่าบริษัทนิติบัญญัติแห่งต่อไป</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 03:00:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f80a428610d923d9616d83d62378efa657c3dd53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/ab6ed996-5350-4167-a4e2-68f5bb757f42_84bd8963.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เงินชดเชย 3.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับซามัวหลังจากเรือของกองทัพเรือนิวซีแลนด์จมบนแนวปะการัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3327947/new-zealand-pays-samoa-full-us36-million-compensation-after-navy-ship-sinks-reef?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลนิวซีแลนด์กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าได้ตกลงที่จะจ่ายค่าชดเชย 10 ล้านทาลา (3.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ให้กับรัฐบาลซามัวหนึ่งปีหลังจากที่ทหารเรือนิวซีแลนด์ขับเรือของกองทัพเรือล้มลงบนแนวปะการังนอกเกาะแปซิฟิกทั้ง 75 คนบนเรืออพยพไปยังที่ปลอดภัยเนื่องจากเรือลำนี้มีระยะทางประมาณ 1.6 กม. (หนึ่งไมล์) นอกชายฝั่ง Upolu ซึ่งเป็นเกาะที่ใหญ่เป็นอันดับสองของซามัวก่อนที่จะเกิดเพลิงไหม้</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 02:21:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0acce306481edc064f5f90e2c3178d93f3ceafd9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/7ab48ae5-55ab-464d-a858-ecca4079be96_1112ca7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
