<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คณะผู้แทนสหรัฐอเมริกา ‘ทำลายน้ำแข็ง’ จีนเยี่ยมชมคำใบ้ที่ละลายในความสัมพันธ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326656/chinas-wang-yi-hails-ice-breaking-us-house-delegation-visit-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและสหรัฐฯไม่ใช่ "คู่แข่ง" หรือ "ศัตรู" แต่เป็น "พันธมิตร" นายหวังยี่นักการทูตระดับสูงของจีนกล่าวกับกลุ่มสองพรรคที่หายากซึ่งมีสมาชิกสภานิติบัญญัติอเมริกันสี่คนนอกจากนี้เขายังเรียกร้องให้วอชิงตันให้ความสำคัญกับ "แนวโน้มการรักษาเสถียรภาพ" ในความสัมพันธ์ทวิภาคีในปัจจุบันในขณะที่ยังคงรักษา "พันธกรณีทางการเมือง" ต่อปักกิ่งเกี่ยวกับไต้หวันในระหว่างการประชุมเมื่อวันอังคารกับสภาผู้แทนราษฎรแห่งสหรัฐอเมริกาคนแรก</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 07:08:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac046d212e0162bc519da90f9e3c02b99378107d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/17df5af5-7406-42eb-b38a-33224d5571d3_9f4f43f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะสละสิทธิพิเศษของ WTO เพื่อแสดงการสนับสนุนการค้าพหุภาคี</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3326655/china-relinquish-wto-privileges-show-support-multilateral-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนให้คำมั่นว่าจะไม่แสวงหาการปฏิบัติที่พิเศษและแตกต่าง – บทบัญญัติขององค์การการค้าโลกที่ให้สิทธิพิเศษบางอย่างแก่ประเทศกำลังพัฒนา – ในการติดต่อภายใต้กรอบขององค์กรการค้าโลกซึ่งเป็นการดำเนินการที่ส่งเสริมกรณีของประเทศที่จีนปกป้องระบบการค้าพหุภาคีท่ามกลางการขึ้นภาษีและนโยบายการคุ้มครองอื่นๆที่กำหนดโดยประธานาธิบดีสหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 07:04:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbc2888277f42d55d52e478ba977557e8eb3cbb8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/05b7637e-8cc1-4b93-a4ed-19d70aa58f82_f04b986c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงชาวเวียดนามถูกแทงเสียชีวิตจากข้อพิพาทด้านเสียงในสิงคโปร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3326651/vietnamese-woman-stabbed-death-over-noise-dispute-singapore?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 67 ปีถูกจับกุมในข้อหาฆาตกรรมเมื่อวันพุธหลังจากข้อพิพาทด้านเสียงกลายเป็นอันตรายถึงชีวิตที่ตึกที่อยู่อาศัยของ Yishun ในสิงคโปร์ตำรวจกล่าวว่าหญิงชาวเวียดนามวัย 31 ปีถูกนำตัวไปหมดสติที่โรงพยาบาลซึ่งเธอเสียชีวิตอีกสองคนถูกนำตัวส่งโรงพยาบาล – ผู้ต้องสงสัยและชายวัย 33 ปีตำรวจกล่าวว่าพวกเขาถูกเรียกไปที่เกิดเหตุที่บล็อก 323 Yishun Central เวลาประมาณ 7.25 น. (เวลาท้องถิ่น)</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:13:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24b9fa555265dde43273ffabbc752a0b374cb3d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/15adbc14-e03c-4857-929a-b28ee416ddd2_52d23ddd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธนาคารฮ่องกงแพ็คโรงแรมหรูใกล้สำนักงานสำหรับการซื้อขายพายุไต้ฝุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3326648/hong-kong-bankers-pack-luxury-hotels-near-offices-typhoon-trading?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายธนาคารและเทรดเดอร์ของฮ่องกงอยู่ที่บ้านหรือจองโรงแรมใกล้กับสำนักงานของพวกเขาในขณะที่ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาลงมาบนศูนย์กลางทางการเงินของเอเชียธนาคารระหว่างประเทศยักษ์ใหญ่รวมถึง Goldman Sachs, Morgan Stanley และ HSBC Holdings บอกให้พนักงานส่วนใหญ่ทำงานจากที่บ้านก่อนที่พายุไต้ฝุ่นจะปล่อยฝนและลมแรงถึง 195 กิโลเมตร (121 ไมล์) ต่อชั่วโมงในช่วงต้นของ We</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:11:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3da3a64651c236eb27218e43f106b1fcc0482b06</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/8627405b-6649-4fde-bbf5-72525526c0e3_127fe5b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนเหยียบกรดไฮโดรฟลูออริกระหว่างการเดินเล่นเสียชีวิตจากความล้มเหลวของอวัยวะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3325834/chinese-woman-dies-organ-failure-after-stepping-hydrofluoric-acid-during-stroll?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งในภาคตะวันออกของจีนเสียชีวิตหลังจากเหยียบกรดที่เรียกว่า "น้ำละลายกระดูก" ซึ่งกระตุ้นให้ประชาชนตื่นตัวเกี่ยวกับการจัดการของเสียที่เป็นอันตรายเมื่อวันที่ 9 กันยายนหญิงวัย 52 ปีนามสกุลตู่จากหางโจวล้มลงหลังจากเหยียบภาชนะที่ทิ้งไว้ของกรดไฮโดรฟลูออริกในขณะที่เดินข้ามเนินเขาสารเคมีทำให้เกิดอาการบวมอย่างรวดเร็วและเธอถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลซึ่งหมอ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a8f23b275bc9177aa1132496202e320a75c8371</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/d2b8f199-d85f-42b9-9c0e-1423c27567a5_51f19a5b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
