<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปฏิบัติการซานตาคลอส: 260 เล่นเพื่อการกุศลที่ทัวร์นาเมนต์ Hong Kong Football Club</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332854/operation-santa-claus-260-play-charity-hong-kong-football-club-tournament?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันฟุตบอลการกุศลนำเสียงเชียร์ไปทั่วสนามสันทนาการ Happy Valley ของฮ่องกงโดยมีผู้เล่น 260 คนรวมถึงเด็กผู้ชายและเด็กผู้หญิงอายุต่ำกว่า 10 ปีผู้เล่นที่มีอาการดาวน์ซินโดรมและผู้ใหญ่เข้าร่วมกิจกรรมการแข่งขันนี้จัดขึ้นร่วมกันโดย Operation Santa Claus (OSC) – แคมเปญระดมทุนประจำปีที่จัดตั้งขึ้นโดย Post และ RTHK – และสโมสรฟุตบอลฮ่องกง (HKFC)</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 02:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c20fbdac9ec68c61fea1b23c76fda8273abd94d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/bca709ca-d357-4283-93f5-771a20bf4e67_3906d94e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชิป ‘Lion Rock‘ ที่ได้รับการสนับสนุนจากฮ่องกงช่วยเพิ่มสถานะเซมิคอนดักเตอร์ของเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3332852/hong-kong-backed-lion-rock-chip-debuts-boost-citys-semiconductor-standing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทสตาร์ทอัพชิปที่ลงทุนในฮ่องกงเมื่อวันศุกร์ได้เปิดตัวโปรเซสเซอร์ที่ตั้งชื่อตาม Lion Rock ภูเขาที่เป็นแลนด์มาร์คของเมืองซึ่งเป็นการพัฒนาที่จะยกระดับสถานะของเมืองในภูมิทัศน์เซมิคอนดักเตอร์ชิปศูนย์ข้อมูลที่ใช้ RISC-V จาก StarFive สตาร์ทอัพเซมิคอนดักเตอร์เซมิคอนดักเตอร์เซี่ยงไฮ้ซึ่งได้รับการลงทุนที่ไม่เปิดเผยจาก Hong Kong Investment Corporation (HKIC) ในเดือนมีนาคมมีวัตถุประสงค์เพื่อ TAK</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 02:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3054cb6a9cffeceb6e226ba43b6f946bbcb7790c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/26e1ff14-7b56-4190-b5e3-1d0acd4661c1_33557216.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมเอกสารเกี่ยวกับการค้าระหว่างเกาหลีใต้กับสหรัฐฯสัญญาด้านความมั่นคงจึงสร้างความกังวล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3332850/why-document-south-korea-us-trade-security-pacts-sparking-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้และสหรัฐอเมริกาได้เผยแพร่เอกสารร่วมที่รอคอยมานานซึ่งมีรายละเอียดเกี่ยวกับข้อตกลงการค้าและความมั่นคงล่าสุดรวมถึงการอนุมัติของวอชิงตันสำหรับกรุงโซลในการสร้างเรือดำน้ำพลังงานนิวเคลียร์อย่างไรก็ตามนักวิเคราะห์เตือนว่าช่องว่างที่สำคัญในเอกสารข้อเท็จจริงอาจนำไปสู่การที่ทั้งสองรัฐบาลตีความความร่วมมือของพวกเขาแตกต่างกันมากโดยเฉพาะอย่างยิ่งในบทบัญญัติการป้องกันที่ละเอียดอ่อนและ f</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 02:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f263257f45cc405f589e249de1783924572ac2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/ecec49b8-84a9-452d-b92b-cc67de7a51ba_03abe6d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนประสบความสำเร็จในการคว้าเข็มขัดทองคำหนัก 1,000 ตันครั้งที่สามในปีนี้ที่เทือกเขาคุนหลุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332600/china-hits-third-1000-tonne-gold-belt-year-holds-all-treasures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ค้นพบแหล่งทองคำหายากในเทือกเขาคุนหลุนใกล้ชายแดนตะวันตกของเขตปกครองตนเองซินเจียงอุยกูร์ตามที่นักธรณีวิทยาของรัฐบาลที่เกี่ยวข้องในการสำรวจประมาณการเบื้องต้นแนะนำว่าปริมาณสำรองทองคำทั้งหมดอาจเกิน 1,000 ตัน “โครงร่างของเข็มขัดทองคำพันตันในเวสต์คุนหลุนซินเจียงกำลังเป็นรูปเป็นร่าง” เหอฝูเป่าวิศวกรอาวุโสของ TH เขียน</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45e14704127a0038633a3d097d82f13a8c45b6b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/37546cf7-9e32-4a74-ad38-e4bb0048e6d3_413d21b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงต้องการนักกฎหมายสายพันธุ์ใหม่เพื่อควบคุมหลักสูตรในอนาคต</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3332592/hong-kong-needs-new-breed-lawmaker-steer-its-future-course?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ผู้มีความหวัง 161 คนเข้าร่วมการแข่งขันในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติ "เฉพาะผู้รักชาติ" ครั้งที่สองของฮ่องกงพวกเขาจะมีเวลาเพียงไม่กี่สัปดาห์ในการทำให้ตัวเองและแพลตฟอร์มนโยบายของพวกเขาเป็นที่รู้จักของสาธารณชนในวงกว้างบางคนที่มีภูมิหลังทางการเมืองมีความเสี่ยงอยู่แล้วแต่อาจจำกัดอยู่ที่ระดับอำเภอจากผู้สมัครจำนวน 49 คนเป็นสมาชิกสภาเขตซึ่งมีจำนวนมากกว่าสามเท่า</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e2f10a700bbd650e552b189766aa619394ffc53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/7b1fc014-def6-45dd-b772-cc1a4760fc28_29ff5699.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
