<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความไม่แน่นอนในอนาคตของเฮติท่ามกลางภัยคุกคามของสหรัฐอเมริกาความขัดแย้งของแก๊งนองเลือด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3342778/haitis-future-uncertain-amid-us-threats-bloody-gang-conflict?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เฮติเข้าสู่อำนาจทางการเมืองเมื่อวันเสาร์ในฐานะอาณัติของสภาปกครองชั่วคราวของประเทศแคริบเบียนซึ่งเป็นองค์กรที่มีวัตถุประสงค์เพื่อยับยั้งความขัดแย้งของแก๊งนองเลือดและนำมาซึ่งการเลือกตั้งที่ล่าช้ามานานสิ้นสุดลงโดยไม่มีแผนการสืบทอดตำแหน่งสภาประธานาธิบดีชั่วคราว (CPT) จำนวนเก้าคนได้รับการติดตั้งในเดือนเมษายน 2024 หลังจากที่นายกรัฐมนตรีเอเรียลเฮนรี่ลาออกมันถูกนำโดยการหมุน</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:15:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abfe515ab49fc45cc1df1b5ad00ccfa5f2ba9a5c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/a85ead1e-455c-4101-a913-dfe4ae54bb98_fa7f1c1b.jpg?itok=hiLHMWwS&amp;v=1770466551" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสัมพันธ์ของจีนจะต้องไม่ถูกเชื่อมโยงโดย ‘การเมือง ': นักการทูตอิสราเอล Aviv Ezra</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342302/china-ties-must-not-be-marred-politics-israeli-diplomat-aviv-ezra?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลและจีนควรหลีกเลี่ยงการปล่อยให้ความร่วมมือในการจี้ความขัดแย้งทางการเมืองนักการทูตอาวุโสของอิสราเอลกล่าวท่ามกลางสัญญาณที่เพิ่มขึ้นว่าพันธมิตรทางยุทธศาสตร์ทั้งสองกำลังเคลื่อนไหวเพื่อซ่อมแซมความสัมพันธ์หลังจากรอยแยกของสงครามกาซา “เราไม่ปล่อยให้ [ความสัมพันธ์] ถูกจี้โดยขอบเขตทางการเมืองและเรายังคงดำเนินกิจกรรมต่อเนื่องของเราในระดับทวิภาคี” Aviv Ezra รองรัฐมนตรีต่างประเทศอิสราเอลกล่าวโดยตรง</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85b5a3e4c0c12a8cc4bc1a16238b9c96702a9e52</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/1b35b5db-195f-4e11-a617-d615b0122571_130d5c5e.jpg?itok=Xr_6K7TC&amp;v=1770170408" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สภาเขตฮ่องกงเตือนหลังจอดรถผิดกฎหมายในช่องทางหนีไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3342776/hong-kong-district-councillor-warned-after-parking-illegally-fire-exit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงเปิดเผยว่าสมาชิกสภาเขตที่จอดรถผิดกฎหมายในฮ่องกงได้รับการเตือนให้ปฏิบัติตามมาตรฐานที่สูงขึ้นเลขาธิการฝ่ายกิจการบ้านและเยาวชน Alice Mak Mei-kuen กล่าวกับผู้สื่อข่าวเมื่อวันเสาร์ว่าเจ้าหน้าที่เขต Kwai Tsing ได้เตือน Chau Kit-ying ด้วยวาจาและเป็นลายลักษณ์อักษรให้ปฏิบัติตามความคาดหวังของประชาชน “เราเรียกร้องให้สมาชิกสภาเขตแต่ละคนปฏิบัติหน้าที่</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:58:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fe0c71e89ee07c5aeab4d2e13e87552581902b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/4e4c9ac6-7322-4a76-81d2-ae3dc0bb0acd_ac52ac3b.jpg?itok=3TcAt473&amp;v=1770465489" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้บัญชาการทหารของจีนกระชับระเบียบวินัยในระดับสูงสุดในการปลุกของนายพล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3342755/chinas-military-command-tightens-discipline-top-generals-wake?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยบัญชาการทหารสูงสุดของจีนได้เคลื่อนไหวเพื่อควบคุมกองกำลังติดอาวุธของพรรคคอมมิวนิสต์ด้วยการปรับปรุงกฎระเบียบวินัยสำหรับสมาชิกพรรคในกองทัพปลดปล่อยประชาชนหนังสือพิมพ์ PLA Daily ซึ่งเป็นหนังสือพิมพ์อย่างเป็นทางการของกองทัพรายงานเมื่อวันเสาร์ว่าการแก้ไขจะต้อง "ตอบสนองต่อข้อกังวลที่สำคัญ" อย่างแข็งขันในการบังคับใช้วินัยมันไม่ได้ระบุการเปลี่ยนแปลงแต่เป็น</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d944986aa0c47dcc955c9210f3b1582a23fda585</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/504aa1a5-c89f-46ec-8110-650cb808b88a_17d0247b.jpg?itok=o1smdg2I&amp;v=1770448358" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Alo Yoga ยึดพื้นที่ร้านค้าริมน้ำในฮ่องกงในขณะที่เอเชียกำลังร้อนขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3342767/alo-yoga-takes-over-waterfront-commercial-space-hong-kong-asia-play-heats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แบรนด์นักกีฬาชาวอเมริกัน Alo Yoga ได้เข้าครอบครองพื้นที่เชิงพาณิชย์ริมน้ำขนาดใหญ่ในฮ่องกงหลังจากที่ถูกว่างโดยร้านค้าปลีกอาหารหรูของอังกฤษโดยนักวิเคราะห์กล่าวว่าแบรนด์สุขภาพที่ "นำโดยประสบการณ์" กำลังเกิดขึ้นเป็นจุดสว่างที่หายากในการฟื้นตัวของร้านค้าปลีกที่ไม่สม่ำเสมอการเปิดตัวในท้องถิ่นของแบรนด์ที่พื้นที่ 7,000 ตารางฟุตสองชั้นที่ K11 Musea ในจิมซาจุ่ยตามทางออกของโฟ</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:10:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eda98422f0c4216030469754c8715efed3ef5e31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/0a42cfff-3bbc-49ea-9357-2d0bf53ce9d2_be7c676c.jpg?itok=ovHn-ObB&amp;v=1770459028" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
