<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เกียรติยศของจีนหยอกล้อกับ ‘Robot Phone’ มือถือ AI รุ่นใหม่ที่มาพร้อมกับกล้องที่ติดตั้ง gimbal</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3329238/chinas-honor-teases-robot-phone-new-ai-handset-gimbal-attached-camera?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Honor ผู้ผลิตสมาร์ทโฟนสัญชาติจีนออกมาจาก Huawei Technologies เมื่อวันพุธที่ผ่านมาล้อเลียนโทรศัพท์มือถือที่เปิดใช้งานปัญญาประดิษฐ์แนวคิดที่มีกล้องที่ติดตั้ง gimbal แบบพับได้เนื่องจากบริษัทมีลักษณะที่จะสร้างความแตกต่างจากผู้ผลิตอุปกรณ์ Android คู่แข่งในตลาดโลก “Robot Phone” ได้รับการเปิดเผยโดย Honor ออนไลน์ในวิดีโอส่งเสริมการขายที่แสดงให้เห็นว่ากล้องมีความเสถียร gimbal unfurl</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 09:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32bb77f9373d7cde0b4a6063e18c78c9cb43e238</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/a510c459-857b-44b9-beb8-140f09bd3ca1_99b1ad8e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนใส่กรอบข้อความของความร่วมมือสำหรับสมาชิกสหภาพยุโรปที่จะนำไปยังกรุงบรัสเซลส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329231/china-frames-message-partnership-eu-members-take-brussels?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ท่ามกลางความไม่ไว้วางใจอย่างลึกซึ้งเกี่ยวกับความแตกต่างทางการค้าและภูมิศาสตร์การเมืองจีนกำลังคบหากับประเทศมหาอำนาจในยุโรปกระตุ้นให้ประเทศเหล่านี้สนับสนุนการปกครองตนเองเชิงยุทธศาสตร์ของสหภาพยุโรปและกำหนดกรอบความสัมพันธ์กับกลุ่มประเทศในฐานะหุ้นส่วนที่กำหนดโดยความร่วมมือที่ไม่ใช่การเผชิญหน้าจีนและยุโรปไม่มีความขัดแย้งทางภูมิศาสตร์การเมืองหรือการปะทะกันพื้นฐานของผลประโยชน์หลักนายหวางยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวกับนักการทูตของประธานาธิบดีฝรั่งเศส</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 09:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02d32ecc766532ea83fc5f339b7b107fa21646c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/931151c5-44bf-49af-973e-15e4927dbe44_a8bcbe5f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Spirit of Hong Kong Awards: การเชื่อมโยงคนรุ่นใหม่ผ่านเรื่องราวโดยผู้สูงอายุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3329202/spirit-hong-kong-awards-enterprise-bridges-generations-through-stories-elderly?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หงกงเกอร์หว่องหยิวหมิงเคยไม่แน่ใจเกี่ยวกับบทบาทของเขาในสังคมหลังเกษียณแต่เขาก็กลับมามีความมั่นใจอีกครั้งหลังจากแบ่งปันเรื่องราวส่วนตัวของเขากับนักเรียน “เราคิดว่าเรากำลังสอนเด็กอยู่แต่ในความเป็นจริงพวกเขาช่วยให้เราเห็นตัวเองแตกต่างออกไป” Wong วัย 71 ปีซึ่งเป็นรองประธานกรรมการบริหารของบริษัทจดทะเบียนในฮ่องกงก่อนที่เขาจะเกษียณอายุกล่าวหว่องเป็นหนึ่งในผู้อาวุโสประมาณ 60 คน</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 09:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aaa7c488b7efc26db1b243809528776e454cdf29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/94d6b920-80b8-43c4-bfb2-7db72461668f_42829292.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียมีเป้าหมายที่จะเป็น ‘ท่อส่งน้ำที่เป็นกลาง’ ระหว่างเปียงยางและโซล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3329218/indonesia-aims-be-neutral-conduit-between-2-koreas-visit-pyongyang?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียอาจกลายเป็นคนกลางที่ไม่น่าเป็นไปได้ในการประนีประนอมสองเกาหลีบนคาบสมุทรที่มีปัญหาของพวกเขาตามที่ผู้สังเกตการณ์ที่อ้างถึงการประชุมล่าสุดระหว่างรัฐมนตรีต่างประเทศและคู่ค้าเกาหลีเหนือของเขานักวิเคราะห์ยังกล่าวว่าจาการ์ตาอาจเป็นพ่อค้าคนกลางในการเสริมสร้างความสัมพันธ์ระหว่างเปียงยางและเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เนื่องจากเกาหลีเหนือกำลังมองหาการขยายผลทางการทูตทั่วโลก</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e56ddd2453d715c6ab4bb8a79a6e68803673f8a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/09943c68-fc11-4a6b-a59c-e7da0a52fbff_76d09b70.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขับเคลื่อนอนาคต: วิธีที่จีนวางแผนที่จะเพิ่มการปฏิวัติ EV</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3329240/china-vows-double-ev-charging-capacity-2027-major-nationwide-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนตั้งเป้าเพิ่มกำลังการผลิตรถยนต์ไฟฟ้า (EV) เป็นสองเท่าภายในสิ้นปี 2567 โดยสร้างสิ่งอำนวยความสะดวก 28 ล้านแห่งทั่วประเทศเพื่อรับมือกับการกระจายเครือข่ายสาธารณะที่ไม่สม่ำเสมอและกระตุ้นการใช้จ่ายของผู้บริโภคในภาคอุตสาหกรรมยานยนต์เครือข่ายที่ขยายตัวจะให้ความจุในการชาร์จสาธารณะมากกว่า 300 ล้านกิโลวัตต์เพียงพอต่อความต้องการของรถยนต์ไฟฟ้ากว่า 80 ล้านคันตามเอกสาร</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:22:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39b57f645e311da331e75614283df165ae856fda</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/7b6a59cb-5090-44ae-b751-2734c1f6630a_e4189b0d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
