<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การส่งออกของจีนลดลงในเดือนตุลาคมเนื่องจากบริษัทรอการรีเซ็ตสงครามการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331863/chinas-exports-fall-october-trade-war-takes-toll?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกของจีนลดลงในเดือนตุลาคมท่ามกลางสงครามการค้าที่ผันผวนกับสหรัฐอเมริกาแม้ว่าการเจรจาระดับสูงระหว่างสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกจะผ่อนคลายความตึงเครียดลงการจัดส่งขาออกลดลงร้อยละ 1.1 เมื่อเทียบกับปีที่ผ่านมาเป็น 305.35 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในเดือนที่แล้วข้อมูลศุลกากรแสดงให้เห็นในวันศุกร์ตัวเลขดังกล่าวต่ำกว่าการเพิ่มขึ้นร้อยละ 8.3 ของเดือนกันยายนซึ่งเป็นระดับสูงสุดในรอบ 6 เดือนและลดลงจาก</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 03:09:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4eddce3a9c6fd9c772463533ea534c1f9a45e94</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/aec3fff7-3db5-4162-a309-eb8b89e7b218_23b3b800.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหยื่อโกรธเพราะอัญมณีของอินฟลูเอนเซอร์มาเลเซียไม่สามารถเปล่งประกายเจิดจ้าราวกับเพชร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331862/malaysian-singaporean-clients-lose-us239500-influencer-diamond-scam?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกค้าหลายสิบรายที่ไม่พอใจได้ออกมาหลังจากที่อ้างว่าพวกเขาถูกปลอมแปลงโดยอินฟลูเอนเซอร์ชาวมาเลเซียที่ขายเพชรที่ปลูกในห้องปฏิบัติการให้พวกเขาแทนที่จะเป็นของจริงหัวหน้าฝ่ายบริการสาธารณะและการร้องเรียนของ MCA Michael Chong กล่าวว่าผู้เสียหายอย่างน้อย 30 รายสูญเสียเงินรวมประมาณ 1 ล้านริงกิต (239,569 ดอลลาร์สหรัฐ) ตั้งแต่ปี 2023 ให้กับผู้มีอิทธิพลเขาอธิบายว่าอินฟลูเอนเซอร์</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 03:09:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3bea1482a575d2d15947381aad0c6115a45522dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/c0168551-9940-495b-9a5a-b539645db495_4f120495.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและเกาหลีใต้สามารถสร้างแรงผลักดันทางการทูตได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331860/can-china-and-south-korea-build-their-diplomatic-momentum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การพูดคุยระหว่างผู้นำจีนและเกาหลีใต้ได้สร้างแรงผลักดันทางการทูตใหม่แต่สิ่งที่เกิดขึ้นต่อไปอาจขึ้นอยู่กับว่าโซลจะปรับสมดุลความสัมพันธ์กับวอชิงตันได้อย่างไรตามการวิเคราะห์ของนักวิเคราะห์ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีน – ในการเยือนเกาหลีใต้ครั้งแรกในรอบ 11 ปี – ได้พบกับคู่หูของเขา Lee Jae-myung ใน Gyeongju เมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมาที่ด้านข้างของการประชุมสุดยอดความร่วมมือทางเศรษฐกิจเอเชียแปซิฟิก</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 03:07:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7bce9017fb0a733f54376704c035666565ec1539</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/36fe1487-8c02-420e-888d-a1f517945da4_78180812.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียแก้ปัญหาการนำเข้าที่ใช้แล้วไม่ได้ผลเพื่อปกป้องงานในท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3331831/indonesia-steps-crackdown-thrift-trade-bid-revive-ailing-textile-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียกำลังเพิ่มความเข้มข้นในการปราบปรามเสื้อผ้ามือสองที่นำเข้าอย่างผิดกฎหมายซึ่งถูกตำหนิว่าเป็นการต่อสู้กับอุตสาหกรรมสิ่งทอในประเทศซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่ได้รับการต้อนรับจากผู้ผลิตแต่ผู้ขายและผู้ซื้อที่มีกำลังซื้อลดลง Purbaya Yudhi Sadewa รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังประกาศแผนการออกกฎระเบียบใหม่เพื่อตอกย้ำการห้ามใช้เสื้อผ้ามือสองของกระทรวงการค้าปี 2022 i</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 03:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7bc73e2000ad4894e8401e8075c6decfb947814b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/c93d0b29-629c-418b-b769-f3fad602e5fe_04589308.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คู่ที่ถูกจับกุมหลังจากเจ้าหน้าที่ศุลกากรของฮ่องกง 3 คนเข้าจู่โจมตรวจค้นยาเสพติด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331859/pair-arrested-after-3-hong-kong-customs-officers-slashed-drug-raid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมคนสองคนหลังจากเจ้าหน้าที่ศุลกากรสามคนถูกทำร้ายด้วยมีดในระหว่างปฏิบัติการต่อต้านยาเสพติดโดยตอนนี้พวกเขาทั้งหมดอยู่ในสภาพที่มั่นคงทั้งคู่ซึ่งถูกจับกุมในมงก๊กเมื่อเวลา 12.45 น. และในเมืองเกาลูนเวลา 03.00 น. ของวันศุกร์เชื่อว่าได้ดำเนินการตามแผนหลบหนีสำหรับชายที่ต้องการตัวแหล่งข่าวกล่าวว่าเจ้าหน้าที่ศุลกากร 8 คนที่เข้าปฏิบัติการในวันพฤหัสบดี</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 02:49:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37c628a657b018cca526cc6cbc9d7e98dc36d6a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/5908fcbd-a03c-4aeb-8bd8-a6c700e67aec_e65b6e6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
