<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ดับเพลิงที่ถูกเรียกขณะที่เที่ยวบินของคาเธ่ย์ลงจอดในฮ่องกงโดยมีส่วนที่ ‘บกพร่อง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3327080/firefighters-called-cathay-flight-beijing-lands-hong-kong-defective-part?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เที่ยวบินของสายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิค (Cathay Pacific Airways) จากปักกิ่งที่มี "ส่วนประกอบที่บกพร่อง" จำเป็นต้องให้เจ้าหน้าที่ดับเพลิงเตรียมพร้อมหลังจากลงจอดที่ฮ่องกงในวันศุกร์โดยในที่สุดผู้โดยสารและลูกเรือทุกคนก็ลงจากเครื่องบินแอร์บัส A330 -300 อย่างปลอดภัยเที่ยวบิน CX331 ซึ่งออกเดินทางจากปักกิ่งในบ่ายวันศุกร์และลงจอดที่ฮ่องกงก่อนเวลา 20.30 น. มี “ข้อบ่งชี้ว่าระบบผิดปกติที่น่าสงสัย</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 06:42:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04e16e4ea69280dcb630a46a3e95fe84bc7a0b1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/a132d504-7bc5-40ad-81c9-f49a57e7adf9_7154ddf3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อท่าเรือเฟอร์รี่ฮ่องกง - มาเก๊าเปิดให้บริการในปี 1985 – SCMP archive</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326904/when-hong-kong-macau-ferry-terminal-opened-1985-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บทความนี้ตีพิมพ์ครั้งแรกในส่วนเสริมเมื่อวันที่ 27 กันยายน 1985 โดย Andre Cadogan เดินทางไปมาเก๊าและเดินทางเข้าสู่ศตวรรษที่ 21 พิธีเปิดในวันนี้ (27 กันยายน 1985) ของท่าเรือเฟอร์รี่มาเก๊าเป็นอีกหนึ่งจุดสูงสุดในความสำเร็จของผู้ประกอบการและผู้เชี่ยวชาญของฮ่องกงเป็นอาคารโครงสร้างเหล็กที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้และมีพื้นที่ 56,000 ตารางเมตร</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 06:38:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1671ae606ae605b828f4d50003ecd82c95f15293</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/e4d935c0-7f42-4eec-a5ca-0a63382f57b8_5e219415.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางบกทางทะเลหรือทางอากาศ: 5 วิธีเข้าประเทศจีนโดยไม่ต้องขอวีซ่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326978/here-are-5-ways-enter-china-without-visa-land-sea-or-air?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขอวีซ่าเพื่อเข้าประเทศจีนแผ่นดินใหญ่มักจะต้องกรอกหน้าเอกสารจ่ายเงินมากกว่า US $ 100 และรอวันที่เอกสารจะได้รับการดำเนินการแต่สำหรับจำนวนผู้เข้าชมที่เพิ่มขึ้นอุปสรรคบางอย่างได้ลดลงหรือถูกลบออกไปทั้งหมดเนื่องจากรัฐบาลจีนยังคงผ่อนคลายกฎการเข้าเมืองโดยไม่ต้องขอวีซ่าเพื่อดึงดูดนักท่องเที่ยวต่างชาติมากขึ้นและกระตุ้นภาคการท่องเที่ยวของประเทศเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมือง</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 06:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">595da5184c5532598105e65ea89fd632c0f6324e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/08e21371-9b07-475c-8ffd-b4f971e83d99_cf261bec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักดำน้ำจีนที่ถูกลืมล่องลอยไป 40 นาทีไม่ได้รับคำขอโทษจากโรงแรมในมัลดีฟส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3326175/china-diver-drifts-40-minutes-after-being-forgotten-maldives-hotel-declines-apologise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักดำน้ำชาวจีนที่มีประสบการณ์ซึ่งถูกทิ้งไว้ในทะเลเป็นเวลา 40 นาทีในมัลดีฟส์ยังไม่ได้รับคำขอโทษจากโรงแรมที่จัดการออกนอกบ้าน Xu Man เป็นนักดำน้ำที่ได้รับการรับรองซึ่งมีประสบการณ์เก้าปีซึ่งกลายเป็นนักดำน้ำกู้ภัยที่มีคุณสมบัติเหมาะสมในปี 2024 เธอเพิ่งเริ่มทริปดำน้ำที่มัลดีฟส์กับจางลี่เพื่อนของเธอเมื่อวันที่ 1 กันยายนพวกเขาจองแพ็คเกจดำน้ำกับ Plumeri</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">943d5d7bafd7bed0558cc08c662d4f8596d63fde</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/bd638481-cde4-41bf-a3fe-e62d5398142a_7f64b165.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ห่วงโซ่ร้าน Circle K ยืนยันการโจมตีทางไซเบอร์ในฮ่องกงขอโทษลูกค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327078/store-chain-circle-k-confirms-cyberattack-hong-kong-apologises-customers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครือข่ายร้านสะดวกซื้อ Circle K ได้ยืนยันแล้วว่าเป็นเหยื่อของการโจมตีทางไซเบอร์ในฮ่องกงและขอโทษลูกค้าที่ได้รับผลกระทบหนึ่งสัปดาห์หลังจากที่ร้านถูกระงับการรับชำระเงินทางอิเล็กทรอนิกส์ Circle K Hong Kong ในคืนวันศุกร์ยังกล่าวอีกว่าทีมไอทีและความปลอดภัยทางไซเบอร์ของบริษัทพร้อมกับผู้เชี่ยวชาญด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์อิสระยังคงทำงานเพื่อกู้คืนบริการโดยเน้นว่าสถานการณ์ในขณะนี้ "ยกเลิก</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 05:30:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64ef15e5402ba8d7fd042e8743cd44ed702388f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/da68d4c9-9d7d-4767-a838-7c6f185bed9d_3f144d4c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
