<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์คลินตันและอดีตเจ้าชายแอนดรูเห็นในรูปใหม่จากที่ดินของเอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336293/trump-clinton-and-ex-prince-andrew-seen-new-photos-epsteins-estate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายนิติบัญญัติของพรรคเดโมแครตได้เผยแพร่ภาพถ่ายที่คัดสรรมาจากที่ดินของเจฟฟรีย์เอปสไตน์ในวันศุกร์รวมถึงบางส่วนของตอนนี้ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์บิลคลินตันและอดีตเจ้าชายแอนดรูว์แห่งสหราชอาณาจักรทรัมป์ปรากฏอยู่ในสามใน 19 ภาพที่แบ่งปันโดยคณะกรรมการกำกับดูแลบ้านพรรคเดโมแครตซึ่งกล่าวว่าพวกเขากำลังตรวจสอบมากกว่า 95,000 ภาพที่ผลิตโดยอสังหาริมทรัพย์ในรูปขาว - ดำรูปหนึ่งทรัมป์คือ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:51:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9404e9bb9b1edb2041b2ae39e61508911e1978dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/18dbced6-e03a-4c3c-b22f-633819ece8f1_4ba47a73.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปตั้งเป้าไปที่ Shein และ Temu ของจีนด้วยค่าธรรมเนียมใหม่สำหรับพัสดุมูลค่าต่ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3336292/eu-targets-chinas-shein-and-temu-new-fees-low-value-parcels?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพยุโรปจะเริ่มเก็บค่าธรรมเนียมคงที่สามยูโรสำหรับพัสดุขนาดเล็กแต่ละชิ้นที่มีมูลค่าต่ำกว่า 150 € (176 $) ที่ส่งโดยตรงจากประเทศนอกสหภาพยุโรปไปยังลูกค้าในกลุ่มหลังจากการตัดสินใจของที่ประชุมรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังของสหภาพยุโรปในกรุงบรัสเซลส์เมื่อวันศุกร์การเคลื่อนไหวที่จะเริ่มขึ้นในเดือนกรกฎาคมปีหน้าถือเป็นก้าวสำคัญในการต่อสู้ของยุโรปซึ่งนำโดยฝรั่งเศสกับการไหลเข้าของพัสดุขนาดเล็กส่วนใหญ่มาจาก C</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:13:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7676401ce78e2b71baac10a071ef41315919ab7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/2de801bc-b342-4e25-8974-aceb4e7a7b54_d01a2d50.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอป HKChat AI ใหม่ชนะใจผู้ใช้ในเวลาที่บันทึกไว้</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/hong-kong-local-ai-app/article/3335894/new-hkchat-ai-app-wins-over-users-record-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] แอปพลิเคชันการสนทนาอัจฉริยะใหม่ที่พัฒนาโดย HKChat OmniServe ประสบความสำเร็จอย่างมากภายในห้าวันนับจากวันที่เปิดตัวทดลองใช้เมื่อวันที่ 20 พฤศจิกายนในเวลาอันสั้น HKChat คว้าอันดับสูงสุดในการจัดอันดับแอพฟรีของแอพสโตร์ในเมืองซึ่งเป็นความสำเร็จที่ตอกย้ำความต้องการที่แข็งแกร่งในตลาดท้องถิ่น</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71e33895615299f113d8a800985adcfbb498a863</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/12/11/WhatsApp-Image-2025-12-11-at-12.44.16-PM.jpeg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันสำหรับศูนย์ AI ในอวกาศ: ทำไมสหรัฐถึงเข้าร่วมทั้งหมดหลังจากที่จีนเริ่มเคลื่อนไหวครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336040/race-ai-centres-space-why-us-goes-all-after-china-makes-first-move?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันระดับโลกในการปรับใช้ศูนย์ข้อมูลในอวกาศเพื่อขับเคลื่อนการพัฒนาปัญญาประดิษฐ์ (AI) ได้เริ่มขึ้นแล้วโดยจีนได้คว้าโอกาสในการเป็นผู้นำแต่เนิ่นๆ “ในแง่ของประสิทธิภาพสูงสุดของการคำนวณบนอวกาศหรือความสมบูรณ์ของกรอบเทคโนโลยีเราอยู่ในระดับแนวหน้า” ฮันหยินเหอนักวิทยาศาสตร์คอมพิวเตอร์จากปักกิ่งกล่าวฮันเป็นนักวิจัยของสถาบันเทคโนโลยีคอมพิวเตอร์ (ICT)</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ad80ac395abd4e932cdbe8507af440f37122cce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/04d9022a-43b2-42ff-8dac-7f7bc6f61f31_dd50b2da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัท EARTH ในสหรัฐฯที่หายากได้สรุปกลยุทธ์ในการสร้างห่วงโซ่อุปทานที่ปราศจากแร่ธาตุของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3336252/us-rare-earth-firm-outlines-strategy-build-china-free-supply-chain-minerals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>REalloys บริษัท EARTH ที่หายากในสหรัฐอเมริกาเชื่อว่ามีแผนที่ถนนในการสร้างห่วงโซ่อุปทานของอเมริกาเหนือสำหรับแร่ธาตุที่สำคัญที่ข้ามประเทศจีนโดยทำงานร่วมกับพันธมิตรชาวแคนาดาและญี่ปุ่นซึ่งมีศักยภาพเป็นอันดับแรกแม้ว่าจะไม่ปราศจากความเสี่ยงและความท้าทายบริษัทในโอไฮโอคาดว่าจะส่งมอบผลิตภัณฑ์จากโลกที่หายากรวมถึงแม่เหล็กในช่วงต้นปี 2027 โดยใช้กลยุทธ์การจัดหาที่ไม่ใช่ของจีนซึ่งครอบคลุมโลหะ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7cc174b6551ccba04d0ca8fc761b49328a3e2033</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/534c3b1b-a70d-4184-a7b3-72da091d3b40_09bf3bb3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
