<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นอกเหนือจากโรงงาน: วิธีที่แบรนด์อินเทรนด์ของจีนเปลี่ยนท้องถิ่นให้กลายเป็นอิทธิพลระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335080/beyond-factories-how-chinas-trendy-brands-turn-local-success-global-influence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยผลกำไรในประเทศของพวกเขาที่แคบลงและกำลังการผลิตที่ขยายตัวบริษัทของจีนยังคงขยายรอยเท้าในต่างประเทศอย่างต่อเนื่องเพื่อค้นหาตลาดใหม่ที่มีกำไรมากขึ้นในชุดนี้เราจะตรวจสอบขั้นตอนต่อไปของ China Inc. ในการ "ก้าวสู่ระดับโลก" และสภาพแวดล้อมระหว่างประเทศที่ซับซ้อนและท้าทายที่บริษัทเลือกที่จะเข้าร่วมบนถนนที่พลุกพล่านในริยาดดนตรีเคป๊อปซึ่งเป็นที่นิยมในหมู่</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 22:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b932ed91d12531cb76fc606360d05c734947ce39</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/d8609f9e-f968-43a3-913f-05fbdf6d207e_3b4f9d11.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หมอที่ขายเคตามีนให้แมทธิวเพอร์รี่ดาราเพื่อนจะได้รับโทษจำคุก 2½ ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335118/doctor-who-sold-ketamine-friends-star-matthew-perry-gets-2-1/2-years-prison?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพทย์ที่ยอมรับความผิดในการขายเคตามีนให้กับแมทธิวเพอร์รี่ในช่วงหลายสัปดาห์ก่อนที่ดาวเพื่อนจะเสียชีวิตจากการใช้ยาเกินขนาดถูกตัดสินจำคุก 2½ ปีในวันพุธผู้พิพากษา Sherilyn Peace Garnett ได้ตัดสินโทษบวกกับการคุมประพฤติสองปีให้กับ Salvador Plasencia วัย 44 ปีในห้องพิจารณาคดีของรัฐบาลกลางในลอสแอนเจลิสผู้พิพากษาย้ำว่าพลาเซนเซียไม่ได้ให้เคตามีนที่ฆ่า</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 21:51:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">847b5561c09f6bff2021dd10da4b965bc0af03a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/d46e9dc8-2f9f-4e92-b83f-49c42ef4c813_25b1efa5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การพูดคุยในไต้หวันของทาคาอิจิเสี่ยงต่อการต่อสู้ที่ไม่อาจเอาชนะได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3334783/takaichis-taiwan-talk-risks-unwinnable-fight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเดือนที่แล้วนายซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นกล่าวถึงคำกล่าวของรัฐบาลจีนและกรุงโตเกียวเกี่ยวกับไต้หวันมีคำถามง่ายๆที่ต้องการคำตอบกองกำลังป้องกันตนเองของญี่ปุ่นสามารถต่อสู้กับกองทัพปลดปล่อยประชาชน (PLA) โดยไม่ได้รับการสนับสนุนจากกองทัพอเมริกันได้จริงหรือ? คำตอบของ Takaichi ดูเหมือนว่ากองทัพญี่ปุ่นจะต้องทำเช่นนั้น Legis</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05d56cfa1a66cb83fbc4e9e277dcdc93969949f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/83336c2a-88d1-4360-b0a0-314bf9c22a3c_5504af2e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Bessent เรียกรัฐบาลจีนว่าเป็น ‘พันธมิตร‘ หลังจากที่ทรัมป์ลงนามในใบเรียกเก็บเงินเกี่ยวกับความสัมพันธ์กับไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3335117/bessent-moves-placate-beijing-after-trump-signs-bill-deepening-ties-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Scott Bessent รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐเมื่อวันพุธกล่าวว่าสหรัฐเป็นพันธมิตรกับทั้งจีนแผ่นดินใหญ่และไต้หวันในขณะเดียวกันก็ยืนยันว่าความสัมพันธ์ของตนไม่ได้เปลี่ยนไปหลายชั่วโมงหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐออกกฎหมายกระชับความสัมพันธ์ของสหรัฐกับเกาะที่ปกครองตนเองถามเกี่ยวกับข้อกังวลของบางคนในวอชิงตันเกี่ยวกับแนวทางของรัฐบาลทรัมป์</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 20:58:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1444330f60f4e0674b1cc382f05ee7ea2e309e18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/ad8cc492-ae81-40e0-9eaa-8471e2cb5d94_1b6b5160.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนไม่น่าจะช่วยมาดูโรหากสหรัฐทำหน้าที่แต่อาจได้รับประโยชน์จากความล้มเหลว: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3335116/china-unlikely-aid-maduro-if-us-acts-could-benefit-fallout-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่ารัฐบาลจีนไม่น่าจะให้ความช่วยเหลือทางทหารแก่เวเนซุเอลาหากสหรัฐฯเคลื่อนไหวต่อต้านประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรแต่ก็ยังอาจได้รับประโยชน์จากการเปลี่ยนแปลงท่าทีทั่วโลกของวอชิงตันที่ฟื้นฟูแนวคิดเก่าๆเกี่ยวกับอิทธิพลรวมถึงแนวคิดที่วันหนึ่งอาจสนับสนุนความทะเยอทะยานที่มีต่อไต้หวันในขณะที่ปักกิ่งได้ประณามสิ่งที่เรียกว่า "การแทรกแซงจากภายนอก" และเรียกร้องให้</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 20:34:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d52c732d1dd73ea405dd67643c4b275093af16c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/234b3ddb-993e-4345-b0fa-4cd67f0f040d_52170507.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
