<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความคลั่งไคล้ Pickleball ของเวียดนามนำมาซึ่งความสนุกและความหงุดหงิด: ‘มันทำให้ฉันคลั่งไคล้’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337931/vietnams-pickleball-craze-brings-fun-and-frustration-it-drives-me-nuts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ป็อปอัพที่เจาะทะลุของไม้พายพิกเกิลบอลเริ่มก่อนพระอาทิตย์ขึ้นและสิ้นสุดหลังเที่ยงคืนที่สนามที่สร้างขึ้นใหม่หลายสิบแห่งทั่วฮานอยเนื่องจากผู้อยู่อาศัยชื่นชอบกีฬาที่เติบโตเร็วที่สุดแห่งหนึ่งของเวียดนามหรือโกรธแค้นกับเสียงที่เกิดขึ้นความนิยมเริ่มแรกพบว่าผู้คนในเวียดนามเลือกพายเรือต่อหัวมากกว่าที่อื่นในเอเชียตามการสำรวจหนึ่งครั้งตอนนี้ผู้ชมที่ไม่รู้ตัวกำลังตะโกนความผิดพลาด</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 07:08:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72e605bfb7f629b983fa5be72708d089a80e99ae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/e85eadb5-2c54-46fb-a89e-a0daec2558f3_d005844c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมชาวจีนที่ร่ำรวย ‘เงียบๆ’ จึงย้ายเครื่องบินเจ็ตส่วนตัวออกจากฝั่งทำให้ตกอยู่ในที่นั่งงบประมาณ?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337814/why-are-rich-chinese-quietly-moving-private-jets-offshore-slumming-it-budget-seats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มั่งคั่งพิเศษของจีนกำลังจอดเครื่องบินเจ็ตส่วนตัวอย่างเงียบๆนอกชายฝั่งเพื่อหลีกเลี่ยงกฎการปฏิบัติตามกฎระเบียบที่เข้มงวดยิ่งขึ้นที่บ้านในขณะที่ผู้บริหารองค์กรกำลังปรับลดเที่ยวบินพาณิชย์นักวิเคราะห์กล่าวว่าเนื่องจากลมเศรษฐกิจพัดเข้าสู่ฝูงบินธุรกิจของประเทศเครื่องบินที่เป็นของคนจีนที่ร่ำรวยกล่าวกันว่ากำลังกลับมามีบทบาทมากขึ้นในศูนย์กลางต่างๆเช่นสิงคโปร์และญี่ปุ่นในขณะที่บิลลิโอมากขึ้น</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">666a9b357a777a5299b3e5d7284e4a43fe1fe439</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/534422b2-95d1-4fe5-be80-ee1cb63407c0_e391c5d2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเป็นเจ้าภาพเจรจาไตรภาคีเพื่อเจรจาสงบศึกไทย - กัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337929/china-hosts-trilateral-talks-bid-cement-thailand-cambodia-truce?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หวังยี่นักการทูตระดับสูงของจีนพร้อมที่จะเป็นเจ้าภาพให้กับรัฐมนตรีต่างประเทศกัมพูชาและไทยเพื่อ "รวบรวม" ข้อตกลงหยุดยิงฉบับใหม่ระหว่างประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้การชุมนุมไตรภาคีที่จะจัดขึ้นในวันอาทิตย์และวันจันทร์ถือเป็นความพยายามล่าสุดของปักกิ่งในการประสานบทบาทของตนในฐานะคนกลางระหว่างประเทศและสร้างความมั่นคงให้กับข้อตกลงสันติภาพที่ยั่งยืนในการปะทะกันที่ชายแดนร้ายแรงระหว่างเพื่อนบ้านทั้งสองที่ Wang's</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 06:45:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">70720cfa62d98d8b1bb62b898e3ee01b3a611fb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/c9f437bd-9dc1-4a99-843d-df15220fd50e_8ed56985.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปูตินของรัสเซียเตือนถึงการยกระดับหากยูเครนปฏิเสธการเจรจาสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3337927/russias-putin-warns-escalation-if-ukraine-rejects-peace-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียกล่าวว่ายูเครนไม่รีบร้อนเพื่อสันติภาพและหากไม่ต้องการแก้ไขความขัดแย้งของพวกเขาอย่างสันติมอสโกก็จะบรรลุเป้าหมายทั้งหมดโดยการใช้กำลังคำพูดของปูตินในวันเสาร์ซึ่งดำเนินการโดยสำนักข่าวของรัฐ Tass ได้ติดตามโดรนของรัสเซียและการโจมตีด้วยขีปนาวุธมากมายซึ่งกระตุ้นให้ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky กล่าวว่ารัสเซียแสดงความปรารถนาที่จะดำเนินการต่อ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 06:12:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa3471c7bff5953785129d481b5fa22852ceea35</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/c6150197-7f4c-4dff-ae4c-f9247318e934_deca1105.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของจีนวางยาพิษ ‘ชิบะอินุผู้ยิ้มแย้ม’ ที่ใช้ประโยชน์จากการตายของสุนัข</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3337031/china-owner-poisoned-smiling-shiba-inu-berated-exploiting-canines-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของคู่แต่งงานใหม่ของสุนัขชิบะอินุที่โด่งดังในโลกออนไลน์ด้วยรอยยิ้มที่น่ารักซึ่งถูกวางยาพิษจนเสียชีวิตในหมู่บ้านทางตะวันออกของจีนถูกกล่าวหาว่าเป็นเหยื่อของการเสียชีวิตเป็ปป้าสุนัขวัยหกขวบได้รับการเลี้ยงดูจากทั้งคู่ตั้งแต่อายุสามเดือนมันเสียชีวิตเมื่อไม่นานมานี้หลังจากที่เจ้าของนำมันไปที่บ้านเกิดของพวกเขาในชนบทของมณฑลซานตงเพื่อฮันนีมูนซึ่งมันกินยาพิษ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1734e2ba1d0560592bcc202a6141804ee5ca77ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/ba4f4a22-0b15-40e4-b0cc-03a1d985f1ee_f38754a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
