<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สภาคองเกรสของบราซิลผ่านร่างกฎหมายเพื่อลดโทษจำคุก 27 ปีของ Bolsonaro</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3336844/brazils-congress-passes-bill-cut-bolsonaros-27-year-prison-sentence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วุฒิสภาของบราซิลเมื่อวันพุธที่ผ่านมาได้ผ่านร่างกฎหมายเพื่อลดระยะเวลาการจำคุกของอดีตประธานาธิบดี Jair Bolsonaro ซึ่งถูกตัดสินว่าวางแผนรัฐประหารหลังจากสูญเสียการเลือกตั้งใหม่ให้กับ Luiz Inacio Lula da Silva ปีกซ้ายผ่านห้องล่างเมื่อสัปดาห์ที่แล้วตอนนี้ใบเรียกเก็บเงินมุ่งหน้าไปที่ Lula ซึ่งคาดว่าจะมีการยับยั้งโดยสภาคองเกรสในที่สุด Bolsonaro อายุ 70 ปีเริ่มมีโทษจำคุก 27 ปีใน N</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 02:26:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2c12a0e123745d7b1a57223a0038dc56f44342f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/a4a19fd8-d3a2-442b-bb42-a970489aead1_f7c29463.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>องค์กรการกุศลในฮ่องกงช่วยให้แรงงานที่ได้รับบาดเจ็บกลับมาทำงานได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336839/how-hong-kong-charity-helps-injured-workers-get-back-their-feet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์กรการกุศลในฮ่องกงที่ช่วยเหลือแรงงานที่ได้รับบาดเจ็บหลายร้อยคนอย่างเงียบๆทุกปีจะได้รับการสนับสนุนทางการเงินที่จำเป็นอย่างมากในเร็วๆนี้เพื่อช่วยเหลือพนักงานและครอบครัวของพวกเขามากขึ้นศูนย์สุขภาพแรงงานฮ่องกง (HKWHC) เป็นหนึ่งใน 13 องค์กรการกุศลที่ได้รับการคัดเลือกในปีนี้เพื่อรับเงินทุนจากการรณรงค์ระดมทุนประจำปีของ Operation Santa Claus (OSC) เงินทุนนี้จะช่วยให้ศูนย์สามารถช่วยเหลือผู้บาดเจ็บได้ 120 คน</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 02:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df4740ba76c3779c77722964580b19a1a2d478b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/2dbca7cd-1879-48e0-a616-01399a00d782_d623b5a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อกังวลเกี่ยวกับที่พักและทุนการศึกษาทดสอบแผนการรับนักเรียนนอกท้องถิ่นของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3336828/housing-and-scholarship-concerns-test-hong-kongs-non-local-student-admission-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงเรียนกึ่งเอกชนในฮ่องกงกล่าวว่าการจัดการที่พักและทุนการศึกษาจะต้องได้รับการแก้ไขเมื่อรับนักเรียนนอกท้องถิ่นภายใต้โครงการทดลองใหม่ของรัฐบาล Chan Wai-kai ครูใหญ่ของ HKBUAS Wong Kam Fai โรงเรียนมัธยมศึกษาและประถมศึกษาใน Sha Tin ซึ่งเป็นหนึ่งในโรงเรียนภายใต้โครงการเงินอุดหนุนโดยตรง (DSS) กล่าวว่าภาคส่วนนี้เป็นไปในเชิงบวกโดยทั่วไปเกี่ยวกับการลงทะเบียนนักเรียนนอกท้องถิ่น</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 02:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1875c8fa8851899c98d2b02b7e9dcac84f22467</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/c9d7a688-3694-47a9-977f-7981e602df75_cc3c678a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพจีนเรียกร้องให้มีการให้ทิปเนื่องจากมุ่งเป้าไปที่การทุจริตในการจัดซื้อจัดจ้างกองทัพอากาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336804/chinas-military-calls-tip-offs-it-targets-corruption-air-force-procurement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพปลดปล่อยประชาชนได้ยื่นอุทธรณ์ต่อสาธารณชนที่หาได้ยากสำหรับการให้ข้อมูลเกี่ยวกับปัญหาการจัดซื้อจัดจ้างในกองทัพอากาศของตนในขณะที่รัฐบาลจีนกดดันไปข้างหน้าด้วยการรณรงค์ต่อต้านการทุจริตในกองทัพประกาศนี้โพสต์เมื่อวันจันทร์บนเว็บไซต์จัดซื้ออย่างเป็นทางการของ PLA ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มข้อมูลการเสนอราคาหลักสำหรับซัพพลายเออร์ – ค้นหาข้อมูลเกี่ยวกับกิจกรรมการจัดซื้อ "ผิดปกติ" ที่จัดขึ้นโดย</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5dfb2a31f7908534736907fbbeeed5ac7848f785</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/026448f2-f2b3-47a3-a679-c73a3d322813_b06e945e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม้จะล้าหลังไฟไต้โปแต่ความสามัคคีของฮ่องกงก็แสดงให้เห็นในช่วงเวลาวิกฤต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336838/despite-lapses-behind-tai-po-fire-hong-kongs-unity-shows-time-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฉันเติบโตในเขตไทโปของฮ่องกงและศาลหวังฟุกอยู่ห่างจากโรงเรียนของฉันเพียงไม่กี่ก้าวในเหตุเพลิงไหม้ที่ผ่านมานักเรียน 16 คนและเจ้าหน้าที่ 1 คนของผู้ให้กำเนิดอัลมาของฉันได้รับผลกระทบโชคดีที่ไม่มีผู้เสียชีวิตในหมู่พวกเขาแต่บ้านถูกทำลายและการสูญเสียของพวกเขารู้สึกอย่างลึกซึ้งแวดวงศิษย์เก่ามีความโศกเศร้าเป็นเอกฉันท์และหลายคนพยายามทุกวิถีทางที่จะเสนอสิ่งที่เขาเจียมเนื้อเจียมตัว</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 01:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8519d1b9f0223426fd6f22344e00ec4dda13e332</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/08c57de6-fb5b-43fa-b38f-78de8cac265c_069d3aeb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
