<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรือจู่โจมสะเทินน้ำสะเทินบกประเภท 075 ซึ่งเป็น ‘เรือบรรทุกเครื่องบินเบา‘ ของ PLA ที่เป็นกุญแจสำคัญของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3340410/type-075-amphibious-assault-ship-plas-light-aircraft-carrier-key-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เดือนธันวาคมเป็นเดือนที่ทำลายสถิติและคึกคักกว่าที่เคยสำหรับไห่หนานซึ่งเป็นเรือจู่โจมสะเทินน้ำสะเทินบกประเภท 075 ลำแรกของจีนและเป็นหนึ่งในทรัพย์สินที่สำคัญที่สุดของปักกิ่งในกรณีที่มีการปฏิบัติการทางทหารที่อาจเกิดขึ้นกับไต้หวันเรือชั้น Yushen ซึ่งเป็นหนึ่งในเรือจู่โจมสะเทินน้ำสะเทินบกที่ใหญ่ที่สุดในโลกได้ปรากฏตัวในระหว่างการฝึกซ้อมทางทหารขนาดใหญ่ของกองทัพปลดปล่อยประชาชนรอบๆ</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:06:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89066bd2caf6378ebbb5a3391e3ae68865b623bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/33c94a70-a854-4091-8aaa-797fe7ee2986_7321a7a0.jpg?itok=uQ_fGKUn&amp;v=1768808948" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฮ่องกงมีคำสั่งให้ม้วนเบเกอรี่ไทปัน; ประกาศให้ผู้ก่อตั้งจักรวรรดิมหาสมุทรล้มละลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3340406/hong-kong-court-orders-winding-bakery-taipan-declares-ocean-empire-founder-bankrupt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้สั่งให้มีการปิดตัวของห่วงโซ่เบเกอรี่และประกาศเป็นผู้ร่วมก่อตั้งกลุ่มร้านอาหารข้าวต้มที่ปิดตัวลงในขณะนี้โดยเน้นย้ำถึงความยากลำบากของภาคการค้าปลีกและการจัดเลี้ยงในท้องถิ่นท่ามกลางรูปแบบการบริโภคที่เปลี่ยนไปศาลสูงเมื่อวันจันทร์ได้อนุญาตให้มีการยื่นคำร้องเพื่อชำระบัญชีบริษัท Vast Luck จำกัดซึ่งเป็นบริษัทแม่ของ Taipan Bread &amp; Cakes หลังจากที่บริษัทล้มเหลวในการชำระคืน</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:47:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">854c4aa2bb3aa30253ca7cf1b947a576465db8f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/aa673e61-d159-489e-b598-14c51c3fa16f_2b9fefd0.jpg?itok=5CyE_p_l&amp;v=1768808376" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Prabowo เสนอชื่อหลานชายให้กับคณะกรรมการธนาคารอินโดนีเซียท่ามกลางความกลัวความเป็นอิสระ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3340404/prabowo-nominates-nephew-bank-indonesia-board-amid-independence-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Prabowo Subianto ของอินโดนีเซียได้เสนอชื่อหลานชายของเขาให้เข้าร่วมคณะกรรมการผู้ว่าการธนาคารกลางแหล่งข้อมูลสองแห่งกล่าวท่ามกลางความกังวลที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับความเป็นอิสระในขณะที่รัฐบาลพยายามสนับสนุนเป้าหมายทางเศรษฐกิจที่ทะเยอทะยานมากขึ้นนักลงทุนกังวลว่าการกำหนดนโยบายการเงินแบบอิสระในเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้อาจได้รับแรงกดดันเนื่องจาก Prabowo มุ่งเป้าไปที่การเติบโตทางเศรษฐกิจของ</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:32:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4226b0d6673b03e8791034d521dac47e2dd3acc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/b9f6f0b1-ccef-43dd-94af-7759be9510c6_81070174.jpg?itok=CpTrtl-v&amp;v=1768807927" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้สมัครเพิ่มขึ้น 60% ต่องานในฮ่องกงในปี 2025 ท่ามกลางการรับบทบาท AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3340402/60-more-applicants-job-hong-kong-2025-amid-ai-takeover-roles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันในตลาดแรงงานฮ่องกงทวีความรุนแรงมากขึ้นในปีที่ผ่านมาเนื่องจากจำนวนใบสมัครต่อโฆษณางานโดยเฉลี่ยพุ่งสูงขึ้นเกือบร้อยละ 60 ในขณะที่การนำปัญญาประดิษฐ์ (AI) มาใช้มีค่าใช้จ่ายในบางตำแหน่งตามข้อมูลจากแพลตฟอร์มงานออนไลน์ยอดนิยมจ๊อบส์ดีบีฮ่องกงเปิดเผยเมื่อวันจันทร์ว่าจำนวนแอปพลิเคชันเฉลี่ยต่อโฆษณาบนหน้า</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:21:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08be9308f072a493f42203ce78263eebeb1aeb79</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/5d956ef3-ecec-4560-b6b6-46cc13187a17_b3597a8f.jpg?itok=CEuETPCt&amp;v=1768807302" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คู่รักผู้จัดจำหน่าย Fancl ซื้อสำนักงาน Lippo Centre ช้อปในดีล 38.3 ล้านดอลลาร์สหรัฐ $</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3340397/fancl-distributor-couple-buys-lippo-centre-office-shop-us383-million-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คู่สามีภรรยาที่อยู่เบื้องหลังผู้จัดจำหน่ายในเอเชียของแบรนด์สกินแคร์ญี่ปุ่น Fancl ได้ซื้อสำนักงานชั้นนำและพื้นที่ค้าปลีกในเขต Admiralty ของฮ่องกงโดยเน้นการไล่ล่าการต่อรองราคาโดยนักลงทุนในท้องถิ่นที่อุดมไปด้วยเงินสดเนื่องจากราคาอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์ยังคงอยู่ภายใต้แรงกดดัน Gourmet Dining Group ซึ่งเป็นเจ้าของโดย Christopher Chan และภรรยา Michelle Ma-chan ได้ตกลงกันเมื่อวันที่ 5 มกราคมเพื่อซื้อร้านค้าและห้องชุดบนเฟอร์</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:20:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5db0205512f78a7ef0cca32b60a3e211102110af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/ab67754c-d1d0-418e-941b-50bcdeae0a0d_29987c48.jpg?itok=cbUatnM8&amp;v=1768806202" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
