<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>DeepSeek มีประสิทธิภาพเหนือกว่าคู่แข่งด้าน AI ในการประลองคริปโต ’เงินจริงตลาดจริง'</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3329784/deepseek-outperforms-ai-rivals-real-money-real-market-crypto-showdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การทดลองการเทรดคริปโตเคอเรนซีในตลาดจริงรูปแบบใหม่ที่มีรูปแบบปัญญาประดิษฐ์ชั้นนำเพื่อประเมินความสามารถในการลงทุนของพวกเขาได้เห็นรูปแบบ DeepSeek ที่เหนือกว่าคู่แข่งจนถึงตอนนี้ใน Alpha Arena เปิดตัวเมื่อวันศุกร์โดยบริษัทวิจัย Nof1 ของสหรัฐอเมริกาโมเดลภาษาขนาดใหญ่หกแบบ (LLMs) ได้รับเงิน 10,000 $ สหรัฐเพื่อลงทุนในสัญญาถาวรสกุลเงินดิจิทัลหกแบบบน</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 10:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9609bb8dbeb530c8e0fc8e56328c29b9cb847323</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/75fdab6c-936c-4333-b1cb-2f31d9ba04d6_90fd5ec5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พนักงานร้านค้าในประเทศจีนทำลายกำไลหยกมูลค่า 140,000 ดอลลาร์สหรัฐเจ้าของร้านไม่ต้องการค่าตอบแทน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3329726/chinese-shop-clerk-breaks-jade-bangles-worth-us140000-owner-seeks-no-compensation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พนักงานร้านในภาคตะวันออกของจีนบังเอิญทำกำไลหยกหักมูลค่ากว่าหนึ่งล้านหยวน (140,000 ดอลลาร์สหรัฐ) แต่เจ้าของร้านเลือกความเห็นอกเห็นใจมากกว่าค่าตอบแทนทำให้ชายหนุ่มมีโอกาสเรียนรู้จากความผิดพลาดของเขาเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นในเดือนตุลาคมที่ร้านขายเครื่องประดับในเมืองซูโจวมณฑลเจียงซูถูกบันทึกไว้ในวิดีโอวงจรปิดในขณะที่เคลื่อนย้ายโต๊ะเสมียนก็ล้มลงโดยไม่ได้ตั้งใจ</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">671a88ce0da9a6ed1a4b7e473dc8dd6d5e80e198</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/58c1dc97-9a5f-46b7-b38f-151ae966ae0f_7d0b4f97.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทุจริตจะย้อนแย้งกับมาร์กอสในการปรับเปลี่ยนการเมืองฟิลิปปินส์หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3329811/will-corruption-backlash-against-marcos-reshape-philippine-politics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความโกรธของประชาชนที่มีต่อการทุจริตได้ทวีความรุนแรงมากขึ้นในฟิลิปปินส์ส่งคะแนนความเห็นชอบของประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr และอาจเอียงดุลอำนาจกับคู่แข่งทางการเมืองของเขาการสำรวจล่าสุดโดย Pulse Asia Research แสดงให้เห็นว่าชาวฟิลิปปินส์กำลังตำหนิเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริตของรัฐบาลมากขึ้นตั้งแต่การควบคุมน้ำท่วม "โครงการผี" ไปจนถึงการใช้จ่ายอย่างฟุ่มเฟือยโดยนักการเมือง</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:55:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d59d583bb542256236d4a136cb4c26a445e2383</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/75aa833e-6bc7-4417-864e-9b024d1e76a5_e00b931a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไรอันอดัมส์เรียกออสเตรเลียว่า ‘ประเทศที่เลวร้ายที่สุด’ หลังจากเมลเบิร์นล่มสลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3329810/us-singer-ryan-adams-calls-australia-worst-country-ever-after-tour-meltdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไรอันอดัมส์นักร้องและนักแต่งเพลงชาวสหรัฐอเมริกาได้ตราหน้าออสเตรเลียว่าเป็น "ประเทศที่เลวร้ายที่สุดเท่าที่เคยมีมา" ในการละเมิดลิขสิทธิ์ที่หนักหน่วงหลังจากทัวร์ฉลองครบรอบปีที่มีการโต้เถียงกันในขณะเดียวกันเขาก็บอกใบ้ว่าเขาอาจได้เล่นรายการระดับนานาชาติครั้งสุดท้ายเมื่อเร็วๆนี้อดัมส์ได้แสดงในออสเตรเลียและนิวซีแลนด์เพื่อฉลองครบรอบ 25 ปีของอัลบั้มเดี่ยวเปิดตัวของเขา Heartbreaker แต่การแสดงก็มาพร้อมกับการละเมิดลิขสิทธิ์ของเขา</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:51:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">587b11e419e13a22c8b5409d5ffb968fa3737e4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/acb21793-6bf3-45ec-905f-2fe0898160a7_a5527b0e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แหล่งข่าวบอกว่าช่างทำชิป CXMT จับตามองที่พักในเซี่ยงไฮ้ 42,000 ล้านเหรียญสหรัฐฯ ($ 42,000 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3329798/chipmaker-cxmt-eyes-us42-billion-shanghai-listing-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ChangXin Memory Technologies (CXMT) ผู้ผลิตชิปหน่วยความจำของจีนวางแผนเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรก (IPO) ในเซี่ยงไฮ้ทันทีที่ไตรมาสแรกของปีหน้าโดยคาดว่าจะมีการประเมินมูลค่าสูงถึง 300,000 ล้านหยวน (42.12 พันล้าน $) ตามสองแหล่งข้อมูลที่สรุปเกี่ยวกับเรื่องนี้ก่อตั้งขึ้นในปี 2016 ด้วยการสนับสนุนจากรัฐบาล CXMT เป็นผู้นำในการผลักดันเชิงกลยุทธ์ของจีนเพื่อสร้างรากฐานในตลาด DRAM ทั่วโลกที่ครองตลาดมาอย่างยาวนาน</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:08:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a69935c42f70e42a1fde7b2aaf0356fbd23d4217</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/e9e7c8b1-e784-4823-a5a7-8d1517fe6ac0_27673bc8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
