<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ดูเหมือนว่าจีนกำลังทดสอบโดรนปีกบินแบบซ่อนตัวรุ่นใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3322777/china-appears-be-testing-new-stealth-flying-wing-drone?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินปีกบินรุ่นใหม่ของจีน – อาจเป็นโดรนซ่อนตัว CH -7 หรือรุ่นใหม่อื่นที่เห็นเมื่อเร็วๆนี้ในภาพถ่ายดาวเทียม – อาจอยู่ระหว่างการทดสอบเที่ยวบินซึ่งเป็นภาพที่เผยแพร่บนโซเชียลมีเดียรูปถ่ายซึ่งไม่สามารถยืนยันได้แสดงให้เห็นเครื่องบินขนาดใหญ่ที่บินจากด้านหลังอุปกรณ์ลงจอดและหางเสือแยกใกล้ปลายปีกการออกแบบปีกบินต่ำที่น่าสังเกตของมัน com</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 11:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">612408a74047bda5fc1f2ac74bd92c37e367eb7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/fdcee2de-6c71-4a8a-86d2-e4df9981e88e_83e2ebf9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมสถาบันการศึกษาด้านวิศวกรรมชั้นนำของจีนจึงมีสถานที่ท่องเที่ยวที่ตั้งอยู่บนเลือดของภาคเอกชนมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3322856/chinas-top-engineering-academy-seeks-more-private-sector-blood-innovation-mind?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บริหารภาคเอกชนและหัวหน้านักวิทยาศาสตร์จำนวนมากเป็นประวัติการณ์ได้รับการคัดเลือกในปีนี้เพื่อแข่งขันด้านวิชาการในสถาบันด้านวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีด้านวิศวกรรมชั้นนำของจีนสิบเก้ารวมอยู่ในรายชื่อผู้สมัครที่เพิ่งเปิดตัวสำหรับ Chinese Academy of Engineering (CAE) รวมถึง Hu Guoping, 48, นักวิจัยหลักและผู้ร่วมก่อตั้งผู้เชี่ยวชาญด้าน AI iFlyTek; Wu Kai,</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:59:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58624aa1ef7e35f1e48ef5b226d704afd3e8a5ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/649897b0-f713-44be-9fc2-4f012243fd14_ef37640c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตประธานาธิบดีศรีลังกาถูกจับกุมจากการใช้เงินของรัฐในทางที่ผิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3322854/sri-lankan-ex-president-ranil-wickremesinghe-arrested-over-misuse-state-funds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตประธานาธิบดีรานิลวิคเครเมซิงเฮอดีตประธานาธิบดีศรีลังกาถูกจับกุมโดยกรมสอบสวนคดีพิเศษ (CID) เมื่อวันศุกร์ที่เกี่ยวข้องกับข้อกล่าวหาการใช้เงินของรัฐในทางที่ผิดสถานีโทรทัศน์ท้องถิ่น Ada Derana รายงาน Wickremesinghe อายุ 76 ปีถูกควบคุมตัวหลังจากมาถึงสำนักงาน CID ในเมืองหลวงโคลัมโบเพื่อบันทึกคำให้การในการสืบสวนการมาเยือนลอนดอนของเขาเพื่อเข้าร่วม</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:57:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">801fb0bc89162095cdabcf914f0c605f43cea71d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/b0cc33c1-7278-4e80-98ac-b526f6f40c0f_dfd139da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะเปิดตัวขีปนาวุธนิวเคลียร์ทางอากาศและทางทะเลใหม่ในขบวนพาเหรดของทหารหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3322843/will-china-unveil-new-air-and-sea-based-nuclear-missiles-victory-day-military-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะของจีนในเดือนหน้าคาดว่าจะมีอาวุธหนักเชิงกลยุทธ์ใหม่ๆโดยมีผู้สังเกตการณ์เฝ้าดูอย่างใกล้ชิดสำหรับการเปิดตัวขีปนาวุธนิวเคลียร์ใหม่ที่ปล่อยทางอากาศและทางทะเลเมื่อวันพุธที่ผ่านมา Wu Zeke รองผู้อำนวยการสำนักงานผู้นำขบวนพาเหรดได้บรรยายสรุปแก่ผู้สื่อข่าวเกี่ยวกับการเตรียมความพร้อมสำหรับงานเฉลิมฉลองครบรอบ 80 ปีการสิ้นสุดสงครามโลกครั้งที่สอง “พวกเว้ทั้งหมด</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:35:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">674c7dbe7f90cd455668b545c27725fc92899df1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/8b750399-bc8e-4021-ad03-f039b5a45ac5_c7ae62d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสัมพันธ์ระหว่างญี่ปุ่นกับเกาหลีใต้ที่เพิ่มขึ้นเมื่อลีกับอิชิบะพบกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3322845/south-korea-needs-japan-lee-and-ishiba-meet-hopes-closer-ties-grow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การผลักดันความสัมพันธ์ที่ใกล้ชิดกับโตเกียวของประธานาธิบดีเกาหลีใต้ลีแจมุงได้เพิ่มความคาดหวังในญี่ปุ่นโดยนักวิเคราะห์อธิบายว่าการเข้าถึงของเขาเป็นการเปลี่ยนแปลงในทางปฏิบัติที่อาจเปลี่ยนรูปแบบของความสัมพันธ์ทวิภาคีที่ยาวนานโดยข้อพิพาททางประวัติศาสตร์ลีมีกำหนดจะไปญี่ปุ่นในวันเสาร์สำหรับการประชุมสุดยอดสองวันกับนายกรัฐมนตรีชิเกรุอิชิบะโดยผู้นำทั้งสองคาดว่าจะลงนามในข้อตกลงหลายฉบับ</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:33:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce0913edabe390251deb644efff4a3efd54f7b31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/0ce4a31a-0dfd-4633-b507-1388704d4b5a_6ac96578.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
