<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ชายเสนอเงินสดขอโทษหลังจากคลำผู้หญิงขณะอยู่กับภรรยาในสิงคโปร์ยก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3330026/man-singapore-offers-us3848-apology-after-molesting-woman-while-exiting-lift-wife?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในสิงคโปร์เสนอเงิน 5,000 ดอลลาร์ (3,848 ดอลลาร์สหรัฐ) และขอโทษต่อสาธารณะหลังจากที่เขาเผชิญหน้ากับการลวนลามบั้นท้ายของเธอในขณะที่เขาออกจากลิฟท์กับภรรยาของเขาหูกุ้ยเซิง (Hu Guisheng) อายุ 39 ปีสัญชาติจีนถูกจำคุกเป็นเวลาหกวันเมื่อยอมรับความผิดในวันพุธด้วยข้อหาหนึ่งในความโกรธเกรี้ยวของความสงบเสงี่ยมในเหตุการณ์วันที่ 8 มีนาคมผู้ถือบัตรผ่านเข้าสังคมอยู่ในลิฟท์ที่ Marina Bay Sands (MBS) – ผู้ฟุ่มเฟือย</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 06:11:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6101630011cc1740cc38cdbaf40337ca2e2d39b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/66961987-2bd2-46cb-85a2-adbe02501b10_8ccfc0f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยานสำรวจน้ำของภารกิจดวงจันทร์นำโดยจีนจะเป็น ‘ครั้งแรกสำหรับมนุษยชาติ ': หน่วยงานอวกาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329997/china-led-moon-missions-water-probe-will-be-first-humanity-space-agency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนสามารถเอาชนะสหรัฐฯเพื่อเป็นประเทศแรกที่พบน้ำบนดวงจันทร์โดยมีการส่งมอบน้ำหนักบรรทุกระหว่างประเทศทั้งหมดแล้วสำหรับภารกิจจันทรคติหุ่นยนต์ครั้งต่อไปซึ่งจะเปิดตัวในเดือนสิงหาคม Tang Yuhua รองหัวหน้านักออกแบบสำหรับภารกิจ Chang'e -7 กล่าวว่าการพัฒนายานอวกาศดำเนินไปอย่างราบรื่นด้วยเครื่องมือทางวิทยาศาสตร์จากพันธมิตรระดับชาติหกแห่งและอีกหนึ่ง N</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">870d1293045a0bc751865cac274f5abe1bf8c92c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/5fcff3c7-e3f8-4b50-b39a-262db0f4ea3b_d3b9ed60.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สกู๊ตเตอร์เคลื่อนที่สำหรับขับขี่สุนัขแพร่กระจายไปทั่วเจ้าของประเทศจีนกล่าวว่าสัตว์เลี้ยงยังสามารถเล่นสเก็ตบอร์ดได้อีกด้วย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3329771/dog-driving-mobility-scooter-goes-viral-china-owner-says-pet-can-skateboard-take-out-rubbish?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอของสุนัขในภาคตะวันตกเฉียงใต้ของจีนที่ขับรถสกู๊ตเตอร์เคลื่อนที่สี่ล้อได้นำอินเทอร์เน็ตไปสู่พายุสุนัขที่มีความสามารถซึ่งสามารถเล่นสเก็ตบอร์ดเปิดไฟและแม้แต่นำขยะออกมาได้ทำให้หลายคนประหลาดใจจับได้ในเหมยซานมณฑลเสฉวนสุนัขสีดำถูกถ่ายยืนอยู่บนสกู๊ตเตอร์อุ้งเท้าบนพวงมาลัยเห่าขณะที่มันล่องไปตามถนนคลิป sh</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">836256042076ec3b86c2fba30a408b892841b943</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/e857ee77-460e-430a-93fc-dcfcb2b0e626_f027abe5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงโอเชียนพาร์ค ‘ไม่ตัดสิน’ การปิดวอเตอร์เวิลด์เพื่อลดความสูญเสีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330023/hong-kong-ocean-park-not-ruling-out-water-world-closure-cut-losses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงโอเชียนพาร์คไม่ได้ตัดการปิดสถานที่วอเตอร์เวิลด์เพื่อป้องกันการขาดดุลเพิ่มเติมและจะ "พิจารณาอย่างแข็งขัน" หากรัฐบาลยินดีที่จะครอบครองสิทธิในการดำเนินงานประธานของบริษัทได้เปิดเผย Paulo Pong Kin-yee ยอมรับเมื่อวันพฤหัสบดีว่าการขาดดุล 274.7 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (31.8 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ของสวนสนุกในปีที่ผ่านมาเกิดจากแรงดึงดูดทางน้ำเป็นหลักเมื่อถาม</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 05:38:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ccbff171ce3ec47079db02f26512c649dbf32b53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/a2620a37-1ab8-44ce-a25e-c6f1992fe333_3576c57f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในฐานะที่เป็น plenum wraps ที่สี่ของจีนระบบลูกเห็บบรรณาธิการเป็นจุดยึดของความมั่นคง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330018/chinas-fourth-plenum-wraps-editorial-hails-system-anchor-stability?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนเตรียมที่จะเปิดเผยแผนห้าปีถัดไปในวันพฤหัสบดีที่ปากของพรรคคอมมิวนิสต์ที่ปกครองประเทศได้จัดรูปแบบระบบสังคมนิยมของประเทศเป็นแหล่งที่มาของความแข็งแกร่งที่มีอำนาจในการพัฒนาเศรษฐกิจจีนที่กว้างใหญ่และให้ความมั่นคงแก่เศรษฐกิจโลกในบทบรรณาธิการที่ตีพิมพ์เมื่อเช้าวันพฤหัสบดี People's Daily กล่าวว่าแผนห้าปีของจีนให้ di ที่ชัดเจน</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 05:01:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b969c56c2dab02d9d5dcde7320f6d1c0a434f24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/e9becb29-d36d-45f0-8130-19eb4833ee92_b0f2e8bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
