<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อิหร่านต้องเผชิญกับ ‘สถานการณ์ที่ไม่ชนะ’ ในฐานะการคว่ำบาตรภัยคุกคามจากการนัดหยุดงานของอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3326591/iran-faces-no-win-situation-un-sanctions-threat-israeli-strikes-loom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยมาตรการคว่ำบาตรของสหประชาชาติที่จะเปิดใช้งานอีกครั้งกับอิหร่านในวันอาทิตย์เตหะรานพบว่าตัวเองกำลังเผชิญกับทางเลือกที่ยากลำบากระหว่างการสรุปความต้องการของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในการ "ยอมจำนนอย่างไม่มีเงื่อนไข" ต่อโครงการนิวเคลียร์และการโจมตีของอิสราเอลต่อไปด้วยตัวเลือกการไกล่เกลี่ยที่ไม่อาจเทียบได้อย่างเท่าเทียมกันโดยเพื่อนบ้านในอ่าวอาหรับที่ไม่ไว้วางใจซึ่งได้รับการข่มขู่มานานหลายทศวรรษเตหะรานกำลังเล่นเพื่อเวลา</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:36:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50777576ce8a2d2a759266945e3d8c57cbc7d825</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/65322197-a222-40cb-8916-8f3b82acf5c7_c04f2c16.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตลาดสำนักงานในฮ่องกงคึกคักขึ้นท่ามกลางกระแส IPO ซึ่งเป็นที่ต้องการของสำนักงานกฎหมายจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3326583/hong-kongs-office-market-sees-resurgence-ipo-boom-demand-chinese-law-firms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ส่วนสำนักงานของฮ่องกงเพิ่มขึ้นเนื่องจากความต้องการเช่าจากบริษัทกฎหมายและกลุ่มการเงินจีนแผ่นดินใหญ่ซึ่งได้รับการสนับสนุนจากตลาดหุ้นที่คึกคักซึ่งมีจำนวนบริษัทที่เปิดตัวการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรก (IPO) เพิ่มขึ้นในเมืองกิจกรรมการเช่าสำนักงานในเดือนสิงหาคมเติบโตเป็นเดือนที่ห้าติดต่อกันโดยผู้เช่าดูดซับพื้นที่สุทธิ 313,800 ตารางฟุตตามข้อมูลที่รวบรวมโดย</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5cab8d260fa8e3bbf41fed14a85502e7373433d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/196e112c-55cb-4e26-9e26-442bef7769f8_8ea7ca44.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนระยะ 5 ปีของจีนมีแนวทางเศรษฐกิจอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3326547/how-have-chinas-5-year-plans-shaped-countrys-economic-trajectory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้ว่าจีนจะย้ายออกจากเศรษฐกิจบัญชาการเมื่อหลายทศวรรษก่อนแต่แผนห้าปีที่ต่อเนื่องยังคงเป็นเสาหลักของการกำหนดนโยบายเศรษฐกิจมหภาคแม้ว่าจะดูขัดแย้งกันแต่ภายใต้แผน 14 ฉบับที่ดำเนินการตั้งแต่ปี 1953 รัฐบาลจีนได้เปลี่ยนสิ่งที่เป็นขีดความสามารถทางอุตสาหกรรมที่จำกัดให้กลายเป็นขนาดของการผลิตจำนวนมากที่ทำให้จีนมีชื่อเสียงในฐานะ "โรงงานของโลก" ”ตอนนี้ปักกิ่งมีความพยายาม</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15f6059f5ddb16e5c1131286eae4c966e4315fd6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/a9537c33-df19-45e4-8781-ef8f3c93676b_deadb7fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีที่คุณสามารถเตรียมพร้อมสำหรับซูเปอร์ไต้ฝุ่นในขณะที่ Ragasa ต่อสู้กับฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3326399/how-you-can-prepare-super-typhoon-ragasa-approaches-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงและพื้นที่ใกล้เคียงกำลังตื่นตัวในขณะที่ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซากำลังเดินทางไปยังเมืองพร้อมที่จะนำลมแรงฝนตกหนักและพายุกระหน่ำอย่างรุนแรงคาดการณ์ว่าพายุไซโคลนจะอยู่ใกล้เมืองมากที่สุดในเช้าวันพุธโดยหอดูดาวฮ่องกงเตือนว่าลมอาจไปถึงแรงเฮอริเคนนอกชายฝั่งและบนพื้นที่สูงในตอนนั้นลมพายุเฮอริเคนหมายถึงลมที่</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b00bbf8ff75580d8e8de7dccd2aadef6151fe42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/6302202c-b059-4ebd-8f75-0a5b03052dd8_acd41df9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาที่จะอยู่ใกล้ฮ่องกงมากที่สุดในชั่วโมงหน้า: นักพยากรณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326608/super-typhoon-ragasa-be-closest-hong-kong-next-hour-forecaster?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยสมัครสมาชิกตอนนี้เพื่อรับส่วนลด 50 เปอร์เซ็นต์ในช่วงการขายแฟลช 2 วันของเราฮ่องกงตื่นขึ้นมาพร้อมกับฝนที่ตกลงมาจากคำเตือน No 10 ระดับสูงสุดซึ่งปิดเมืองเนื่องจาก Super Typhoon Ragasa อยู่ใกล้กับ 100 กม. (62 ไมล์) ทางใต้ของเมืองพยากรณ์อากาศ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 23:17:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d44ceb08314b1bbc0ded942b0db8862fee307ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/f05cfef2-6ba9-4432-85bd-471d51252f7a_192e1220.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
