<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทางการฮ่องกงและ HKUST ปฏิเสธการอ้างสิทธิ์ในการชนะการประมูลสำหรับโรงเรียนแพทย์แห่งใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3322277/hong-kong-authorities-and-hkust-deny-claim-winning-bid-new-medical-school?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงและมหาวิทยาลัยได้ปฏิเสธการเรียกร้องจากเครือข่ายการศึกษาเอกชนรายใหญ่ที่สถาบันอุดมศึกษาชนะกระบวนการประมูลเพื่อดำเนินการโรงเรียนแพทย์แห่งที่สามของเมืองโดยเรียกคำแถลงนี้ว่าไม่มีมูลความจริงพวกเขาชั่งน้ำหนักในวันจันทร์หลังจากที่ Beacon College โพสต์คลิปไปยังสื่อสังคมออนไลน์ว่า "แหล่งข้อมูลที่เชื่อถือได้" ได้ระบุว่าเจ้าหน้าที่จะประกาศในนโยบาย</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 14:24:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7391b37202ae7bec4b7bb5bdad910023f44f9abe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/e2001ffc-4a66-46d9-acde-d504dceab72e_3abbe333.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงเรียกร้องให้หลีกเลี่ยงการเดินทางไปอิหร่านอิสราเอลแม้จะมีการปรับลดความเสี่ยง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322276/hongkongers-urged-avoid-travel-iran-israel-despite-risk-downgrade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้แนะนำให้ผู้อยู่อาศัยหลีกเลี่ยงการเดินทางไปยังอิสราเอลและอิหร่านที่ไม่จำเป็นแม้ว่าจะลดระดับความเสี่ยงในการไปเยือนทั้งสองประเทศจากสีดำเป็นสีแดงโฆษกรัฐบาลกล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันจันทร์ว่าการแจ้งเตือนการเดินทางขาออกสีแดงยังคง “หมายถึงภัยคุกคามที่สำคัญ” “รัฐบาล [ฮ่องกง] แนะนำให้ผู้อยู่อาศัยในฮ่องกงที่ตั้งใจจะไปเยือนอิสราเอลและอิหร่านปรับ TR</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 14:22:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d37944a76cee4d729556137c5fc476e68dd395c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/658ba956-0740-49ad-8b38-b2fc969cee9d_fd94c44c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บุตรชายของเจ้าหญิงนอร์เวย์ถูกตั้งข้อหาข่มขืน 4 ครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3322275/son-norwegian-princess-charged-four-rapes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกชายของเจ้าหญิงมกุฎราชกุมารของนอร์เวย์ถูกตั้งข้อหา 32 ความผิดรวมถึงการข่มขืนสี่ครั้งและการกระทำรุนแรงและการทำร้ายร่างกายหลายครั้งอัยการกล่าว Marius Borg Hoiby ผู้ซึ่งเกิดจากความสัมพันธ์ก่อนที่มกุฎราชกุมาร Mette-Marit จะอภิเษกสมรสกับมกุฎราชกุมาร Haakon ถูกสอบสวนตั้งแต่ถูกจับกุมเมื่อวันที่ 4 สิงหาคมปีที่แล้วในข้อหาทำร้ายร่างกายแฟนสาวนอกเหนือจาก 4 co</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 14:15:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e04575e3d0c43d8e86f12a9937aca39a55674909</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/986e48d6-cfd7-4246-99f9-0f9141123a3e_1c65740b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพดังนั้นเขาต้องเป็นคนกลางอันดับต้นๆใช่ไหม?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322166/trump-being-put-forward-nobel-peace-prize-so-he-must-be-top-mediator-right?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิธีการของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในการไกล่เกลี่ยความขัดแย้งระหว่างประเทศอาจย้อนกลับและนำไปสู่การเผชิญหน้ามากขึ้นผู้เชี่ยวชาญในประเทศจีนได้เตือนกลยุทธ์การไกล่เกลี่ยของทรัมป์เผยให้เห็นแนวทางการเมืองเชิงอำนาจและถือเป็นการแทรกแซงที่ไม่ได้รับคำแนะนำในระยะยาว Zhang Luwei ผู้ร่วมวิจัยที่สถาบันความสัมพันธ์ระหว่างประเทศร่วมสมัยของจีนกล่าวในบทความที่ตีพิมพ์เกี่ยวกับ</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31a302e7ca41ea4ec37e00a1ebb0b4a9af5ed9a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/ac040b82-84ff-46f2-915f-edb016ca9356_a42eb91b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zelensky เตือนไม่ให้ ‘ให้รางวัล’ รัสเซียสำหรับสงครามยูเครนก่อนการพบกันของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3322273/zelensky-warns-against-rewarding-russia-ukraine-invasion-ahead-trump-meet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโวโลไดเมียร์ซีเลนสกีของยูเครนกล่าวก่อนการเจรจากับโดนัลด์ทรัมป์ในวันจันทร์ว่ารัสเซียไม่ควรได้รับ "รางวัล" จากการรุกรานหลังจากที่ผู้นำสหรัฐฯกดดันให้เคียฟให้สัมปทานเพื่อแลกกับสันติภาพการเจรจาซึ่งผู้นำยุโรปจะเข้าร่วมด้วยติดตามการประชุมสุดยอดวันศุกร์ระหว่างทรัมป์และประธานาธิบดีรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินในอลาสกาซึ่งล้มเหลวในการหยุดยิง</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 13:40:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e23d23b2e8368c97ebeadbe53196e2e55d06f2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/f62f66c9-eaf1-48f4-8f2f-c63f81be68bb_19ed053a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
