<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เด็กชายอายุ 11 ปีถูกยิงเสียชีวิตในเท็กซัสหลังจากแกล้งกดกริ่งประตู ‘ding dong ditch'</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323977/boy-11-shot-dead-texas-after-ding-dong-ditch-doorbell-prank?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายวัย 11 ขวบถูกยิงเสียชีวิตในเมืองฮูสตันรัฐเท็กซัสหลังจากถูกล้อเลียนซึ่งเขากดกริ่งบ้านและวิ่งหนีไปตำรวจกล่าวเด็กหนุ่มกดกริ่งหน้าบ้านเป็นการล้อเล่นในตอนเย็นของวันเสาร์กรมตำรวจฮูสตันกล่าวในแถลงการณ์โดยทั่วไปเรียกว่า “ding dong ditching” การเล่นตลกเกี่ยวข้องกับการหลบหนีก่อนที่ใครบางคนในบ้านจะเปิดประตูเด็กผู้ชายที่ไม่ได้มี y</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 23:07:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2aa8b5a6e554d63fe78a3c56a6703628d91a7c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/0b6f926d-9083-4318-a202-c759a7ca0266_0a8d1b67.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตาลีบันขอความช่วยเหลือจากโลกเมื่อเกิดแผ่นดินไหวในอัฟกานิสถาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3323976/taliban-asks-world-help-rescuers-search-rubble-wake-afghanistan-earthquake?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลตาลีบันของอัฟกานิสถานได้ยื่นอุทธรณ์เพื่อขอความช่วยเหลือเมื่อวันจันทร์หลังจากเกิดแผ่นดินไหวที่เลวร้ายที่สุดครั้งหนึ่งของประเทศทำให้มีผู้เสียชีวิตมากกว่า 800 คนและได้รับบาดเจ็บอย่างน้อย 2,800 คนเจ้าหน้าที่กู้ภัยประสบปัญหาในการเข้าถึงพื้นที่ห่างไกลเนื่องจากภูมิประเทศที่เป็นภูเขาขรุขระและสภาพอากาศที่ไม่เอื้ออำนวยภัยพิบัติจะขยายทรัพยากรของรัฐบาลตอลิบานของประเทศที่ได้รับผลกระทบจากสงครามซึ่งได้รับผลกระทบจากวิกฤตการณ์</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 22:49:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b49daa6c2ac524a573697c222710f56397ddf26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/ac348ddd-b604-4108-bdaf-2ad575075a48_080f4665.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิ่งที่เอเชียตะวันออกเฉียงใต้ต้องประสบความสำเร็จในการสร้างโมเดล AI ในท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3323872/local-ai-models-will-live-and-die-quality-their-data-sets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการประชุมสุดยอดปัญญาประดิษฐ์ครั้งแรกของอาเซียนในกัวลาลัมเปอร์เมื่อเร็วๆนี้ YTL AI Labs ร่วมมือกับมหาวิทยาลัยมาลายาเปิดตัวแบบจำลองภาษาขนาดใหญ่ (LLM) ที่เรียกว่า ILMU ซึ่งแปลจากภาษามลายูเป็นภาษาอังกฤษว่า "ความรู้" แต่ในกรณีนี้นักพัฒนาซอฟต์แวร์ใช้เป็นตัวย่อภาษามลายูเรียกเก็บเงินเป็นโมเดล AI อธิปไตยเต็มรูปแบบแห่งแรกของมาเลเซียที่มีข้อมูลโฮสต์ในประเทศและมีการจัดการ</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 22:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fcc03a68b8ba5721415327631d020000be149029</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/7513927f-4dba-4718-945a-ceb3e8f01d2d_dd21c107.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนผลักดันธนาคารเพื่อการพัฒนาเพื่อช่วย 10 ประเทศในเอเชียลดความเสี่ยงด้านเงินดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3323950/china-advances-development-bank-help-10-eurasian-countries-curb-us-dollar-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การผลักดันที่แข็งแกร่งในวันจันทร์เพื่อสร้างธนาคารเพื่อการพัฒนาที่ให้บริการ 10 ประเทศในเอเชียรวมถึงจีนจะช่วยป้องกันกลุ่มจากการค้าที่มีดอลลาร์สหรัฐที่เสี่ยงมากขึ้นในขณะที่เร่งงานโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญตามที่นักวิเคราะห์ผู้ให้กู้ที่ได้รับสัมปทานดังกล่าวซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของแนวคิดที่ถูกระงับมานานจะให้บริการแก่จีนรัสเซียอินเดียและอีกเจ็ดประเทศที่ได้ผล</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 22:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f58038f6972469b99598e809588ef270ac50350</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/fa327462-b17a-444e-89a3-4b1f9f75274e_cebca69f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์มอบเหรียญอิสรภาพแก่อดีตนายกเทศมนตรีนิวยอร์กรูดี้จูเลียนี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323975/trump-award-former-new-york-mayor-rudy-giuliani-presidential-medal-freedom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาจะมอบเหรียญอิสรภาพแก่อดีตนายกเทศมนตรีนิวยอร์ก Rudy Giuliani ประกาศเกียรติคุณสองวันหลังจากพันธมิตรทางการเมืองของเขาได้รับบาดเจ็บสาหัสจากอุบัติเหตุทางถนนการตัดสินใจครั้งนี้เป็นรางวัลสำหรับชายคนหนึ่งที่เคยได้รับการยกย่องว่าเป็นผู้นำนิวยอร์กหลังจากการโจมตีเมื่อวันที่ 11 กันยายนในปี 2001 และต่อมาได้รับการคว่ำบาตรจากศาลและถูกเพิกถอนสิทธิ์ในการขยาย</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 21:27:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af9759ae680833841c68e556a7654ec19c58e6b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/5a3c11ea-8e5a-4bc4-a244-befc5ff8204f_2d0f88f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
