<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปพิจารณาอัตราภาษีตอบโต้สหรัฐอเมริกา 108,000 ล้าน $ ต่อภัยคุกคามกรีนแลนด์ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340351/eu-considers-us108-billion-retaliatory-tariffs-us-over-trumps-greenland-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมืองหลวงของยุโรปอาจส่งผลกระทบต่อสหรัฐฯด้วยมูลค่าภาษี 93,000 ล้านยูโร (108,000 ล้านดอลลาร์) หรือจำกัดบริษัทอเมริกันจากตลาดของกลุ่มเพื่อตอบสนองต่อการคุกคามของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯต่อพันธมิตรนาโตที่ต่อต้านการรณรงค์เพื่อยึดครองกรีนแลนด์ Financial Times รายงานเมื่อวันอาทิตย์มาตรการตอบโต้กำลังถูกร่างขึ้นเพื่อให้ผู้นำยุโรปใช้ประโยชน์ในการประชุมที่สำคัญ</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 20:05:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c0103efc0fc85707fbf4072dad1f8de6b14e4a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/4ce7083b-63ac-44e5-9498-99fb4230fbb4_95b31c64.jpg?itok=iw3QmEtW&amp;v=1768766411" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร่างของนักสกีที่เสียชีวิตในออสเตรียหิมะถล่มที่จะกู้คืน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340350/bodies-skiers-killed-austria-avalanches-be-recovered?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่ามีผู้เสียชีวิต 8 คนจากอุบัติเหตุหิมะถล่ม 3 ครั้งในออสเตรียเป็นพลเมืองของสาธารณรัฐเช็กและออสเตรียเหตุการณ์ที่ร้ายแรงที่สุดในวันเสาร์เกิดขึ้นใน Grossarl Valley ในรัฐซาลซ์บูร์กซึ่งมีชายสามคนอายุ 53, 63 และ 65 ปีเสียชีวิตหญิงชราวัย 60 ปีเสียชีวิตหลังจากถูกหิมะฝังเหยื่อเป็นส่วนหนึ่งของกลุ่มในคอร์สสกีอัลไพน์</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:37:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ddabf8ff5e19fbc5f5c4b467991b47292f8e1c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/7af9c350-0518-4326-b664-5e320bffec7e_81f98d13.jpg?itok=jj2Rhk5D&amp;v=1768761363" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำโลกแสดงความระมัดระวังต่อ ‘คณะกรรมการสันติภาพ‘ ในวงกว้างของทรัมป์ท่ามกลางความกลัวต่อสหประชาชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340349/world-leaders-show-caution-trumps-broader-board-peace-amid-fears-un?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลตอบสนองอย่างระมัดระวังในวันอาทิตย์ต่อคำเชิญของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์เพื่อเข้าร่วมโครงการ "คณะกรรมการสันติภาพ" ของเขาโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อแก้ไขความขัดแย้งทั่วโลกซึ่งเป็นแผนการที่นักการทูตกล่าวว่าอาจเป็นอันตรายต่อการทำงานของสหประชาชาติมีเพียงฮังการีที่มีผู้นำ Viktor Orban เป็นพันธมิตรทรัมป์ที่ใกล้ชิดให้การยอมรับอย่างชัดเจนในการตอบสนองต่อคำเชิญซึ่งได้รับการกล่าวถึงประมาณ 60 nati</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:43:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef0a4e367fa939570215fea019dd0a9d54416b2d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/ddf690fc-f34a-454d-9d0c-94482aa8bde1_ec672423.jpg?itok=PqlO-09H&amp;v=1768757437" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำเยเมนพบกันในซาอุดีอาระเบียหลังจากความพ่ายแพ้ของกลุ่มที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐอาหรับเอมิเร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340348/yemens-leaders-meet-saudi-arabia-after-defeat-uae-backed-group?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการเมืองเยเมนพบกันเมื่อวันอาทิตย์ที่เมืองหลวงของซาอุดิอาระเบียในการชุมนุมสาธารณะครั้งแรกเนื่องจากกลุ่มแบ่งแยกดินแดนทางตอนใต้ที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ถูกยุบหลังจากการปะทะกันเป็นเวลาหลายสัปดาห์การประชุมที่ริยาดหารือเกี่ยวกับอนาคตของเยเมนตอนใต้ก่อนการประชุมที่ได้รับการสนับสนุนจากซาอุดีอาระเบียซึ่งยังไม่มีการประกาศวันที่ความต้องการแบ่งแยกดินแดนในเยเมนตอนใต้เป็นหนึ่งใน</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 15:53:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">13032ddd1bca7835dcf55a4f995d06ab458c30d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/366c3f60-5dcc-4e8b-b3db-3e83da1790f0_7cf7f8f1.jpg?itok=otQPIg4z&amp;v=1768751590" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านเตือนการนัดหยุดงานของสหรัฐใดๆในขณะที่คำแนะนำของตุลาการเกี่ยวกับการประหารชีวิตที่เชื่อมโยงกับความไม่สงบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340344/iran-protests-5000-dead-judiciary-hint-executions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีอิหร่านเตือนเมื่อวันอาทิตย์ว่าการนัดหยุดงานของสหรัฐฯจะทำให้เกิด "การตอบโต้ที่รุนแรง" จากเตหะรานหลังจากที่เจ้าหน้าที่อิหร่านในภูมิภาคกล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 5,000 คนรวมถึงเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยประมาณ 500 คนจากการประท้วงทั่วประเทศการประท้วงของอิหร่านจุดประกายเมื่อเดือนที่แล้วในแกรนด์บาซาร์ของเตหะรานเกี่ยวกับการร้องทุกข์ทางเศรษฐกิจเปลี่ยนการเมืองอย่างรวดเร็วและแพร่กระจายไปทั่วประเทศดึงผู้เข้าร่วม f</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:11:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8870485ad28aa6c1c494e3df2925bbd0066bb41f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/a552349c-61ea-4e6c-9f9e-0b46287be686_b538bb3c.jpg?itok=IFNP4IZl&amp;v=1768745502" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
