<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นิคลูกชายของร็อบไรเนอร์เผชิญกับ 2 ข้อหาฆาตกรรมในการฆ่าพ่อแม่ของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336685/rob-reiners-son-nick-facing-2-counts-murder-killing-his-parents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการลอสแอนเจลิสกล่าวเมื่อวันอังคารว่านิคไรเนอร์ลูกชายของร็อบไรเนอร์จะถูกตั้งข้อหาฆาตกรรมชั้นหนึ่งสองข้อหาในการฆ่าพ่อแม่ของเขาซึ่งทำให้ชุมชนของพวกเขาตกตะลึงในการเมืองฮอลลีวู้ดและประชาธิปไตยซึ่งทั้งสองเป็นที่รักอย่างกว้างขวางนิคไรเนอร์อายุ 32 ปีเป็นผู้ต้องสงสัยในการเสียชีวิตของนักแสดงและผู้กำกับร็อบไรเนอร์อายุ 78 ปีและภรรยาของเขามิเชลซิงเกอร์ไรเนอร์เขต</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 22:00:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">242345daf0d6cc45c31c323da6b930673e211e8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/9787ec9e-03d0-4786-a1f3-84448e6142fe_dd6e923d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอาชีวิตรอดจากเหตุการณ์ที่น่าตกใจ: สิ่งที่จีนและสหรัฐได้เรียนรู้จากสงครามการค้าในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336670/surviving-shocks-what-china-and-us-learned-2025s-trade-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปีนี้เป็นปีที่เต็มไปด้วยความวุ่นวายสำหรับความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนในเรื่องที่สองในซีรีส์ใหม่นี้เราจะย้อนกลับไปดูเหตุการณ์ในปี 2025 โดยตรวจสอบว่าสงครามการค้าทดสอบผู้กำหนดนโยบายและบริษัทอย่างไรทำให้เกิดการคิดใหม่ในธุรกิจกลยุทธ์และห่วงโซ่อุปทานในเดือนเมษายนเมื่อประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐปรับตัวสูงขึ้นในการค้าโลกโดยการประกาศ "อัตราภาษีระหว่างกัน" ในการเป็นหุ้นส่วนการค้าเกือบทั้งหมดของประเทศ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 22:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">190e4c26a205956bb3c9a164201075850c7b41d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/7d0fd75f-d979-49bd-81f1-7daef71f6146_358b60cf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตามที่โดฮาฟอรัมระบุอย่างชัดเจนยุโรปกำลังเสียที่นั่งที่โต๊ะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3335951/doha-forum-made-clear-europe-losing-its-seat-table?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟอรั่มล่าสุดของโดฮาได้เปิดเผยความจริงที่ไม่สบายใจ: ยุโรปกำลังสูญเสียที่นั่งในตารางของกิจการระดับโลกการบรรจบกันของยุทธศาสตร์ความมั่นคงแห่งชาติของรัฐบาลทรัมป์ที่เพิ่งเปิดตัวใหม่และคำพูดที่ชี้ให้เห็นจากเจ้าหน้าที่ระดับสูงของสหรัฐอเมริกาได้เปิดเผยตำแหน่งที่ไม่มั่นคงของทวีปในภูมิทัศน์ที่เปลี่ยนแปลงอย่างรวดเร็วซึ่งเป็นสิ่งที่ยุโรปพบว่าตัวเองถูกส่งไปยังไซเดลินมากขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50022cabdec341d301f487e6dee2afc12b51ecf0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/ff686910-5c56-4ce0-bbd1-6dfbd619f046_b8cc1f72.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แพทย์สหรัฐที่ช่วยขายเคตามีนให้แมทธิวเพอร์รี่หลีกเลี่ยงการติดคุก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336684/us-doctor-who-helped-sell-ketamine-matthew-perry-avoids-prison-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพทย์ที่ยอมรับความผิดในโครงการจัดหาเคตามีนให้กับนักแสดงแมทธิวเพอร์รี่ก่อนที่เขาจะเสียชีวิตจากการใช้ยาเกินขนาดถูกตัดสินจำคุกในวันอังคารที่บ้านเป็นเวลาแปดเดือนผู้พิพากษา Sherilyn Peace Garnett ได้ตัดสินโทษรวมถึงการปล่อยตัว Mark Chavez วัย 55 ปีในห้องพิจารณาคดีของรัฐบาลกลางในลอสแอนเจลิสเป็นเวลาสามปีก่อนที่ประโยคจะถูกส่งมอบชาเวสกล่าวถึงผู้พิพากษา</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 21:20:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">000b8e236a361726822806ed8d875658e3078b31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/7bb50afd-b440-4160-89cf-fd8162195e8f_41875d35.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ได้ลงนามในคำสั่งของผู้บริหารในปีนี้มากกว่าในวาระแรกทั้งหมดของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336683/trump-has-signed-more-executive-orders-year-his-entire-first-term?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยปากกาสีดำที่เขาชื่นชอบโดนัลด์ทรัมป์ได้ลงนามในสิ่งที่ควรจะกลายเป็นคำสั่งบริหารที่ 221 ของเขาซึ่งเป็นตัวเลขที่เกินจำนวนในวาระแรกทั้งหมดของเขาในขณะที่เขาก้าวไปข้างหน้าด้วยหนึ่งในการแสดงที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของอำนาจประธานาธิบดีสหรัฐในประวัติศาสตร์สมัยใหม่ออกมาเป็นจำนวนมากเป็นประวัติการณ์ตั้งแต่สงครามโลกครั้งที่สองคำสั่งซื้อครอบคลุมทุกอย่างตั้งแต่อุปสรรคทางศุลกากรใหม่ๆไปจนถึงการส่งเสริมการประดิษฐ์ i</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:30:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b3bae80efea172010fb87db8ead407981af5fa0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/029dffa6-b854-41a2-841e-5e340f53baa3_e4506609.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
