<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คนขับรถชาวฮ่องกงหลีกเลี่ยงการบาดเจ็บหลังจากโดรนชนเข้ากับหลังคา Tesla</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340317/hong-kong-driver-avoids-injury-after-drone-crashes-tesla-roof?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังสืบสวนหลังจากที่โดรนตกลงมาจากท้องฟ้าและทำให้รถเสียหายใน Yau Ma Tei กองกำลังกล่าวว่าได้รับรายงานจากเจ้าของ Tesla เมื่อเวลาประมาณ 11.52 น. ของวันอาทิตย์คนขับรถบอกว่าเขากำลังรอสัญญาณไฟจราจรตามถนนค็อกซ์ในจอร์แดนเมื่อจู่ๆโดรนก็พุ่งชนหลังคารถของเขาโดรนที่มีขนาดกว้างประมาณ 20 ซม. (8 นิ้ว) ทำให้กระจกของรถแตกเป็นเสี่ยงๆ</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 09:05:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9231299e1f6f942b135a1d7bdd2c6a1f59d3637e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/cb8eef3a-47a0-44a9-807d-ac35e0c6b825_718bf847.jpg?itok=aML1Lksm&amp;v=1768727117" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจู่โจมเวเนซุเอลาของสหรัฐแสดงให้เห็นว่าภูมิรัฐศาสตร์ตอนนี้เป็นการแข่งขันระหว่างกลุ่มเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3339789/us-venezuela-raid-shows-geopolitics-now-contest-between-economic-blocs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การพัฒนาล่าสุดในเวเนซุเอลาได้รับการตีความว่าเป็นส่วนหนึ่งของยุทธศาสตร์ที่กว้างขึ้นของสหรัฐอเมริกาเพื่อรักษาความปลอดภัยในการเข้าถึงทรัพยากรน้ำมันที่สำคัญพวกเขามีมากกว่านั้น: การบุกสหรัฐส่งสัญญาณการเปลี่ยนแปลงในเศรษฐกิจโลกที่อำนาจของประเทศถูกกำหนดมากขึ้นไม่ได้เกิดจากการกระทำทางการเมืองแต่เกิดจากความสามารถในการฝังความมั่งคั่งของทรัพยากรภายในระบบการผลิตที่ยั่งยืนเหล่านี้ลึกลงไป</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78130c203123680c785725ea1734497e386bb390</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/12808d7a-6258-4829-88d8-8cefdc4b75b5_0c5ba346.jpg?itok=GH_zYh5g&amp;v=1768319141" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักปีนเขาชาวฮ่องกงอายุ 63 ปีเสียชีวิตหลังจากล้มลงบนเส้นทาง Robin's Nest</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340313/hong-kong-hiker-63-airlifted-hospital-after-collapsing-robins-nest-trail?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวฮ่องกงวัย 63 ปีเสียชีวิตหลังจากล้มลงระหว่างการเดินป่าบนเส้นทางชนบทรังของโรบินใกล้ชายแดนกับจีนแผ่นดินใหญ่ตำรวจได้รับโทรศัพท์เมื่อเวลา 12.42 น. จากนักปีนเขาหญิงคนหนึ่งที่บอกว่าเพื่อนชายของเธอล้มลงและหมดสติไปเขาเดินป่ากับชายสองคนและหญิงสองคนที่ Robin's Nest Country Park ใน Sha Tau Kok ซึ่งติดกับเมืองเซินเจิ้นแผ่นดินใหญ่ชายหมดสติ w</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:13:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b47b75eb3b0f9b253da95c83e86970518e44357b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/ae59e79d-c654-4811-a7fb-f41974be322f_e99d20b5.jpg?itok=jpzGCt-K&amp;v=1768723749" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะบังคับใช้กฎใหม่เกี่ยวกับเข็มขัดนิรภัยในวันที่ 25 มกราคม: สิ่งที่คุณต้องรู้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3340311/hong-kong-enforce-new-seat-belt-rules-january-25-what-you-need-know?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเวลาเพียงหนึ่งสัปดาห์ผู้โดยสารในรูปแบบต่างๆของการขนส่งสาธารณะและเอกชนในฮ่องกงจะต้องคาดเข็มขัดนิรภัยซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของกฎใหม่เพื่อเพิ่มความปลอดภัยผ่านบทลงโทษที่เข้มงวดยิ่งขึ้นสำหรับผู้ขับขี่และผู้เดินทางโพสต์ดูกฎใหม่และสิ่งที่ผู้โดยสารรวมถึงผู้ที่มีความต้องการพิเศษควรทำในสถานการณ์ที่แตกต่างกัน 1. กฎใหม่มีอะไรบ้าง? ตั้งแต่วันที่ 25 มกราคมเป็นต้นไป ALL PASS</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">911721515fa7a284f61746643f31422f0d8a9922</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/391666d8-7bd4-49e5-b9d5-f2bd8663a2b6_1205644e.jpg?itok=JUA16LO-&amp;v=1768722024" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะช่วยอุรุกวัยต่อสู้กับด้วงที่ขู่ว่าจะรุกรานอเมริกาใต้ได้อย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3340156/how-can-china-help-uruguay-battle-beetles-threatening-invade-south-america?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บุกรุกตัวเล็กๆแต่ทำลายล้างกำลังคุกคามอเมริกาใต้และต้นปาล์มที่เป็นสัญลักษณ์ของอุรุกวัยก็อยู่ในแนวหน้านับตั้งแต่ปี 2022 ระบบฉุกเฉินแห่งชาติที่ประสานงานกับหน่วยงานด้านการเกษตรและได้รับการสนับสนุนการดำเนินงานจากกองทัพอากาศได้ประสบปัญหาในการควบคุมการระบาดของวัชพืชปาล์มแดงกระตุ้นให้พวกเขาเรียกนักวิทยาศาสตร์มาช่วยผู้เชี่ยวชาญจากมหาวิทยาลัยเทคโนโลยีแห่งอุรุกวัย</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c2c35b8d5e0d037d2303550bb5c5077431bc509</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/57c45278-3ba1-460b-b4e8-dfffc82fdeda_7ab2b858.jpg?itok=_C_RMYRw&amp;v=1768723698" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
