<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หน่วยงานกำกับดูแลของจีนยกระดับความพยายามในการกำหนดเป้าหมายการแข่งขันด้านราคาอย่างไม่เป็นระเบียบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3328465/chinese-regulators-step-efforts-target-disorderly-price-competition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานกำกับดูแลของจีนได้เปิดตัวความพยายามใหม่ในการรับมือกับปรากฏการณ์การแข่งขันด้านราคาที่ไม่เป็นระเบียบรวมถึงการกำหนดศักยภาพของการประเมินต้นทุนที่รัฐคว่ำบาตรและการดำเนินการอย่างแน่วแน่ต่อการประมูลที่มีต้นทุนต่ำกว่าคณะกรรมการพัฒนาและปฏิรูปแห่งชาติ (คปป.) ซึ่งเป็นนักวางแผนเศรษฐกิจอันดับต้นๆของประเทศและองค์การบริหารการตลาดแห่งรัฐ (State Administration for Market Regulation: SAMR) ได้เผยแพร่นโยบายร่วม</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 03:21:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3eab3019442222a962e1deafa661d5bcd8ccbe95</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/d78f6580-6b60-491d-93a7-e5c913171abc_414e7d49.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ้นชิปของจีนทดสอบความอดทนของเทรดเดอร์กับการประเมินมูลค่าที่สูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3328464/soaring-valuations-among-chinas-sizzling-chip-ai-related-stocks-test-investors-patience?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นชิปของจีนได้จัดให้มีการชุมนุมที่ร้อนแรงที่สุดในโลกในช่วงไม่กี่เดือนที่ผ่านมาในการผลักดันเศรษฐกิจพอเพียงของประเทศแต่นักลงทุนบางรายก็เริ่มที่จะประเมินมูลค่าอันสูงส่งของพวกเขา Cambricon Technologies ซึ่งได้รับการขนานนามว่า "Nvidia ของจีน" โดยนักลงทุนรายย่อยกำลังซื้อขายด้วยรายได้หลายเท่าตัวเกือบห้าเท่าของนักออกแบบชิป AI ที่มีชื่อเสียงมากกว่าเซมิคอนดักเตอร์แมนูแฟคเจอริ่งอินเตอร์เนชั่นแนลและหัวโฮ</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 03:14:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">286b94949f8c7741ac4e3e16913cef30e2784451</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/77467589-3ebf-4983-b708-e24229172074_f3a79822.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผ่นดินไหวครั้งใหญ่ในฟิลิปปินส์กระตุ้นเตือนสึนามิ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328463/strong-76-magnitude-quake-philippines-mindanao-triggers-tsunami-warning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผ่นดินไหวขนาด 7.6 เกิดขึ้นนอกชายฝั่งในภาคใต้ของฟิลิปปินส์เมื่อวันศุกร์หน่วยงานด้านแผ่นดินไหวของประเทศกล่าวพร้อมกับคำเตือนสึนามิที่ออกในหลายประเทศและประชาชนในพื้นที่ชายฝั่งทะเลใกล้เคียงเร่งอพยพไปยังพื้นที่ที่สูงขึ้นหน่วยงาน Phivolcs เตือนถึงความเสียหายและอาฟเตอร์ช็อกหลังจากแผ่นดินไหวนอกชายฝั่งที่รุนแรงซึ่งเกิดขึ้นในน่านน้ำนอกเมือง Manay ใน Davao Oriental ใน Mindan</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 02:58:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46b747ea89b260a14e6a31cab2cbaf57b0271688</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/db8c2046-8d08-4602-9242-108a16bb8973_c5c8bc2e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายอายุ 8 ขวบเข้ามอบตัวหลังจากโทรหา HILL FIRE ในฮ่องกง 999 ครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328461/boy-8-turns-himself-after-hoax-999-calls-about-hill-fire-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายอายุแปดขวบเข้ามอบตัวในข้อหาหลอกลวงเกี่ยวกับไฟไหม้เนินเขาที่ดักจับครูและนักเรียน 25 คนในฮ่องกงโดยมีตำรวจให้คำเตือนด้วยวาจากองกำลังกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเด็กชายส่งตัวเองไปที่สถานีตำรวจในวันก่อนหน้าและยอมรับว่าโทรศัพท์ฉุกเฉินปลอมซึ่งเขาอ้างว่าครูสี่คนและนักเรียน 21 คนติดอยู่บนภูเขา Pat Sin Leng</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 02:50:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e7e76a6b137d28ee987015c8db55d63435188da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/08566dd7-ce98-4bb2-ab47-b7ff79a2dd0d_ff3d89fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จุดจบของความเป็นปรปักษ์ในกาซาเกิดขึ้นหลังจากที่รัฐบาลอิสราเอลอนุมัติจัดการกับฮามาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328458/end-gaza-hostilities-looms-after-israel-cabinet-approves-ceasefire-hamas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลอิสราเอลให้สัตยาบันหยุดยิงกับกลุ่มติดอาวุธฮามาสของปาเลสไตน์เมื่อวันศุกร์โดยเคลียร์แนวทางระงับความไม่สงบในกาซาภายใน 24 ชั่วโมงและจับตัวประกันอิสราเอลฟรีที่นั่นภายใน 72 ชั่วโมงหลังจากนั้นคณะรัฐมนตรีอิสราเอลได้อนุมัติข้อตกลงเมื่อเช้าวันศุกร์ประมาณ 24 ชั่วโมงหลังจากผู้ไกล่เกลี่ยประกาศข้อตกลงซึ่งเรียกร้องให้ปล่อยตัวประกันอิสราเอลเพื่อแลกเปลี่ยน</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 02:17:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92ca8d50db581f360b0c14f53a1319461cdd5d0f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/579f342f-2f22-4b7f-b5d2-d6c701c730f6_d00527b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
