<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัสเซียบอกให้กองทัพยูเครนในโปกรอฟสค์ ‘ยอมจำนน’ เพื่อความอยู่รอด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3331667/russia-pushes-pokrovsk-clearing-out-ukraine-troops-fighting-rages-logistics-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียกล่าวเมื่อวันพุธว่ากองกำลังของตนกำลังเคลื่อนไปทางเหนือภายในเมือง Pokrovsk ของยูเครนและกวาดล้างกองกำลังของ Kyiv ในการขับเคลื่อนเพื่อควบคุมสิ่งที่เป็นศูนย์กลางการขนส่งและโลจิสติกส์ที่สำคัญสำหรับกองทัพยูเครนยูเครนยอมรับว่ากองกำลังของตนเผชิญกับตำแหน่งที่ยากลำบากในเมืองยุทธศาสตร์ทางตะวันออกซึ่งรัสเซียพยายามที่จะยึดครองมานานกว่าหนึ่งปี</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:12:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f1086bdfc01c53282f4cfea8f8467f1468a20c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/83d5d839-83b5-4f3b-8e0c-2a6596b4a841_8c6bf17c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สะพานขนาดใหญ่ของฮ่องกงที่จะปิดในขณะที่นักปั่นจักรยานในการแข่งขันกีฬาแห่งชาติออกสู่ท้องถนนในวันเสาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331663/hong-kong-mega-bridge-close-national-games-cyclists-hit-road-saturday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สะพานฮ่องกง - จูไห่ - มาเก๊าจะปิดให้บริการขนส่งทั้งภาครัฐและเอกชนเป็นเวลาหลายชั่วโมงในวันเสาร์สำหรับกิจกรรมปั่นจักรยานบนท้องถนนในการแข่งขันกีฬาแห่งชาติและการเดินทางไปยังสนามบินของเมืองอาจต้องล่าช้าถึง 30 นาทีเนื่องจากการแข่งขันการแข่งขันจักรยานบนท้องถนนประเภทบุคคลชายระยะทาง 231.8 กม. จะจัดขึ้นทั่วทั้งสามเมืองในวันเสาร์โดยมีการแข่งขันระยะทาง 55.8 กม. จัดขึ้นที่ฮ่องกง</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:07:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71fa0e1fad52be6c63263cd93d52006cb3f8391c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/349c3c9a-2aba-47ce-b011-5a2243144930_1e425ab2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิกฤต Nexperia: ชะตากรรมของผู้ผลิตชิปชาวดัตช์อุตสาหกรรมรถยนต์แขวนอยู่ในความสมดุล</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3331648/nexperia-crisis-fate-dutch-chipmaker-global-car-industry-hangs-balance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าความละเอียดที่รวดเร็วของแถวชิโนดัตช์เหนือการควบคุมของ Nexperia ผู้ผลิตชิปในเนเธอร์แลนด์ซึ่งเป็นเจ้าของชาวจีนนั้นไม่น่าจะเป็นไปได้ซึ่งหมายความว่าอุปกรณ์เซมิคอนดักเตอร์สำหรับอุตสาหกรรมรถยนต์ทั่วโลกยังคงไม่แน่นอนการประเมินดังกล่าวเกิดขึ้นหนึ่งวันหลังจากที่กระทรวงพาณิชย์ของจีนกล่าวหาว่ากรุงเฮก "ไปในทางของตัวเองโดยไม่ต้องดำเนินการอย่างเป็นรูปธรรมเพื่อแก้ไขปัญหา" แม้ในขณะที่</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">400261d90bcebfc730c7a095e3826b1a183a20fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/0347c90f-3367-4fe6-a64f-f9574a8f68ef_4083254c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพจีนปฏิเสธการติดขัดทางอิเล็กทรอนิกส์ที่ทำให้กองทัพเรือสหรัฐฯประสบอุบัติเหตุทางอากาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3331633/chinas-military-denies-electronic-jamming-caused-us-navy-air-crashes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพจีนยืนยันว่าการติดขัดทางอิเล็กทรอนิกส์ไม่ได้เป็นสาเหตุของอุบัติเหตุทางอากาศของกองทัพสหรัฐฯสองครั้งล่าสุดในทะเลจีนใต้ซึ่งแสดงให้เห็นว่ากองกำลังติดอาวุธอเมริกันจะถูกตำหนิสำหรับความโชคร้ายของพวกเขาเมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมาสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐได้ออกอากาศรายงานที่ปฏิเสธว่ากองทัพปลดปล่อยประชาชน (PLA) ได้ทำให้เครื่องบินรบและเฮลิคอปเตอร์ที่ปล่อยจาก USS Nimitz ตกในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c76aad26d172cfe867c843e7f50a43db5ac5c661</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/993357d2-d8c4-40f5-beac-cbd4b43e6e6b_77b74a02.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Uproar ในงานมิสยูนิเวิร์สในประเทศไทยมากกว่าการดูถูก ‘ที่เป็นอันตราย’ ของโฮสต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3331662/uproar-miss-universe-event-thailand-over-local-organisers-malicious-insult?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิธีนี้มีขึ้นเพื่อต้อนรับผู้แทนมิสยูนิเวิร์สในปีนี้ที่เข้าสู่ความวุ่นวายหลังจากที่ผู้จัดงานประกวดชาวไทยตำหนิมิสเม็กซิโกต่อสาธารณชนซึ่งกระตุ้นให้เกิดการเดินออกนำโดยผู้ครองตำแหน่งผู้เข้าร่วมการแข่งขันจากเดนมาร์กและเลื่อนการจัดงานในนาทีสุดท้าย “ฉันคิดว่าโลกต้องเห็นสิ่งนี้เพราะเราเป็นผู้หญิงที่มีอำนาจ” มิสเม็กซิโกฟาติมาบอชกล่าวกับสื่อ</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:44:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd0cef3b8fb36469078b9aa9ece2fa87aa94f92c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/5cf1d9a7-c636-4d85-a6f8-c4629570014a_bc6c4552.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
