<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นิทรรศการเกี่ยวกับภาพยนตร์ตำรวจฮ่องกงคลาสสิกเปิดที่สถานีเก่าที่ได้รับการฟื้นฟู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338484/exhibition-classic-hong-kong-police-films-opens-revitalised-old-station?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นิทรรศการเกี่ยวกับภาพยนตร์อาชญากรรมคลาสสิกของฮ่องกงเปิดขึ้นที่สถานีตำรวจเก่า Yau Ma Tei เมื่อวันศุกร์โดยมีแบบจำลองที่ซับซ้อนของสำนักงานนักสืบท่ามกลางการจัดแสดงที่น่าหลงใหลของแฟนๆที่ชื่นชอบแนวนี้มานานจัดทำโดยผู้สร้างภาพยนตร์ในท้องถิ่นและมีชื่อว่า “Yau Ma Tei Police Station: A Cinematic Journey” นิทรรศการในสถานที่ที่มีการฟื้นฟูและเปิดใหม่อายุ 103 ปีจำหน่ายในระยะ 25 ม.</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:05:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d99b880ecd5696d205f9721e206d30050760b4c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/6616124c-79e4-45bd-8b1d-03e67b03929f_7377429c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>21 ที่จัดขึ้นในฮ่องกงในช่วงปรับปรุงการประมูลรวมถึงข้อเสนอ 33 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 33 million deal)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338483/21-held-hong-kong-over-renovation-bid-rigging-including-hk33-million-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้ถูกจับกุมในการปราบปรามโดยหน่วยงานต่อต้านการปลูกถ่ายอวัยวะของฮ่องกงจำนวน 21 คนเกี่ยวกับกลุ่มการทุจริตที่เชื่อมโยงกันสามกลุ่มซึ่งถูกกล่าวหาว่าจัดการโครงการปรับปรุงที่นิคมอุตสาหกรรมที่อยู่อาศัยสองแห่งในควนตองโดยมีสัญญาหนึ่งฉบับมูลค่า 33 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (4.2 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) คณะกรรมการอิสระเพื่อต่อต้านการทุจริต (ICAC) กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าชาย 15 คนและหญิง 6 คนที่มีอายุระหว่าง 30 ถึง 81 ปี</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:03:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e32055e68ff2b0fa8716c215b9644bac328a778</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/ed06a8c9-1939-4fd4-b361-58faaab39ea7_24d6f364.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องจักรเก่าแก่กว่า 2,000 ปีที่พบในสุสานทางตะวันตกของจีนอาจเป็นคอมพิวเตอร์แบบไบนารี: เจ้าหน้าที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3338360/2000-year-old-machine-found-western-china-tomb-could-be-binary-computer-authorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คอมพิวเตอร์ที่เป็นแกนหลักของมันคืออุปกรณ์อินพุต - เอาต์พุต: มันได้รับคำแนะนำดำเนินการโปรแกรมดำเนินการคำนวณโดยอัตโนมัติและสร้างผลลัพธ์ตามคำจำกัดความพื้นฐานนี้ ti hua ji โบราณของจีนหรือคิดว่าเครื่องทอผ้า – ย้อนหลังไปกว่าสองพันปีถึงราชวงศ์ฮั่นตะวันตก – อาจได้รับการยอมรับว่าเป็นคอมพิวเตอร์รุ่นแรกๆของโลกตามที่สมาคมวิทยาศาสตร์จีน</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4848d46662a3f7de6e3de996a20584885f244d3d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/909a9f06-d2ee-4138-854f-7ce2fde0c52b_7e941620.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เพื่อนเดินทางที่ดีที่สุด ': ลูกแมวจีนที่มีชื่อเสียงในการขี่กับเจ้าของคนขับรถบรรทุกถือราวจับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3337469/best-travel-buddy-china-kitten-famous-riding-truck-driver-owner-holding-handrail?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แมวที่เดินทางในประเทศจีนได้รับการเปรียบเสมือนกับตัวนำรถบัสอย่างน่าขบขันหลังจากวิดีโอที่เขาขี่อย่างง่ายดายกับคนขับรถบรรทุกก็แพร่กระจายไปทั่วคนขับรถจากมณฑลเหอเป่ย์ทางตอนเหนือของจีนมีชื่อเล่นว่าเซียงจื่ออธิบายถึงแมวทักซิโด้ Jiaozi อายุแปดเดือนของเขาซึ่งหมายถึง "เกี๊ยว" ว่าเป็น "เพื่อนเดินทางที่ดีที่สุด" ของเขาในเดือนธันวาคมคลิปวิดีโอของ Jiaozi นั่งอยู่ข้างหน้าต่างด้านหน้าของรถบรรทุกอย่างสบาย</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2ef73af2dfff439edb50f464dd2d70a37ce9455</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/8e9609da-7bf2-4807-be0f-98266ba48ad3_f421230c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันของซาอุดีอาระเบียและสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ระเบิดมุมมองหลังจากการโจมตีในเยเมนที่ได้รับผลกระทบจากสงคราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338476/saudi-uae-rivalry-explodes-view-after-strike-war-torn-yemen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายปีที่ผ่านมาสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์และซาอุดิอาระเบียแสดงให้เห็นถึงอำนาจทางภูมิศาสตร์การเมืองและเศรษฐกิจทั่วทั้งอ่าวและอื่นๆซึ่งดูเหมือนจะควบคู่กันไปแต่การแข่งขันที่เพิ่มขึ้นและการต่อสู้เพื่ออิทธิพลได้มาถึงหัว - ล่าสุดในเยเมน - หลังจากหลายปีของความแตกต่างของความขัดแย้งของผลประโยชน์ในการแข่งขันที่เข้าถึงจากทางน้ำในภูมิภาคไปยังทางเดินของอำนาจในวอชิงตันนักวิเคราะห์กล่าว</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 05:31:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26a744406d9600cd06ea3ba3e7c76bc1806ba498</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/a0d7d8b5-9c03-40e7-a761-35f6dea33000_04b1a947.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
