<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Baidu บริษัทขนส่งมวลชน PostBus เตรียมเปิดตัว robotaxis ในสวิตเซอร์แลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3329941/baidu-and-public-transport-operator-postbus-launch-robotaxis-switzerland?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Baidu ยักษ์ใหญ่ด้านการค้นหาทางอินเทอร์เน็ตและปัญญาประดิษฐ์ของจีนกำลังร่วมมือกับ PostBus ผู้ให้บริการขนส่งสาธารณะของสวิสเพื่อนำบริการ robotaxi ไปยังสวิตเซอร์แลนด์ Baidu และ PostBus ซึ่งตั้งอยู่ในกรุงปักกิ่งซึ่งเป็นบริษัทในเครือของไปรษณีย์แห่งชาติ Swiss Post กล่าวในแถลงการณ์ร่วมเมื่อวันพุธว่าทั้งสองบริษัทคาดว่าจะเริ่มทดสอบบริการเคลื่อนที่อัจฉริยะตามความต้องการ AmiGo ในภาคตะวันออก</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92bdfca3ba46ace6b007b09225ef33bb1f390aca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/d88d1239-e854-4027-8210-00f17a3c7e03_ab644be8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นโยบายการคืนเงินสำหรับแพลตฟอร์มของเล่นของจีนกำหนดให้ผู้ปกครองต้องตบลูกสำหรับการใช้จ่ายที่ไม่ได้รับอนุมัติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3329779/china-toy-platform-refund-policy-requires-parents-scold-slap-child-unapproved-spending?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพลตฟอร์มมือสองรายใหญ่ของจีนได้ก่อให้เกิดการโต้เถียงทางออนไลน์หลังจากถูกกล่าวหาว่าต้องการให้คุณแม่ส่งวิดีโอห้านาทีที่ไม่มีการหยุดชะงักของตัวเองตบลูกของเธอเพื่อเป็นเงื่อนไขในการดำเนินการคืนเงินคดีนี้ได้รับความสนใจจากสาธารณชนเมื่อหลี่หยุนแม่ของเด็กหญิงอายุ 11 ปีที่ไม่สามารถระบุตัวตนได้พยายามขอเงินคืนหลังจากพบว่าลูกสาวของเธอแอบใช้เงินไปกว่า 500 หยวน</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b948429f67943f5497a166977d6bb5cb0db8571</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/2836bae8-b7e3-4845-825d-d01ab211f36b_7e317a53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิดีโอแสดงให้เห็นว่าผู้ตั้งถิ่นฐานชาวอิสราเอลโจมตีผู้เก็บเกี่ยวมะกอกชาวปาเลสไตน์ในเวสต์แบงก์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3329948/videos-show-masked-israeli-settlers-beating-palestinian-olive-harvesters-west-bank?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ตั้งถิ่นฐานชาวอิสราเอลลงมาเกี่ยวกับผู้เก็บเกี่ยวและนักเคลื่อนไหวมะกอกชาวปาเลสไตน์ในสัปดาห์นี้ในเวสต์แบงก์ที่อิสราเอลยึดครองอยู่โดยทุบตีพวกเขาด้วยสโมสรในการโจมตีเจ้าหน้าที่สาธารณสุขของปาเลสไตน์กล่าวว่าได้ส่งผู้หญิงอย่างน้อยหนึ่งคนไปที่โรงพยาบาลด้วยอาการบาดเจ็บสาหัสการโจมตีในวันอาทิตย์ในเมือง Turmus Ayya ซึ่งถูกบันทึกไว้ในวิดีโอที่ได้รับจาก Associated Press เป็นไปตามที่ชาวปาเลสไตน์กล่าวว่า settler violenc</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 09:51:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04f4c752629a5e87187c2755c548c8cc3b7f5451</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/4f1855da-289f-4a37-9b2a-869ddfb0e055_4df8e0a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศุลกากรฮ่องกงยึดรองเท้า Nike, Adidas ปลอมมูลค่า 10 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329946/hong-kong-customs-seize-hk10-million-bogus-nike-adidas-shoes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ศุลกากรฮ่องกงได้ยึด $ 10 ล้านเหรียญฮ่องกง (US $ 1.29 ล้าน) มูลค่าของกีฬาปลอมและรองเท้าหรูที่ต้องสงสัยเช่น Nike, Adidas, Louis Vuitton และ Gucci ซึ่งเชื่อว่ามีไว้สำหรับตลาดต่างประเทศเพื่อใช้ประโยชน์จากความต้องการที่ขับเคลื่อนโดยเหตุการณ์ขนาดใหญ่ทั่วโลก “ที่งานอีเวนต์ขนาดใหญ่เช่นนิทรรศการรองเท้ากีฬานักสะสมและผู้ที่ชื่นชอบจำนวนมากจะซื้อขายสินค้าในสถานที่เพื่อเพิ่มความต้องการ</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 09:36:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2756a97e49cc73ee77236465aa480eaa83b39456</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/458c98ee-5f1e-431f-bdde-10535e52cbbe_c5a143dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนงาน 37,000 คนนำเข้ามาในฮ่องกงตั้งแต่เริ่มโครงการแรงงานในปี 2566</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3329943/37000-workers-imported-hong-kong-start-labour-scheme-2023?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้นำเข้าแรงงานมากกว่า 37,000 คนนับตั้งแต่รัฐบาลได้เปิดตัวโครงการแรงงานเมื่อสองปีที่แล้วในขณะที่สหภาพแรงงานได้ประกาศระงับค่าจ้างสำหรับการซื้อขายที่สำคัญส่วนใหญ่ในอุตสาหกรรมสำนักงานแรงงานและสวัสดิการสังคมเปิดเผยเมื่อวันพุธว่าได้รับใบสมัครเพื่อนำเข้าแรงงานกว่า 62,000 คนในอุตสาหกรรมการจัดเลี้ยงและการบริการนับตั้งแต่การยกระดับ</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 09:32:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c673417959df34933f04310c0ae708ba22f9d38b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/efdc0aa0-5dd4-4a91-88cb-b2754588df31_64640095.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
