<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>31 ชาวมาเลเซียที่ได้รับการช่วยเหลือจากศูนย์หลอกลวงงานเมียนมาร์กลับบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337196/31-malaysians-rescued-myanmar-job-scam-centre-return-home-thai-border?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มชาวมาเลเซีย 31 คนซึ่งตกเป็นเหยื่อของกลุ่มหลอกลวงงานในเมียวดีเมียนมาร์ได้รับการส่งตัวกลับประเทศเรียบร้อยแล้วหลังจากการดำเนินการทางการทูตระดับสูงซินาร์ฮาเรียนประจำวันของภาษามลายูรายงานพวกเขามาถึงศูนย์ตรวจคนเข้าเมืองบูกิตคายูฮิตัมใกล้ชายแดนไทย - มาเลเซียในเวลา 18.50 น. ของวันเสาร์เมื่อมาถึงพวกเขาถูกส่งมอบให้กับสำนักงานตำรวจแห่งชาติมาเลเซียทันทีเพื่อ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 14:52:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">deac94943fd89c6a78abc65c597b00806ed00ec6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/467e02d8-729b-4964-96ed-56c4ae5514ab_b54df6a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนป้องกันขีปนาวุธ T-Dome ของไต้หวันมี ‘ข้อบกพร่องที่สำคัญ’ รายงานจากจีนแผ่นดินใหญ่ระบุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337059/taiwans-t-dome-missile-shield-plan-has-critical-flaws-mainland-chinese-report-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันเสนอโล่ขีปนาวุธที่รู้จักกันในชื่อ T-Dome มี "ช่องโหว่และข้อบกพร่องที่สำคัญ" และจะไม่น่าเชื่อถือต่อการโจมตีของกองทัพปลดปล่อยประชาชนตามที่นิตยสารทหารจีนแผ่นดินใหญ่ระบุระบบป้องกันภัยทางอากาศซึ่งได้รับแรงบันดาลใจจากโดมเหล็กของอิสราเอลและโดมทองคำที่อเมริกาเสนอได้เปิดตัวในเดือนตุลาคม William Lai Ching-te ผู้นำไต้หวันกล่าวว่า T-Dome จะปกป้อง agai</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6c0b03891efae18993343e9c14a85def3fde866</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/8c93929a-3a09-40be-bce5-8c9214e6c601_2acddbec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงพยาบาลผู้สอนในฮ่องกงตรวจสอบเจ้าหน้าที่เกี่ยวกับวิดีโอ ‘การต่อสู้ทางน้ำ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3337194/hong-kong-teaching-hospital-investigates-staff-over-viral-water-fight-video?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงพยาบาลการสอนในฮ่องกงได้เริ่มการสอบสวนหลังจากวิดีโอไวรัสแสดงให้เห็นเจ้าหน้าที่ทางการแพทย์ของตนโดยใช้เข็มฉีดยาเป็น "ปืนพกฉีดน้ำ" ภายในหอผู้ป่วยในโพสต์บนโซเชียลมีเดียเมื่อวันพฤหัสบดีพนักงานหลายคนถูกถ่ายทำของเหลวฉีดใส่กันด้วยเข็มฉีดยาในขณะที่เพื่อนร่วมงานของพวกเขามองต่อไป “เล่นน้ำที่สถานีพยาบาลของ [ward] K20N ที่โรงพยาบาลควีนแมรี่” ผู้ใช้ออนไลน์ชื่อ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 13:36:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">75fe5ac6ae95a7299486c3c3e0650d54c8a7921b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/a3e07fa4-824b-4939-8fc0-30452fde539d_b904b6d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝูเจี้ยนของจีนกำลังเตรียมพร้อมสำหรับการออกกำลังกายบนเรือบรรทุกเครื่องบินคู่หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337173/chinas-fujian-gearing-dual-aircraft-carrier-exercise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกเครื่องบินสองลำของจีนรวมถึงที่ใหญ่ที่สุดและดีที่สุดได้จอดเทียบท่าที่ฐานทัพเรือเดียวกันใกล้กับทะเลเหลืองทำให้เกิดข้อเสนอแนะว่าการฝึกซ้อมผู้ให้บริการคู่อื่นอยู่บนขอบฟ้าภาพถ่ายดาวเทียมที่เผยแพร่บนโซเชียลมีเดียของจีนในสัปดาห์นี้แสดงให้เห็นว่าฝูเจี้ยนซึ่งได้รับมอบหมายอย่างเป็นทางการเมื่อเดือนที่แล้วเทียบท่าที่ฐานทัพเรือในชิงเต่าทางตะวันออกของมณฑลซานตงของจีนในหนึ่ง</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08bdf737d83571c091ef48a2cb45650d8629470a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/3fb5b00b-cb61-4ae8-80f2-a6cd013b4f6b_deaa7f8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเพิ่มขึ้นของการจำนอง 50 ปีในญี่ปุ่น: ยุคใหม่สำหรับผู้ซื้อรายย่อยท่ามกลางราคาที่อยู่อาศัยที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337187/rise-50-rear-mortgages-japan-new-era-young-buyers-amid-rising-housing-prices?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การใช้สินเชื่อที่อยู่อาศัยที่มีระยะเวลาสูงสุด 50 ปีซึ่งนานกว่าระยะเวลามาตรฐาน 35 ปีกำลังแพร่กระจายในกลุ่มคนรุ่นใหม่ในญี่ปุ่นท่ามกลางการเพิ่มขึ้นของราคาที่อยู่อาศัยหนุ่มสาวชาวญี่ปุ่นกำลังซื้ออสังหาริมทรัพย์ที่พวกเขาเลือกโดยการลดการชำระเงินรายเดือนแต่ระยะเวลาการกู้ยืมที่ยาวนานขึ้นจะเพิ่มจำนวนเงินที่ชำระคืนทั้งหมดและทำให้พนักงานของบริษัทจ่ายเงินแม้ว่าพวกเขาจะเกษียณแล้วก็ตามความเสี่ยงของผลประโยชน์</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 12:20:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e24ddb0d9dced12d11290323ffa588c416764779</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/fee2462f-196e-4459-964d-8d01417856ae_99dc72b1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
