<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สตูดิโอโยคะน้องหมาในกรุงเทพฯมอบความสะดวกสบายและบรรเทาความเครียดให้แก่ผู้มาเยือนในราคา 60 $ ต่อเซสชั่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3337209/bangkok-puppy-yoga-studio-offers-visitors-comfort-and-stress-relief-us60-session?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สตูดิโอโยคะในประเทศไทยได้แพร่กระจายไปทั่วเพื่อให้ผู้เข้าชมมีโอกาสที่ไม่เหมือนใครในการมีปฏิสัมพันธ์กับลูกสุนัขระหว่างการออกกำลังกายของพวกเขาสร้างประสบการณ์ที่ผ่อนคลายความเครียดอย่างแท้จริงเมื่อเร็วๆนี้ผู้มีอิทธิพลด้านการออกกำลังกายชาวจีน “Scarlett Johanfu” ได้แชร์วิดีโอการเยี่ยมชมสตูดิโอโยคะสำหรับลูกสุนัขในกรุงเทพฯซึ่งได้รับการกดถูกใจ Douyin มากกว่า 1.5 ล้านครั้งอย่างรวดเร็วในคลิปจะมีเสื่อโยคะล้อมรอบด้วย ado</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">894c44e69ee79470d4de5f0236acda92cf505a17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/935deb36-b960-4881-9c52-150898f066f7_6080fc38.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไม่ต้องอธิบาย ': นักวิทยาศาสตร์วัคซีน mRNA ชั้นนำ Hu Haitao ออกจากสหรัฐอเมริกาไปยังประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336882/no-need-explain-leading-mrna-vaccine-scientist-hu-haitao-leaves-us-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญด้านวัคซีน Hu Haitao ซึ่งศึกษาภายใต้ Drew Weissman ผู้ได้รับรางวัลโนเบลและผู้บุกเบิกชีววิทยา mRNA ได้สละตำแหน่งที่ดำรงอยู่ในสถาบันวิจัยของสหรัฐอเมริกาและกลับไปยังประเทศจีนซึ่งเป็นการตัดสินใจที่ต้องใช้คำอธิบายเล็กน้อยในปี 2025 เขากล่าวแม้เพียงหนึ่งปีที่ผ่านมาคนใกล้ชิดจะคิดว่า "ไม่น่าเชื่อ" ว่าเขาอาจเลิกอาชีพนักวิชาการที่จัดตั้งขึ้นมาเกือบ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a52be11978a4aad60dd8bdd1f7acbb9b230067ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/e5120a66-bffb-450c-a298-9ccab08548d8_3378962c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตี Bondi Beach กลายเป็นจุดวาบไฟสำหรับการทำลายข้อมูลทั่วโลกและความเกลียดชังที่ขับเคลื่อนด้วย AI ได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337192/how-bondi-beach-attack-became-flashpoint-global-disinformation-and-ai-driven-hate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การใช้สำนวนแบ่งแยกและข้อมูลที่ผิดพลาดที่ขับเคลื่อนโดย AI กำลังบ่อนทำลายความร่วมมือระหว่างประเทศเมื่อเกิดการโจมตีที่ชายหาดบอนไดซึ่งเป็นผู้เชี่ยวชาญด้านการต่อต้านการก่อการร้ายชั้นนำได้เตือนแล้ว Adam Hadley ผู้ก่อตั้งและกรรมการบริหารของ Tech Against Terrorism ซึ่งเป็นองค์กรที่ปรึกษาที่ได้รับการสนับสนุนจากสหประชาชาติกล่าวว่า "การบรรจบกันของผลประโยชน์ที่เป็นอันตราย" ระหว่างรัฐที่เป็นศัตรูกับกลุ่มก่อการร้าย</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 07:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afc4323d8e89e2fe0adea9ecbbccc2436b1386fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/cca9eb04-66c4-44d9-ae37-b1b77d76c66f_b9bc3a9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านเครื่องดื่มแอลกอฮอล์ที่รอบคอบของซาอุดีอาระเบียเปิดประตูต้อนรับชาวต่างชาติที่ร่ำรวย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3337222/saudi-arabias-discreet-alcohol-store-opens-doors-wealthy-foreigners?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซาอุดิอาระเบียได้ขยายการเข้าถึงร้านค้าเพียงแห่งเดียวที่ขายเครื่องดื่มแอลกอฮอล์อย่างเงียบๆทำให้ชาวต่างชาติที่ร่ำรวยสามารถซื้อสุราในขั้นตอนล่าสุดในการทดลองเปิดเสรีของอาณาจักรอนุรักษ์นิยมเพียงครั้งเดียวยังไม่มีการประกาศอย่างเป็นทางการเกี่ยวกับการตัดสินใจแต่มีข่าวออกมาและตอนนี้สามารถดูคิวยาวของรถยนต์และผู้คนได้ที่ร้านค้าที่รอบคอบและไม่มีเครื่องหมายใน Diplomatic Quar</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 07:26:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54ede4c107e7ef3c9dfa98d29d1fe0c65860e8f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/a53c9a65-a957-43f7-ae3a-2952e1b81149_cdd80239.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ช็อกโกแลตเชียร์และการกุศล: เด็กฮ่องกงฟาดขนมในเวิร์คช็อปเทศกาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337221/chocolate-cheer-and-charity-hong-kong-children-whip-treats-festive-workshop?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เสียงหัวเราะและกลิ่นของช็อกโกแลตที่เต็มไปด้วยอากาศที่เกาะนีน่าโฮเทลทางใต้ของฮ่องกงเมื่อวันเสาร์ขณะที่เด็กๆ 11 คนมารวมตัวกันเพื่อประดิษฐ์ต้นคริสต์มาสที่กินได้การประชุมเชิงปฏิบัติการเทศกาลซึ่งจัดขึ้นเมื่อวันที่ 13 ธันวาคมได้นำนีน่าฮอสพิทาลิตี้ซึ่งเป็นแขนต้อนรับของกลุ่มบริษัทชินาเคมมาเผชิญหน้ากับผู้รับผลประโยชน์ที่ได้รับการสนับสนุนซึ่งเป็นจุดเด่นของความร่วมมืออันยาวนานของบริษัทกับผู้สนับสนุนเงินทุนประจำปี</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 06:49:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd05199a88fc79d09e262f606719220086893b75</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/87b92f9c-ff7b-4983-8c86-5d36b0caa7dd_48cdbe1c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
