<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จอห์นลีสั่งการให้ผู้พิพากษานำการสอบสวนเพื่อค้นหาความจริงเบื้องหลังไฟไหม้ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3334832/john-lee-orders-judge-led-independent-inquiry-uncover-truth-behind-hong-kong-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำของฮ่องกงได้สั่งให้มีการจัดตั้งคณะกรรมการสอบสวนอิสระซึ่งมีผู้พิพากษาเป็นประธานเพื่อตรวจสอบสาเหตุของไฟไหม้ที่ร้ายแรงใน Tai Po ซึ่งจนถึงขณะนี้มีผู้เสียชีวิต 151 คนประธานบริหาร John Lee Ka-chiu กล่าวเมื่อวันอังคารก่อนการประชุมประจำสัปดาห์กับสภาผู้บริหารที่มีอำนาจตัดสินใจที่สำคัญของเมืองว่าเจ้าหน้าที่จะตั้งคณะกรรมการเพื่อค้นหาความจริงและเปิดใช้งาน</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 02:09:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">683fa4bd953b8915049aa2a1fc011543659a0905</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/9fe4887c-613c-47ea-8c95-8a40083f7f87_b189a856.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เหนื่อยล้า ': ผู้ประสบอัคคีภัยชาวฮ่องกงเรียกร้องให้มีแพลตฟอร์มการบรรเทาทุกข์แบบรวมศูนย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334829/grieving-and-exhausted-hong-kong-fire-victims-call-centralised-relief-platform?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เหยื่อไฟไหม้ที่เลวร้ายที่สุดในรอบหลายทศวรรษของฮ่องกงได้เรียกร้องให้มีแพลตฟอร์มแบบครบวงจรเพื่อเข้าถึงเงินทุนและทรัพยากรเนื่องจากผู้สูงอายุบางคนบอกว่าพวกเขารู้สึก "เหนื่อยล้า" ที่ต้องเดินทางไปรอบๆและให้ข้อมูลส่วนบุคคลซ้ำๆแก่ฝ่ายต่างๆเพื่อขอความช่วยเหลือหลายคนที่สูญเสียบ้านของพวกเขาในไฟไหม้ไทโปซึ่งมีการเรียกร้อง 151 ชีวิตณวันจันทร์บอกโพสต์ว่าในขณะที่ retrievin</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 01:42:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4056dde6cf8d3c635502f4671bf28af65a7ac94</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/1ac5fc2f-30bd-4094-af4c-23ac0fbd40bb_d66ab467.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯมีบทบาทอะไรในการทำสงครามระหว่างจีนกับอินเดียในปี 1962?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334785/what-role-did-us-play-run-1962-war-between-china-and-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาอาจมีบทบาท "สำคัญ" ในการกำหนดสถานการณ์ที่นำไปสู่สงครามชายแดนสั้นๆแต่นองเลือดระหว่างจีนและอินเดียในปี 1962 การศึกษาทางวิชาการได้ถกเถียงกันประเทศเพื่อนบ้านในเอเชียได้พยายามปรับปรุงความสัมพันธ์ในช่วงหลายเดือนที่ผ่านมาหลังจากการปะทะกันอย่างรุนแรงในปี 2020 แต่ความอ่อนไหวของปัญหาชายแดน – หนึ่งในข้อพิพาทที่ยากที่สุดระหว่างสองประเทศ</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 01:30:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f0bd0438f367f6541b4d13e3ad61ab61982b45f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/7c30684d-c1dc-4517-999b-d720fb979425_82cbeb0c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมมหาวิทยาลัยในฮ่องกงจึงมุ่งหน้าขึ้นเหนือเพื่อความร่วมมือระหว่างจีนแผ่นดินใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3334552/why-hong-kong-universities-are-heading-north-mainland-collaborations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเดือนที่แล้วมหาวิทยาลัยแห่งแรกที่ก่อตั้งร่วมกันโดยฮ่องกงและจีนแผ่นดินใหญ่ Beijing Normal-Hong Kong Baptist University (BNBU) ได้เฉลิมฉลองวันเกิดครบรอบ 20 ปีเมื่อแผ่นดินใหญ่เปิดภาคการศึกษาในปี 2003 ด้วยกฎระเบียบใหม่ว่าด้วยความร่วมมือระหว่างประเทศในโรงเรียนวิ่งมหาวิทยาลัยแบ๊บติสต์เป็นมหาวิทยาลัยในฮ่องกงเพียงแห่งเดียวที่รับเอาการเมืองวิชาการและการบริหาร</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 01:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d22437a2fcb9ef0d8ba518ae88ae40e67baff7e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/74f17f2b-10ac-447e-8e49-be6d36d71c48_ced2a448.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แบรนด์เสื้อผ้าจีนกระแทกป้ายซักรีด ‘โปรดมอบให้กับผู้หญิงที่คุณรัก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3334204/china-mens-clothing-brand-slammed-laundry-care-tag-please-give-it-your-beloved-woman?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเสื้อผ้าบุรุษในประเทศจีนได้พบว่าตัวเองอยู่ในน้ำร้อนเหนือแท็กการดูแลซักรีดซึ่งถูกกล่าวหาว่าเลือกปฏิบัติต่อผู้หญิง “โปรดมอบให้ผู้หญิงที่คุณรักเธอรู้ทุกอย่าง” อ่านแท็กทั้งภาษาจีนและภาษาอังกฤษไม่มีคำแนะนำในการซักแต่มีรหัส QR สองรหัสที่เชื่อมโยงกับบัญชีของบริษัทบนโซเชียลมีเดียเสื้อผ้าเสื้อโค้ทผลิตโดย Gu จากมณฑลเจียงซู</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 01:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd678d4698ce43d711dc98a77236ebc2ea0ce0ae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/743b1620-a558-4820-b667-ff6891917849_47d99a52.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
