<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Alibaba Cloud หมึกแลนด์มาร์คการทำงานร่วมกันหลายปีกับเอ็นบีเอจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3328352/alibaba-cloud-inks-multi-year-deal-nba-china-latest-sports-related-collaboration?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานปัญญาประดิษฐ์และคลาวด์คอมพิวติ้งของอาลีบาบากรุ๊ปโฮลดิ้งในวันพฤหัสบดีได้ทำงานร่วมกับสมาคมบาสเกตบอลแห่งชาติ (NBA) ในประเทศจีนเป็นระยะเวลาหลายปีซึ่งเป็นความร่วมมือที่คาดว่าจะเสริมสร้างการมีส่วนร่วมของแฟนๆบนแผ่นดินใหญ่สำหรับลีกบาสเกตบอลอาชีพชายชั้นนำของโลก Alibaba Cloud จะพัฒนาแอปพลิเคชันที่เป็นนวัตกรรมใหม่เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการรับชมเกมสดและ OTH</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc67120f0111da981567537e6f63e289303a11ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/febfa951-4f8a-453f-ab69-77361d480c5b_4d9eba34.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ฉันสนใจแต่ประเทศไทย ': นายกรัฐมนตรีกล่าวไกล่เกลี่ยชายแดนกัมพูชาของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328362/thailand-snubs-trumps-mediation-tells-cambodia-remove-border-troops?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโดนัลด์ทรัมป์ได้เรียกร้องให้นายอนุทินชาญวีรกูลนายกรัฐมนตรีไทยดำเนินการแก้ไขปัญหาความขัดแย้งทางพรมแดนกับกัมพูชาอย่างสันติในขณะที่ประธานาธิบดีสหรัฐฯต้องการเสริมสร้างข้อมูลประจำตัวของเขาเพื่อรับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพการผลักดันข้อตกลงสันติภาพไทย - กัมพูชาของทรัมป์ทำขึ้นในจดหมายถึงนายกรัฐมนตรีไทยเมื่อวันพุธที่ผ่านมาก่อนที่เขาจะวางแผนเดินทางไปยังภูมิภาคนี้เพียงไม่กี่วัน</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:24:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f36e632701333bacf05b25305a14e11dc903871</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/7403d483-81bb-4bb5-8900-23c1808c559d_acbeebbc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนคว่ำบาตรบริษัทป้องกันประเทศของสหรัฐฯสถาบันต่างๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3328361/china-sanctions-slew-us-defence-firms-institutions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนประกาศคว่ำบาตรการสังหารบริษัทและสถาบันตะวันตกในภาคการป้องกันประเทศเมื่อวันพฤหัสบดีหน่วยงานสิบสี่แห่งซึ่งส่วนใหญ่มีสำนักงานใหญ่ในสหรัฐอเมริกาถูกเพิ่มเข้าไปในรายชื่อนิติบุคคลที่ไม่น่าเชื่อถือของปักกิ่งซึ่งห้ามไม่ให้มีการค้าและการลงทุนในประเทศจีนตามคำแถลงของกระทรวงพาณิชย์องค์กรและบุคคลในประเทศจีนยังถูกห้ามไม่ให้มีส่วนร่วม i</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:22:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27214b2e4fad2007e031e1191dbc707f9e124d01</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/1bf9c8da-c575-4e53-8588-75027e6dfc8a_849e4a6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักศึกษาแพทย์ฮ่องกงยอมรับความผิดที่ถ่ายคลิปเพื่อนร่วมโรงเรียนชาย 2 คนกำลังอาบน้ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328360/hong-kong-medical-student-pleads-guilty-filming-2-male-schoolmates-shower?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษาแพทย์ชาวฮ่องกงได้ยอมรับสารภาพว่าแอบถ่ายเพื่อนร่วมโรงเรียนชายสองคนขณะที่พวกเขาอาบน้ำที่หอพักของมหาวิทยาลัยเมื่อปีที่แล้ว Chung Chun-yu อายุ 23 ปีในวันพฤหัสบดียอมรับว่ามีการถ้ำมองสองครั้งสำหรับการกระทำของเขาที่บ้านพักมาดามเอสเอชโฮของมหาวิทยาลัยฮ่องกงสำหรับนักศึกษาแพทย์ทางตอนใต้ของเกาะฮ่องกงหอพักบนถนนซัสซูนซึ่งอยู่ภายใน 10 นาที</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:19:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f526cfca0bba3ee87bca81a561f0fcb3c05db7d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/4868d954-a8b6-4b86-ae32-f6ad25ac5b56_656dca62.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วางแผนที่จะแปรรูปธนาคารฮั่งเส็งกระตุ้นปฏิกิริยาผสมจากลูกค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3328356/plan-privatise-hang-seng-bank-elicits-mixed-reactions-customers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงบ่ายวันพฤหัสบดีหลังจากที่เอชเอสบีซีโฮลดิ้งส์ประกาศแผนการแปรรูปบริษัทย่อยของธนาคารฮั่งเส็งสำนักงานใหญ่ของผู้ให้กู้ในท้องถิ่นในเซ็นทรัลก็คับคั่งไปด้วยลูกค้าที่เข้าคิวรอรับบริการในหมู่พวกเขามีผู้สูงอายุจำนวนมากรวมถึงห้าคนที่บอกโพสต์ว่าพวกเขาไม่ทราบข่าวและไม่แน่ใจว่าจะมีผลกระทบต่อบัญชีธนาคารของพวกเขาหรือไม่เอชเอสบีซีที่ตั้งอยู่ในลอนดอนจะซื้อ o ทั้งหมด</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:16:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f19462e48d5148c45ce5a65da5891bd14d0a6c9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/360452a8-93d7-46d5-9104-80631f95ca2b_30a0aabf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
