<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้ผนึกข้อตกลงอาวุธมูลค่า 4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐกับโปแลนด์ท่ามกลางภัยคุกคามทางการค้าที่ ‘น่ากลัว’ ของกลุ่มสหภาพยุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3338318/south-korea-seals-us4-billion-arms-deal-poland-amid-daunting-eu-bloc-trade-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สัญญามูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์ที่ลงนามโดยโซลในสัปดาห์นี้เพื่อจัดหาอาวุธให้กับโปแลนด์ได้เน้นย้ำถึงความแข็งแกร่งของอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศของเกาหลีใต้อย่างไรก็ตามผู้สังเกตการณ์เตือนว่าแนวโน้มทั่วโลกที่เพิ่มขึ้นที่เกี่ยวข้องกับการค้าอาวุธกลุ่มอาจเป็นเงาตามตัวในอนาคตของประเทศในฐานะผู้ส่งออกอาวุธรายใหญ่กลุ่มบริษัท Hanwha Aerospace และ Hanwha-WB Advanced System (HWB) ในวันจันทร์ได้ลงนามในข้อตกลง 5.6</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 00:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eaa6c248693d5fbc611301e5ed3358b47ea551f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/dbfa6605-7c77-4356-bf44-f9b835423e53_9b12042d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทศวรรษหน้าของจีนสู่สถานะปูนซีเมนต์ในฐานะมหาอำนาจการผลิตไฮเทค: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338302/chinas-next-decade-cement-status-hi-tech-manufacturing-powerhouse-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าจีนจะสร้างความมั่นคงในฐานะมหาอำนาจด้านการผลิตไฮเทคในช่วงทศวรรษหน้าเนื่องจากใกล้เคียงกับ "นวัตกรรมและความเป็นเลิศ" ควบคู่ไปกับสหรัฐอเมริกาเยอรมนีและญี่ปุ่นตามรายงานใหม่ที่ออกโดยสถาบันจีนเอกสารที่ตีพิมพ์เมื่อวันอังคารระบุว่าจีนบรรลุ "เป้าหมายเชิงกลยุทธ์" ในการเป็น "ผู้ผลิต" รายใหญ่อันดับสี่ของโลก</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 00:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d145fed48ecc9ca075e5523f082dce49308075f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/1b40bb8c-bf12-4293-ba6c-487fb6514fda_2b1648c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่ากองกำลังพิทักษ์ชาติถูกปลดออกจากชิคาโกแอลเอและพอร์ตแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338353/trump-says-national-guard-being-removed-chicago-la-and-portland?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่ารัฐบาลของเขากำลังนำคณะรักษาความสงบเรียบร้อยแห่งชาติออกจากชิคาโกลอสแอนเจลิสและพอร์ตแลนด์แต่เขากล่าวเสริมในโพสต์บนโซเชียลมีเดียของเขาว่ากองกำลังของรัฐบาลกลางจะ "กลับมา" หากอัตราการเกิดอาชญากรรมเพิ่มขึ้นผู้นำท้องถิ่นในเมืองเหล่านั้นและพรรคเดโมแครตกล่าวว่าการปรับใช้ซึ่งเผชิญกับความท้าทายทางกฎหมายนั้นไม่จำเป็นพวกเขากล่าวหาผู้บริหารทรัมป์</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 00:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b10ed4470d18df9f462b8bea075e1cbf922542bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/288128db-9ad2-4503-b90b-85ace43e932b_8ae17201.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้า C100 คนใหม่วางแผนที่จะช่วยเหลือชาวจีน - อเมริกันในพื้นที่ตอนกลางกับจีนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3338245/how-new-c100-chief-plans-help-chinese-americans-strike-middle-ground-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเร็วๆนี้ Paul Cheung ได้รับการแต่งตั้งให้เป็นประธานคณะกรรมการ 100 คนซึ่งเป็นองค์กรไม่แสวงหาผลกำไรของชาวจีน - อเมริกันที่มีอิทธิพลซึ่งส่งเสริมการแลกเปลี่ยนทวิภาคีระหว่างจีนและสหรัฐอเมริกาในทุกด้านในการสัมภาษณ์คำถามเปิดนี้ Cheung พูดถึงบทบาทของ C100 ในการจัดการกับความเกลียดชังต่อต้านเอเชียในสหรัฐอเมริกาและเชื่อมช่องว่างระหว่างสองมหาอำนาจทางเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในการเติบโตของพวกเขา</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 22:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd995fa486ba16ce425616f165f4e393370d108d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/54428d17-d86b-46b3-ad17-32f0a2f8ee88_d6b87d33.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไห่หนานเป็นฮ่องกงคนต่อไปหรือไม่? นั่นเป็นคำถามที่ไม่ถูกต้องที่จะถาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3338100/hainan-next-hong-kong-thats-wrong-question-ask?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันที่ 18 ธันวาคมจีนเคลื่อนไหวอย่างกล้าหาญบนกระดานหมากรุกเศรษฐกิจโลกได้เปิดตัวการทดลองการค้าเสรีครั้งใหญ่โดยเปลี่ยนจังหวัดไห่หนานทั้งเกาะซึ่งเป็นพื้นที่ที่มีขนาดเทียบเท่ากับเบลเยียมซึ่งมีผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศอยู่ที่ 113 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในปีที่แล้วให้กลายเป็นเขตศุลกากรปลอดภาษีการเล่าเรื่องใหม่ได้ถูกระงับแล้ว: ด้วยสถานะพอร์ตการค้าเสรีไห่หนานกำลังติดตามคู่แข่งหรือ</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 21:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61e23b011bcc6eec607983b14b08a74034a45e97</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/b677278e-d820-463d-ba3b-ccbfb8b0e704_b25e5676.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
