<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บราซิลสิ้นสุดการทรมานผู้ถูกคุมขังชาวจีนเป็นเวลา 60 ปีในระบอบการปกครองทางทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333168/brazil-ends-60-year-case-chinese-detainees-tortured-under-military-regime?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลทหารชั้นนำของบราซิลได้ปิดคดียุคเผด็จการต่อพลเมืองจีนเก้าคนที่ถูกจับกุมและทรมานในปี 1964 และยุติกระบวนการที่เปิดกว้างมานานกว่าหกทศวรรษแม้จะไม่มีหลักฐานเบื้องหลังข้อกล่าวหาเดิมในคำตัดสินที่ออกเมื่อวันอาทิตย์ศาลทหารสูงสุดของบราซิลได้ตัดสินว่าคดีควรจะหมดอายุความตามกฎหมายในปี 1981 แต่ไม่เคยถูกปิดในฐานะที่เป็น</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:58:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be2d79e538211ee5f9c05767380e6e35813fff84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/45408484-57a2-439a-8c6f-afc3da994ccc_61075e99.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธนาคารเพื่อการลงทุนของสหภาพยุโรปเพื่อทำงานร่วมกับออสเตรเลียเกี่ยวกับวัตถุดิบที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333167/eus-investment-bank-work-australian-government-critical-raw-materials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารเพื่อการลงทุนยุโรป (EIB) ของสหภาพยุโรปและรัฐบาลออสเตรเลียกล่าวในแถลงการณ์ร่วมเมื่อวันจันทร์ว่าจะกระชับความร่วมมือด้านวัตถุดิบที่สำคัญเนื่องจากมหาอำนาจตะวันตกพยายามลดการพึ่งพาจีนยกเว้นญี่ปุ่นกลุ่มประเทศเจ็ด (G7) และสหภาพยุโรปต้องพึ่งพาประเทศจีนอย่างมากหรือโดยเฉพาะสำหรับวัสดุหลากหลายตั้งแต่แม่เหล็กโลกที่หายากไปจนถึงเมตาแบตเตอรี่</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:22:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff80afee08faf6fa6fa6418946fca20663aaaf9c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/59850f5e-7fae-4b23-923d-22b79fbcd71a_b4cc2fa2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โคลอมเบียผลักดันให้มีการเจรจา – รวมจีน – เกี่ยวกับการดำเนินการทางทหารของสหรัฐในภูมิภาค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3333166/colombia-pushes-talks-include-china-over-us-military-build-near-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีกุสตาโวเปโตรของโคลอมเบียเรียกร้องให้มีการประชุมด้านความมั่นคงระดับสูงกับสหรัฐอเมริกาจีนและหุ้นส่วนระดับภูมิภาคโดยอ้างว่าการวางกำลังทางทหารและการโจมตีเรือที่ต้องสงสัยว่ามีการลักลอบขนยาเสพติดในแคริบเบียนและแปซิฟิกตะวันออกกำลังทวีความตึงเครียดในภูมิภาคการเข้าร่วมเสียงระดับภูมิภาคอื่นๆประณามการดำเนินงานเขาเน้นว่าละตินอเมริกาและแคริบเบียน</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:06:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11bcf96efe2c96e05018699c77bdab5f18013761</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/b129b442-bfc8-451e-8e54-fce5c8ab27f5_ad15f751.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นโยบายการลี้ภัยของสหราชอาณาจักรในการยกเครื่องครั้งใหญ่เมื่อความรู้สึกต่อต้านการอพยพเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333164/britain-toughens-asylum-policy-major-overhaul-anti-immigration-sentiment-rises?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหราชอาณาจักรเมื่อวันจันทร์กล่าวว่าจะทำให้สถานะผู้ลี้ภัยชั่วคราวและเร่งการเนรเทศผู้ที่เดินทางมาอย่างผิดกฎหมายในการยกเครื่องครั้งใหญ่ที่มุ่งเน้นการเพิ่มขึ้นของพรรคปฏิรูปประชานิยมในสหราชอาณาจักรและการแก้ไขปัญหาการละเมิดระบบปัจจุบันเลขาธิการบ้าน Shabana Mahmood กล่าวถึงการเปลี่ยนแปลงว่าอนุสัญญายุโรปว่าด้วยสิทธิมนุษยชน (ECHR) ควรได้รับการตีความโดยศาลสหราชอาณาจักรอย่างไรเพื่อให้มีการกำกับดูแล</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:28:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">555739c520641fb6ceb5753adfea3d63d3b6c812</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/3c9d50a9-3e20-4bee-8cc7-3b3ec40201ea_fd80fabe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาสหรัฐสั่งให้ DOJ ส่งมอบเอกสารของคณะลูกขุนที่ยิ่งใหญ่ของ Comey โดยอ้างถึง ‘การประพฤติมิชอบ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333162/us-judge-orders-doj-turn-over-comey-grand-jury-materials-citing-misconduct?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาสหรัฐเมื่อวันจันทร์พบหลักฐานเกี่ยวกับ "การประพฤติมิชอบของรัฐบาล" ในวิธีที่อัยการสอดคล้องกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้รับการฟ้องร้องทางอาญาต่ออดีตผู้อำนวยการเอฟบีไอ James Comey และสั่งให้ส่งเอกสารคณะลูกขุนที่ยิ่งใหญ่ไปยังทีมป้องกันของ Comey วิลเลียมฟิตซ์เจอรัลด์ผู้พิพากษาผู้พิพากษาตุลาการสหรัฐแห่งเขตตะวันออกของเวอร์จิเนียพบว่าลินด์ซีย์ฮัลลิแกนทนายความสหรัฐผู้ได้รับการแต่งตั้งจากทรัมป์</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:02:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6148299d4fcaa50acfeb142e6a85585951cb9250</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/65ead5ea-f89e-41e0-881f-a9a0e41142e1_e63a5d66.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
