<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ครอบครัว 3 คนเจ็บในฮ่องกงขณะที่รถกระแทกเข้ากับรถบรรทุกที่จอดอยู่ใกล้อุโมงค์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3327932/family-3-hurt-hong-kong-car-slams-truck-parked-near-tunnel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกในครอบครัวสามคนได้รับบาดเจ็บจากการชนกันบนถนนสายสำคัญของฮ่องกงโดยแม่ได้รับบาดเจ็บสาหัสตำรวจได้รับรายงานเมื่อเวลา 6.49 น. ของวันอาทิตย์ว่ามีรถยนต์ส่วนตัวติดเกาลูนชนเข้ากับรถบรรทุกที่จอดอยู่ใกล้ทางเข้าอุโมงค์ไท่หวายบนทางหลวงชิงชาแม่ได้รับบาดเจ็บสาหัสและรีบหมดสติไปที่โรงพยาบาลพรินซ์ออฟเวลส์ในเมืองชาทินแม่ของเธอ</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 15:40:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c83f97780e1c4ebc43939922224255c7fa742ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/29778a84-43ef-47a0-aff6-178c3a8247e1_87252c1b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไม่เหมือนใคร’ และ ’น่าทึ่ง ': การเต้นรำมังกรไฟของฮ่องกงดึงดูดไท่หางนับพัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327931/unique-and-stunning-hong-kongs-fire-dragon-dance-draws-thousands-tai-hang?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้คนหลายพันคนตั้งเรียงรายอยู่ตามถนนแคบๆในย่าน Tai Hang ของฮ่องกงใน Causeway Bay ในคืนวันอาทิตย์เพื่อเป็นสักขีพยานในการเต้นรำมังกรไฟประจำปีโดยผู้ชมเรียกการแสดงนี้ว่า "ไม่เหมือนใคร" และ "น่าทึ่ง" สมาชิก Troupe เริ่มขบวนแห่ที่ถนน Wun Sha เวลาประมาณ 20.25 น. ยกโครงฟางมังกรไฟที่ประดับประดาด้วยก้านธูปมากกว่า 10,000 ก้านเป็นกลองฆ้อง</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 14:22:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb7df7238203ac41bfba562f58c88df56ba276ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/db562fb1-737b-4d7e-a544-fbc8678a8c02_15f4c760.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เอฟเฟกต์สโนว์บอล ': จีนอาจลดความสามารถเพิ่มขึ้นเป็นสองเท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3327579/snowball-effect-china-could-double-down-talent-build-strong-headwinds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนร่างแผนห้าปีที่ 15 ซึ่งเป็นรายการถัดไปในแนวพิมพ์เขียวที่กว้างขวางซึ่งได้กำหนดทิศทางสำหรับการพัฒนาประเทศมานานกว่าเจ็ดทศวรรษเราสำรวจสิ่งที่จีนจะทำในด้านวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีโดยเฉพาะอย่างยิ่งเกี่ยวกับการแนะนำความสามารถทางวิทยาศาสตร์สำหรับเรื่องราวเพิ่มเติมในซีรีส์ต่อเนื่องนี้คลิกที่นี่การแต่งตั้งหลิวจวินอดีตสิบ</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 14:15:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c218ee1d13fd00d4658e377e34c90fc516682786</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/0128b8ce-c76f-4787-800b-2a19e18b6cef_7b67a317.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รูบิโอของสหรัฐกล่าวว่าสงครามกาซายังไม่สิ้นสุดลำดับความสำคัญคือการพาตัวประกันออกไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327929/us-marco-rubio-says-gaza-war-not-yet-over-priority-get-hostages-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สงครามในกาซา “ยังไม่จบ” นายมาร์โกรูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐกล่าวเมื่อวันอาทิตย์โดยอธิบายถึงการปล่อยตัวตัวประกันที่ฮามาสจับไว้เป็นระยะแรกในขณะที่รายละเอียดเกี่ยวกับสิ่งที่เกิดขึ้นหลังจากนั้นยังต้องได้รับการแก้ไขเขากล่าวว่าฮามาสได้เห็นด้วยกับข้อเสนอของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและกรอบการทำงานในการปล่อยตัวประกันขณะที่การประชุมอยู่ระหว่างการประสานงาน</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 14:05:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51bd897bc13059bcdd9e14225db99ed9720d4876</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/43f25401-ec6c-47fc-9afd-16f056a32e6d_3556984f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุโรปควรมุ่งเน้นไปที่การเอาชนะภาษีของสหรัฐอเมริกาไม่ใช่รถยนต์ไฟฟ้าของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3327729/europe-should-focus-beating-us-tariffs-not-chinese-evs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีความกังวลใหม่ๆทั่วทั้งพื้นโรงงานของยุโรปสหรัฐฯได้เริ่มใช้อัตราภาษีเหล็กและอลูมิเนียมกับรายการสินค้าสำเร็จรูปที่เพิ่มขึ้นในเดือนสิงหาคมวอชิงตันได้เพิ่มรายการใหม่ 407 รายการในรายการภาษีซึ่งรวมถึงชิ้นส่วนสำหรับกังหันลมเครนรถปราบดินรถรางรถจักรยานยนต์เครื่องยนต์ทางทะเลเครื่องใช้ไฟฟ้าและเฟอร์นิเจอร์นับเป็นการเปลี่ยนจากวัตถุดิบไปสู่ส่วนประกอบในชีวิตประจำวัน Eu</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58dd299c1e70cec28c25a7e16566b5c22e8b73c1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/fdb25532-c404-49c6-bb34-1064ba5a4286_e63ea4fe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
