<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นอิชิบะลาออกเพื่อหลีกเลี่ยงการแตกแยกในการปกครอง LDP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3324644/japan-pm-shigeru-ishiba-resign-avoid-split-ruling-ldp?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีชิเกรุอิชิบะของญี่ปุ่นวางแผนที่จะลาออกก่อนการลงคะแนนเสียงของพรรคว่าจะจัดการเลือกตั้งผู้นำหรือไม่ NHK รายงานเมื่อวันอาทิตย์โดยไม่บอกว่าเขาจะลงจากตำแหน่งเมื่อใด NHK กล่าวว่า Ishiba ซึ่งจะจัดงานแถลงข่าวในเวลา 18.00 น. (เวลาท้องถิ่น) ได้ตัดสินใจที่จะหลีกเลี่ยงความแตกแยกภายในพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตยการลาออกของอิชิบะจะมาถึงไม่ถึงหนึ่งปีหลังจากที่เขา</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 06:45:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5bc57b73c3ce79ae2e3c1c3dbb48ff2f1b36d77</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/891fefa8-089d-4ea7-9eb2-62d5c80875fb_5a2a5925.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงอาจกำหนดราคาพื้นโดยสารเพื่อป้องกันการบุกรุก Post learns</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3324643/hong-kong-may-set-ride-hailing-floor-price-prevent-involution-post-learns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงอาจใช้สิทธิ์ของตนในการควบคุมราคาค่าโดยสารเพื่อป้องกันการแข่งขันที่มากเกินไปและลดลงหรือการบุกรุกแต่ผู้ออกกฎหมายเตือนว่าสิ่งนี้อาจทำให้เกิดปัญหาทางกฎหมายและแนะนำให้ใช้กฎระเบียบผ่านการควบคุมจำนวนใบอนุญาตที่ออกให้แทนแหล่งข่าวที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้บอกกับโพสต์ว่ารัฐบาลอาจภายใต้ส่วนที่มีอยู่</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 06:03:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a83e8e2db213128a449787053e865568bc847ef5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/bf3cd9e3-3625-4776-a719-b2e53fb9c6c3_ce6074ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝนตกหนักฟ้าร้องทำเพียงเล็กน้อยเพื่อยับยั้งแฟนๆเมื่อฤดูกาลแข่งรถของฮ่องกงเริ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/racing/article/3324642/heavy-rain-thunder-do-little-deter-fans-hong-kong-racing-season-gets-under-way?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝนตกหนักและฟ้าร้องที่เกิดจากพายุโซนร้อนทาปาห์ใกล้เข้ามาเพียงเล็กน้อยเพื่อยับยั้งแฟนรถแข่งเนื่องจากฤดูกาลฮ่องกงเปิดใน Sha Tin ในวันอาทิตย์ฝูงชนเริ่มรวมตัวกันที่สนามแข่งรถตั้งแต่เวลา 8.00 น. โดยนักชกต่างกระตือรือร้นที่จะหาที่จอดใกล้กับสนามพาเหรดสำหรับพิธีเปิดซึ่งรวมถึงการแสดงของนักร้อง MC Cheung Tin-fu และวันเปิดงานก็เป็นโอกาสแรกที่คน</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 06:01:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87d53ccc15bdb2bc3922647b86d09661a0e5e685</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/d84e6a38-463f-4ca4-903b-e6654398f3d3_f85e364f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โดรนโจมตี ‘สูง - ต่ำ‘ ของไต้หวันสามารถวางแผนป้องกัน PLA ได้อย่างครอบงำหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3324528/could-taiwans-new-high-low-attack-drone-strategy-counter-mainland-chinas-arsenal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันกำลังเคลื่อนไหวอย่างรวดเร็วเพื่อขยายขีดความสามารถในการโจมตีระยะไกลด้วยยานพาหนะทางอากาศไร้คนขับต้นทุนต่ำ (UAV) ชั้นใหม่สิ่งนี้เกิดขึ้นเนื่องจากนักวางแผนทางทหารแสวงหาทางเลือกที่เหมาะสมกว่าขีปนาวุธล่องเรือราคาแพงและวอชิงตันกระชับความร่วมมือกับไทเปเกี่ยวกับโดรนและเทคโนโลยีที่เกิดขึ้นใหม่ความเร่งด่วนเพิ่มขึ้นตั้งแต่ปักกิ่งแสดงระบบที่ไม่มีเกลียวที่ทันสมัยในช่วง Victory Da</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c0981ade42660d1ab541614202cc2c6aba23720</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/003b826d-738f-4d71-b3a6-99ba8f8566aa_d83c4188.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คุณพ่อชาวจีนบริจาคชิ้นส่วนตับเพื่อช่วยลูกน้อยพักฟื้นที่บ้านเพื่อประหยัดเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3324022/china-dad-donates-part-liver-save-baby-daughter-endures-recovery-home-save-money?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พ่อหนุ่มชาวจีนได้ย้ายผู้คนนับไม่ถ้วนบนโลกออนไลน์หลังจากที่เขาบริจาคตับส่วนหนึ่งเพื่อช่วยลูกสาวของเขาผู้เป็นพ่อใช้นามสกุลว่าเฉินจากนั้นก็ลดการกระทำด้วยความรักและเสียสละลงเป็นสองเท่าด้วยการอยู่บ้านในแฟลตเช่าของเขาและเปลี่ยนผ้าพันแผลของตัวเองหลังการผ่าตัดเพื่อลดค่าใช้จ่าย Shen และภรรยาของเขาชื่อ Tao ซึ่งเกิดหลังปี 2000 แต่งงานในปี 2024 ใน Ningbo มณฑลเจ้อเจียง</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6e06c7f3a1e025193f84a9013aa8a6c28baf8f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/ea277944-bc03-47c6-8de4-a8ea5e13e68e_443e8940.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
