<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงหยุดการทำงานบางส่วนในโครงการที่อยู่อาศัยสาธารณะขนาดเล็กมากกว่าข้อบกพร่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325334/hong-kong-partially-halts-work-light-public-housing-project-over-defective-bolts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ระงับงานก่อสร้างบางส่วนในโครงการที่อยู่อาศัยสาธารณะขนาดเล็กหลังจากพบความผิดปกติในสลักเกลียวบางตัวสั่งให้ผู้รับเหมาตรวจสอบและแก้ไขปัญหาสำนักงานที่อยู่อาศัยกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าพบสลักเกลียวก่อสร้าง 23 ตัวถูกตัดโดยไม่ได้รับอนุญาตบนชั้น 4 และ 5 ของโครงการที่อยู่อาศัยชั่วคราวของรัฐในซิวลามกฎระเบียบ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:57:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">313891e5e4f574d3cf7640300503b70de19b6caa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/124ad8c0-d5ac-4377-9473-b22c2e745e8d_cdcf29e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการจัดซื้อจัดจ้างของฮ่องกงเป็นสิ่งจำเป็นในการเตือนให้ระมัดระวังอย่างต่อเนื่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3325245/hong-kongs-procurement-scandals-reminder-constant-vigilance-needed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิฐปลอมในโครงการสถานี Tung Chung East ของ MTR น้ำดื่มบรรจุขวดที่ไม่เหมาะสมสำหรับส่วนราชการผู้ฝึกสอนที่ไม่ได้มาตรฐานสำหรับเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัย – เรื่องอื้อฉาวล่าสุดในฮ่องกงได้กระตุ้นการโต้เถียงที่ฝังรากลึกในกระบวนการจัดซื้อจัดจ้างภาครัฐของรัฐบาลมีชาวฮ่องกงไม่กี่คนที่มีความคิดที่คลุมเครือที่สุดเกี่ยวกับขนาดของการจัดซื้อจัดจ้างของรัฐบาลแม้ว่าจะมีอยู่ทุกที่รอบตัวเรา The Governm</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca2716853a227b59c8be6d7f042902408f577d05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/9f2b1453-768f-4ed1-abfd-8c6eb5ef8236_14901c7c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ต้องการที่จะรื้อฟื้นขบวนพาเหรดของกองทัพจีน? ลองตุ๊กตาขีปนาวุธน่ากอดตัวนี้เลย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325309/want-relive-chinese-military-parade-try-cuddly-missile-plushie?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งสัปดาห์ผ่านไปนับตั้งแต่จีนจัดขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะแต่แฟนๆยังคงรักษาโมเมนตัมความภาคภูมิใจของชาติด้วยการซื้อของเล่นขีปนาวุธและสร้างวิดีโอเทรนด์ผู้ผลิตของเล่นทั่ว Taobao ซึ่งเป็นเว็บไซต์อีคอมเมิร์ซที่ใหญ่ที่สุดของประเทศกำลังยุ่งอยู่กับการทำขีปนาวุธข้ามทวีปรุ่น DF -61 และ DF -5C ที่ผลิตในประเทศซึ่งเปิดตัวในขบวนพาเหรดวันที่ 3 กันยายนในร้านหนึ่งมี Pillo</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">134df15258fb46298bd654729d05e791f4691c7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/88a51437-3820-4a77-8d81-3cda476a5350_4b4531f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ่นยนต์ตัดหญ้าที่เป่าด้วยหิมะช่วยเปิดทางให้กับการขยายตัวทางเทคโนโลยีของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3325292/snow-blowing-lawn-mowing-robots-clear-way-chinas-tech-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สตาร์ทอัพด้านหุ่นยนต์สำหรับผู้บริโภคของจีนกำลังหาโอกาสการเติบโตใหม่ๆในตลาดต่างประเทศซึ่งเป็นรูปแบบการพัฒนาใหม่สำหรับผู้ผลิตของประเทศเนื่องจากพวกเขาพยายามหลบหนีปัญหาที่เกิดจากกำลังการผลิตส่วนเกินและสงครามราคาที่ทำลายล้างที่บ้านบริษัทหุ่นยนต์ที่กำลังมาแรงเหล่านี้กำลังใช้ประโยชน์จากห่วงโซ่อุปทานที่ครบกำหนดและวงจรการทำซ้ำผลิตภัณฑ์อย่างรวดเร็วเพื่อแข่งขันกับเทคโนโลยีและความเร็ว</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">195fcb13c15213c4dfb5d359d9ebe01d8d38559e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/2297e5d3-b395-4c9f-96b0-c17047da4d41_8c23073b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'nepo kids‘ ของเนปาลจุดไฟของกบฏ Gen Z เรียกร้องการเปลี่ยนแปลงได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3325310/how-nepals-nepo-kids-lit-fire-gen-z-rebellion-demanding-change?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จากการจุดประกายการประท้วงที่โค่นล้มนายกรัฐมนตรีไปจนถึงการเปิดเวทีให้เยาวชนอภิปรายเกี่ยวกับอนาคตทางการเมืองของประเทศสื่อสังคมออนไลน์เป็นกุญแจสำคัญในการลุกฮือที่ไม่ธรรมดาของเนปาลในสัปดาห์นี้ส่วนหนึ่งมาจากความโกรธต่อรูปแบบการใช้ชีวิตที่ฉูดฉาดของชนชั้นสูงผู้ประท้วงต่อต้านการทุจริตรุ่นเยาว์ซึ่งส่วนใหญ่อยู่ในช่วงอายุ 20 ปีได้รวมตัวกันในวันจันทร์การจัดกลุ่มแบบหลวมๆซึ่งส่วนใหญ่มองว่าเป็นสมาชิกของ Gen Z</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:50:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21a9b3171db1a8cc6c1c5be989423d931563d048</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/41b70b3b-019a-4498-aafb-cedcac0b5878_dc4271dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
