<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนต้องยอมรับอินเดียกำลังดูแลตัวเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3322748/china-must-accept-india-looking-after-itself?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเปลี่ยนแปลงที่พัฒนาขึ้นระหว่างจีนและอินเดียซึ่งเป็นประเทศที่มีประชากรมากที่สุดในโลกและประเทศมหาอำนาจทางเศรษฐกิจที่เพิ่มขึ้นกำลังอยู่ในจุดเชื่อมต่อที่สำคัญความคืบหน้าล่าสุดแสดงให้เห็นสัญญาณที่ส่งเสริมความสัมพันธ์ทวิภาคีโดยทั้งสองฝ่ายแสดงความเต็มใจที่จะมีส่วนร่วมอีกครั้งอย่างสร้างสรรค์เมื่อเร็วๆนี้นายหวังยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศเยือนกรุงนิวเดลีซึ่งเขาได้พบกับนายกรัฐมนตรีนเรนทราโมทีรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกิจการภายนอก</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">755b31bd48007abf05e9f6e2440c9500087af807</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/d47976d0-3dfb-46bd-89e4-c4fad367dfe0_b419b339.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปรากฏตัวที่ใหญ่ที่สุดของไต้หวันในการฝึกซ้อมของสหรัฐอเมริกากล่าวถึงความสัมพันธ์ในการป้องกันประเทศของชาวอเมริกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3322764/what-500-plus-taiwanese-troops-us-drills-says-about-defence-ties-washington?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การมีส่วนร่วมครั้งใหญ่ที่สุดของไต้หวันในการฝึกทางทหารที่นำโดยชาวอเมริกันได้รับการผลักดันให้เปิดกว้างโดยสื่อที่เชื่อมโยงกับเพนตากอนซึ่งถูกมองอย่างกว้างขวางว่าเป็นการกระชับความสัมพันธ์ด้านการป้องกันของวอชิงตันกับไทเปแม้จะมีแนวทางการแลกเปลี่ยนนโยบายของรัฐบาลทรัมป์นักวิเคราะห์กล่าวว่าการเปิดเผยข้อมูลที่มีประวัติสูงผิดปกติไม่เพียงแต่มีจุดมุ่งหมายเพื่อยับยั้งปักกิ่งเท่านั้นแต่ยังเพื่อต่อต้านความไม่ไว้วางใจที่เพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:27:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dece8574371c5da689588e0362bc250720c97179</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/58088bdf-7b20-43d1-88db-b3047c6cd12f_49b02a29.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซาอุดิอาระเบียซูเปอร์คัพแจ้งให้พอลชานของฮ่องกงกดที่สำนักงานการค้าริยาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3322971/saudi-super-cup-prompts-hong-kongs-paul-chan-press-riyadh-trade-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินของเมืองได้ให้คำมั่นว่าจะเร่งแผนการจัดตั้งสำนักงานการค้าในกรุงริยาดเมืองหลวงของซาอุดิอาระเบียโดยเน้นย้ำถึงความจำเป็นที่ฮ่องกงจะต้องเพิ่มนักลงทุนในตะวันออกกลางที่ต้องการกระจายการลงทุนนอกสหรัฐและยุโรปเนื่องจากความเสี่ยงทางภูมิศาสตร์การเมืองเลขาธิการด้านการเงิน Paul Chan Mo-po ยังตั้งข้อสังเกตในบล็อกรายสัปดาห์ของเขาเมื่อวันอาทิตย์ว่าเที่ยวบินระหว่างสองเมืองมักจะเต็มรูปแบบ</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:08:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">efcab24d168f628d8c0c4e513f46fec03ba68135</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/168ded78-3807-46ef-acf0-8a876eb4bff1_bf87ee3c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนส่งของจีนช่วยผู้หญิงที่ติดอยู่หลังจากเห็นหมอนเขียนว่า ‘110’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3322343/china-deliveryman-saves-trapped-woman-after-seeing-pillow-110-written-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนขับรถในประเทศจีนที่เห็นหมอนสีขาวจมกองเลือดพร้อมกับหมายเลขฉุกเฉิน 110 ในระหว่างการจัดส่งอาหารได้ช่วยผู้หญิงที่ติดอยู่ในห้องนอนของเธอเป็นเวลา 30 ชั่วโมงโดยไม่มีอาหารหรือน้ำเหตุการณ์เกิดขึ้นเมื่อวันที่ 12 สิงหาคมที่เมืองเล่อซานมณฑลเสฉวนทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนคนขับรถส่งของชื่อจางนักศึกษามหาวิทยาลัยที่ทำงานภาคฤดูร้อนเห็นหมอนสีขาววางอยู่</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a4900a4b4bd59fb0c29f3bf7cbdf42ad60c89d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/276e649b-76aa-45c4-9e67-90af257d2f12_49eb7b5f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ของขวัญล้ำค่า ': รัฐมาเลเซียยกย่องฟานปิงปิงเพื่อส่งเสริมการท่องเที่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3322969/malaysias-melaka-bestows-honorary-title-fan-bingbing-wooing-tourists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟ่านปิงปิงนักแสดงหญิงชาวจีนยอดนิยมที่ได้รับพระราชทานรางวัล Darjah Pangkuan Seri Melaka (DPSM) ได้ให้คำมั่นว่าจะส่งเสริมเมืองประวัติศาสตร์มาเลเซียให้กับนักท่องเที่ยวทั่วโลกต่อไป “ฉันจะอยู่ที่นี่ในมะละกาในเดือนหน้าเพื่อส่งเสริมการท่องเที่ยวและจะเดินทางมาที่นี่บ่อยๆ” เธอกล่าวหลังจากได้รับรางวัลกิตติมศักดิ์ซึ่งมีชื่อว่า “datuk” คล้ายกับตำแหน่งอัศวินในระหว่างการลงทุนค</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:02:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6fb2029b8431af2820eda405b7ef1055fcd04103</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/9fcc1dc4-e0c3-4735-a1e3-1ea9e7eeadca_91c22127.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
