<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในขณะที่กองกำลังจู่โจมทางเรือของสหรัฐล่องเรือใกล้อิหร่านทรัมป์ต้องเผชิญกับ ‘คันโยกที่ไม่ง่าย’ กับเตหะราน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3341529/us-naval-strike-force-sails-near-iran-trump-faces-no-easy-levers-against-tehran?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยการมาถึงเมื่อเร็วๆนี้ของหน่วยเฉพาะกิจเรือบรรทุกเครื่องบินของกองทัพเรือสหรัฐในตะวันออกกลางใกล้กับอิหร่านประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์มีกำหนดที่จะมีทรัพย์สินทางทหารทั้งหมดที่จำเป็นในการเปิดสงครามกับเตหะรานภายในสิ้นสัปดาห์นี้ในขณะที่ความก้าวหน้าทางการทูตในนาทีสุดท้ายยังคงอยู่ในบัตรของวอชิงตันทรัมป์อาจต้องเลือกหนึ่งในแผนการที่เพนตากอนร่างขึ้นเพื่อตอบสนองความต้องการของเขาในไม่ช้า</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:03:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6dbf550458988b17fccc1242a202b2032afcbf28</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/306b8f5a-9079-4d4e-b837-38dea174165e_bb74c6c6.jpg?itok=wyxEeFCJ&amp;v=1769587090" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงการค้าระหว่างสหภาพยุโรปและอินเดียในอดีตเพื่อลดอัตราภาษีรถยนต์การส่งออกอินเดียของกลุ่มประเทศคู่ภายในปี 2032</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3341524/historic-eu-india-trade-deal-slash-auto-tariffs-double-blocs-india-exports-2032?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากความพยายามเกือบสองทศวรรษสหภาพยุโรปและอินเดียได้สรุปการเจรจาอย่างเป็นทางการในกรุงนิวเดลีเพื่อทำข้อตกลงการค้าเสรีโดยยึดมั่นในความทะเยอทะยานของกลุ่ม 27 คนในการกระจายความสัมพันธ์ทางการค้าในขณะที่นำแรงกดดันทางภาษีจากวอชิงตันและการขาดดุลกับปักกิ่งข้อตกลงที่ประกาศเมื่อวันอังคารและได้รับการยกย่องจากประธานคณะกรรมาธิการยุโรป Ursula von der Leyen ว่า “t</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a5b840d746825dbd2e9dd031dc2a90bc804efe6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/0c159e2d-f818-47a4-b10d-9b8e39beb774_eb511b0d.jpg?itok=ZoSrYhxU&amp;v=1769585898" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ที่จะแสวงหามุมมองสาธารณะบนทางเดินสำหรับ New Praya selfie hotspot</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3341526/authorities-seek-public-views-walkway-new-praya-selfie-hotspot?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะให้คำปรึกษาแก่ประชาชนในช่วงปลายปีนี้เกี่ยวกับการสร้างทางเดินเท้าสำหรับสถานที่เซลฟี่ริมน้ำใน Kennedy Town โดยมีตัวเลือกรวมถึงงานฟื้นฟูขนาดเล็กเลขาธิการเพื่อการพัฒนา Bernadette Linn Hon-ho กล่าวที่สภานิติบัญญัติเมื่อวันพุธว่าเจ้าหน้าที่กำลังพิจารณาว่าพวกเขาสามารถใช้ "การฟื้นฟูขนาดเล็ก" เพื่อสร้าง pede ได้หรือไม่</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:47:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fefc1790576fd478fddc11141f56aadd6454b4fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/3ccbc6a5-681e-4371-a995-b18da9086fd1_cc70f6bb.jpg?itok=k_Vx6z0f&amp;v=1769586423" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อทดสอบโดรนดับเพลิงในโครงการนำร่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3341525/hong-kong-test-firefighting-drones-pilot-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะเปิดตัวโครงการนำร่องเพื่อทดสอบโดรนดับเพลิงโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อนำอุปกรณ์ไปใช้ในการปฏิบัติงานเมื่อเทคโนโลยีเติบโตขึ้นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงความมั่นคงกล่าวรัฐมนตรีว่าการกระทรวงความมั่นคง Chris Tang Ping-keung กล่าวในวันพุธขณะตอบคำถามของฝ่ายนิติบัญญัติเกี่ยวกับความปลอดภัยจากอัคคีภัยในสภานิติบัญญัติหลังจากการเผาไหม้ของ Tai Po ในเดือนพฤศจิกายน</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:41:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a789a6241dcc78baa5603d9a9466a8aa4b7232a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/7218209c-90b4-4684-9264-b35b93bf980c_42acfb9d.jpg?itok=VaMUOaHD&amp;v=1769586087" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กรณีของนิปาห์ในอินเดียทำให้เกิดความวิตกกังวลในระดับภูมิภาคแต่ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าการแพร่กระจายในวงกว้างไม่น่าเป็นไปได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3341520/nipah-cases-india-raise-regional-anxiety-experts-say-wider-spread-unlikely?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มเล็กๆของการติดเชื้อไวรัสนิปาห์ที่รายงานในภาคตะวันออกของอินเดียได้จุดประกายความวิตกกังวลในภูมิภาคเนื่องจากอัตราการเสียชีวิตสูงของโรคกระตุ้นให้ประเทศต่างๆทั่วเอเชียกระชับการตรวจคัดกรองสุขภาพก่อนการเร่งรัดการเดินทางในปีใหม่ทางจันทรคติแม้ว่าผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าการระบาดมีแนวโน้มที่จะยังคงมีอยู่การประเมินดังกล่าวเป็นไปตามการยืนยันของเจ้าหน้าที่อินเดียเกี่ยวกับคดีนิปาห์สองคดีในเบงกอลตะวันตก</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:14:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74e7a6b2e8026eed16d84c62376f6295ca38aaf9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/017b5840-bfdf-4ed7-bc60-dae201893346_93386d56.jpg?itok=F1Ha8z7n&amp;v=1769584211" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
