<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ร้านค้าปลีกในฮ่องกงผู้จัดเลี้ยงสนุกกับการเติบโตทางธุรกิจในช่วงวันหยุดแห่งชาติเพิ่มขึ้น 20%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3328273/hong-kong-retailers-caterers-enjoy-national-day-break-business-growth-20?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ค้าปลีกและผู้จัดเลี้ยงในฮ่องกงได้รายงานการเติบโตทางธุรกิจสูงถึงร้อยละ 20 ต่อปีในช่วงหยุดพัก "สัปดาห์ทอง" วันชาติจีนแผ่นดินใหญ่โดยนักท่องเที่ยวรายหนึ่งใช้จ่ายเงิน 1 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (128,500 ดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อซื้อแบรนด์ต่างประเทศผู้นำธุรกิจกล่าวผู้นำอุตสาหกรรมกล่าวว่าร้านค้าที่ขายทองคำอัญมณีและผลิตภัณฑ์เครื่องสำอางกลายเป็นผู้ชนะรายใหญ่ในขณะที่ช่วงพักเบรก 8 วัน</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:20:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">281e9928fe70ebfb0b1c6344d91b49abfb994c54</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/c39665ba-30af-4499-a937-6f6abefa2fcc_1357da15.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานอาลีบาบา Joe Tsai กล่าวว่าการแข่งขัน AI ของสหรัฐฯและจีนไม่ใช่ ‘ผู้ชนะใช้เวลาทั้งหมด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3328272/alibaba-chairman-joe-tsai-says-us-china-ai-competition-not-winner-takes-all?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โจไชประธานอาลีบาบากรุ๊ปโฮลดิ้งกล่าวว่าการแข่งขันปัญญาประดิษฐ์ในจีน - สหรัฐฯไม่ควรถูกมองว่าเป็นการแข่งขันที่ชนะเลิศแต่เป็นการวิ่งมาราธอนที่มีการนำเทคโนโลยีมาใช้ในรูปแบบที่แตกต่างกันในการทำงานและการใช้ชีวิต “เมื่อพูดถึง AI ไม่มีสิ่งใดที่จะชนะการแข่งขันได้ผมคิดว่ามันเป็นการวิ่งมาราธอนระยะยาว” Tsai ประธานเซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:18:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c26322de57e117d081f9dc16f7e432ae6416c3c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/04fe3e19-1480-42d0-a423-199fc2836175_46d38a34.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งช่วยในการทำสถิติของ GOLD, การปลูกถ่ายไตก่อน: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3328254/pentagon-nominee-hints-aukus-changes-kidney-transplant-first-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ผู้ได้รับการเสนอชื่อจากกระทรวงกลาโหมบอกใบ้การเปลี่ยนแปลงของ Aukus ว่าไต้หวันควร ‘จ่ายเงิน' ข้อตกลงการแบ่งปันเทคโนโลยีการป้องกันของ Aukus ระหว่างสหรัฐอเมริกาอังกฤษและออสเตรเลียอาจทำให้ "ยั่งยืน" มากขึ้นตามที่รัฐบาล Donald Trump เลือกให้เป็นผู้ช่วยคนต่อไป</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b284d564717cbe37fcca8b060f11b65c00f4967a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/cf24013c-2ae4-4686-9016-d66493f1f445_b5e20718.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮามาสส่งรายชื่อนักโทษไปยังอิสราเอลท่ามกลาง ‘การมองโลกในแง่ดี’ ของการเจรจากาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328270/hamas-submits-prisoner-list-israel-amid-optimism-gaza-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮามาสกล่าวเมื่อวันพุธว่า "การมองโลกในแง่ดี" กำลังเกิดขึ้นในการเจรจาทางอ้อมกับอิสราเอลที่มีเป้าหมายเพื่อยุติสงครามกาซาโดยกลุ่มติดอาวุธได้ส่งรายชื่อนักโทษที่ต้องการได้รับการปล่อยตัวเพื่อแลกกับการปลดปล่อยตัวประกันชาวอิสราเอลภายใต้ข้อตกลงการเจรจาครั้งนี้มีเป้าหมายที่จะผลักดันแผนการดำเนินการตามข้อเสนอสันติภาพ 20 ประเด็นที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเสนอเมื่อเดือนที่แล้วซึ่งทั้งอิสราเอลและ</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:11:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6f1240fd011990e185b90fde85885b583552238</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/73189dea-23e6-43fd-8fee-f2fe77f502c6_21fcb7a8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝรั่งเศสที่ประสบวิกฤตจะชั่งน้ำหนักความสมดุลระหว่างชีวิตการทำงานกับการแข่งขันในต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327974/crisis-stricken-france-weighs-work-life-balance-against-overseas-competition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การล่มสลายของรัฐบาลฝรั่งเศสในสัปดาห์นี้ซึ่งมีการลาออกของนายกรัฐมนตรีหลังจากเข้ารับตำแหน่งเพียง 27 วันนับเป็นการพลิกโฉมครั้งล่าสุดในวิกฤตการณ์ทางการเมืองที่ยืดเยื้อซึ่งขู่ว่าจะนำเศรษฐกิจยุโรปที่มีประสิทธิภาพมาสู่การหยุดชะงักเนื่องจากมีมาตรการงบประมาณที่ไม่เป็นที่นิยมภาระหนี้ที่ลึกขึ้นและการแข่งขันที่รุนแรงจากสหรัฐและจีนเซบาสเตียนเลอคอร์นูอดีตนายกรัฐมนตรี –</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad94f5a252cdf02d4c179eca278fd53ea1206dd4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/a5d8c05b-2f76-4c23-8a86-0f6a93bf682d_2699caae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
