<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เติ้งเสี่ยวผิงกุมมือผู้ชนะของจีนในสงครามเทคโนโลยีได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3331710/how-deng-xiaoping-secured-chinas-winning-hand-tech-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในวันครบรอบ 60 ปีของการก่อตั้งเขตปกครองตนเองมองโกเลียในในปี 2007 การเฉลิมฉลองพิเศษโดยสื่อของรัฐรวมถึงประวัติโดยย่อของการสังเกตการณ์ของเติ้งเสี่ยวผิงในตอนท้าย “ในเดือนมิถุนายนปี 1987 ในขณะที่วิเคราะห์การพัฒนาเศรษฐกิจของมองโกเลียในเติ้งเสี่ยวผิงหัวหน้าสถาปนิกของการปฏิรูปและการเปิดประเทศของจีนคาดการณ์ว่ามองโกเลียในมีแนวโน้มที่จะ ’เป็นผู้นำ '” i</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a90d39648633f75cc2a472093a5a90c6c9203634</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/b894ec18-1a8f-4689-b02e-2c6ad231b8a6_9ec800fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ธนาคารฮ่องกงในจำนวน 32 คนที่ถูกจับกุมในคดีหลอกลวงเงินกู้ 140 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 140 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3331920/hong-kong-bank-staff-among-32-arrested-hk140-million-loan-scam?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รวม 32 คนรวมถึงเจ้าหน้าที่ธนาคารแนวหน้ากว่าสิบคนถูกจับกุมในปฏิบัติการร่วมกันโดยหน่วยงานต่อต้านการทุจริตของฮ่องกงและตำรวจในข้อหาหลอกลวงเงินกู้พิเศษที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลมูลค่า 140 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (18 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) การดำเนินการที่มีชื่อรหัสว่าโมเมนตัมพบว่ามีการจ่ายสินบนรวม 500,000 ดอลลาร์ฮ่องกงให้กับพนักงานแนวหน้า 13 คนใน 10 ธนาคารผู้วิจัยหลัก GRA</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:19:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e968e416045fc6ba44e3059b1275073d2d1a0a30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/fe649c21-6086-49bf-9874-fbc7d2077c78_0b9af114.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หินระเบิดมัสยิดโรงเรียนจาการ์ตาได้รับบาดเจ็บ 54 คนในระหว่างการสวดมนต์วันศุกร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331919/dozens-injured-after-explosion-jakarta-school-mosque?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้ได้รับบาดเจ็บและได้รับการรักษาในโรงพยาบาลหลายสิบคนหลังจากเกิดเหตุระเบิดขึ้นระหว่างการสวดมนต์ในวันศุกร์ที่มัสยิดภายในศูนย์รวมของโรงเรียนในกรุงจาการ์ตาของอินโดนีเซียตำรวจกล่าวตำรวจกำลังตรวจสอบสาเหตุของการระเบิดที่สถานที่ใน Kelapa Gading, North Jakarta ผู้บัญชาการตำรวจเมือง Asep Edi Suheri กล่าวในการแถลงข่าวทางโทรทัศน์จำนวนคนที่เข้ารับการรักษาในโรงพยาบาลคือ 54 คนเขา</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:17:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a49ddad3736c8991e94a0e05b02f02297999246e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/816c106b-8195-4a88-9913-d9d287eae972_5a44c384.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีอีโอของ Nvidia กล่าวว่าไม่มี ‘การอภิปรายอย่างแข็งขัน’ เกี่ยวกับการขายชิป Blackwell ให้กับประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3331916/nvidia-ceo-says-no-active-discussions-selling-advanced-blackwell-chips-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jensen Huang ซีอีโอของ Nvidia กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่า "ไม่มีการอภิปรายอย่างแข็งขัน" เกี่ยวกับการขายชิป Blackwell ที่ทันสมัยของบริษัทไปยังประเทศจีน Blackwell เป็นชิปปัญญาประดิษฐ์เรือธงในปัจจุบันของ Nvidia ที่รัฐบาลทรัมป์ป้องกันไม่ให้ขายให้กับเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกเพราะกลัวว่าจะช่วยกองทัพจีนและอุตสาหกรรม AI ในประเทศ WHI</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:09:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c853714f8883f19ced7bf8d606341537e8d61425</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/cbf7ba76-c0a8-4432-9dec-41cc021ffc20_d38e84ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตาฐานอุตสาหกรรมตะวันตกเฉียงใต้ของจีนค้นพบยาเสพติดชนิดใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331882/chinas-southwestern-industrial-base-eyes-breakthroughs-novel-drugs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฉงชิ่งซึ่งเป็นศูนย์กลางทางเศรษฐกิจที่สำคัญในภาคตะวันตกเฉียงใต้ของจีนได้เปิดเผยแผนการสนับสนุนการพัฒนายาเสพติดที่เป็นนวัตกรรมใหม่ในขณะที่ประเทศก้าวขึ้นสู่การผลักดันการพึ่งพาตนเองทางวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีเป้าหมายสำคัญได้แก่การมียานวัตกรรมหนึ่งถึงสามชนิดที่ได้รับการอนุมัติสำหรับการเปิดตัวในตลาดในแต่ละปีภายในปี 2567 และการสร้างกลุ่มอุตสาหกรรมยานวัตกรรมสามกลุ่มเพื่อส่งเสริมการวิจัยและพัฒนาร่วมกัน (R&amp;D)</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">958ea663a4bb8e0f129298a2c857d804cfaa4edb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/a1d6dae6-d9c6-4daa-932d-39d8e9583f0f_163b8487.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
