<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปักกิ่งกระแทก PM ญี่ปุ่นเรื่องความสัมพันธ์ที่ ‘สร้างความเสียหายอย่างร้ายแรง’ ต่อความคิดเห็นของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332224/beijing-slams-japanese-pm-seriously-damaging-ties-over-taiwan-comment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้วิพากษ์วิจารณ์นายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi ว่า "ทำลายความสัมพันธ์ทวิภาคีอย่างร้ายแรงและท้าทายคำสั่งระหว่างประเทศหลังสงคราม" ในคำพูดของเธอเมื่อสัปดาห์ที่แล้วว่าญี่ปุ่นสามารถปรับใช้กองทัพในกรณีที่เกิดเหตุฉุกเฉินที่เกี่ยวข้องกับไต้หวันเมื่อวันศุกร์ที่ Takaichi บอกกับรัฐสภาญี่ปุ่นว่าเหตุฉุกเฉินของไต้หวันที่เกี่ยวข้องกับการใช้กำลังทหารสามารถตีความได้ว่า "อยู่รอด"</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8894a9f8aac775d3f4b8e5ae018c31c71d4d4e47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/11ce9035-452c-4b99-a8e5-dad00824285a_7d984fa1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเตะตำหนิความแตกแยกของทีมสำหรับ ‘การอ้างสิทธิ์ที่ผิดพลาด’ ในการพิจารณาคดีแก้ไขการแข่งขันของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332222/footballer-blames-team-rift-false-claims-hong-kong-match-fixing-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทนายความของนักฟุตบอลที่เกี่ยวข้องกับคดีการแข่งขันที่ใหญ่ที่สุดของฮ่องกงในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาได้แย้งว่าหนึ่งในอดีตเพื่อนร่วมทีมของเขากล่าวหาเขาเป็นเท็จเนื่องจากความขัดแย้งที่เกิดขึ้นในหมู่ผู้เล่นไบรอันฟ็อกอดีตนักเตะฮ่องกงอายุต่ำกว่า 23 ปีปรากฏตัวที่ศาลตะวันออกเมื่อวันจันทร์โดยถูกกล่าวหาว่าเสนอสินบน 50,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (6,428 ดอลลาร์สหรัฐ) ให้กับเพื่อนร่วมทีมสองคนในปี 2021 และสมคบคิดกับ THREE</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:49:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66065a27c80085d9508b96be7bb9417ce7d352a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/ab821279-8882-4e9b-bdc3-00f892aa6cb6_8f54e8d2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศจีนต้องการให้ประเทศไทยเป็นผู้ส่งผู้ร้ายข้ามแดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332220/thai-court-upholds-extradition-chinese-gambling-kingpin-she-zhijiang?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอุทธรณ์ของไทยมีคำสั่งให้ส่งผู้ร้ายข้ามแดนกับคิงพินการพนันของจีนหลังจากการต่อสู้ทางกฎหมายมานานกว่าสามปีอัยการรัฐของไทยกล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันจันทร์แสจี้นเจียง (SHE Zhijiang) อายุ 43 ปีสัญชาติจีนซึ่งถือหนังสือเดินทางกัมพูชาถูกตำรวจไทยจับกุมในเดือนสิงหาคมพ.ศ. 2565 ตามหมายจับระหว่างประเทศและตำรวจสากลประกาศแดงตามที่รัฐบาลจีนร้องขอซึ่งกล่าวหาว่าสวัสดี</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:31:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b4165d8281fabdce8b0a20d589ea02169798110</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/bafa817c-c917-4cbb-b3b1-7530016fd9ca_2abf6397.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้สมัครทั้ง 161 คนลงสมัครรับเลือกตั้งในการเลือกตั้งเลกโก้ของฮ่องกงที่กำลังจะมาถึง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3332219/all-161-candidates-cleared-run-hong-kongs-coming-legco-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ปรารถนาทั้ง 161 คนที่กำลังมองหาที่นั่งในสภานิติบัญญัติ "เฉพาะผู้รักชาติ" แห่งที่สองของฮ่องกงจะได้รับการอนุมัติให้ลงสมัครในการเลือกตั้งหลังจากได้รับการตรวจสอบจากคณะกรรมการที่นำโดยรัฐบาลโดยเจ้าหน้าที่หมายเลข 2 ของเมืองแสดงความหวังว่าจะมีการสำรวจความคิดเห็นเพื่อแสดงให้เห็นถึง "วัฒนธรรมการเลือกตั้งที่มีคุณภาพสูง" ของเมืองประธานเลขานุการ Eric Chan Kwok-ki ซึ่งเป็นประธานคณะกรรมการตรวจสอบคุณสมบัติของผู้สมัคร</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:30:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f156b19684f7d10ee2e2c0d063bfac0d60e33713</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/c14a3733-2bbb-4093-bb6a-4df6d6c30cdb_cfa8c805.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสืบสวนของตำรวจฮ่องกงหลังจากที่คนขับรถบรรทุกเสียชีวิตจากอุบัติเหตุรถชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332209/hong-kong-police-launch-investigation-after-truck-driver-killed-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้เริ่มการสอบสวนอุบัติเหตุจราจรร้ายแรงใน Tsing Yi ซึ่งเกี่ยวข้องกับคนขับรถบรรทุกที่เสียชีวิตหลังจากชนรถของเขาเข้ากับสิ่งกีดขวางทางถนนโฆษกกองกำลังกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าตำรวจจะตรวจสอบสาเหตุของอุบัติเหตุในตอนเช้าหลังจากที่คนขับวัย 42 ปีเสียชีวิตในเวลา 13.00 น. ที่โรงพยาบาล Princess Margaret ใน Kwai Chung “การสอบสวนโดย specia</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:02:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8687c7d1553b014f7788ad6a93753792651edcf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/4e2e67a3-f8a7-4b09-acd0-717776e765e9_84c1f4e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
