<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘เอาไปใส่ใจ ': ทำไมเมืองที่ถูกทิ้งระเบิดปรมาณูของญี่ปุ่นถึงอยากให้ทรัมป์ไปเยือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328879/japans-atom-bombed-cities-want-trump-see-what-unfolded-under-mushroom-cloud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกเทศมนตรีเมืองฮิโรชิมาและนางาซากิได้กระตุ้นให้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาไปเยือนเมืองของพวกเขาในระหว่างการเดินทางไปญี่ปุ่นในการอุทธรณ์เชิงสัญลักษณ์สำหรับเขาที่จะเห็นผลที่ตามมาของสงครามนิวเคลียร์มือแรกในขณะที่ผู้สังเกตการณ์มองว่าการเยือนดังกล่าวเป็นไปไม่ได้เนื่องจากความเสี่ยงทางการเมืองการอุทธรณ์ของนายกเทศมนตรีเน้นความกังวลที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับการกัดเซาะของข้อห้ามนิวเคลียร์ข้อกังวลดังกล่าวสะท้อนให้เห็นใน LET</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 03:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02bfebe1efaaf727ecbea2ed53aca92aac63cf5e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/1c036ea2-eec4-4475-afb8-a7b3acd44186_45dfcd3d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปัญหา 3 ส่วนของยุโรป: การล่มสลายของประกายไฟทั่วโลกเพื่อล่าเส้นทางใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328853/europes-3-body-problem-collapsing-global-order-sparks-hunt-new-trajectory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทุกที่ที่พวกเขามองทุกวันนี้นักการเมืองของยุโรปเห็นความโกลาหลสหรัฐอเมริกากำลังช่วยทำลายระเบียบโลกที่สร้างขึ้นในภาพลักษณ์ของตนจีนกำลังดึงพรมออกจากความพยายามที่จะยกระดับอุตสาหกรรมยุโรปโดยการผูกขาดแร่ธาตุที่สำคัญรัสเซียกำลังทำสงครามร้อนที่ชายแดนของสหภาพยุโรปพร้อมกับอันตรายที่เพิ่มขึ้นซึ่งอาจทะลักเข้ามาดังนั้นสิ่งที่วุ่นวายจึงมี</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 03:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0ac84e5f7e636357b6090569bdcc662a781e538</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/6dd5c7b3-6f0d-4ddc-99df-af58dd04b074_04ebbaf0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การต่อสู้กับความวิตกกังวลของวัยรุ่นฮ่องกงนำไปสู่การรณรงค์ด้านสุขภาพจิตของนักเรียนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328869/how-hong-kong-teens-struggle-anxiety-led-student-mental-health-campaign?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษาชาวฮ่องกงที่เคยต่อสู้กับความวิตกกังวลและลัทธิพอใจแต่สิ่งดีเลิศได้เปลี่ยนประสบการณ์ของเธอให้เป็นการรณรงค์เพื่อสร้างความตระหนักถึงสุขภาพจิต Charlotte Yuen Cheuk-lam ผู้ก่อตั้ง Be Positive HK เป็นผู้เข้ารอบสุดท้ายในรางวัล Spirit of Hong Kong ในปีนี้ในประเภทเยาวชนสำหรับความเป็นผู้นำในการส่งเสริมความเห็นอกเห็นใจและการสนทนาแบบเปิดในหมู่นักเรียน Yuen อายุ 18 ปีกล่าวว่าเมื่อเธอเริ่มรอง</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 02:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc70f420495cdf01efa3b0f17d52177b8a5f2c98</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/53521502-0de1-4631-ad84-2ef6bcc1fcb7_15f8fecb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและสหรัฐจัด 'การเจรจาระดับการทำงาน‘ ในวันจันทร์แม้จะมีการถ่มน้ำลายทางการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3328883/china-and-us-held-working-level-talks-monday-despite-trade-spat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนและวอชิงตันดำเนินการเจรจาระดับการทำงานในวันจันทร์แม้ว่าจะมีการยกระดับความตึงเครียดทางการค้าใหม่กระทรวงพาณิชย์ของจีนกล่าวโดยเรียกร้องให้สหรัฐฯ "แสดงความจริงใจในการเจรจา" “สหรัฐฯไม่สามารถมีส่วนร่วมในการเจรจาในขณะที่ข่มขู่และขู่ว่าจะกำหนดข้อจำกัดใหม่นี่ไม่ใช่วิธีที่ถูกต้องในการจัดการกับจีน” กระทรวงกล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันอังคาร “จีนเรียกร้องให้</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 01:51:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">669df37387241f18c18b68d57fc0436e722ab092</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/52b7fe19-b03f-4d53-8ff4-b345c8107c65_390d11ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘นักแสดงที่ไม่ดี’ กลัวกระตุ้นให้ญี่ปุ่นทบทวนการขายที่ดินของชาวต่างชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328832/japan-fears-over-foreign-owned-land-prompt-review-sales-deter-bad-actors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นได้เปิดตัวการศึกษาเกี่ยวกับวิธีที่รัฐบาลต่างประเทศควบคุมการขายที่ดินและทรัพย์สินให้กับผู้ที่ไม่ใช่พลเมืองโดยนักวิเคราะห์ชี้ให้เห็นว่ากฎหมายที่มีอยู่ทำให้ง่ายเกินไปสำหรับ "ผู้ไม่หวังดี" ที่จะได้รับฐานที่มั่นที่เป็นอันตรายต่อเศรษฐกิจภายในประเทศและความมั่นคงของชาติหนังสือพิมพ์โยมิอุริชิมบุนรายงานเมื่อวันจันทร์ว่ารัฐบาลญี่ปุ่นกำลังศึกษาว่าแคนาดาเยอรมนีใต้</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 01:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63cbb6e678cc80ae7ff58c02f9800334ceaa250e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/50315324-981b-4e52-b460-3ddd95fca4aa_9e47a5e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
