<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลฮ่องกงตั้งบริษัทที่ไม่ใช่บริษัทตามกฎหมายเพื่อดำเนินธุรกิจในเขตมหานครทางตอนเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338018/hong-kong-government-sets-non-statutory-company-run-northern-metropolis-site?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้เร่งรัดโครงการเมกะโปรเจกต์เมโทรโพลิสทางตอนเหนือโดยการจัดตั้งบริษัทที่ไม่ใช่บริษัทตามกฎหมายเพื่อดำเนินการพื้นที่ 23 เฮกตาร์ใน Hung Shui Kiu ในขณะที่วางพื้นที่นำร่องสำหรับการประกวดราคาในแถลงการณ์ที่ออกเมื่อวันจันทร์สำนักพัฒนากล่าวว่ามีแผนจะตั้งชื่อบริษัทว่าบริษัทสวนอุตสาหกรรม Hung Shui Kiu บริษัทจะเปิดให้บริการอย่างเต็มรูปแบบภายในกลางปี 2569 เนื่องจากหน่วยงาน</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:13:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f62923e72bd8f737d9bd69d0112288b80e324ec8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/c8fbae7b-5789-4360-9384-783e397bb46b_348b117c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำตัดสินใหม่ 1MDB ของนาจิบเจาะลึก Umno rifts ทดสอบรัฐบาลเอกภาพของมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3338012/najibs-new-1mdb-verdict-deepens-umno-rifts-testing-malaysias-unity-government?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โทษจำคุกใหม่ที่มอบให้กับความอัปยศอดสูอดีตนายกรัฐมนตรีมาเลเซีย Najib Razak ได้เพิ่มความตึงเครียดภายใน Umno โดยนักวิเคราะห์เตือนว่าการโจมตีทางกฎหมายต่ออดีตหัวหน้าพรรคอาจเป็นการเรียกร้องให้ถอนตัวออกจากแนวร่วมที่นำโดยนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาศาลมาเลเซียได้ตัดสินจำคุกนายนาจิบอายุ 72 ปีเป็นเวลาอีก 15 ปีหลังจากตัดสินว่านายนาจิบมีความผิด</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 08:05:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0c862e9a6dc3c10fb47f7fde4a3cea4e01378df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/078f8627-ee80-4194-8cd3-7bf9f7d306cb_73728a4c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเดินทางไปต่างประเทศ 2.73 ล้านเที่ยวในช่วงคริสต์มาสเพิ่มขึ้น 11% จากปีที่แล้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338008/hongkongers-make-273-million-outbound-trips-over-christmas-11-last-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงมีการเดินทางขาออก 2.73 ล้านเที่ยวในช่วงวันหยุดคริสต์มาสซึ่งเพิ่มขึ้นประมาณร้อยละ 11 จากปีที่แล้วโดยผู้นำอุตสาหกรรมรายงานว่ามีการเพิ่มขึ้นในภาคชีวิตยามค่ำคืนและผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าธุรกิจอาหารและเครื่องดื่มยังคงขาดแคลนจากข้อมูลของกรมตรวจคนเข้าเมืองเมื่อวันจันทร์จำนวนเที่ยวเดินทางขาออกระหว่างวันที่ 23 -28 ธันวาคมอยู่ที่ 2.73 ล้านเที่ยวเพิ่มขึ้นจาก</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:39:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c93bd386fce43f40b5ead9785c63cbacd40b0b12</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/66c07488-4413-48af-8853-b59cfcd9ea1a_9319c45d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับแท็กซี่ชาวฮ่องกงอายุ 82 ปีพ้นโทษจากการใช้ภาษาที่ไม่เหมาะสมกับลูกค้าวัยรุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338005/hong-kong-taxi-driver-82-acquitted-using-foul-language-teenage-customer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนขับแท็กซี่วัย 82 ปีถูกศาลฮ่องกงตัดสินให้พ้นผิดหลังจากที่ผู้โดยสารวัยรุ่นกล่าวหาว่าเขาสาบานและปฏิเสธที่จะพิมพ์ใบเสร็จสำหรับการเดินทางเที่ยงคืนเมื่อปีที่แล้วเยนเคนฮอยเริ่มถูกฝังในข้อพิพาททางกฎหมายหลังจากที่ผู้โดยสารชายอายุ 16 ปีได้ยื่นเรื่องร้องเรียนต่อตำรวจเกี่ยวกับท่าทางหยาบคายของแท็กซี่ที่ถูกกล่าวหาในระหว่างการเดินทางใน Sham Shui Po เมื่อวันที่ 21 กันยายน 2024 The teenag</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:33:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bc30ba3c5543e1e4acd3748e05607e7fb423297</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/138fb7b0-4819-4d1d-9c82-ae3e5630cb35_3bb08921.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>FAW ของจีนซื้อหุ้น 534 ล้านดอลลาร์สหรัฐใน Leapmotor เนื่องจากบริษัท EV เห็นว่าการจัดส่งเพิ่มขึ้นในปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3338006/chinas-faw-buys-us534-million-stake-leapmotor-ev-firm-sees-deliveries-jump-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทคโนโลยี Zhejiang Leapmotor ที่ได้รับการสนับสนุนจาก Stellantis ได้กลายเป็นผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้า (EV) รายแรกของจีนที่ได้รับการลงทุนจากองค์กรของรัฐท่ามกลางความนิยมอย่างมากของรถยนต์อัจฉริยะราคาไม่แพง FAW Group ผู้ผลิตรถยนต์ที่เก่าแก่ที่สุดของจีนแผ่นดินใหญ่ได้ตกลงที่จะเข้าถือหุ้นร้อยละ 5 ในบริษัทประกอบรถยนต์ที่จดทะเบียนในฮ่องกงมูลค่า 3.74 พันล้านหยวน (534 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) โดยการซื้อ</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:31:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">363e7fe7680aea0fb7f80fb55c011dca2a7b4df4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/a2b4e4cb-0d6f-49da-a595-bf0eae21b1af_a1b57007.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
