<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แผ่นดินไหวขนาด 6.7 ส่งผลกระทบต่อญี่ปุ่นส่งผลให้เกิดการเตือนภัยคลื่นสึนามิ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3336155/magnitude-67-earthquake-strikes-japan-triggering-tsunami-warning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานสภาพอากาศกล่าวว่าแผ่นดินไหวขนาด 6.7 แมกนิจูดเกิดขึ้นทางตอนเหนือของญี่ปุ่นเมื่อวันศุกร์หลังจากแรงสั่นสะเทือนระดับ 7.5 ในภูมิภาคเดียวกันทำให้มีผู้ได้รับบาดเจ็บอย่างน้อย 50 คนสำนักงานอุตุนิยมวิทยาญี่ปุ่น (JMA) ซึ่งเพิ่มขนาดโดยประมาณเริ่มต้นที่ 6.5 ยังเตือนว่าคลื่นสึนามิสูงถึงหนึ่งเมตร (สามฟุต) อาจกระทบชายฝั่งมหาสมุทรแปซิฟิกตอนเหนือการสำรวจทางธรณีวิทยาของสหรัฐอเมริกา (U</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 03:25:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8df1a2d6eb6485f0e62073c4df03f894df33c715</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/8fc14949-e56d-4fc6-b0a3-f5f8559681cd_6ab8746a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฮ่องกงมีคำพิพากษาในการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติของจิมมี่ไลในวันจันทร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336153/hong-kong-court-hand-down-verdict-jimmy-lai-national-security-trial-monday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลสูงของฮ่องกงจะตัดสินในการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติของอดีตเจ้านายสื่อ Jimmy Lai Chee-ying ในวันจันทร์ผู้พิพากษา Esther Toh Lye-ping, Susana Maria D'Almada Remedios และ Alex Lee Wan-tang จะส่งคำตัดสินของพวกเขาในเวลา 10.00 น. ในการพิจารณาคดีที่คาดว่าจะใช้เวลาประมาณหนึ่งชั่วโมงตามเว็บไซต์ของตุลาการหลังจากการพิจารณาคดีมาราธอนที่ได้ข้อสรุปในเดือนสิงหาคม</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 03:16:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">938a663fc143bf80bbbfbd53ecb77a98b1e075af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/8355465e-af9c-4389-9b92-55be71a1dddf_4a49158c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Carney ของแคนาดาในการปกครองโดยเสียงข้างมากหลังจากที่มีข้อบกพร่องต่อเสรีนิยมของเขาอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336152/canadas-carney-cusp-majority-rule-after-another-defection-his-liberals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกฎหมายฝ่ายค้านอนุรักษนิยมชาวแคนาดาที่แปรพักตร์จากพรรคของเขาและเข้าร่วมกับพรรคเสรีนิยมที่ปกครองของนายกรัฐมนตรีมาร์คคาร์นีย์ในวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่ทำให้พรรคเสรีนิยมขาดที่นั่งส่วนใหญ่ในรัฐสภา Michael Ma ซึ่งเป็นตัวแทนของ Markham–Unionville เป็นนักกฎหมายฝ่ายค้านอนุรักษ์นิยมชาวแคนาดาคนที่สองที่เข้าร่วมกับพรรคเสรีนิยมของ Carney ในเวลาเพียงหนึ่งเดือน Hong Kong-bo</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 03:08:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89a63ba83ee7dac51a1587a05a62b1dfeb243113</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/d4c54130-47e7-495d-a9b0-de76abf010c6_b121afa8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การผลักดันความมั่นคงทางอาหารของจีนเพื่อเฉือนการนำเข้าถั่วเหลืองสองในสามในทศวรรษ: Goldman Sachs</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3336111/chinas-food-security-push-slash-soy-imports-two-thirds-decade-goldman-sachs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังอยู่ในเส้นทางที่จะลดการพึ่งพาถั่วเหลืองนำเข้าให้เหลือน้อยกว่าร้อยละ 30 ภายในทศวรรษจากปัจจุบันร้อยละ 90 การวิจัยจาก Goldman Sachs ชี้ให้เห็นว่าเนื่องจากรัฐบาลจีนเร่งความพยายามที่จะยกระดับความพอเพียง – รวมถึงการฉีดวัคซีนอุปทานอาหารเพื่อต่อต้านแรงกระแทกทางการค้ากลยุทธ์การจัดการความต้องการสำหรับพืช – แหล่งน้ำมันปรุงอาหารและอาหารสัตว์ที่สำคัญเช่นเดียวกับกุญแจสำคัญ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88c9712b02f49b605081d91717e9539066e54bfb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/cbc73e82-7f74-4902-a6b1-f3b79bed6635_eba6d449.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้กำกับถูกตัดสินว่าหลอกลวงคนนับล้านจากเน็ตฟลิกซ์สำหรับรายการไซไฟที่ยังไม่เสร็จ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336145/director-convicted-scamming-millions-netflix-unfinished-sci-fi-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้กำกับฮอลลีวูดถูกตัดสินในวันพฤหัสบดีด้วยข้อกล่าวหาว่าเขาหลอกลวง Netflix จากเงิน 11 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับรายการที่ไม่เคยปรากฏมาก่อนในขณะที่เขาใช้เงินสดสำหรับการซื้อสินค้าฟุ่มเฟือยซึ่งรวมถึง Rolls-Royces หลายรายการ Ferrari และที่นอนและเครื่องนอนสุดหรูประมาณ 1 ล้านดอลลาร์สหรัฐคาร์ลเอริครินช์ (Carl Erik Rinsch) หรือที่รู้จักกันดีในการกำกับภาพยนตร์เรื่อง 47 โรนิน (Ronin) ถูกตัดสินว่ามีความผิดฐานฉ้อโกงเงิน, ฟอกเงิน</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 02:44:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e68da761f6a7ed8fcdb3ee0246c0e7188c57d32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/3aec688c-7f4c-464c-9fd0-8652d3abc9f3_72ccf104.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
