<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Pelicot ผู้รอดชีวิตจากการทารุณกรรมกล่าวว่าแนวคิดจำเป็นต้องเปลี่ยนแปลงเพื่อต่อสู้กับความรุนแรงทางเพศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343646/abuse-survivor-pelicot-says-mindsets-need-change-fight-against-sexual-violence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Gisele Pelicot กล่าวว่า Mindsets จำเป็นต้องเปลี่ยนแปลงในการต่อสู้กับความรุนแรงทางเพศซึ่งถูกวางยาทำร้ายและเสนอให้คนแปลกหน้าข่มขืนโดยสามีของเธอในเวลาเกือบ 10 ปี “ฉันเชื่อว่าสิ่งนี้จะเกิดขึ้นได้ก็ต่อเมื่อได้รับการศึกษาและด้วยความเคารพและเห็นอกเห็นใจซึ่งกันและกัน” หญิงชาวฝรั่งเศสวัย 73 ปีกล่าวกับพอร์ทัลข่าวของ ZDF ผู้ประกาศข่าวสาธารณะชาวเยอรมัน</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:40:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19cba1c2a618e9dcce9f13eea4f18a156f57f676</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/8a315d4c-33a0-48f6-a7e1-794b8c13a574_8dbcf8a8.jpg?itok=ft_Fgueq&amp;v=1771173275" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านขายของที่ระลึกในฮ่องกงได้เหยียบย่ำสิทธิในทรัพย์สินทางปัญญาด้วย ‘สถานี MTR’ ไวรัลหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343644/did-hong-kong-souvenir-shop-tread-ip-rights-viral-mtr-station-wall?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านขายของที่ระลึกในฮ่องกงได้นำตัวอักษรจากผนังไวรัสที่มีการออกแบบเกือบจะเหมือนกับป้ายสถานี MTR ท่ามกลางความกังวลเกี่ยวกับเครื่องหมายการค้าและการละเมิดลิขสิทธิ์ที่อาจเกิดขึ้น MTR Corporation ในวันอาทิตย์ปฏิเสธที่จะบอกว่าการย้ายโดยร้านคอสเวย์เบย์ทำตามคำขอหรือไม่บริษัท “ให้ความสำคัญอย่างยิ่งต่อการคุ้มครองทรัพย์สินทางปัญญาซึ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 14:45:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c90d427d157ea3ffdb9b8d93f4fd26e34121ac02</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/7a54c036-2820-49d7-9f49-661343f32f40_27eea13a.jpg?itok=KGruZw3c&amp;v=1771166743" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แลร์รี่เดอะแคทอายุ 19 ปีจากสหราชอาณาจักรเป็นเวลา 15 ปีและ 18.00 น. ในฐานะหัวหน้ามูเซอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343642/uks-larry-cat-19-marks-15-years-6-pms-chief-mouser?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แลร์รี่แมวหมายถึง 15 ปีในฐานะหัวหน้าผู้จับหนูของสหราชอาณาจักรที่บ้านพักของนายกรัฐมนตรีที่ 10 ถนนดาวนิงซึ่งเคยรับใช้นายกรัฐมนตรีหกคนที่นั่นในช่วงที่เขาดำรงตำแหน่งแท็บบี้วัย 19 ปีซึ่งเป็นที่รู้จักอย่างเป็นทางการในฐานะหัวหน้ามูเซอของสำนักงานคณะรัฐมนตรีได้จับใจประชาชนชาวอังกฤษเนื่องจากการปรากฏตัวบ่อยครั้งนอกประตูหน้าของนายกรัฐมนตรีในใจกลางเมืองโล</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 14:29:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b53ac304970ccc5b6612ec450f860ada8c14c39b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/5e7f720f-0002-4bb5-a164-411f6e73235c_a8db156a.jpg?itok=CS1e-ge9&amp;v=1771165746" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดอกไม้บานเร็วในสภาพอากาศที่อบอุ่นเพิ่มความหายนะให้กับผู้ขายในงานเทศกาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343641/early-flower-blooms-warm-weather-add-sellers-woes-festival-fairs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาพอากาศที่อบอุ่นผิดปกติในฮ่องกงทำให้ผู้ขายดอกไม้ในงานเทศกาลตรุษจีนต้องต่อสู้กับดอกไม้บานก่อนวัยอันควรในขณะเดียวกันก็นำไปสู่ภูมิทัศน์การค้าปลีกที่การจราจรเดินเท้าอย่างหนักปิดบังการรัดเข็มขัดกระเป๋าเงินในท้องถิ่นในวันอาทิตย์หอดูดาวบันทึกอุณหภูมิสูงสุด 26.9 องศาเซลเซียส (80.4 ฟาเรนไฮต์) ที่สำนักงานใหญ่ในจิมซาจุ่ยซึ่งตรงกับสถิติที่ตั้งไว้ในปี 2010</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 14:11:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d750adb59c85326614749055074681cea9e59518</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/e34b9bb4-2f21-454b-85e1-c3b07224f3d4_416305e2.jpg?itok=O1RZ4Kcm&amp;v=1771164710" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมกองทัพเรือจีนยังคงติดตามสหรัฐในเกมเดิมพันสูงของการกู้คืนเครื่องบินใต้น้ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343620/why-chinese-navy-still-trails-us-high-stakes-game-underwater-aircraft-recovery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพเรือของจีนยังขาดอุปกรณ์ใต้น้ำขั้นสูงและความพร้อมในการปฏิบัติงานที่จำเป็นในการดำเนินการกู้อย่างมีประสิทธิภาพในกรณีที่เครื่องบินที่ใช้เรือบรรทุกเครื่องบินตกนิตยสารทางทหารที่เชื่อมโยงกับผู้ต่อเรือที่เป็นของรัฐรายใหญ่ที่สุดของประเทศได้เตือนจากการวิเคราะห์ที่ตีพิมพ์ในเดือนนี้ปักกิ่งมีความเสี่ยงที่จะเปิดเผยเทคโนโลยีทางทหารที่ละเอียดอ่อนหากเครื่องบินที่บรรทุกโดยผู้ให้บริการ</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abb303daa3b90214d7d7c2d526e2f1c0d7ffa157</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/bc20f61a-1f22-4714-a2a0-9098ae930331_45c3131d.jpg?itok=7s5XR-h8&amp;v=1771141270" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
