<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้หญิงชาวไต้หวันในญี่ปุ่นรายงานการคุกคามต่อตำรวจที่บอกเธอว่า ‘ผู้ชายได้ขอโทษแล้ว’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3332340/taiwan-woman-japan-reports-harassment-police-who-tell-her-man-has-apologised?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงจากไต้หวันที่ถูกคุกคามทางเพศโดยผู้ชายบนท้องถนนในญี่ปุ่นตกใจมากเมื่อตำรวจบอกว่าพวกเขาไม่สามารถช่วยเธอได้หญิงสาวกล่าวทางออนไลน์ว่าเมื่อวันที่ 5 พฤศจิกายนเธอถูกชายชาวญี่ปุ่นตบหลังบนถนนในเมืองเกียวโตเมื่อเย็นวันที่ 18 ตุลาคมเธอกำลังเดินไปเมื่อกลุ่มคนหนุ่มสาวชาวญี่ปุ่นเดินเข้ามาหาเธอจู่ๆก็มีชายคนหนึ่งจากกลุ่ม</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00dffcb69dcc223bf237d0e5345b353779b1aa47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/70f9cdde-1127-4bb1-957b-ee8134108034_ef87dc21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Alibaba กระแทกรายงาน FT เกี่ยวกับความสัมพันธ์ของ PLA ที่ถูกกล่าวหาว่าเป็น ‘เท็จอย่างสมบูรณ์’ ‘เป็นอันตราย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3332911/alibaba-condemns-ft-report-firms-alleged-pla-ties-completely-false-malicious?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alibaba Group Holding เมื่อวันเสาร์ปฏิเสธรายงานของ The Financial Times เกี่ยวกับข้อกล่าวหาว่าบริษัทสนับสนุนกองทัพของจีนในการปฏิบัติการต่อต้านสหรัฐอเมริกา “การยืนยันและ innuendos ในบทความนั้นเป็นเท็จโดยสิ้นเชิง” ตัวแทนของอาลีบาบากล่าว “เราตั้งคำถามถึงแรงจูงใจที่อยู่เบื้องหลังการรั่วไหลแบบไม่ระบุตัวตนซึ่ง FT ยอมรับว่าพวกเขาไม่สามารถตรวจสอบได้” ตัวแทนของอาลีบาบาค.</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 05:50:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b3c8f9b01f4da6bb784ff6682803cad694f950d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/09ae225c-6604-405b-b9f4-ab24dd0b1baa_11b3f733.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Blast kill 9, rocks India's Kashmir police station, days after Delhi explosion</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3332910/9-killed-indias-kashmir-police-station-blast-days-after-deadly-car-explosion-delhi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยเก้าคนและได้รับบาดเจ็บ 29 คนเมื่อกองระเบิดที่ยึดได้ระเบิดที่สถานีตำรวจในส่วนของอินเดียของแคชเมียร์เมื่อปลายวันศุกร์แหล่งข่าวตำรวจกล่าวว่าหลายวันหลังจากการระเบิดรถยนต์ในนิวเดลีทำให้มีผู้เสียชีวิตแปดคนผู้เสียชีวิตส่วนใหญ่เป็นตำรวจรวมถึงเจ้าหน้าที่นิติวิทยาศาสตร์ที่กำลังตรวจสอบวัตถุระเบิดกล่าวว่าแหล่งที่มาซึ่งไม่ต้องการที่จะมีชื่อบางส่วนใน</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 05:09:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e296cbb90657e178d5140236ff11c8a737610a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/a52b57a3-68cf-41ed-9c5a-433ce38d8003_c5669c8f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนเตือนไม่ให้เดินทางไปญี่ปุ่นเนื่องจากแถวเหนือความคิดเห็นของไต้หวันทวีความรุนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332909/beijing-warns-against-travel-japan-row-over-takaichis-taiwan-comments-intensifies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้บอกให้พลเมืองของตนหลีกเลี่ยงการเดินทางไปญี่ปุ่นโดยเพิ่มจำนวนขึ้นในแถวกับโตเกียวหลังจากที่นายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi แนะนำว่าประเทศของเธอสามารถใช้กองกำลังทหารได้ในกรณีที่เกิดความขัดแย้งข้ามช่องแคบในการแจ้งให้ทราบในช่วงดึกของคืนวันศุกร์กระทรวงต่างประเทศของจีนกล่าวว่าความปลอดภัยของพลเมืองในญี่ปุ่น "เสื่อมโทรมลงอย่างต่อเนื่อง" โดยอ้างถึงกลุ่มเป้าหมายที่</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 04:54:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed833f57bf743935664891407c985b038dab4139</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/e4a89d0a-4c15-40c5-9fda-cf6abb01f5b5_4e004bce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลังจากตลาดบูชอนล่มเกาหลีใต้สามารถลดความเสี่ยงของผู้ขับที่มีอายุมากกว่าได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3332908/south-koreas-deadly-bucheon-crash-prompts-calls-tougher-rules-older-drivers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ตลาด Jeil ในจังหวัด Bucheon จังหวัด Gyeonggi ของเกาหลีใต้มีเพียงไม่กี่คนที่เคยคิดว่ารถบรรทุกจะพุ่งเข้าใส่ฝูงชนเช่นเดียวกับเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาทำให้มีผู้เสียชีวิต 2 คนและมีผู้บาดเจ็บอีก 19 คน “รถบรรทุกเข้ามาจอดขวางในขณะที่ฉันก้าวไปข้างหน้าเพื่อช่วยลูกค้าตรวจสอบหัวไชเท้า” ผู้ขายรายหนึ่งกล่าว “ถ้าข้ายังอยู่ที่เดิมข้าอาจตายได้ต่อมาผมบอกเธอว่าผมรู้สึกขอบคุณแค่ไหน” ตำรวจฮา</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 04:25:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4f594c36ca6877d56e815882b42bddbed387c88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/9d2a822a-a2ed-401b-9376-4e20be3fc684_c584bffb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
