<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเสนอราคาของจีนสำหรับดาวเทียม 200,000 ดวง; ‘คอมพิวเตอร์‘ 2,000 ปี: 7 จุดเด่นทางวิทยาศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339804/chinas-bid-200000-satellites-2000-year-old-computer-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับวิทยาศาสตร์ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนสร้างเครื่องแรงโน้มถ่วงสูงที่ทำลายสถิติเพื่อบีบอัดพื้นที่และเวลาที่จีนถูกตั้งค่าให้ทำลายสถิติของตัวเองในการวิจัยแรงโน้มถ่วงสูงด้วยเครื่องหมุนเหวี่ยงขนาดมหึมาใหม่ที่สามารถหมุนตัวอย่างหลายตันที่ un</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d6abc0dd1c35501df26195cef8c3e18d2e8aef3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/6dc95201-4f38-4b34-b7d3-bc8dd25fd56d_a9c86b16.jpg?itok=yCrzUuHG&amp;v=1768357467" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวฮ่องกงที่อ้างว่ากลับชาติมาเกิดกษัตริย์ไทยได้รับชีวิตสำหรับการฆาตกรรมขวาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339841/hong-kong-man-who-claimed-be-reincarnated-thai-king-gets-life-axe-murder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวฮ่องกงที่อ้างว่าเป็นการกลับชาติมาเกิดของกษัตริย์ไทยผู้ล่วงลับถูกตัดสินจำคุกตลอดชีวิตในข้อหาฆาตกรรมชายสูงอายุที่น่าสยดสยองเมื่อสี่ปีก่อนศาลสูงเมื่อวันพุธตัดสินให้ Mang Yat-lam วัย 35 ปีบังคับใช้ชีวิตในคุกหลังจากที่คณะลูกขุนเจ็ดคนปฏิเสธอย่างเป็นเอกฉันท์ว่าเขาได้รับความทุกข์ทรมานจากโรคจิตเภทหวาดระแวงในช่วงเวลาของการสุ่ม</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:53:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2cfdbdb5bec1ea6a31e8316b40ed1d304ad583b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/050ad419-9023-4e5e-a2ec-ed7bb9440058_286f5aa9.jpg?itok=1PPegYFn&amp;v=1768373593" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายสูงอายุเสียชีวิตจากเหตุเพลิงไหม้ที่บ้านจัดสรรของรัฐในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339839/elderly-man-dies-fire-hong-kong-public-housing-estate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hongkonger อายุ 78 ปีเสียชีวิตหลังจากเกิดไฟไหม้ที่บ้านสาธารณะใน Kwai Chung ตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานเมื่อเวลา 12.41 น. ของวันพุธว่าเกิดเหตุเพลิงไหม้ที่ตึกไคฮิมลาวในที่ดินของ Cho Yiu Chuen เปลวไฟดับลงอย่างรวดเร็วแต่ผู้ปฏิบัติการฉุกเฉินพบผู้สูงอายุและยืนยันว่าเขาเสียชีวิตในที่เกิดเหตุอาคารไม่ได้รับการอพยพและไม่มีผู้บาดเจ็บรายอื่น</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:45:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b5642bfadf9dcd2be755adc8186ed1ec2ab5e2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/46266059-51d6-4ba3-ae72-3f5e19191aee_093659e1.jpg?itok=deVb3t5q&amp;v=1768373104" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เสาป้องกันการชนในย่านช้อปปิ้งในฮ่องกงที่จำเป็นแต่ ‘อาจทำให้เกิดการหยุดชะงัก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3339837/anti-crash-bollards-hong-kong-shopping-area-necessary-could-cause-disruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาเขตกล่าวว่าแผนการติดตั้งสิ่งกีดขวางป้องกันการชนมูลค่า 5 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (641,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ในย่านช้อปปิ้งคอสเวย์เบย์ที่พลุกพล่านของฮ่องกงจะช่วยเพิ่มความปลอดภัยให้กับคนเดินเท้าแต่ต้องมีการหารือเพิ่มเติมเกี่ยวกับตำแหน่งขนาดและจำนวนที่แน่นอนด้วยการติดตั้งที่อาจทำให้ฝูงชนแย่ลงนาย Peggy Lee Pik-yee สมาชิกสภาเขตหว่านไจ๋เห็นด้วยในวันพุธกับแผนการของรัฐบาลที่จะแนะนำ abou</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:24:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ab50cd9090e60d513a04661a09eadfeb85ee268</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/f6d35072-591c-4d7f-b690-7ae016de14be_81267950.jpg?itok=Xri_YQGR&amp;v=1768371867" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักล่าปีศาจ KPop นำไปสู่การบันทึกการส่งออกบะหมี่กึ่งสำเร็จรูปเกาหลีในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3339835/kpop-demon-hunters-leads-record-exports-korean-instant-noodles-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกผลิตภัณฑ์ที่เกี่ยวข้องกับอาหารและการเกษตรของเกาหลีใต้ซึ่งเรียกว่า "K-food Plus" ทำสถิติสูงสุดเป็นประวัติการณ์ที่ 13.62 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในปี 2025 กระทรวงเกษตรของประเทศยังรายงานเมื่อวันจันทร์ว่าราเมงเกาหลีหรือบะหมี่กึ่งสำเร็จรูปโพสต์ผลกำไรจากการส่งออกที่ใหญ่ที่สุดซึ่งสูงกว่า 1.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐการเพิ่มขึ้นครั้งนี้เกิดขึ้นท่ามกลางความสำเร็จของนักล่าปีศาจ KPop ซึ่งสิ้นสุดลงในปี 2025 ในฐานะนักล่าปีศาจที่ประสบความสำเร็จมากที่สุด</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:22:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8e9f75f144fb7529bd3714c43f29078dd51da8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/38d63069-c845-411e-9410-16726c7da514_329ff7a5.jpg?itok=bIPWTzHH&amp;v=1768371667" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
