<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียมีหนามด้านข้างสำหรับการเสนอราคาผลไม้ประจำชาติทุเรียนของมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333329/malaysias-durian-national-fruit-bid-turns-thorny-dream-clashes-indonesias-claim?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทุเรียนราชาแห่งผลไม้มีความหมายเหมือนกันกับมาเลเซียใช่ไหม? แม้ว่าชาวมาเลเซียทุกคนจะเห็นด้วยแต่ชาวอินโดนีเซียก็ปฏิเสธพวกเขายืนยันว่าพวกเขามีข้อเรียกร้องที่แข็งแกร่งต่อทุเรียนทำให้เกิดปัญหาหนามในการเสนอราคาของมาเลเซียเพื่อให้เป็นผลไม้ประจำชาติของประเทศเมื่อวันจันทร์รัฐมนตรีประสานงานด้านกิจการอาหาร Zulkifli Hasan หรือที่เรียกว่า Zulhas ไม่เห็นด้วยกับข้อเสนอของมาเลเซียโดยอ้างถึง</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 02:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbac89f68703bc720466570533e8137d165526f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/333e38a0-ee62-4589-b0df-08abe440b9fd_c733d4ee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์โจมตีผู้สื่อข่าวหญิงที่เขาเรียกว่า ‘ลูกหมู’ และ ‘แย่มาก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333327/trump-attacks-female-reporters-who-he-called-piggy-and-terrible?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดนัลด์ทรัมป์ฉีกหน้านักข่าวจากสำนักข่าวเอบีซีของสหรัฐเมื่อวันอังคารเพียงไม่กี่วันหลังจากเรียกนักข่าวหญิงคนอื่นว่า "หมูน้อย" หลังจากที่เธอถามคำถามที่เกี่ยวข้องกับผู้กระทำผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดเจฟฟรีย์เอปสไตน์ทรัมป์ขู่ใบอนุญาตออกอากาศของเอบีซีหลังจากที่ผู้สื่อข่าวแมรี่บรูซตั้งคำถามระหว่างการเยือนทำเนียบขาวโดยมกุฎราชกุมารโมฮัมเหม็ดบินซัลมานแห่งซาอุดิอาระเบียข้อกล่าวหาก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 01:09:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">582358da47f076e1b4f01665b265d9581ebec63f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/b7040b42-f450-4636-9149-2cb239e3e205_ef090cfd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หยางหงเซี่ยผู้เชี่ยวชาญด้าน AI อันดับต้นๆของฮ่องกง PolyU จับตามอง ‘AI รุ่นสุดท้าย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3333293/hong-kong-polyus-top-ai-scientist-yang-hongxia-eyes-last-mile-generative-ai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Yang Hongxia นักวิทยาศาสตร์ปัญญาประดิษฐ์ชาวจีนศาสตราจารย์จากมหาวิทยาลัยโปลีเทคนิคฮ่องกง (PolyU) กำลังพยายามสร้างประชาธิปไตยให้กับแบบจำลองภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) โดยการเพิ่มขีดความสามารถให้กับโรงพยาบาลและองค์กรต่างๆในการฝึกอบรมระบบ AI ของตนเอง Yang ซึ่งเคยทำงานเกี่ยวกับโมเดล AI ที่ ByteDance และ Damo Academy ของ Alibaba Group Holding กล่าวในการสัมภาษณ์เมื่อเร็วๆนี้กับ South China Morning P</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 01:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d65f7d603c835b90b2d5c441f1819f67980379c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/a41c06b3-92db-43c4-a20c-503957b6a527_4de5ebbc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเศรษฐศาสตร์จีนเรียกร้องให้รัฐบาลจีนเพิ่มเป้าหมายการบริโภคในเป้าหมายระยะยาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333285/chinese-economist-calls-beijing-add-consumption-target-long-term-goals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนควรเพิ่มเป้าหมายเชิงปริมาณสำหรับการเติบโตของการบริโภคซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของเป้าหมายการทำให้ทันสมัยในระยะยาวเพื่อช่วยรักษาโมเมนตัมการเติบโตเมื่อประชากรของประเทศลดลงนักเศรษฐศาสตร์ที่มีชื่อเสียงของจีนกล่าว “นอกเหนือจากการกำหนดเป้าหมายการเติบโตของผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศต่อหัวจนถึงปี 2035 แล้วเรายังควรกำหนดเป้าหมายสำหรับอัตราการบริโภคขั้นสุดท้ายของครัวเรือนซึ่งหมายถึงส่วนแบ่งของชั่วโมง</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 01:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0fc181774b3cb8f7334f7c9fe78847c14a51771c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/bbf9ebe5-47cf-4363-b685-dfccc4f70705_71a8fd51.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กาแฟแมลงสาบ: พิพิธภัณฑ์จีนรับรองว่าผู้ดื่มว่าการชงแมลง US $ 6 นั้นปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3332647/cockroach-coffee-china-museum-offers-insect-brew-us6-assures-patrons-its-safety?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิพิธภัณฑ์ในกรุงปักกิ่งได้เปิดตัวเครื่องชงกาแฟที่น่าขนลุกซึ่งมีแมลงสาบบดโรยอยู่บนพื้นผิวของเครื่องดื่มนอกเหนือจากผงแมลงแล้วการเก็บคาเฟอีนจะถูกปักด้วยหนอนอาหารสีเหลืองแห้งนอกเหนือจากผงแมลงแล้วนักดื่มบอกว่ามันมีรส "ไหม้และเปรี้ยวเล็กน้อย" สำนักข่าว The Cover รายงานกาแฟคั่วมีขายที่ร้านกาแฟของพิพิธภัณฑ์แมลงในเมืองหลวง</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 01:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79440e24509bf504af8171d0e98bbff1d2c3f0d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/03658398-02a2-4744-a800-2930f7a72328_0260de58.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
