<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเรียกร้องให้ปล่อยตัวมาดูโรทันทีกล่าวหาว่าสหรัฐฯละเมิดกฎหมายระหว่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338661/china-calls-maduros-immediate-release-accuses-us-breaching-international-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้แจ้งข้อกังวลเกี่ยวกับการจับกุมและถอดถอนผู้นำเวเนซุเอลาของสหรัฐอเมริกาออกจากประเทศโดยการบังคับใช้และเรียกร้องให้วอชิงตันรับรองความปลอดภัยและปล่อยตัวนิโคลัสมาดูโรและภรรยาของเขาสหรัฐฯเริ่มโจมตีทางทหารต่อเวเนซุเอลาเมื่อวันเสาร์โดยจับกุมประธานาธิบดีมาดูโรและซิเลียฟลอเรสภรรยาของเขาและกักตัวพวกเขาไว้ในนิวยอร์กประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์หลายชั่วโมงหลังปฏิบัติการ</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 06:49:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4d776fb4e34c3f3221668d2cc62c00bb989b302</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/cf2319ed-3b1e-4425-a6d4-d53fbe756160_5abbc846.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อเพิ่มการบูรณาการเทคและบริการทางการเงินท่ามกลางกระแส AI: Paul Chan</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338660/hong-kong-boost-tech-and-financial-services-integration-amid-ai-boom-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงได้ให้คำมั่นว่าจะรวมบริการทางการเงินเข้ากับนวัตกรรมเทคโนโลยีเพื่อส่งเสริมระบบนิเวศที่เจริญรุ่งเรืองหลังจากที่นักลงทุนให้ความสนใจในหุ้นที่เกี่ยวข้องกับปัญญาประดิษฐ์ในช่วงวันแรกของการซื้อขายของปีเลขาธิการด้านการเงิน Paul Chan Mo-po ในวันอาทิตย์ยังเน้นบทบาทของฮ่องกงในฐานะตลาดทุนระหว่างประเทศในการกระตุ้นการเติบโตของ</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 06:44:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">260c860f1d936239c9a7274a8fff1b8d87e40be3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/444eb2f3-979f-47da-b189-d3c050c8db01_4605d2f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักร้องเกาหลีใต้ผู้บุกรุกบ้านนานาอ้างว่าเขา ‘ไม่เคยแตะต้องเธอ’ ต้องเผชิญกับฟันเฟือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3338659/south-korean-singer-nanas-home-intruder-claims-he-never-touched-her-faces-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งที่บุกรุกเข้าไปในบ้านของนักร้อง - นักแสดงชาวเกาหลีใต้ Nana และถูกจำคุกในข้อหาปล้นทรัพย์ได้ยื่นเรื่องโต้แย้งกับเธอ – และจดหมายที่เขียนด้วยลายมือของเขาซึ่งเผยแพร่ผ่านทางทีวีท้องถิ่นกำลังกระตุ้นความโกรธในหมู่ผู้ใช้โซเชียลมีเดียตามรายงานของสถานีข่าว JTBC หัวหน้าฝ่ายอาชญากรรมผู้บุกรุกได้ส่งจดหมายห้าฉบับจากการควบคุมตัวผ่านคนรู้จักโดยยืนยันว่าเขาไม่ได้</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 06:21:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1dd7b720625f97f47a69d922e77d36c642d622f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/849f9cf5-5581-4641-91ab-088c9444b7f2_e2fa961c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คู่รักนักท่องเที่ยวทิ้งเด็กทารกไว้กับยามชาวจีนเพื่อสำรวจคนท้องถิ่นเล่นกับฝาแฝดเปลี่ยนผ้ากันเปื้อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3337688/tourist-couple-leave-babies-china-guard-explore-locals-play-twins-change-nappies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คู่รักนักท่องเที่ยวจากเอเชียใต้ทิ้งลูกน้อยของพวกเขาไว้กับเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยในสวนสาธารณะในประเทศจีนเพื่อสนุกกับตัวเองและคนในท้องถิ่นก็รีบเข้ามาเพื่อทำให้พวกเขาสงบและเปลี่ยนผ้าอ้อมทันทีเมื่อวันที่ 22 ธันวาคมผู้ใช้โซเชียลมีเดียที่รู้จักกันในชื่อ “No Cilantro” ได้แบ่งปันเรื่องราวจากอุทยานภูเขาเฉียนหลิงในกุ้ยหยางทางตะวันตกเฉียงใต้ของมณฑลกุ้ยโจวของจีนสวนสาธารณะที่มีอายุนับร้อยปีมีชื่อเสียงในด้านวิวภูเขาที่กว้างใหญ่และวิวที่อุดมสมบูรณ์</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3aef27ea4bbf5edf70cda1da3b63118008cdc263</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/2a9b4745-fa8a-49e0-84b4-71647188a93b_3c083c10.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทฮ่องกงของเฉินจื่อถูกลงโทษด้วยการลาออกและสินทรัพย์ที่ถูกแช่แข็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338657/sanctioned-chen-zhis-hong-kong-firms-rocked-resignations-and-frozen-assets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักธุรกิจจีน - กัมพูชาที่ถูกลงโทษเมื่อเร็วๆนี้เฉินจื่อเชื่อมโยงกับเครือข่ายหน่วยงานในฮ่องกงด้วยการเคลื่อนไหวที่กระตุ้นมาตรการด้านกฎระเบียบและกระตุ้นให้ผู้สอบบัญชีและกรรมการลาออกจากบริษัทของเขาเอกสารบริษัทที่ได้รับการตรวจสอบโดยโพสต์เผยให้เห็นถึงกลุ่มบริษัทที่เชื่อมต่อกันของกรรมการที่แบ่งปันและที่อยู่ที่เชื่อมโยงกับเฉินอสังหาริมทรัพย์หรูและได้รับการแต่งตั้งก่อนหน้านี้ระหว่างประเทศ</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 05:59:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">235ae95f42f7e76944af811e6e84fbcec0eebcab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/24dba71a-2a23-447d-bb86-bdb71c8a0270_3e658c92.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
