<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักกฎหมายเตือนว่าธุรกิจเอเชีย - อเมริกันกำลังถูกทำลายโดยภาษีทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3326050/asian-american-businesses-are-being-decimated-trump-tariffs-democratic-lawmakers-warn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธุรกิจที่เป็นเจ้าของโดยชาวอเมริกันเชื้อสายเอเชียกำลังประสบปัญหากับค่าใช้จ่ายในการติดตั้งอันเป็นผลมาจากอัตราภาษีของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาซึ่งอาจถูกบังคับให้ปิดตัวลงกลุ่มนักกฎหมายของพรรคเดโมแครตเตือนในวันพฤหัสบดีขณะที่พวกเขาเรียกร้องให้ฝ่ายบริหารยกเลิกการปฏิบัติหน้าที่คำเตือนนี้สะท้อนให้เห็นถึงความไม่พอใจของชาติที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับภาษีของทรัมป์ซึ่งสอดคล้องกับการบรรยายสรุปของสื่อด้านหน้า o</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 20:33:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7476e6a714170b2b24df1bb9c6de46303c6467ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/76bb7da1-6dc6-49c4-b753-9bc32f4caf02_e11f0f0f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคเดโมแครตเสนอร่างกฎหมายเพื่อปกป้องการพูดอย่างเสรีหลังจากการระงับ Kimmel</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326049/democrats-introduce-bill-protect-free-speech-following-kimmel-suspension?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากที่เอบีซีระงับการแสดงละครตลกของจิมมี่คิมเมลในช่วงดึกหลังจากการคุกคามจากหัวหน้าคณะกรรมาธิการการสื่อสารของรัฐบาลกลาง (FCC) พรรคเดโมแครตของรัฐสภาได้ประณามการคุกคามของรัฐบาลทรัมป์ต่อนักวิจารณ์ทางการเมืองและเปิดเผยร่างกฎหมายที่จะสนับสนุนการคุ้มครองการพูดอย่างเสรีต่อเจ้าหน้าที่ของรัฐในขณะที่การเรียกเก็บเงินไม่น่าจะได้รับแรงฉุดในรีพับลิกัน - คอนโทร</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 20:03:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee55601b8fb5276bc4725415e961bc55da0b2996</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/f999ded1-f9a7-4de0-b0e2-5f3406b9f715_c3d8fedc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nvidia เดิมพันครั้งใหญ่บน Intel ด้วยเงินเดิมพัน US $ 5 พันล้านการเป็นพาร์ทเนอร์ชิป</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3326048/nvidia-bets-big-intel-us5-billion-stake-chip-partnership?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nvidia กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าจะลงทุน 5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐใน Intel โดยโยนกองหลังผู้ผลิตชิปของสหรัฐที่กำลังดิ้นรนเพียงไม่กี่สัปดาห์หลังจากที่ทำเนียบขาวออกแบบข้อตกลงพิเศษสำหรับรัฐบาลกลางเพื่อถือหุ้นใหญ่ในบริษัทสัดส่วนการถือหุ้นจะทำให้ Nvidia เป็นหนึ่งในผู้ถือหุ้นรายใหญ่ที่สุดของ Intel ทันทีโดยให้ประมาณร้อยละ 4 ของบริษัทหลังจากที่มีการออกหุ้นใหม่ให้กับบริษัท</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 18:42:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd2d4949bae0658b45858da41148f16a7afcbb37</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/2a7c6e85-43eb-4b95-9b5d-91213a07c6d8_38a28339.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ขอให้ศาลฎีกาสหรัฐอนุญาตยิงผู้ว่าการเฟดลิซ่าคุก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326046/trump-asks-us-supreme-court-allow-firing-fed-governor-lisa-cook?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายบริหารของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาขอให้ศาลฎีกาสหรัฐในวันพฤหัสบดีที่จะปล่อยให้เขาก้าวไปข้างหน้าด้วยการยิงผู้ว่าการธนาคารกลางสหรัฐ Lisa Cook ซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่ไม่มีมาก่อนนับตั้งแต่การก่อตั้งธนาคารกลางในปี 1913 – ในการต่อสู้ทางกฎหมายที่ขัดขวางความเป็นอิสระของเฟดกระทรวงยุติธรรมขอให้ผู้พิพากษายกคำสั่งของ Jia Cobb ผู้พิพากษาเขตของสหรัฐอเมริกาเมื่อวันที่ 9 กันยายนที่ผ่านมาปิดกั้น</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 17:35:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f57458952207b897d3cd80b0c9b5431c40d7739</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/2c38b77e-d081-4d08-8207-18235ca98f2b_a05a4bf1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ปฏิญาณสหรัฐฯผลักดันให้ยึดฐานทัพอากาศอัฟกานิสถานที่สำคัญกลับคืนมาผูกสัมพันธ์กับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326045/trump-says-us-moving-reclaim-key-afghan-air-base-links-it-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าฝ่ายบริหารของเขากำลังจะย้ายไปควบคุมฐานทัพอากาศบาแกรมในอัฟกานิสถานอีกครั้งโดยอ้างว่าการย้ายดังกล่าวมีความจำเป็นเนื่องจากสถานที่แห่งนี้อยู่ใกล้กับสถานที่ติดอาวุธนิวเคลียร์ในประเทศจีน Bagram ตั้งอยู่ทางตอนเหนือของกรุงคาบูล 44 กิโลเมตร (27 ไมล์) เป็นฐานทัพที่ใหญ่ที่สุดของสหรัฐอเมริกาในอัฟกานิสถานและเป็นศูนย์กลางของการรณรงค์ 20 ปีที่นำโดยสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 17:25:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0231f99ec8a12576e5ba10bc6c09fafbd29b67a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/998e99ca-e95d-4179-b6b2-b6dd012c2683_8fb38270.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
