<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีน - แคนาดาผูกสัมพันธ์กับการแก้ไขหลังจากการเปลี่ยนแปลง 'ในทางปฏิบัติ’ ของออตตาวา: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329503/china-canada-ties-mend-after-ottawas-pragmatic-shift-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและแคนาดากำลังแสดงความพร้อมที่จะแก้ไขความสัมพันธ์ระหว่างกันในขณะที่ทั้งสองประเทศจัดการกับความสัมพันธ์ที่ตึงเครียดกับสหรัฐฯซึ่งถือเป็นการเปลี่ยนแปลงโดยออตตาวาที่นักวิเคราะห์ได้อธิบายว่า "ในทางปฏิบัติ" รัฐบาลจีนยินดีที่จะเริ่มการเจรจาและแลกเปลี่ยน “ทุกระดับ” และสร้างความไว้วางใจกับออตตาวาอีกครั้งนายหวังยี่นักการทูตชั้นนำของจีนกล่าวขณะที่เขาได้พบกับนายแอนนิต้าอานันท์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศแคนาดาระหว่างการเดินทางไป Chi สองวัน</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 10:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3cfd4c1700ae13a646550ece65985e659e267253</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/272e8463-77c0-47d8-ab01-f1b52ad9d0f9_5f1301e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้สร้างภาพยนตร์จีนอายุ 74 ปีเยาะเย้ยวันเกิดปีแรกของลูกสาวโอกาสที่จะได้เห็นเธอแต่งงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3329114/china-filmmaker-74-mocked-celebrating-daughter-turning-1-chances-seeing-her-wed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โปรดิวเซอร์ภาพยนตร์ชื่อดังวัย 74 ปีในประเทศจีนเพิ่งฉลองวันเกิดให้กับลูกสาววัย 1 ขวบของเขาเพียงเพื่อเผชิญกับการล่วงละเมิดทางออนไลน์ตั้งแต่นั้นมาภรรยาของเขาได้ดำเนินการทางกฎหมายกับผู้ก่อการร้ายทางไซเบอร์เนื่องจากช่องว่างอายุมากกว่า 30 ปีของพวกเขาก่อให้เกิดการถกเถียงกันในที่สาธารณะจางจีจง (Zhang Jizhong) ผู้สร้างภาพยนตร์ศิลปะการต่อสู้ชื่อดังของจีนเป็นที่รู้จักกันดีในการสร้างภาพยนตร์โรแมนติกของสามก๊กและขอบน้ำรวมถึง</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ffaf8dbf7d404f1d778a397735630cddc85c0474</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/e96126f6-28dc-4738-a968-cbde0f0f99e4_6af200ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟลุกโชนจากการสู้รบของนักผจญเพลิงที่อาคารชินาเคมทาวเวอร์ในฮ่องกง 3 แห่งติดอยู่ในลิฟท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3329517/firefighters-battle-blaze-chinachem-tower-hong-kong-3-trapped-lift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ดับเพลิงกำลังต่อสู้กับเปลวไฟที่ลุกไหม้ที่ Chinachem Tower ในย่านธุรกิจใจกลางฮ่องกงหลังจากนั่งร้านบนอาคารเกิดไฟไหม้เมื่อบ่ายวันเสาร์โดยมีคน 3 คนติดอยู่ในลิฟท์ตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานเหตุเพลิงไหม้ที่เลขที่ 34 -37 ถนนคอนนอทเซ็นทรัลซึ่งเป็นที่อยู่ของหอคอยในเวลาประมาณ 4.24 น. “ผู้ให้ข้อมูลกล่าวว่านั่งร้านหันหน้าไปทางซอยด้านหลังของ bu</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 09:50:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0ad510f63371ce469b405c06eb7d0757e7f5260</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/93e309a9-5513-4d80-a6d0-d1aa79d39993_ea33882b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nexperia กล่าวว่าเพื่อหยุดเงินเดือนและการเข้าถึงระบบสำหรับพนักงานชาวจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3329516/dutch-chipmaker-nexperia-said-halt-salaries-and-system-access-chinese-employees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nexperia ได้ระงับการเข้าถึงบัญชีการทำงานและหยุดเงินเดือนสำหรับพนักงานในประเทศจีนตามรายงานข่าวท้องถิ่นที่อ้างถึงจดหมายจากหน่วยงานชิปเมกเกอร์ชาวดัตช์ของจีนซึ่งถือเป็นการยกระดับล่าสุดในข้อพิพาททางการเมืองที่เพิ่มขึ้นระหว่างเนเธอร์แลนด์และจีนหน่วยงาน Nexperia ของจีนแจ้งลูกค้าเมื่อวันศุกร์ว่าได้รับแจ้งจากสำนักงานใหญ่ว่าเงินเดือน</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 09:30:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8f0a235b75119cfaa1a2c90aaa11d492824dfd1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/16a20ec1-676e-4928-ba62-e7c857d4f259_9541d89c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านกล่าวว่าไม่ผูกพันกับ ‘ข้อจำกัด‘ ของโครงการนิวเคลียร์อีกต่อไปเมื่อข้อตกลงสิ้นสุดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3329514/iran-says-no-longer-bound-restrictions-its-nuclear-programme-10-year-deal-ends?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิหร่านเมื่อวันเสาร์กล่าวว่าอิหร่านไม่ผูกพันกับข้อจำกัดในโครงการนิวเคลียร์อีกต่อไปเนื่องจากข้อตกลง 10 ปีที่สำคัญระหว่างอิหร่านกับประเทศมหาอำนาจโลกหมดอายุลงแม้ว่าเตหะรานจะย้ำว่า "ความมุ่งมั่นในการทูต" ข้อตกลงปี 2015 – ลงนามในกรุงเวียนนาโดยอิหร่านจีนอังกฤษฝรั่งเศสเยอรมนีรัสเซียและสหรัฐอเมริกา – เห็นว่าการยกเลิกการคว่ำบาตรระหว่างประเทศต่อสาธารณรัฐอิสลามเพื่อแลกเปลี่ยนกับ</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 09:15:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87e2d4d23e8b25796f0bc88a99dd482248ddd27d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/1770b449-ba5e-4efb-b43f-f1fc604b17b3_14b62d1a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
