<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภูมิภาคจีนลดเป้าหมายการเติบโตสำหรับปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/economy/china-economy/article/3344825/chinese-regions-cut-growth-targets-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยี่สิบเอ็ดใน 31 ภูมิภาคระดับจังหวัดของจีนได้กำหนดเป้าหมายการเติบโตประจำปีที่ต่ำกว่าก่อนการเปิดเผยเป้าหมายระดับชาติในวันที่ 5 มีนาคมกวางตุ้งซึ่งเป็นภูมิภาคที่มีประชากรมากที่สุดลดเป้าหมายในปี 2026 ลงเหลือร้อยละ 4.5 ถึงร้อยละ 5 เมื่อเทียบกับ "ประมาณร้อยละ 5" เมื่อปีที่แล้วเทียนจินเหอเป่ย์และซานซีก็เป็นหนึ่งในจังหวัดที่มีเป้าหมายทางเศรษฐกิจต่ำเช่นกันเจียงซีเป็นภูมิภาคเดียวที่มี i</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 04:50:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5eb7d10113e7c44995ba22b2763ba3ff8804bdca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/f1333193-bdf4-4d40-b414-c8c571cbc84f_d0f94977.jpg?itok=q6P7HbML&amp;v=1772167842" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การคาดการณ์สุดสัปดาห์ที่มืดมนสำหรับฮ่องกงโดยมีการอาบน้ำตั้งแต่วันเสาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3344822/gloomy-weekend-forecast-hong-kong-showers-saturday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราฮ่องกงคาดว่าจะมีสภาพอากาศที่มืดมนและมีฝนตกเป็นครั้งคราวในสุดสัปดาห์นี้โดยมีการอาบน้ำอย่างต่อเนื่องในสัปดาห์หน้าตามรายงานของนักพยากรณ์อากาศของเมืองหอดูดาวกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่า</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 04:39:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4db30287e783c75fb8e57593226b4a5fee4c11e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/dc40b9ef-097c-4f40-aa7f-9fa49b8a50c3_4ac6d9d8.jpg?itok=u7mm0tMG&amp;v=1772167155" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์วางชะตากรรมของความขัดแย้งอันดับต้นๆของโลกไว้ในมือของชาย 2 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344820/trump-puts-fate-worlds-top-conflicts-hands-2-men?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์วางตัวลูกเขยของเขา Jared Kushner และเพื่อนที่รู้จักกันมานาน Steve Witkoff เป็นผู้รับผิดชอบในการแก้ไขสงครามในยูเครนและโดดเด่นกับอิหร่านในวันพฤหัสบดีที่พวกเขาเล่นกลปัญหาสำคัญเหล่านั้นภายในไม่กี่ชั่วโมงของกันและกันคุชเนอร์และวิตคอฟฟ์ส่งไปเจนีวาสวิตเซอร์แลนด์พบเจ้าหน้าที่อิหร่านที่บ้านพักเอกอัครราชทูตโอมานเพื่อเสนอข้อตกลงเรื่องนิวเคลียร์ของเตหะราน</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 04:25:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb4bcc651e24a3c581388054870513a642020ce8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/bcd48fc5-fb9e-437a-b965-e0f8d08c3cd5_5fa5e176.jpg?itok=Td3Ud7Kh&amp;v=1772166317" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวชาวจีนแห่กันไปเที่ยวกรุงโซลเด็กยัดห่วงในการข้ามโตเกียว: 7 ไฮไลท์ของ SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3344715/chinese-tourists-flock-seoul-child-shoved-tokyo-crossing-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนกำลังงอกล้ามเนื้อข่าวกรองโดยการติดตามการเคลื่อนไหวทางทหารของสหรัฐใกล้กับอิหร่านหรือไม่? บริษัทเอกชนของจีนได้ดึงดูดความสนใจของ</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 04:12:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3df0e81822e9cde810c77b069d1606e122af90b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/934edf91-bdf4-457b-b554-33c39effe2e9_d3c5d2ff.jpg?itok=95cHAwLo&amp;v=1772166177" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เลเซอร์ของกองทัพสหรัฐยิงโดรนของรัฐบาลในเหตุการณ์เท็กซัส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344810/us-military-laser-shoots-down-government-drone-texas-incident?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพสหรัฐยิงโดรนของรัฐบาลสหรัฐด้วยระบบต่อต้านโดรนด้วยเลเซอร์ซึ่งเป็นอุบัติเหตุที่กระตุ้นให้สำนักงานบริหารการบินของรัฐบาลกลางยกเลิกเที่ยวบินในวันพฤหัสบดีในพื้นที่รอบๆเมืองฟอร์ตแฮนค็อกรัฐเท็กซัสผู้ช่วยของรัฐสภากล่าวกับสำนักข่าวรอยเตอร์กระทรวงกลาโหมไม่ได้แสดงความคิดเห็นในทันทีแต่ FAA อ้างถึง "เหตุผลด้านความปลอดภัยพิเศษ" ในประกาศเกี่ยวกับข้อจำกัดบนน่านฟ้าใกล้กับ Me</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 03:36:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1978b39d7b781126c957b92b8ffd90742fcb8057</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/55c1f438-2df2-461f-8227-3dbde65761a9_2582dceb.jpg?itok=6rAsj_aR&amp;v=1772163388" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
