<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทายาทมาเลเซียสู่ Top Glove Fortune แสวงหา 200 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับตลาดส่วนตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3323218/malaysian-heiress-seeks-us200-million-new-private-equity-fund-iris-capital?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Iris Capital Partners ซึ่งเป็นบริษัทการลงทุนที่ได้รับการสนับสนุนจากทายาทของมาเลเซียกำลังมองหาการระดมทุน 200 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากนักลงทุนสถาบันซึ่งเป็นยานพาหนะความมั่งคั่งของครอบครัวล่าสุดที่จะเปิดรับเงินทุนจากภายนอกบริษัทกำลังมองหาเงินสดสำหรับกองทุนส่วนบุคคลและกองทุนส่วนบุคคลใหม่หุ้นส่วนผู้จัดการ Rachel Lau กล่าวในการสัมภาษณ์เธอเป็นลูกสาวของเหลาบุญแอนผู้ล่วงลับผู้สร้าง</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 11:19:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">828a1027e815612c3e7a24e7435173969f13bc31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/4552c39f-a9d2-45a5-8693-5304a82b3828_eb390ff9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้หวันเตือนคนดังให้ระวังการสนับสนุนขบวนพาเหรดทางทหารของปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3323211/taiwan-warns-celebrities-be-wary-supporting-mainland-chinas-military-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันในวันอังคารเตือนคนบันเทิงให้ระวังการโฆษณาชวนเชื่อของจีนแผ่นดินใหญ่โดยแยกขบวนพาเหรดทางทหารของปักกิ่งออกจากกันในสัปดาห์หน้าพร้อมกับย้ำว่าห้ามพนักงานของรัฐและนายทหารเกษียณอายุอาวุโสเข้าร่วมคำเตือนนี้ออกโดยสภากิจการแผ่นดินใหญ่ของเกาะก่อนขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะในจัตุรัสเทียนอันเหมินของปักกิ่งเมื่อวันที่ 3 กันยายนเพื่อทำเครื่องหมายวันที่ 80</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 11:00:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bef2dfb244084f0981329e3beeb26205d3f3676c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/c22e23ab-5593-45c8-a070-a0778c3c0107_e64eb130.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาษีจีนของทรัมป์ผลักดันผู้ค้าปลีกในสหรัฐฯ 2 รายให้ล้มละลายได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3323198/2-china-exposed-us-retailers-face-risk-bankruptcy-trumps-tariffs-bite?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาษีสินค้านำเข้าจากจีนของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯกำลังกัดกินรายได้ของบริษัทค้าปลีกอเมริกันบางแห่งโดยมีอย่างน้อยสองแห่งที่อยู่ในศาลล้มละลายและอีกหลายแห่งคาดการณ์การสูญเสียที่สำคัญผู้ส่งออกมีส่วนแบ่งภาษีค่อนข้างน้อยสำหรับสินค้าที่ส่งจากจีนไปยังสหรัฐอเมริกาทำให้บริษัทอเมริกันสามารถดูดซับต้นทุนที่เหลืออยู่หรือส่งต่อไปยังผู้บริโภคได้</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 11:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e59e98f13d3d2b577b93353289dbfc6b85a6b656</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/65acc149-e654-4f21-84ab-755b4a74b704_97022ce2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ของจีนนำ 'สมองหุ่นยนต์‘ ใหม่ของ Nvidia มาใช้</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3323188/chinese-humanoid-robotics-firms-unitree-ubtech-agibot-adopt-nvidias-new-robot-brain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์จีน – รวมถึงหุ่นยนต์ Unitree, AgiBot, Galbot, Engine AI และหุ่นยนต์ UBTech – ได้กลายเป็นผู้นำผลิตภัณฑ์ล่าสุดของ Nvidia ในยุคแรกๆที่ช่วยให้เครื่องจักรของพวกเขามีปฏิสัมพันธ์ที่ชาญฉลาดแบบเรียลไทม์กับผู้คนชุดเครื่องมือและโมดูลการผลิตสำหรับนักพัฒนา Jetson AGX Thor ซึ่ง Nvidia เปิดตัวเมื่อวันจันทร์เป็นคอมพิวเตอร์ที่ออกแบบมาเพื่อขับเคลื่อนหุ่นยนต์ในอุตสาหกรรมต่างๆรวมถึง</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 11:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f05a8a152d5aca023039fcdb9d42d04a45fa0374</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/ed8b9b22-4ead-4a3f-8a28-bc50fa4f9631_4b7ab81c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุมผู้ต้องสงสัยรายที่ 14 ในการโจมตีของเจ้าหน้าที่เรือนจำไซกุง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3323220/hong-kong-police-arrest-14th-suspect-sai-kung-prison-officer-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมบุคคลอื่นที่เกี่ยวข้องกับการโจมตีอย่างรุนแรงต่อเจ้าหน้าที่เรือนจำนอกทัณฑสถานในไซกุงเมื่อปีที่แล้วทำให้จำนวนผู้ต้องสงสัยทั้งหมดเป็น 14 คนการจับกุมเมื่อวันจันทร์เกี่ยวข้องกับชายคนหนึ่งที่ได้รับรายงานว่าหลบหนีไปยังจีนแผ่นดินใหญ่หลังจากเหตุการณ์นี้หลังจากกว่าหกเดือนในการหลบหนีเขาถูกสกัดกั้นโดยเจ้าหน้าที่แผ่นดินใหญ่และมือ</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:55:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abc8944e12e965bf35236ab4cf36e00b137a836d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/178ac2d3-4741-4bc9-af06-ea554a12f19b_196ba8d8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
