<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แอป Scameter ของฮ่องกงได้รับการอัปเกรดเครื่องมือ AI เพื่อรับมือกับการหลอกลวงทางโซเชียลมีเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330816/hong-kongs-scameter-app-gets-upgrade-ai-tools-tackle-social-media-scams?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังขยายฟังก์ชั่นของแอป Scameter เพื่อครอบคลุมเนื้อหาโซเชียลมีเดียที่น่าสงสัยเนื่องจากการจ้างงานออนไลน์และแผนการลงทุนยังคงเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องแม้ว่าคดีหลอกลวงจะเพิ่มขึ้นเล็กน้อยโดยรวม Keith Yip Wan-lung รองผู้บัญชาการตำรวจฝ่ายปฏิบัติการกล่าวว่านักต้มตุ๋นกำลังเปลี่ยนยุทธวิธีเพื่อใช้ประโยชน์จากแนวโน้มและเหตุการณ์ล่าสุดโดยตอนนี้อาชญากรชื่นชอบ</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7efe6896224172dec9f57f08a526e7bfe7dc1a07</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/07c3a335-e405-4ff3-831b-0c0e64e239ad_c75ae234.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เรียกร้อง ‘ความสัมพันธ์ที่ยอดเยี่ยม’ กับจีนขณะที่การประชุมสุดยอดกับ Xi เปิดขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330835/xi-and-trump-meet-apec-summit-trade-and-resources-high-agenda?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บล็อกสดนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนกำลังเจรจากับโดนัลด์ทรัมป์คู่ปรับชาวอเมริกันซึ่งเป็นการพบกันครั้งแรกนับตั้งแต่ทรัมป์กลับมายังทำเนียบขาวในขณะที่คู่แข่งกำลังมองหา</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 01:44:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba945221fece010c2c517ffa02605b20699f41bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/ae8fd50e-4873-42ea-a60d-8ea8d272ff46_f366f7c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาตรฐานทองคำช่วยให้มั่นใจได้ว่านายด่านของฮ่องกงมีพฤติกรรมที่ดีที่สุดอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330817/how-gold-standards-ensure-hong-kongs-barristers-are-their-best-behaviour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คืนหนึ่งนายทหารหนุ่มรูปหล่อและกำลังมาแรงบังเอิญเห็นข้อความแชทของแฟนสาวของเขาข้อความเหล่านั้นทำให้เขาต้องไปเซอร์ไพรส์ที่ห้องพักในโรงแรมซึ่งเขาพบเธอกับชายอื่นถูกครอบครองโดยยักษ์เขียว (ฉันหมายถึงฮัลค์) เขาชกต่อยชายคนนั้นสองสามหมัดและตัดสินว่ามีความผิดฐานทำร้ายร่างกายจากนั้นเขาก็ถูกโจมตีโดยสมาคมบาร์ฮ่องกงในครั้งนี้</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 01:30:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e8fc9506662f0605f294e95459cfdfe71aa588f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/376e1d6a-eb4d-4380-8c65-8320bac9cdaf_d4e2aea9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'เมืองอัจฉริยะ‘ จะปกป้องชุมชนจากความเสี่ยงด้านสภาพภูมิอากาศได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3330660/how-smart-cities-can-protect-communities-climate-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>น้ำท่วมกำลังทวีความรุนแรงมากขึ้นทั่วทั้งเอเชียแปซิฟิกซึ่งเกิดจากผลกระทบจากการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศ 9 ใน 15 ประเทศที่ได้รับผลกระทบจากสภาพอากาศเลวร้ายมากที่สุดอยู่ในภูมิภาคนี้จากการศึกษาที่ได้รับมอบหมายจากธนาคารพัฒนาเอเชียในปี 2012 มีผู้อยู่อาศัยในเมืองมากถึง 410 ล้านคนและผู้อยู่อาศัยในประเทศ 341 ล้านคนที่มีความเสี่ยงต่อการเกิดน้ำท่วมชายฝั่งในเอเชียเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นทันทีเช่นน้ำท่วมฉับพลัน</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2fd7f553bf2da12e645cd944d98bcd79638ac3c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/cd78d50b-4c63-4bfb-80e6-9fd4cccb4d2c_9ead7cb8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐกล่าวว่าการนัดหยุดงานในเรือยาเสพติดอื่นที่ถูกกล่าวหาในแปซิฟิกฆ่า 4</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3330834/us-says-strike-another-alleged-drug-boat-pacific-kills-4?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพสหรัฐเมื่อวันพุธได้โจมตีเรือลำอื่นในแปซิฟิกตะวันออกที่อ้างว่าเป็นยาเสพติดการค้ามนุษย์ทำให้มีผู้เสียชีวิต 4 คนนายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐกล่าวว่าทำให้จำนวนผู้เสียชีวิตจากการรณรงค์ต่อต้านยาเสพติดที่เป็นที่ถกเถียงกันของวอชิงตันเพิ่มขึ้นเป็นอย่างน้อย 62 คนการนัดหยุดงานเกิดขึ้นในน่านน้ำสากล Hegseth ประกาศเมื่อ X และวิดีโอประกอบโพสต์ของเขาแสดงให้เห็นเรือลอยนิ่ง</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 01:13:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c3bd0739cd7a3a33fea3f65e1d1a255824fa9a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/1be3acd8-1b9e-4dac-bc9e-5a4546308b32_d08b560c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
