<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คณะกรรมาธิการสหรัฐต้องการหลักสูตรภาษาจีนกลางมากขึ้นเนื่องจากสภาคองเกรสต้องการยับยั้งปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3335974/us-commission-wants-more-mandarin-language-courses-congress-looks-curb-beijing-sway?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมาธิการสองฝ่ายที่มุ่งเน้นไปที่หลักนิติธรรมและสิทธิมนุษยชนในประเทศจีนแนะนำให้สภาคองเกรสสหรัฐเพิ่มโครงการดื่มด่ำสำหรับภาษาจีนกลางและภาษาอื่นๆที่พูดบนแผ่นดินใหญ่ในโรงเรียนมัธยมและมหาวิทยาลัยของอเมริกาข้อเสนอแนะซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของรายงานประจำปีของสภาคองเกรส - ผู้บริหารของจีน (CECC) มาจากการที่วอชิงตันได้ปรับเงินทุนคืนสำหรับค</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 22:46:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e16039de2654a4d129340cec5c8c89a8b8b9d986</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/12bbe656-4ed1-4993-9417-df5c47b8a201_c30e97b7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจัดส่งแร่ในจีนครั้งแรกเป็นการตอบแทนการผลักดันของผู้นำการรัฐประหารกินีสำหรับพันธมิตร Simandou</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335862/first-china-ore-shipment-rewards-guinea-coup-leaders-push-simandou-alliance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทือกเขา Simandou ในภาคตะวันออกเฉียงใต้ของกินีซึ่งครั้งหนึ่งเคยเป็นป่าทึบที่ทีมสำรวจพึ่งพา GPS และเฮลิคอปเตอร์ในการเดินเรือทำให้เกิดแร่เหล็กคุณภาพสูงจำนวนมากหลังจากล่าช้ามาหลายทศวรรษคนงานพยายามที่จะกำหนดรูปแบบของป่าหนาก่อนที่จะเคลียร์ต้นไม้และแปรงที่ไซต์ที่ตั้งไว้สำหรับโครงการแร่เหล็ก Simandou “เนื่องจากมันไม่มีอะไรนอกจากดา</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 22:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21bd0bd590f1eb0fe243e239b094bd8c176f688e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/87d5f67c-c16c-4786-b952-669575067fef_c41352de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การห้ามใช้โซเชียลมีเดียในออสเตรเลียมีเส้นทางระหว่างการใช้งานส่วนเกินและการไม่ใช้งาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3335735/australias-social-media-ban-offers-path-between-excess-and-inaction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันที่ 10 ธันวาคมออสเตรเลียเริ่มบังคับใช้กฎอายุโซเชียลมีเดียที่เข้มงวดที่สุดในโลก: ขณะนี้แพลตฟอร์มต้องตรวจสอบว่าผู้ใช้มีอายุ 16 ปีขึ้นไปหรือต้องเผชิญกับค่าปรับสูงสุด 49.5 ล้านดอลลาร์ (33 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งเป็นการทดลองที่กล้าหาญในการกลับมาดูแลวัยเด็กจากซิลิคอนวัลเลย์ไปยังสถาบันที่ได้รับการเลือกตั้งตามระบอบประชาธิปไตยกฎหมายที่เกี่ยวข้องซึ่งผ่านการพิจารณาของรัฐสภาออสเตรเลียเมื่อปีที่แล้วแสดงให้เห็นมากกว่า</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d919ac6504823efae9f392b85bb58ee08098bdc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/f3c23242-adc9-491d-a6c3-c76efd2b9642_4dc4fa51.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูเครนส่งแผนสันติภาพฉบับแก้ไขไปยังสหรัฐฯท่ามกลางการเจรจามากมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3335972/ukraine-sends-revised-peace-plan-us-amid-flurry-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยูเครนส่งแผนสันติภาพฉบับแก้ไขไปยังกรุงวอชิงตันในขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้เรียกร้องกับผู้นำยุโรปตามที่บุคคลที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้ในขณะที่ทั้งสองฝ่ายพยายามอย่างเต็มที่เพื่อให้ความพยายามในการยุติการรุกรานของรัสเซียการยื่นข้อเสนอล่าสุดของประเทศในสงครามได้ถูกส่งไปในขณะที่ทรัมป์ได้มีการหารือแยกต่างหากกับนายกรัฐมนตรี Keir Starmer ประธานาธิบดี Emmanuel Macron และนายกรัฐมนตรี Fri</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 21:21:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">174bfa1c58b44c44c87317bdd57c78ae9f7f9d20</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/36f6733c-8a4f-4217-89e6-46bf541d9fe9_58a7f5c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าสหรัฐฯยึดเรือบรรทุกน้ำมันนอกชายฝั่งเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3335971/trump-says-us-has-seized-oil-tanker-venezuela-coast?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่าสหรัฐได้ยึดเรือบรรทุกน้ำมันนอกชายฝั่งเวเนซุเอลาเนื่องจากความตึงเครียดที่เกิดขึ้นกับรัฐบาลของประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรการใช้กองกำลังสหรัฐเพื่อยึดเรือบรรทุกน้ำมันเป็นเรื่องผิดปกติอย่างไม่น่าเชื่อและถือเป็นการผลักดันล่าสุดของรัฐบาลทรัมป์ในการเพิ่มแรงกดดันต่อนายมาดูโรผู้ซึ่งถูกตั้งข้อหาก่อการร้ายด้วยยาเสพติดในสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:47:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">341028557adf17c7b28c5d787c24ab735160c91c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/053bfb1f-8bab-4946-8a1a-4213838a4b47_305ad538.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
