<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อินเดียจะหยุดการขยายตัวของพลังงานถ่านหินชั่วคราวเกินกว่าปี 2035 ท่ามกลางความเครียดกริด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3335528/india-pause-coal-power-expansion-beyond-2035-amid-grid-stress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียไม่มีแผนในทันทีที่จะเพิ่มกำลังการผลิตไฟฟ้าถ่านหินเกินกว่าปี 2035 เจ้าหน้าที่กระทรวงพลังงานชั้นนำกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ “อินเดียต้องการรักษาความปลอดภัยด้านพลังงาน” Pankaj Agarwal เลขานุการกระทรวงพลังงานกล่าวข้างงานของกระทรวงพลังงาน “ในปี 2035 เราต้องการมีกำลังการผลิตถ่านหิน 307 กิกะวัตต์” เขากล่าวว่ามันจะเป็น “ก่อนวัยอันควรที่จะพูดในสิ่งที่เราต้องการ</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:53:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">13a52d6ec196c0c3bdd225f0dcc96c12b834f43a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/b8b13565-513f-4cce-8e2d-38433bb723d0_1b732584.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ประกอบการอสังหาริมทรัพย์ในฮ่องกงหันมาสำรวจความคิดเห็นกระตุ้นให้ผู้มีสิทธิเลือกตั้งปฏิบัติตามหน้าที่ของพลเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335526/hong-kong-property-tycoons-turn-heads-poll-urge-voters-fulfil-civic-duty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการอสังหาริมทรัพย์ของฮ่องกงปรากฏตัวเพื่อลงคะแนนเสียงในระหว่างการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติในวันอาทิตย์และเรียกร้องให้ประชาชนปฏิบัติตามหน้าที่พลเมืองของตนประธาน Sun Hung Kai Properties (SHKP) และกรรมการผู้จัดการ Raymond Kwok Ping-luen ลงคะแนนเสียงที่ศูนย์กีฬา Wong Chuk Hang ในอเบอร์ดีนในเช้าวันอาทิตย์ SHKP กล่าวว่าได้นำเสนอมาตรการหลายประการเพื่อส่งเสริมให้พนักงานของบริษัท</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:22:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb4a9dc4d12230d2bcdce92d2032fadf34d95efe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/c372ecf2-f432-48cd-8642-67af267aeaef_a5bccdfd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ด้วยขั้นตอนเล็กๆเพียงขั้นตอนเดียวสำหรับ AI นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนจะก้าวกระโดดครั้งใหญ่เพื่อมนุษยชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335515/one-small-step-ai-chinese-scientists-make-giant-leap-humanity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลองนึกภาพหุ่นยนต์ที่สามารถผูกเชือกรองเท้าของคุณให้แน่นในระดับที่สมบูรณ์แบบหรือมือหุ่นยนต์ที่สามารถทำการผ่าตัดหน้าท้องแล้วเย็บแผลได้อย่างแม่นยำไร้ที่ติคุณอาจคิดว่าความสำเร็จเหล่านี้จะขึ้นอยู่กับเซ็นเซอร์อิเล็กทรอนิกส์ที่ซับซ้อนและความก้าวหน้าของนักวิทยาศาสตร์จีนทำให้หุ่นยนต์สามารถแข่งขันกับทักษะของศัลยแพทย์ที่มีประสบการณ์ได้แม้จะมี</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">229203feb81d3dd6fb2a3d3b70cd4856e282458e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/ec2f3c0a-ef55-45fb-9cf3-efc0f20db5a8_e598818c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลุมฝังศพมวลชนบังกลาเทศจากการจลาจลในปี 2024 ที่ขุดขึ้นมาด้วยการสนับสนุนของสหประชาชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3335524/bangladesh-mass-grave-2024-uprising-exhumed-un-support?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจบังคลาเทศเริ่มขุดหลุมฝังศพหมู่ในวันอาทิตย์ซึ่งเชื่อกันว่ามีเหยื่อที่ไม่สามารถระบุตัวตนได้ประมาณ 114 รายจากการจลาจลครั้งใหญ่ที่โค่นล้มชีคฮาซินาอดีตนายกรัฐมนตรีที่เป็นประชาธิปไตยเมื่อปีที่แล้วความพยายามที่ได้รับการสนับสนุนจากสหประชาชาติได้รับการแนะนำจากนักนิติเวชวิทยาชาวอาร์เจนตินา Luis Fondebrider ซึ่งเป็นผู้นำภารกิจการกู้คืนและการระบุตัวตนในหลุมฝังศพขนาดใหญ่ทั่วโลกมานานหลายทศวรรษศพเหล่านี้</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 13:54:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f068904f7e589110c34893d1df221442ee8d5daa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/3223ec57-c6be-4cab-be66-7b19014e4b9d_d0c8bdcf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Benin thwarts รัฐประหารท่ามกลางการเติบโตทางเศรษฐกิจความรุนแรงของญิฮาดที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3335523/benin-thwarts-coup-amid-economic-growth-rising-jihadist-violence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลเบนินกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่ารัฐบาลได้ขัดขวางความพยายามในการรัฐประหารหลังจากที่ทหารกลุ่มหนึ่งประกาศทางโทรทัศน์ของรัฐว่าพวกเขาได้ขับไล่ประธานาธิบดีปาทริซทาลอนแอฟริกาตะวันตกประสบกับการรัฐประหารหลายครั้งในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมารวมถึงในประเทศเพื่อนบ้านทางตอนเหนือของเบนินไนเจอร์และบูร์กินาฟาโซรวมถึงมาลีกินีและล่าสุดกินีบิสเซาทาลอนอดีตนักธุรกิจวัย 67 ปี</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 13:18:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa0061842c8c40b0c5e7e245f78bc228edd3971d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/d848d879-77e7-49d4-8dca-670ccdfa72cf_d925bc95.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
