<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การทิ้งขยะเป็นการยุติระยะเวลา 5 ปีของผู้หลบหนีการหลอกลวง 13 ล้านดอลลาร์สหรัฐในเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3322754/us13-million-crypto-scam-fugitive-caught-after-throwing-cigarette-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งที่หลบหนีมาเกือบห้าปีหลังจากการฉ้อโกงเงินดิจิทัลขนาดใหญ่มูลค่า 17.7 พันล้านวอน (13.2 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ถูกจับกุมในกรุงโซลหลังจากที่ตำรวจสังเกตเห็นเขาทิ้งขยะสำนักงานตำรวจนครบาลกรุงโซลกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าหน่วยลาดตระเวนเคลื่อนที่จับกุมชายอายุ 60 ปีที่ระบุด้วยนามสกุล A ใกล้กับสถานี Sillim ในเขต Gwanak ตามรายงานของ p</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 04:42:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7b6d1265320488c1dccb698dd2ebb49bee2e0cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/bc7cbd70-98f5-409c-8927-734a41aa05bb_9d0e2456.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะออก T1 ในคืนวันศุกร์เมื่อพายุไซโคลนเขตร้อนใกล้เข้ามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3322753/hong-kong-issue-t1-friday-night-tropical-cyclone-approaches?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หอดูดาวฮ่องกงจะออกสัญญาณพายุไต้ฝุ่นหมายเลข 1 ในคืนวันศุกร์เนื่องจากความกดอากาศต่ำกำลังทวีความรุนแรงขึ้นเป็นพายุหมุนเขตร้อนที่อาจเข้าใกล้เมืองมากขึ้น “คาดว่าจะเข้ามาในระยะ 800 กม. [497 ไมล์] จากฮ่องกง [ในคืนวันศุกร์] หอดูดาวจะส่งสัญญาณเตือนพายุไต้ฝุ่นหมายเลข 1 ในตอนนั้น” นักพยากรณ์กล่าว “พายุไซโคลนเขตร้อนจะเคลื่อนผ่านเซ็นทรา</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 04:37:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0089375955965ab87ded74c0672996d2626029a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/9582db38-1a3d-4e21-b101-31c5efbac7bf_f6360a7a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตัวเลือกผู้บริหารสูงสุดคนใหม่ของ HK Phil ก่อให้เกิดข้อถกเถียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/arts/article/3322744/hk-phils-new-chief-executive-choice-sparks-controversy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเลือกผู้บริหารสูงสุดคนใหม่ของ Hong Kong Philharmonic Orchestra ได้ก่อให้เกิดการโต้เถียงโดยมีจดหมายนิรนามส่งไปยังรัฐบาลเพื่อประท้วงการเลือก Bernhard Fleischer นักธุรกิจชาวออสเตรียที่เผยแพร่ทางออนไลน์เมื่อวันที่ 21 สิงหาคมวงออร์เคสตราประกาศว่ามีผลตั้งแต่วันที่ 1 กันยายนที่ผ่านมาเฟลชเชอร์ผู้เกิดในซาลซ์บูร์กจะเข้ารับตำแหน่งงานที่ว่างลงโดยทีมงานชาวเยอรมันของเขา</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 04:13:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63f8b2bc523d81e2689fac4c8f20bb9c63bade3c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/f040c829-fda3-4e22-b11d-cf601ac19ba1_fef5087b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Apple เข้าร่วม RedNote ผู้บงการซอฟต์แวร์เครื่องบินออกจากสหรัฐอเมริกาไปยังประเทศจีน: 7 ไฮไลท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3322738/plane-software-mastermind-leaves-us-china-trump-top-mediator-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ฟิลิปปินส์บังคับให้จีนปรับภารกิจทางประวัติศาสตร์ให้เป็นวิศวกรอวกาศจีนด้านไกลของดวงจันทร์อย่างไรจึงทำให้มีขนาดเล็กแต่จงใจเปลี่ยน</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 04:12:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2364dc1dad92373b5558a4c4e8213083d1ba1fe7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/d0f96c12-1894-482e-bf0c-221773b05f2d_969bdda8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การศึกษาแสดงให้เห็นว่าข้าวโพดมีวิวัฒนาการในการรับรู้และตอบสนองต่อสิ่งแวดล้อมอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3322624/study-reveals-how-corn-has-evolved-sense-and-respond-environment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้าวโพดสื่อสารกับเพื่อนบ้านโดยการปล่อยก๊าซที่กระตุ้นให้พืชที่อยู่ใกล้เคียงเปลี่ยนแปลงดินของพวกเขาการศึกษาใหม่ได้พบและเมื่อปลูกข้าวโพดอย่างหนาแน่นที่สามารถเพิ่มการป้องกันศัตรูพืชและการล่าสัตว์แต่การปล่อยก๊าซระเหยที่เรียกว่าลินาลูลยังสามารถลดการเจริญเติบโตของข้าวโพดได้ทีมนักวิทยาศาสตร์นานาชาติที่ค้นพบกลไกนี้กล่าวว่ามีเบาะแสว่า REL</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c665fd1e5b2a050cf8b755996b0872bf76c27ab0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/6e9fb0b7-7f92-477a-b5a6-132cda1e4d64_c615f123.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
