<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าคำตัดสินของศาลฮ่องกงในการพิจารณาคดีของจิมมี่ไลทำให้เกิดความกระจ่างเกี่ยวกับกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336542/hong-kong-courts-verdict-jimmy-lai-trial-sheds-light-law-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำตัดสินของศาลในการพิจารณาคดีของจิมมี่ไหลชีหยิงอดีตเจ้านายสื่อฮ่องกงได้เปิดเผยถึงวิธีการที่การกระทำและการกระทำโดยปริยายก่อนที่กฎหมายความมั่นคงแห่งชาติจะมีผลบังคับใช้อาจเป็นความผิดทางอาญาผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายกล่าว Lai อายุ 78 ปีถูกตัดสินว่ามีความผิดในข้อหาทั้งสามข้อที่เขาต้องเผชิญภายใต้กฎหมายความมั่นคงแห่งชาติที่รัฐบาลจีนกำหนดเมื่อวันจันทร์ซึ่งนับเป็นครั้งแรกที่ศาล</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de254775b5a6dc146698ea564f5755eb369cbc97</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/eb466422-2337-4a1d-ae93-70f281ef9b07_adbeace0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนอนุมัติให้รถยนต์ขับเคลื่อนอัตโนมัติ L3 สองคันแรกก้าวกระโดดไปสู่การขับขี่แบบ ’แฮนด์ออฟ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3336522/beijing-approves-first-two-l3-autonomous-cars-leap-towards-hands-driving?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้อนุมัติรถยนต์สองคันแรกของจีนที่มีความสามารถในการขับขี่อัตโนมัติระดับ 3 (L3) ซึ่งก้าวกระโดดไปสู่การใช้เทคโนโลยีการขับขี่ด้วยตนเองอย่างกว้างขวางในตลาดยานยนต์ที่ใหญ่ที่สุดในโลกกระทรวงอุตสาหกรรมและเทคโนโลยีสารสนเทศ (MIIT) ประกาศเมื่อวันจันทร์ว่า Changan Automobile และ BAIC ได้รับมอบอำนาจในการสร้างยานพาหนะไฟฟ้า (EV) ที่จะช่วยให้ผู้ขับขี่สามารถ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dfde4de8718719deba4c54af0ef50cd2fd0cd8b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/f899b7ae-11c0-4c45-ae98-00fa8cb5c5fe_ed659b34.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิ่งที่เครื่องบรรณาการจากสงครามของเกาหลีเหนือเปิดเผยเกี่ยวกับจุดจบของคิม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336540/what-north-koreas-war-dead-tribute-reveals-about-kims-endgame?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมจองอึนได้กล่าวไว้อาลัยต่อทหารเกาหลีเหนือเก้าคนที่เสียชีวิตในรัสเซียต่อสาธารณชนในการแสดงความเศร้าโศกที่หาได้ยากของนักวิเคราะห์กล่าวว่าปฏิเสธข้อความที่ยากขึ้นของความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันทางทหารกับมอสโกและความคาดหวังที่เพิ่มขึ้นของค่าตอบแทนสถานีโทรทัศน์ของรัฐเกาหลีเหนือออกอากาศฉากของคิมทักทายทหารที่ได้รับบาดเจ็บในรถเข็นและปลอบโยนญาติของผู้เสียชีวิตระหว่างพิธีต้อนรับในกรุงเปียงยางเมื่อวันศุกร์</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af7eb3c8dc89e1121ab49465b4d9b3aadaf82b15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/c9a1339c-0ab5-4c56-8a55-b238ea724e51_695bc990.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Ant ยักษ์ใหญ่ด้านฟินเทคของจีนอัพเกรดแอพสุขภาพ AI เพื่อแตะ Eldercare ที่กำลังเฟื่องฟูความต้องการด้านสุขภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3336524/chinese-fintech-giant-ant-upgrades-ai-health-app-tap-booming-eldercare-wellness-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ant Group ยักษ์ใหญ่ด้านฟินเทคของจีนได้ก้าวไปข้างหน้าด้วยการขับเคลื่อนเชิงกลยุทธ์สู่ภาคการดูแลสุขภาพที่เติบโตอย่างรวดเร็วด้วยการอัปเกรดแอป AQ ด้านสุขภาพปัญญาประดิษฐ์ครั้งใหญ่โดยวางตำแหน่งแพลตฟอร์มให้ทำงานเหมือนเพื่อนออกกำลังกายหรือแพทย์ประจำครอบครัวคุณสมบัติใหม่นี้รวมถึงการผสานรวมบันทึกจากอุปกรณ์สมาร์ทที่ทำโดย Apple, Huawei และ Omron และอื่นๆรวมถึงการสร้าง</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a960f68d0a82b8545d2937566fd2c12f39d29d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/86b13a13-193b-47b4-be49-02d18b759740_c7aa17b0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เรียกร้องให้ซีแสดงความอ่อนโยนต่อจิมมี่ไลในขณะที่อังกฤษเรียกเอกอัครราชทูตจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3336555/trump-urges-xi-show-leniency-jimmy-lai-britain-summons-chinas-ambassador?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลอังกฤษในวันจันทร์ได้เรียกเอกอัครราชทูตจีนประจำสหราชอาณาจักรเพื่อประท้วงความเชื่อมั่นของพลเมืองอังกฤษ Jimmy Lai Chee-ying ในข้อหาความมั่นคงแห่งชาติในฮ่องกงในขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเขาเรียกร้องให้ผ่อนผัน Lai ในการเข้าพบประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีน “ข้ารู้สึกแย่มากผมได้พูดคุยกับประธานาธิบดีสีเกี่ยวกับเรื่องนี้และผมขอให้พิจารณาการปล่อยตัวของเขา” ทรัมป์กล่าวกับผู้สื่อข่าวปัญญา</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 23:43:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad0cd16cc77b2bcdba555c6b387a3ca15112b34c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/65070778-2f4d-45dd-9b95-53440d562f2a_826fdfa9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
