<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ที่ปรึกษาซาอุดิอาระเบีย lauds คู่ขนานกับสิงคโปร์ในความพยายามในการปรับปรุงให้ทันสมัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3334946/saudi-adviser-lauds-parallels-singapore-lee-kuan-yew-modernisation-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความพยายามในการกวาดล้างของมกุฎราชกุมารโมฮัมเหม็ดบินซัลมานเพื่อปรับปรุงเศรษฐกิจของซาอุดิอาระเบียให้ทันสมัยได้รับแรงบันดาลใจโดยตรงจากโมเดลสิงคโปร์ที่บุกเบิกโดย Lee Kuan Yew ที่ปรึกษาอาวุโสด้านการเมืองของซาอุดิอาระเบียได้กล่าว Mohammed Khalid Alyahya ที่ปรึกษาของ Prince Faisal bin Farhan รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศซาอุดิอาระเบียกล่าวถึงการปกครองในทางปฏิบัติและขับเคลื่อนด้วยผลลัพธ์ของผู้นำสิงคโปร์ซึ่งเป็นแม่แบบสำหรับริยาด ’</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:16:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">497ebf107ef2ddf08aedee40d0f6cb8f3ac3ad2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/37002c6f-301b-4c91-a00b-f318973fdf48_1eab0435.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'การซ้อนชิป’ สไตล์ Huawei ถูกมองว่าเป็นเส้นทางสำหรับจีนในการแข่งขัน GPU ของ Nvidia</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3334938/huawei-style-chip-stacking-seen-path-china-rival-nvidias-gpus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังยกระดับการผลักดันความพอเพียงของชิปโดยการรวมชิปที่ค่อนข้างโตเต็มที่เข้ากับสถาปัตยกรรมคอมพิวเตอร์ใหม่เพื่อพยายามเข้าใกล้ระดับประสิทธิภาพของ Nvidia ผู้เชี่ยวชาญด้านอุตสาหกรรมชั้นนำกล่าวชิปตรรกะที่ทำด้วยกระบวนการ 14 นาโนเมตรซึ่งโดยทั่วไปถูกมองว่าเป็นตัวประมวลผล AI ที่ล้ำสมัยสามารถบรรลุประสิทธิภาพที่เทียบเคียงได้กับผลิตภัณฑ์ 4 นาโนเมตรของ Nvidia หากเป็น</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07d5ecb3b71fbe0fd085c5c3dcfe53268df2b4c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/455d0bd6-689e-4f2c-b997-db34ba984cd8_57ed581f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เส้นชีวิต 20 วัน: จีนดึงภารกิจกู้ภัยเสิ่นโจวออกได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334943/space-follower-first-responder-how-china-pulled-shenzhou-rescue-mission?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แนวคิดในการเปิดตัวภารกิจกู้ภัยฉุกเฉินขนาดใหญ่ในอวกาศซึ่งมีวิศวกรนักวิทยาศาสตร์และบุคลากรของรัฐหลายพันคนในเวลาไม่กี่วันเป็นเรื่องของภาพยนตร์ภาพยนตร์ได้สร้างดราม่าให้กับเหตุการณ์ต่างๆเช่นสถานการณ์ที่เกิดขึ้นตามเข็มนาฬิกาแต่ในความเป็นจริงแม้แต่ประเทศที่มีประสบการณ์ด้านการท่องอวกาศมากที่สุดก็ต้องใช้เวลาหลายเดือนในการตอบสนองต่อวิกฤตการณ์ในวงโคจรจีนได้เปิดเผยรายละเอียดของพวกเขา</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:59:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63e1b844f1fc44814bfd72be034c013f8f7f19db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/fe4ac48b-90b0-4f45-a265-82df9b494f31_23d7a648.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายการเงินของจีนเรียกร้องให้มีการยิงอาวุธทางการเงินเนื่องจากปักกิ่งมีน้ำหนักเป้าหมาย 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3334924/chinas-finance-minister-calls-more-fiscal-firepower-beijing-weighs-2026-agenda?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังของจีนเรียกร้องให้มีนโยบายการคลังเชิงรุกมากขึ้นเพื่อเพิ่มอุปสงค์ในประเทศเสริมสร้างความมั่นคงทางอุตสาหกรรมและขับเคลื่อนการพึ่งพาตนเองทางเทคโนโลยีในขณะที่ลดความเสี่ยงด้านหนี้เนื่องจากรัฐบาลจีนเตรียมการสำหรับการประชุมการวางแผนเศรษฐกิจที่สำคัญที่สุดแห่งหนึ่งของปีรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลัง Lan Foan ได้สรุปลำดับความสำคัญทางการคลังสูงสุดของประเทศเมื่อวันอังคารในบทบรรณาธิการที่ตีพิมพ์ใน</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:30:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb7bf2135cf869ac33050fca29799443e0c77f80</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/84e38783-fdb5-47c4-a2e9-c5e3290b0c63_c7849e1b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อเมริกาของทรัมป์ยังคงต้องการพันธมิตรเพื่อจัดการการแข่งขันในจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3334461/trumps-america-still-needs-its-allies-manage-china-competition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>“ไอเดียบางส่วนของเขาเป็นไอเดียเดียวกับที่ฉันมีจริงๆ” ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาแถลงขณะให้นายโซรันมัมดานี่นายกเทศมนตรีนิวยอร์กเป็นเจ้าภาพที่สำนักงานรูปไข่ “ฉันต้องการให้เขาทำงานได้ดีและเราจะช่วยให้เขาทำงานได้ดี” เขากล่าวเสริมซึ่งถือเป็นจุดเปลี่ยนที่น่าทึ่งหลังจากหลายเดือนที่โจมตีมัมดานี่ว่าเป็น “คนวิกลจริตคอมมิวนิสต์” ที่เป็นอันตรายต่อเมืองอันเป็นที่รักของทรัมป์ในการกลับตัวอีกครั้งทรัมป์ยังเคลียร์</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c1fa84b6b0af08003486a846b153fa26fef4669</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/9f29b4e4-0e3d-4d94-902c-d37967c500ca_e04893c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
