<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความเสี่ยงของข้อตกลงนิวเคลียร์อิหร่านล่มสลายเมื่อเทียบกับความต้องการของยุโรปในการเจรจาและการตรวจสอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3323197/iran-nuclear-deal-risks-collapse-over-european-demand-talks-inspection?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อตกลงปี 2015 ที่อิหร่านตกลงที่จะยับยั้งโครงการนิวเคลียร์กำลังจะล่มสลายหลังจากผู้ลงนามในยุโรปทั้งสามคนเมื่อสัปดาห์ที่แล้วขู่ว่าจะเรียกคืนการคว่ำบาตรของสหประชาชาติหากเตหะรานไม่ใส่ใจข้อเรียกร้องของตะวันตกกับรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศของอิหร่าน Abbas Araghchi ปฏิเสธแรงกดดันจากคู่ค้าชาวอังกฤษฝรั่งเศสและเยอรมันในวันศุกร์ที่จะกลับมาเจรจากับ Un ที่ไม่สนใจ</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7298cb832e2a47675e6bcaa17647031af1b7971e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/c9555e64-cd80-4945-8859-4afbdcdd5777_3868fe55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนซึ่งเป็นผู้นำพลังงานใหม่ของโลกอยู่แล้วไม่ได้กำลังก้าวเท้าออกจากแป้นเหยียบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3323215/china-already-worlds-new-energy-leader-not-taking-its-foot-pedal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้จะมีเครือข่ายที่ใหญ่ที่สุดในโลกสำหรับการชาร์จยานพาหนะไฟฟ้า (EV) ควบคู่ไปกับความจุในการจัดเก็บพลังงานใหม่ที่ใหญ่ที่สุดแต่จีนก็ไม่ได้รับรางวัลคำมั่นสัญญาใหม่จากปักกิ่งเรียกร้องให้เร่งการพัฒนาระบบพลังงานใหม่ของจีนท่ามกลางการผลักดันที่รุนแรงมากขึ้นเพื่อให้บรรลุเป้าหมายความเป็นกลางด้านคาร์บอนและเร่งการเปลี่ยนผ่านพลังงานสีเขียวของประเทศ “CHI</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:29:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">093d9283932d074155df07aff309168d418a93b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/83c5f398-4eb3-40d7-98f2-f63d582e736a_1cf32c5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิดีโอไวรัสย้อนหลังเนื่องจากรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการขนส่งของตุรกีถูกปรับสำหรับการขับรถเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3323214/turkeys-transport-minister-fined-speeding-viral-post-backfires?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมของตุรกีถูกตบด้วยการปรับความเร็วหลังจากโพสต์วิดีโอของตัวเองที่วิ่งไปตามทางหลวงด้วยแฮชแท็ก # TurkeyAccelerates เมื่อเย็นวันอาทิตย์ Abdulkadir Uraloglu โพสต์วิดีโอของตัวเองบนโซเชียลมีเดียที่ขับรถไปตามทางหลวงใกล้เมืองหลวงอังการาฟังเพลงพื้นบ้านและคลิปคำปราศรัยของประธานาธิบดี Recep Tayyip Erdogan ในหลายๆช็อตที่แตกต่างกัน</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:27:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94d0f00bc13ab94ddbd655bf1cde5c851ac09bf0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/bbd91afb-fd9c-452a-b006-e35ffa90383a_29f9a1e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แคมบริกอน: ‘พี่น้องอัจฉริยะ’ 2 คนสร้างคู่แข่งที่มีศักยภาพของจีนกับ Nvidia ได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3323173/meet-cambricon-how-two-genius-brothers-created-chinas-potential-rival-nvidia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทที่ร้อนแรงที่สุดในประเทศจีนในขณะนี้คือ Cambricon Technologies ซึ่งเป็นผู้ผลิตชิปปัญญาประดิษฐ์ซึ่งหุ้นของบริษัทพุ่งขึ้นประมาณ 10 เท่าในช่วงสองปีที่ผ่านมาโดยได้รับแรงผลักดันจากความคาดหวังว่าบริษัทอาจเป็นผู้ท้าชิงอย่างจริงจังต่อ Nvidia ในตลาดแผ่นดินใหญ่ความคลั่งไคล้ต่อ Cambricon ซึ่งมีการซื้อขายหุ้นในอัตราส่วนราคาต่อรายได้ 12 เดือนที่น่าจับตามองสูงกว่า 4,000 – เมื่อเทียบกับ und</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a93c231d6db03429e048b5817847c9d705cb6dac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/fa0b9bdb-b2c5-46b6-a72d-ad0789bf4e46_575eac5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การก่อตัวของเครื่องบินขับไล่ของจีนจะจำลอง ‘สถานการณ์สงครามจริง’ ใน PLA fly-past</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3323167/chinese-fighter-jet-formations-will-simulate-real-war-scenario-during-military-fly-past?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักข่าวซินหัวรายงานว่ากองทัพปลดปล่อยประชาชนจะจัดแสดงเครื่องบินขับไล่จากกองทัพอากาศกองทัพเรือและกองทัพบกร่วมกันในระหว่างขบวนพาเหรดของกองทัพในสัปดาห์หน้าขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะครั้งใหญ่จะจัดขึ้นในใจกลางกรุงปักกิ่งในวันที่ 3 กันยายนเพื่อเฉลิมฉลอง 80 ปีนับตั้งแต่สิ้นสุดสงครามโลกครั้งที่สองหลังจากการยอมแพ้ของญี่ปุ่นเครื่องบินขับไล่จะบินในชั้นหินจำลอง "สถานการณ์สงครามจริง"</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 10:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0c4c661ff16cec6ceeccd70b484ff4c3cf549ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/0c2cba49-892e-496f-9d4f-e3f56332b09f_dbb291a4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
