<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Lai ผู้นำไต้หวันให้คำมั่นว่าจะใช้จ่ายด้านการป้องกันประเทศเพิ่มขึ้น 4 หมื่นล้านดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334251/taiwanese-leader-pledges-us40-billion-rise-defence-spending-defend-democracy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>William Lai Ching-te ผู้นำไต้หวันได้กำหนดแผนสำหรับการใช้จ่ายในการป้องกันประเทศที่เพิ่มขึ้นเป็นประวัติการณ์มูลค่า 40,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐในอีก 8 ปีข้างหน้าโดยอธิบายว่าเป็นการลงทุนครั้งประวัติศาสตร์เพื่อปกป้องประชาธิปไตยของเกาะและยับยั้งปักกิ่งที่มีความแน่วแน่มากขึ้นในบทความของ The Washington Post ที่ตีพิมพ์เมื่อวันพุธ Lai กล่าวว่ารัฐบาลของเขามุ่งมั่นที่จะ "เพิ่มขึ้นอย่างมีนัยสำคัญ" MIL</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:04:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7624e34c842bcdbfb8a211df01b5e32228937ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/81710b90-0b18-4af7-ab53-ee012d8f74e9_2e1e26e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>17 ศพน้ำท่วมฉับพลันสร้างความหายนะทั่วเกาะสุมาตราของอินโดนีเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334243/indonesia-floods-and-landslides-kill-17-sumatra-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กู้ภัยกู้ศพได้มากขึ้นในการค้นหาผู้เสียชีวิตหลายสิบคนที่ถูกฝังอยู่ใต้แผ่นดินถล่มหรือถูกกวาดไปหลังจากฝนตกหนักได้ปล่อยน้ำท่วมฉับพลันและทำให้เกิดแผ่นดินถล่มบนเกาะสุมาตราของอินโดนีเซียเพิ่มจำนวนผู้เสียชีวิตเป็น 17 คนและทำให้มีผู้สูญหาย 6 คนเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันพุธทีมกู้ภัยประสบปัญหาในการเข้าถึงพื้นที่ที่ได้รับผลกระทบใน 6 เขตปกครองของจังหวัดสุมาตราเหนือหลังจาก</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:36:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9066486a74a89eb2a330558cef6215c410a7728f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/e766ca35-583b-4628-bef6-f82d8d8b1981_9801fcfa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้รักษาสันติภาพอินโดนีเซียในกาซาจะถูกบังคับให้ต่อสู้กับฮามาสหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334234/indonesias-gaza-peacekeeping-pledge-raises-risk-clash-hamas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำมั่นสัญญาของอินโดนีเซียที่จะส่งทหารไปยังกาซาซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของกองกำลังรักษาเสถียรภาพระหว่างประเทศที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐอเมริกา (ISF) ได้กระตุ้นเตือนโดยนักวิเคราะห์ว่าประเทศส่วนใหญ่ที่นับถือศาสนาอิสลามอาจถูกดึงเข้าสู่การปฏิบัติการรบหรือถูกกล่าวหาว่าละทิ้งสาเหตุของปาเลสไตน์พวกเขากล่าวว่าจาการ์ตาให้การสนับสนุนความเป็นรัฐปาเลสไตน์มาอย่างยาวนานนั้นตรงกันข้ามกับอาณัติของ ISF โดยเฉพาะอย่างยิ่งหากส่วนหลังเกี่ยวข้องกับ</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:00:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f38229d33af07a2845770b092acfe5a20e0067f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/50273962-160e-4cbd-936a-2fd2dd39fb0b_784e2cf4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือขุดขนาดใหญ่ของจีนเข้าร่วมการจัดอันดับที่ใหญ่ที่สุดในโลกหลังจากผ่านการทดลองในทะเล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334215/chinas-mega-dredger-joins-ranks-worlds-largest-after-passing-sea-trials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เพิ่มขีดความสามารถเชิงกลยุทธ์ตั้งแต่การถมที่ดินไปจนถึงการทำเหมืองทะเลลึกและท่อส่งน้ำโดยประสบความสำเร็จในการทดลองทางทะเลสำหรับเรือขุดดูดท้ายเรือ (TSHD) ที่ใหญ่ที่สุดในเอเชีย The Tongjun - เรือขุดซุปเปอร์แรกที่ได้รับการออกแบบภายในประเทศของจีน – เสร็จสิ้นการทดสอบในทะเลเหลืองนอกชายฝั่งตะวันออกเฉียงเหนือของจีนเป็นเวลาห้าวันในวันอังคารที่สามเดือนหลังจากการเปิดตัว ac</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98bd3f3cbf2e94004f12b053203780a4cd452cbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/13c84cb0-db2e-4f25-8ed8-3854115b79a1_c15145a8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ชายญี่ปุ่นท้าทายครอบครัวปฏิเสธเส้นทางอาชีพแบบดั้งเดิมสวมเสื้อผ้าผู้หญิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3333534/japan-man-defies-family-expectations-rejects-traditional-career-path-wears-womens-clothing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในญี่ปุ่นได้ท้าทายความคาดหวังของครอบครัวของเขาโดยปฏิเสธการตรวจราชการสวมเสื้อผ้าผู้หญิงและอาศัยอยู่ในแฟลตที่เต็มไปด้วยขยะเรื่องราวในปี 2022 ของเขาได้รับความสนใจในประเทศจีนเมื่อเร็วๆนี้ท่ามกลางรายงานที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับการเลี้ยงดูบุตรอย่างสุดโต่งมิซูกิอายุ 26 ปีจบการศึกษาจากมหาวิทยาลัยที่มีชื่อเสียงของโตเกียวและได้รับการเลี้ยงดูในครัวเรือนที่เข้มงวดและประสบความสำเร็จตามข้อมูลจาก Fuji TV สวัสดี</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03208fe34d7abcad9064c2353caa57817dcda851</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/87c69862-d492-4652-8465-d55af41ce27e_d8aef8d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
