<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริษัทในฮ่องกงหวังว่าแผนการเดินทางสายใต้ใหม่จะช่วยผลักดันธุรกิจมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337548/hong-kong-firms-hoping-new-southbound-travel-scheme-will-drive-more-business?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โครงการใหม่ที่อนุญาตให้รถยนต์ส่วนตัวจากมณฑลกวางตุ้งเข้าสู่เขตเมืองของฮ่องกงได้นำมาซึ่งโอกาสทางธุรกิจสำหรับบางคนโดยผู้ใช้แพลตฟอร์มออนไลน์ยอดนิยมที่ขายหลักสูตรเกี่ยวกับวิธีการขับรถในเมืองหรือบริการแอปพลิเคชันแบบครบวงจรสำหรับผู้ขับขี่รถยนต์ชาวจีนแผ่นดินใหญ่ธุรกิจท้องถิ่นยังเสนอสิทธิพิเศษให้กับผู้ขับที่ใช้แผนนี้ตั้งแต่ส่วนลดที่จอดรถไปจนถึง accommo</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 00:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">566c2e051410fc44d367cf37c41d754bd5948961</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/b41dd25a-8eaa-496b-81be-28d8be4adbc9_a9da04fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตผู้ช่วยของยุนใน ‘ความไม่เชื่อ’ เกี่ยวกับแผนกฎอัยการศึกของเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337524/yoons-ex-aides-disbelief-over-south-korean-martial-law-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตผู้ช่วยอาวุโสสองคนของยุนซุกยอลอดีตประธานาธิบดีของเกาหลีใต้ได้ให้การในศาลว่ายุนกดดันแผนการที่จะบังคับใช้กฎอัยการศึกแม้จะมีการคัดค้านจากสมาชิกคณะรัฐมนตรีและเจ้าหน้าที่ระดับสูงโดยคำแถลงของพวกเขาให้ข้อมูลเชิงลึกที่หาได้ยากเกี่ยวกับเหตุการณ์ที่นำไปสู่พระราชกฤษฎีกาอายุสั้นคำเบิกความของอดีตหัวหน้าสำนักงานความมั่นคงแห่งชาติชินวอนซิกและอดีตหัวหน้าประธานาธิบดี</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 00:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f097ec0e41527f8945079499d9ccb28eeb3ed1f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/afc894e1-5d6c-4fcd-a242-584a140d5ee2_710d1274.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนรัสเซียปะทะกับสหรัฐฯในการประชุมสหประชาชาติเรื่องการชักของน้ำมันในเวเนซุเอลาและความกดดันของกองทัพเรือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337554/china-russia-clash-us-un-meeting-over-venezuela-oil-seizures-and-naval-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกล่าวหาสหรัฐฯที่สหประชาชาติเมื่อวันอังคารว่าละเมิดกฎหมายระหว่างประเทศและทำให้ภูมิภาคแคริบเบียนไม่มั่นคงเนื่องจากวอชิงตันปกป้องการยึดเรือบรรทุกน้ำมันของเวเนซุเอลาและสาบานว่าจะเพิ่มแรงกดดันต่อรัฐบาลของประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรปักกิ่งกล่าวในที่ประชุมฉุกเฉินของคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติที่เวเนซุเอลาร้องขอและได้รับการสนับสนุนจากจีนและรัสเซีย</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 23:46:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f737a06a625bbb16292831c3ce6646e043286f48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/299dd90a-d21b-4dba-90fa-b18faf348d3a_988e7629.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฎีกาสหรัฐปิดกั้นการใช้งานคณะรักษาความสงบแห่งชาติของทรัมป์ในชิคาโก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337553/us-supreme-court-blocks-trumps-national-guard-deployment-chicago?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาสหรัฐปฏิเสธในวันอังคารที่จะให้โดนัลด์ทรัมป์ส่งกองกำลังรักษาความสงบเรียบร้อยแห่งชาติไปยังพื้นที่ชิคาโกขณะที่ประธานาธิบดีรีพับลิกันขยายการใช้กองทัพเพื่อวัตถุประสงค์ภายในประเทศในเขตอำนาจศาลที่นำโดยพรรคเดโมแครตจำนวนมากขึ้นนักวิจารณ์นโยบายเรียกร้องความพยายามที่จะลงโทษศัตรูและยับยั้งความขัดแย้งผู้พิพากษาปล่อยให้เป็นไปตามคำสั่งของผู้พิพากษาที่ปิดกั้นการใช้งานนับร้อย</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 23:19:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5a57ff7a90a9e23850eeb132c5519123c5bc52c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/4ecdb8df-ff56-4a60-ae07-3432f1b6da10_8298f814.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AgiBot ของจีนตั้งเป้ารายได้ 142 ล้านดอลลาร์สหรัฐเนื่องจากการเดินขบวนของหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์รวบรวมความเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3337477/chinas-agibot-targets-us142-million-revenue-march-humanoid-robots-gathers-pace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>AgiBot หนึ่งในบริษัทสตาร์ทอัพด้านหุ่นยนต์ที่เติบโตเร็วที่สุดในประเทศจีนได้สร้างรายได้มากกว่า 1 พันล้านหยวน (142 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในปี 2025 เนื่องจากอุตสาหกรรมเร่งการค้าและการใช้งานหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ขนาดใหญ่ AgiBot คาดว่าจะจัดส่งหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ทั้งหมด 5,000 ตัวในปี 2025 ประธานและซีอีโอ Deng Taihua กล่าวในงานกิจกรรมของบริษัทเมื่อวันจันทร์เอาต์พุตของ AgiBot และ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 23:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0e86a143a49079877e447149c95b0955a2d8481</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/e298a9ab-521b-440e-8c5f-144e165bf724_f7b50c72.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
