<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Lula กล่าวว่า Zelensky ‘เต็มใจที่จะพูดคุยมากขึ้น’ ในขณะที่เขาฟื้นแผนสันติภาพบราซิล - จีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326753/lula-says-zelensky-more-willing-talk-he-revives-brazil-china-peace-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Luiz Inácio Lula da Silva ประธานาธิบดีบราซิลเมื่อวันพุธกล่าวว่าเขาเห็นสัญญาณใหม่ที่ทั้งเคียฟและมอสโกอาจกำลังมุ่งหน้าไปสู่การเจรจาเพื่อยุติสงครามสามปีในยูเครนฟื้นฟูการผลักดันสันติภาพร่วมกับจีนและกระตุ้นให้สหประชาชาติมีบทบาทหลักลุลากล่าวกับผู้สื่อข่าวที่สำนักงานใหญ่ของสหประชาชาติหลังจากพบกับประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky เขาเชื่อทั้ง</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04ac46a1dabacaafea3ec403dcda95ae667b3a64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/eb12c27f-668e-42af-a1dc-5b150822f74d_93256252.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทในเครือโดรน Geely Aerofugia EYES ตลาดฮ่องกงสำหรับรถบินได้ AE200</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3326751/geely-drone-subsidiary-aerofugia-eyes-hong-kong-market-ae200-flying-car?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตโดรนจีนแผ่นดินใหญ่ที่เป็นเจ้าของโดยยักษ์ใหญ่ผู้ผลิตรถยนต์ได้เปิดเผยว่าบริษัทกำลังมองฮ่องกงเป็นตลาดในอนาคตสำหรับรถบินได้ที่บรรทุกผู้โดยสารเรือธงเนื่องจากเมืองเริ่มดำเนินการในระยะใหม่ของการพัฒนาเศรษฐกิจระดับต่ำ Aerofugia ซึ่งเป็นบริษัทในเครือของผู้ผลิตรถยนต์รายใหญ่อันดับสองของจีน Zhejiang Geely Holding Group กล่าวว่าการจราจรติดขัดของฮ่องกงมีความหนาแน่นสูงในเมือง c</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 02:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07af81d03f71fefc7f06c247bd7027083fe21a49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/50583ecd-bd3a-4b1d-9430-d96c4cde383e_b225cf34.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ช่วยของ Ong Beng Seng ผู้นำสิงคโปร์ที่เชื่อมโยงกับดีลซุปเปอร์ยอชต์สุดหรู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3326755/singapore-tycoon-ong-beng-sengs-aide-linked-luxury-superyacht-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนจากวงในของมหาเศรษฐี Ong Beng Seng อยู่เบื้องหลังการซื้อเรือซูเปอร์ยอชท์ที่ Sergey Brin ผู้ร่วมก่อตั้ง Google เป็นเจ้าของก่อนหน้านี้ตามที่คนที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้ราศีมังกร 73 เมตร (240 ฟุต) ถูกโอนไปยังบริษัทโฮลดิ้งแห่งใหม่ในช่วงปลายเดือนตุลาคมตามเอกสารที่ตรวจสอบโดยบลูมเบิร์กซึ่งไม่ได้เปิดเผยเจ้าของผู้ได้รับประโยชน์สูงสุดประชาชนไม่ได้</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 02:22:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">875610c84a7df43c239fc56ad579dbe0014a655a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/9553ca43-66a8-4655-82ee-71f902ddb1e0_91e3b10f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ้นฮ่องกงเพิ่มขึ้นขณะที่การชุมนุมที่นำโดยเทคโนโลยีดำเนินต่อไปเป็นวันที่สอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3326754/hong-kong-stocks-waver-amid-profit-taking-after-tech-led-rally-day-earlier?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นฮ่องกงเพิ่มขึ้นในวันพฤหัสบดีเนื่องจากการชุมนุมของหุ้นเทคโนโลยีของจีนยังคงดำเนินต่อไปดัชนีฮั่งเส็งเพิ่มขึ้นประมาณร้อยละ 0.2 ถึง 26,563.31 ณเวลา 11.00 น. ดัชนีฮั่งเส็งเทคเพิ่มขึ้นร้อยละ 1.5 บนแผ่นดินใหญ่ดัชนี CSI 300 เพิ่มขึ้นร้อยละ 0.8 และดัชนีเซี่ยงไฮ้คอมโพสิตเพิ่มขึ้นร้อยละ 0.2 อาลีบาบากรุ๊ปยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของจีนเพิ่มขึ้นร้อยละ 0.8 เป็น 175.30 ดอลลาร์ฮ่องกงแตะระดับ</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 02:19:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26882d12187f9c052009f768e8ed73b82d914d82</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/5189561d-bf31-4e00-9212-1870dcf228e2_900a2974.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผงโซลาร์เซลล์ของจีนเชื่อมต่อแอฟริกาสำหรับอนาคตด้วยความเร็วสูงสุดเป็นประวัติการณ์เมื่อต้นทุนลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326649/chinese-solar-panels-rewire-africa-future-record-pace-costs-fall?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การใช้พลังงานแสงอาทิตย์ในแอฟริกากำลังเพิ่มสูงขึ้นโดยบริษัทจากประเทศจีนได้สร้างแผงพลังงานแสงอาทิตย์ขึ้นทั่วทั้งทวีปบนดาดฟ้าและในโรงงานพลังงานหมุนเวียนขนาดใหญ่ที่สร้างขึ้นในประเทศต่างๆเช่นแอลจีเรียและแอฟริกาใต้การศึกษาทางเศรษฐศาสตร์ออกซ์ฟอร์ดที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์แสดงให้เห็นว่าทวีปยินดีต้อนรับแผงโซลาร์เซลล์ที่ผลิตจากจีนมูลค่าเป็นประวัติการณ์ 9,516 เมกะวัตต์ในช่วงเจ็ดเดือนแรกของปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">817d67ec4e6c446e4dfb634b90eb1b0ade8f8b19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/3227b80b-e5af-47ec-b42f-b433c25be979_58fede8d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
