<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเพิ่มยอดขายสำหรับการลงทุนในต่างประเทศด้วยรายชื่อภาคการผลิตใหม่ที่เป็นที่ต้องการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3337727/china-sharpens-sales-pitch-overseas-investment-new-list-sought-after-sectors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังดำเนินการเพื่อปรับทิศทางการลงทุนจากต่างประเทศโดยเปิดเผยแคตตาล็อกที่ได้รับการปรับปรุงใหม่ของอุตสาหกรรมที่ได้รับการสนับสนุนซึ่งนำเงินทุนจากต่างประเทศไปสู่ภาคส่วนที่ก้าวหน้าและซับซ้อนทางเทคโนโลยีผู้กำหนดนโยบายของปักกิ่งมองว่าเป็นแรงขับเคลื่อนการเติบโตในอนาคตแคตตาล็อกฉบับปรับปรุงซึ่งมีผลบังคับใช้ในเดือนกุมภาพันธ์ 2026 ครอบคลุม 1,679 อุตสาหกรรม – 205 มากกว่ารุ่นปัจจุบันซึ่งเป็น</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">890c782a375ca079faabe8f88f40967d8e3d6d1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/7fd27379-07b4-41c9-b084-e6e83a28e904_7efcb3e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ฉันมีอะไรจะให้อีก ': นักออกแบบแสงคริสต์มาสชาวฮ่องกงยังคงอยู่หลังจากผ่านไป 40 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3337695/i-have-more-give-hong-kong-christmas-lighting-designer-still-it-after-40-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในคืนวันธรรมดาเมื่อสัปดาห์ที่แล้วผู้โดยสารบนรถบัสสองชั้นแบบเปิดโล่งกระโดดหาตำแหน่งที่จะถ่ายเซลฟี่ใต้จอแสดงผลแสงแขวนที่ Mody Lane ในจิมซาจุ่ยตะวันออกซึ่งชาวฮ่องกงได้ชมแสงไฟคริสต์มาสอันงดงามของเมืองมานานหลายทศวรรษด้วยดวงดาวที่ส่องสว่าง 175 ดวงกระจายอยู่ทั่ว 25 แถวของไฟห้อยโคมไฟนี้เป็นผลงานของนักออกแบบแสงที่มีประสบการณ์ Terenc</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4db5efa360a8b5238f09b5d8a1409ea29082e86</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/f58b49c8-3658-4d4e-a202-7337284747c2_b3c452f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนให้ความสำคัญกับการวิพากษ์วิจารณ์ 'ทหารใหม่‘ ของญี่ปุ่นส่งสัญญาณถึงความพร้อมในการตอบสนอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337723/china-sharpens-criticism-japans-neo-militarism-signals-readiness-respond?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อของรัฐจีนได้วิพากษ์วิจารณ์สิ่งที่พวกเขามีลักษณะเป็น "ทหารใหม่" ที่เพิ่มขึ้นของญี่ปุ่นเตือนว่ารัฐบาลจีนมีเครื่องมือเชิงนโยบายเพียงพอที่จะตอบสนองหากโตเกียวเป็นอันตรายต่อผลประโยชน์หลักของจีน People's Daily ซึ่งเป็นคำกล่าวของพรรคคอมมิวนิสต์ที่ปกครองจีนกล่าวว่า "ลัทธิทหารใหม่" - การกลับมาอีกครั้งของลัทธิทหารญี่ปุ่นหลังจากการสิ้นสุดของโลกที่สอง w</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">177cc58586798ac2cd5367bb1adb71d1f414a75e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/2f9266ec-2ffd-4219-8f95-4270d8289752_c9069af4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นยังคงได้รับความนิยมจากนักเดินทางชาวฮ่องกงในช่วงคริสต์มาสฮาร์บินได้รับความสนใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3337693/japan-still-popular-hong-kong-travellers-over-christmas-harbin-gaining-appeal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีชาวฮ่องกงเดินทางมากขึ้นในช่วงวันหยุดคริสต์มาสเมื่อเทียบกับปีที่แล้วโดยจุดหมายปลายทางแบบดั้งเดิมในญี่ปุ่นยังคงได้รับความนิยมแม้จะมีความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองและเมืองจีนแผ่นดินใหญ่เช่นฮาร์บินและยูนนานได้รับความสนใจคนวงในอุตสาหกรรมบางคนกล่าวว่าญี่ปุ่นยังคงได้รับความนิยมในหมู่นักเดินทางชาวฮ่องกงแม้ว่าจะมีข่าวแผ่นดินไหวล่าสุดและแถวภูมิศาสตร์การเมืองระหว่างกรุงปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85daee1b1c308545c4955e610eaa13a5ebadfbb0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/48e199f8-3ae8-4700-9294-7b9b5399e8f6_afaa883d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนไดใช้ไก่เป็นเครื่องมือหาคู่หาสามีปฏิเสธคู่ครองที่ไม่พึงประสงค์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3336789/how-china-dai-women-use-chickens-matchmaking-tool-find-husbands-reject-unwanted-suitors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชนกลุ่มน้อยชาติพันธุ์ไดของจีนมีวิธีที่ผิดปกติในการสร้างความสัมพันธ์ที่โรแมนติกผู้หญิงจับคู่โดยการพาไก่ไปตลาดในช่วงปีใหม่ของ Dai ด้วยความหวังที่จะดึงดูดคู่ที่เหมาะสมโดยใช้นกเป็นเครื่องมือในการจับคู่ "ไก่เป็นแม่สื่อ" เป็นคำแปลภาษาจีนของประเพณีการเกี้ยวพาราสีที่ปฏิบัติโดยกลุ่มชาติพันธุ์ Dai ใน Xishuangbanna มณฑลยูนนานทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีน The Dai, wh</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76e3fcb77515269e49a71bc5ebeb1b5252cadc4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/43d4dcea-edfb-45ce-bff0-323c63c41ff0_1065c09b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
