<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อาวุธสงครามควอนตัมของจีน ‘ดาวรุ่ง’ ลาออกจากสหรัฐฯ: 7 ไฮไลท์ของ SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3339974/chinas-quantum-warfare-weapons-rising-star-quits-us-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. กองทัพจีนกล่าวว่ากำลังพัฒนาอาวุธสงครามควอนตัมกว่า 10 ชนิดกองทัพปลดปล่อยประชาชนกล่าวว่ามีการทดลองมากกว่า 10 ควา</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 04:12:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94b9bc7f53e798c5c60653658b9005bb17c920b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/3e7d7922-42c2-407c-9d31-a593bc00ea66_6519b4bd.jpg?itok=ct3PPNij&amp;v=1768523853" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ้นพลังงานของจีนพุ่งขึ้นตามแผนการลงทุนของสเตทกริดที่มีมูลค่าสูงถึง 574 พันล้านเหรียญสหรัฐฯ ($ 574 พันล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3340098/chinese-power-stocks-surge-state-grids-record-us574-billion-investment-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นของผู้ผลิตไฟฟ้าและอุปกรณ์กริดของจีนพุ่งขึ้นหลังจาก State Grid เปิดเผยแผน 4 ล้านล้านหยวน (574 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อยกระดับเครือข่ายพลังงานของประเทศเนื่องจากความต้องการที่เพิ่มขึ้นและการแข่งขันระดับโลกในด้านปัญญาประดิษฐ์ผลักดันการลงทุนในโครงสร้างพื้นฐานด้านพลังงาน Baoding Tianwei Baobian Electric ซึ่งผลิตหม้อแปลงไฟฟ้าเพิ่มขึ้นร้อยละ 4.6 เป็น 14.50 หยวนในเซี่ยงไฮ้และติดตั้งอุปกรณ์ไฟฟ้า</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 04:11:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a565572757c3ad3bea2dea6b89a5f81c7ff7876d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/8aadeac6-0730-476e-864a-dc129ec92b7e_26591c29.jpg?itok=f9Ntntqq&amp;v=1768536414" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทคโนโลยีซูเปอร์คูลลิ่งของจีนบรรจุชิปที่ใช้ในเรดาร์ทางทหารเพิ่มขึ้น 40%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3340053/chinas-supercooling-tech-packs-40-more-punch-chips-used-military-radar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จีนได้ปลดล็อกนวัตกรรมซูเปอร์คูลลิ่งที่ปฏิวัติวงการเทคโนโลยีเซมิคอนดักเตอร์ซึ่งปูทางไปสู่การก้าวกระโดดร้อยละ 40 ในประสิทธิภาพของระบบเรดาร์ที่ใช้แกลเลียมไนไตรด์ซึ่งใช้กันอย่างแพร่หลายในเครื่องบินลักลอบที่ทันสมัยที่สุดของจีนชิปที่ผลิตในจีนรุ่นใหม่สามารถรองรับโหลดกำลังสูงสุดในย่าน X และ Ka – ความถี่ที่สำคัญสำหรับระบบเรดาร์ขั้นสูง satel</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 04:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0a1476cfb3eb1a2c802fd6cbbc063c3934157e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/fae4ad2d-a935-44a3-b6f1-27fe6619ffe4_333bf11f.jpg?itok=4T7xBEfH&amp;v=1768483387" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่น, สหรัฐฯสาบานว่าจะเป็นพันธมิตรด้านการป้องกันที่ ’ไม่สั่นคลอน' แม้ว่าทรัมป์จะหันเหความสนใจจากเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3340096/japan-us-vow-unshaken-defence-alliance-despite-trumps-pivot-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายป้องกันของญี่ปุ่นและสหรัฐอเมริกาในวันพฤหัสบดีเห็นพ้องกันว่าพันธมิตรทวิภาคี "ไม่สั่นคลอน" และให้คำมั่นว่าจะเสริมสร้างขีดความสามารถในการยับยั้งท่ามกลางความกังวลในเอเชียว่าวอชิงตันกำลังเปลี่ยนความสนใจจากภูมิภาคนี้หลังจากการพบปะกับนายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐฯที่เพนตากอนใกล้กรุงวอชิงตันนายชินจิโรโคอิซูมิรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมญี่ปุ่นกล่าวว่าเขารู้สึกอุ่นใจ</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 03:47:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">145bbba881216dfc7587aa2bf1c34bb2a31de59f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/c35dccce-f1d6-40e0-b913-0436d333e5b6_e6436a31.jpg?itok=K05CTXNF&amp;v=1768535256" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อุณหภูมิของฮ่องกงจะลดลงเหลือ 12 องศาในสัปดาห์หน้าเมื่อมรสุมฤดูหนาวมาถึง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3340094/hong-kong-temperatures-fall-12-degrees-next-week-winter-monsoon-arrives?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราคาดว่าอุณหภูมิในฮ่องกงจะลดลงอย่างรวดเร็วเหลือต่ำสุด 12 องศาเซลเซียส (53.6 ฟาเรนไฮต์) ในวันพุธสัปดาห์หน้าในขณะที่อากาศหนาวเย็นเคลื่อนตัวผ่านเมืองในช่วงกลางสัปดาห์ The Hong Kong O</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 03:29:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7037e5d870ef3bc26ccd38735b74ba24639c90f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/e6d1b770-ab19-4b1f-a8a8-3f8c4d95b3a2_78a4e803.jpg?itok=2Q2qhwsh&amp;v=1768534177" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
