<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ชาวฮ่องกง’ สมานฉันท์: อาสาสมัครเก็บชิ้นส่วนให้ผู้ประสบอัคคีภัยชาวไทโป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334570/hongkongers-solidarity-volunteers-pick-pieces-tai-po-fire-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเทียบกับฉากหลังของอาคารที่อยู่อาศัยที่เผาไหม้ทั้งเจ็ดพลาซ่าเปิดโล่งที่อยู่ติดกับศาลวังฟุกได้กลายเป็นศูนย์บรรเทาทุกข์ที่คึกคักซึ่งมีอาสาสมัครหลายร้อยคนคอยช่วยเหลือผู้พลัดถิ่นหลายพันคนในวันที่สามนับตั้งแต่เกิดไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดในฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษเมื่อมีการบริจาคเสบียงจำนวนมากไหลเข้ามาในพื้นที่อย่างต่อเนื่องอาสาสมัครซึ่งส่วนใหญ่ได้รับการระดมผ่านทางสังคม</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:49:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f82e9b92bb0c12fbfe7a5718911aed840e564cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/7f1cb6a8-783f-4665-9ca4-b3f92163500f_101c999e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การรอคอยอย่างวิตกกังวลสำหรับญาติของผู้คนที่ยังคงหายไปในไฟไหม้ฮ่องกงที่ร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334572/anxious-wait-relatives-people-still-missing-deadly-hong-kong-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครอบครัวของผู้อยู่อาศัยยังคงหายไปหลังจากเปลวไฟเผาที่ดินในฮ่องกงเมื่อวันพุธต้องเผชิญกับการรอคอยข่าวของคนที่พวกเขารักเนื่องจากรัฐบาลต้องการเวลามากขึ้นในการระบุศพจำนวนมากรัฐมนตรีว่าการกระทรวงความมั่นคง Chris Tang Ping-keung กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าในบรรดา 89 ศพที่ไม่ปรากฏชื่อจนถึงขณะนี้ได้รับการกู้คืนจากอาคารที่เผาไหม้ของศาล Wang Fuk ใน Tai Po ประมาณ ha</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:48:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8f5256b1e42cd9ccc936338b60010da1229fb4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/85edbafc-53a5-458e-80eb-f08bfd1e3330_c6f8cc70.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘หมดหนทางหายใจไม่ออกมากกว่าควัน ': การเผาไหม้ของผู้รอดชีวิตในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334569/helplessness-more-suffocating-smoke-survivors-hong-kong-fire-ordeal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิลเลียมหลี่อายุ 40 ปีเป็นหนึ่งในผู้รอดชีวิตจากโศกนาฏกรรมไฟไหม้ไทโปของฮ่องกงนรกที่ร้ายแรงที่สุดในรอบหลายทศวรรษตั้งอยู่เจ็ดช่วงตึกในเปลวไฟที่อยู่อาศัยของ Wang Fuk Court โดยอ้างสิทธิ์อย่างน้อย 128 ชีวิตณวันศุกร์หลี่ได้รับการช่วยเหลือจากบ้านหวังชองซึ่งเป็นตึกที่ถูกไฟไหม้เป็นครั้งแรกในเย็นวันพุธนี่คือการแปลบัญชีส่วนบุคคลของเขาซึ่งได้รับการติดตั้งครั้งแรกบน Facebook ของเขา</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:44:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1e1c422309b0e8fdefda7ef7a6354ca6f7494f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/c2133c67-d1a7-4174-9c79-a103f65b6265_0da36417.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความล้มเหลวของสัญญาณเตือนไฟไหม้อาจทำให้การช่วยเหลือล่าช้าทำให้เสียชีวิตผู้เชี่ยวชาญกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334567/failure-fire-alarms-tai-po-could-have-delayed-rescue-cost-lives-says-expert?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความล้มเหลวของสัญญาณเตือนไฟไหม้ในเปลวไฟไทโปที่ร้ายแรงอาจทำให้การตอบสนองและการอพยพของผู้อยู่อาศัยล่าช้าตามที่ผู้เชี่ยวชาญด้านความปลอดภัยจากอัคคีภัยชั้นนำของฮ่องกงกล่าว Anthony Lam Chun-man อดีตผู้อำนวยการแผนกบริการดับเพลิงของเมือง (FSD) กล่าวด้วยว่าความร้อนแรงและเปลวไฟที่รุนแรงทั้งภายในและภายนอกทำให้นักผจญเพลิงแทบจะไม่สามารถเข้าไปต่อสู้กับเปลวไฟได้</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:19:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">329d896361127dac4f10279aa1c04b9d7109cf0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/c97b17be-348a-4299-a7e1-76f844757bab_7ed2ee40.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีม Alibaba Cloud ได้รับรางวัล AI ยอดเยี่ยมสำหรับความก้าวหน้าในประสิทธิภาพของแบบจำลอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3334526/alibaba-cloud-team-wins-top-ai-award-breakthrough-model-efficiency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมวิจัยที่นำโดย Alibaba Cloud เป็นกลุ่มเดียวจากประเทศจีนที่ได้รับรางวัลสูงสุดใน NeurIPS หรือการประชุมเกี่ยวกับระบบประมวลผลข้อมูลประสาทซึ่งเรียกเก็บเงินเป็นงานประจำปีที่มีชื่อเสียงที่สุดของอุตสาหกรรมปัญญาประดิษฐ์การวิจัยอาจนำไปสู่การปรับปรุงประสิทธิภาพของแบบจำลองภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) อย่างมากซึ่งช่วยลดทั้งการฝึกอบรมและ</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c320c012d95fac87b41292514baa17c60652698</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/b2509a12-ca7b-436c-8ba5-4db472b627e8_a938f00a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
