<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในขณะที่สหรัฐฯถอยกลับความคิดริเริ่มใหม่ของ Xi สามารถกำหนดระเบียบโลกในอนาคตได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325746/us-retreats-can-xi-jinpings-new-initiative-shape-future-world-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่วอชิงตันยังคงถอยห่างจากบทบาทผู้นำแบบดั้งเดิมในคำสั่งระหว่างประเทศหลังสงครามโดยเฉพาะอย่างยิ่งภายใต้หลักคำสอน "อเมริกาก่อน" ปักกิ่งได้ก้าวเข้ามาพร้อมกับการตอบสนองที่คำนวณได้ต่อสุญญากาศที่กว้างขึ้นในการกำกับดูแลทั่วโลกเปิดเผยสิ่งที่ผู้สังเกตการณ์เรียกว่า "แผนแม่บท" สำหรับการปฏิรูป Global Governance Initiative (GGI) ที่เพิ่งเปิดตัวในจีนซึ่งเปิดตัวในเดือนนี้เพื่อรำลึกถึง</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41f8228cceb30ddc35440cced6164280879a2453</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/dfb08864-a71b-458c-9d52-6eab451be07d_0aa3958c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนทิ้งสมอการค้าล่าสุดในละตินอเมริกาด้วยบริการใหม่ไปยังเปรูเมกะพอร์ต</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3325728/china-launches-first-direct-break-bulk-shipping-route-perus-chancay-port?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดตัวบริการจัดส่งสินค้าโดยตรงไปยังท่าเรือ Chancay ของเปรูเป็นครั้งแรกในขณะที่เพิ่มการค้าการลงทุนและอิทธิพลในละตินอเมริกาเรือที่ดำเนินการโดย Cosco Shipping Specialised Carriers ออกเดินทางจากซูโจวทางตะวันออกของมณฑลเจียงซูเมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดยใช้การเดินทางครั้งแรกไปยังเกตเวย์เชิงยุทธศาสตร์โดยคาดว่าจะใช้เวลาเดินทางทั้งหมดประมาณ 32 วันตามรายงานของ MED ท้องถิ่น</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b521633bf88fda265c8652decaea8dc725eb95c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/4e46c32a-0290-4aad-9349-2511089ca055_2e2656a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘อนาคตจะเป็นอย่างไร?’ น้ำท่วมทำลายตะกร้าขนมปังของอินเดียในปัญจาบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3325773/floods-devastate-indias-breadbasket-punjab?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทุ่งนาเต็มไปหมดแต่ข้าวเปลือกเป็นสีน้ำตาลและเหี่ยวแห้งและอากาศที่หนาพร้อมกับกลิ่นเหม็นของพืชผลและปศุสัตว์ที่เน่าเปื่อย - ผลพวงของมรสุมฝนที่เกิดขึ้นเป็นประวัติการณ์ซึ่งทำลายล้างตะกร้าขนมปังของอินเดียในปัญจาบมักจะถูกขนานนามว่าเป็นแกรนารีของประเทศความเสียหายเป็นประวัติการณ์: น้ำท่วมได้กลืนกินพื้นที่เพาะปลูกเกือบขนาดของลอนดอนและนิวยอร์กซิตี้รวมกันรัฐมนตรีว่าการกระทรวงเกษตรของอินเดีย sa</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 14:43:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3389f64ecebff24d914d7ce01a4743cdd8580550</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/a36356db-8652-49ae-94b0-624e4a7a5efa_592eabb9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทนายความกล่าวว่าไม่มีสิทธิพิเศษสำหรับทักษิณในคุกของประเทศไทย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3325772/thailands-thaksin-detained-under-normal-conditions-no-special-privileges-lawyer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทักษิณชินวัตรถูกคุมขังภายใต้เงื่อนไขเดียวกับผู้ต้องขังคนอื่นๆและไม่ได้รับสิทธิพิเศษใดๆในช่วงสัปดาห์แรกที่เขากลับเข้าคุกทนายความของเขาได้กล่าวท่ามกลางการคาดเดาว่าอดีตนายกรัฐมนตรีของไทยอาจขอให้รับโทษนอกคุกหรือไม่ทนายความ Winyat Chartmontree เมื่อวันจันทร์กล่าวว่าครอบครัวของทักษิณไม่ได้ขอการปฏิบัติเป็นพิเศษและ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 14:35:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c7d6a763fbb8c80f7b627a0f5b3420c8c102492</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/7eb333e9-028f-4a4c-88ac-ff88e2290a1f_413a3442.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ประกอบการ HKIS เพื่อแสวงหาการเจรจาการตั้งถิ่นฐานนอกศาลกับคริสตจักรของสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับการฟ้องร้อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3325771/hkis-operator-seek-out-court-settlement-talks-us-church-over-lawsuit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการโรงเรียนนานาชาติชั้นนำในฮ่องกงได้เปิดเผยว่ามีแผนที่จะเจรจากับผู้ร่วมก่อตั้งสถาบันในสหรัฐอเมริกาในเร็วๆนี้เพื่อหาข้อยุตินอกศาลเพื่อตอบสนองต่อการฟ้องร้องเกี่ยวกับข้อกล่าวหาที่ละเมิดข้อตกลงการดำเนินงานโดยการให้บริการเฉพาะคนรวยเท่านั้นผู้บริหารระดับสูงของโรงเรียนนานาชาติฮ่องกง (HKIS) บอกโพสต์เกี่ยวกับแผนในวันอังคารหลังจากพูดคุยกับ t เพิ่มเติม</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 14:18:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbca5f24f8f60b75c33c6703de56218bd55c0b66</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/6974f6af-daee-4eba-a2b5-e0bacb278632_a5c6a476.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
