<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>HKMA เปิดตัวแผนที่ถนน 20 จุดเพื่อปรับปรุงระบบนิเวศการเงินการค้าของฮ่องกงให้ทันสมัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3340302/hkma-unveils-20-point-road-map-modernise-hong-kongs-trade-finance-ecosystem?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์การการเงินฮ่องกง (HKMA) ได้เปิดตัวแผนที่ถนนเพื่อแนะนำ 20 มาตรการภายใต้ความคิดริเริ่มห้าปีโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อปรับปรุงภูมิทัศน์การเงินการค้าของเมืองให้ทันสมัยและเสริมสร้างความเชื่อมโยงกับเส้นทางการค้าของจีนแผ่นดินใหญ่และอาเซียน Project CargoX ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของกลยุทธ์ Fintech 2030 ของ HKMA จะใช้บล็อกเชนและข้อมูลเพื่อช่วยให้ผู้ส่งออกสามารถรักษาสินเชื่อของธนาคารได้ง่ายขึ้นและเสริมความแข็งแกร่งให้กับ H</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf439ffc921ec675956d74708d6b8ae2623e196c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/050a913c-a248-49f3-925b-bce55a6b8d1f_9cc70925.jpg?itok=VjkcitY6&amp;v=1768718219" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกษตรกรรุ่นใหม่ของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ขุดเพื่ออนาคตใน ‘การเรียกร้องให้กลับสู่แผ่นดิน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3340192/southeast-asias-young-farmers-dig-future-call-return-land?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วันปกติสำหรับ Aizat Halim เริ่มต้นที่เวลา 05.00 น. ในขณะที่เขาออกเดินทางไปยังฟาร์มผลไม้ของเขาใน Janda Baik ห่างจากบ้านของเขาประมาณ 50 กม. (30 ไมล์) ในเมืองหลวงของมาเลเซียกรุงกัวลาลัมเปอร์ – ระยะทางที่สะท้อนให้เห็นถึงช่องว่างระหว่างชีวิตปัจจุบันและชีวิตในอดีตของเขาหนุ่มวัย 31 ปีกล่าวว่าการทำฟาร์มเป็นทางเลือกแรกในอาชีพของเขาเสมอแม้ว่าจะจบการศึกษาด้านการตลาดจากวิทยาลัยในสหรัฐอเมริกาและสหราชอาณาจักรในปี 20</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6abbafaa3a139d0843bd98c18137ac08a31156fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/75db04ef-4a9f-49fe-98dd-f2c46b4f7781_3f94713b.jpg?itok=pw99n86-&amp;v=1768562673" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายอายุ 12 ปี ‘ต่อสู้เพื่อชีวิต’ หลังการโจมตีของฉลามอ่าวซิดนีย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3340356/boy-12-fighting-life-after-sydney-harbour-shark-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายวัย 12 ปีกำลังต่อสู้เพื่อชีวิตในโรงพยาบาลหลังจากถูกฉลามขนาดใหญ่ในอ่าวซิดนีย์ตำรวจออสเตรเลียกล่าวเมื่อวันจันทร์นักล่าสัตว์ทะเลโจมตีเมื่อบ่ายวันอาทิตย์ในขณะที่เด็กชายและเพื่อนๆของเขากำลังกระโดดลงไปในน้ำนอกหาดฉลามของท่าเรือ “มันเป็นฉากที่น่ากลัวในช่วงเวลาที่ตำรวจเข้าร่วมเราเชื่อว่ามันเป็นอะไรบางอย่างเช่นฉลามกระทิงที่โจมตี</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 23:43:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2c4aa0fb5e5e6f7f55cd0c57e8c4197d0232899</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/d3bad89e-1a2a-4208-8e40-3addb9b96298_12294525.jpg?itok=pHL1NpD4&amp;v=1768779648" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงขยายการลาดตระเวนโดรนไปยังยอดเขาชองเชาเกาะลัมมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3340331/hong-kong-police-expand-drone-patrols-peak-cheung-chau-lamma-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะขยายการลาดตระเวนด้วยโดรนไปยังทุกภูมิภาคของตำรวจที่สำคัญตั้งแต่วันศุกร์รวมถึง The Peak, Cheung Chau และ Lamma Island เพื่อป้องกันอาชญากรรมการควบคุมฝูงชนและการตรวจสอบการจราจรผู้บังคับบัญชา Tango Ko Chung-ying ของประเด็นสำคัญของกองกำลังและฝ่ายค้นหากล่าวว่าขั้นตอนที่สองของการลาดตระเวนซึ่งจะเข้าร่วมปฏิบัติการที่มีอยู่ใน Heung Yuen Wai และ Kowloon West มีวัตถุประสงค์เพื่อทดสอบเพิ่มเติม</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 23:31:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0127304529c4dc482444453828f672d946f6c1d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/d7449c80-fee2-4138-8ed9-000df7a6048a_7fd16e6a.jpg?itok=AkDGWGXO&amp;v=1768734432" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวสิงคโปร์ส่วนใหญ่ไม่สนใจอนาคตของคนรุ่นต่อไป: แบบสำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340345/most-singaporeans-not-upbeat-future-next-generation-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพียงไม่ถึงหนึ่งในสามของผู้อยู่อาศัยในสิงคโปร์ในการสำรวจล่าสุดโดยบริษัทสื่อสารระดับโลก Edelman เชื่อว่าคนรุ่นต่อไปจะดีกว่าคนรุ่นปัจจุบันซึ่งลดลง 11 จุดจากผลการวิจัยในปีที่แล้วตัวเลข Edelman Trust Barometer 2026 แสดงให้เห็นว่าสิงคโปร์เป็นหนึ่งในสี่ประเทศในเอเชียอื่นๆที่ลงทะเบียนลดลงสองหลักโดยมี 31 PE ของรัฐในเมือง</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 23:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cec6c06e8d0dac302e8c40e644afba50249703fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/3a67f9e9-110b-41bc-a405-49c55b2ab74f_22812052.jpg?itok=4VIbdnBN&amp;v=1768748980" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
