<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การระเบิดในซีเรียฆ่า 8 คนที่มัสยิดซึ่งมุ่งเป้าไปที่ชนกลุ่มน้อย Alawite ใน Homs</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3337843/blast-syria-kills-8-mosque-targeting-alawite-minority-homs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาสื่อของรัฐกล่าวว่าเหตุระเบิดได้เกิดขึ้นกับผู้นมัสการที่มัสยิดในพื้นที่ส่วนใหญ่ของ Alawite ในเมือง Homs ของซีเรียเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยแปดรายในการโจมตีชุมชนชนกลุ่มน้อยครั้งล่าสุดการระเบิดครั้งนี้เป็นครั้งที่สองในสถานที่สักการะบูชานับตั้งแต่ทางการอิสลามเข้ามาดูแลประเทศเมื่อปีที่แล้วหลังจากการระเบิดฆ่าตัวตายในโบสถ์ดามัสกัสทำให้มีผู้เสียชีวิต 25 คนในเดือนมิถุนายนสำนักข่าวของรัฐ SANA REPOR</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f68a6df3dd613dd3d66b04f5b5ece3aa8acb0f41</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/dd19fae3-b629-4b21-81bc-0f6b2e01da3d_09909f87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CATL ยักษ์ใหญ่แบตเตอรี่ EV ของจีนและ Guoxin Micro ตั้งบริษัทชิปยานยนต์แห่งใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3337844/chinese-ev-battery-giant-catl-and-guoxin-micro-set-new-automotive-chip-firm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทคโนโลยี Amperex ร่วมสมัย (CATL) ผู้ผลิตแบตเตอรี่รถยนต์ไฟฟ้ารายใหญ่ที่สุดในโลกได้ร่วมมือกับผู้พัฒนาเซมิคอนดักเตอร์ Unigroup Guoxin Microelectronics เพื่อจัดตั้งบริษัทชิปยานยนต์แห่งใหม่ในกรุงปักกิ่งบริษัทในเครือ Guoxin Micro Tongxin Micro และบริษัทในเครือ 5 แห่งได้ตกลงที่จะจัดตั้ง Tongxin Micro Technology ด้วยทุนจดทะเบียน 300 ล้านบาท</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b50caf840a61d0a21d1f9057413174a11a9c57e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/4639214b-d570-47ea-b17a-7181d62341c0_6b8441a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกำลังเตรียมเรือบรรทุกสินค้าอย่างเงียบๆเพื่อแปลงร่างเป็นเรือทหารในกรณีที่เกิดสงครามหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337842/china-quietly-preparing-cargo-ships-transform-military-vessels-case-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพของเรือบรรทุกสินค้าในเซี่ยงไฮ้ที่บรรทุกเครื่องยิงแนวตั้งแบบตู้คอนเทนเนอร์เซ็นเซอร์และระบบป้องกันตนเองได้แพร่กระจายไปทั่วโลกออนไลน์และได้รับแจ้งให้มีการอภิปรายเพื่อแสดงให้เห็นถึงความสามารถของจีนในการแปลงเรือบรรทุกสินค้าพลเรือนเพื่อวัตถุประสงค์ทางทหารภาพที่หมุนเวียนแสดงระบบปล่อยแนวตั้งเรดาร์แบบเฟสแบบหมุนเรดาร์แบบ over-thehorizon ระบบอาวุธระยะประชิดและเครื่องยิงล่อ m</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f6f65803caf11724140561b12c511d1441ad99d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/00158d3c-427c-4b82-aec3-64935ca6948d_3ef3f659.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การหลอกลวงผู้เชี่ยวชาญในสหรัฐอเมริกา; การพิสูจน์ว่าไอน์สไตน์ผิด: 10 ความก้าวหน้าทางวิทยาศาสตร์ของจีนในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337318/deceiving-us-experts-proving-einstein-wrong-10-china-science-breakthroughs-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราววิทยาศาสตร์จีนที่ยิ่งใหญ่ที่สุดแห่งปีของ SCMP หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนเปิดตัวเครื่องตัดสายเคเบิลใต้ทะเลลึกที่ทรงพลังซึ่งสามารถรีเซ็ตคำสั่งซื้อของโลกได้อุปกรณ์ตัดสายเคเบิลขนาดกะทัดรัดใต้ทะเลลึกที่สามารถตัดการสื่อสารใต้น้ำหรือสายไฟฟ้าที่มีป้อมปราการมากที่สุดในโลกได้รับการเปิดเผยโดยจีน – และมันก็</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c64e6467fe0fce853e873ecad1745448bff9a76</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/0519003d-824f-4105-9dd8-b30419b8e274_488241e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติของไต้หวันลงมติให้เริ่มกระบวนการฟ้องร้องวิลเลียมลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337841/taiwans-lawmakers-vote-start-impeachment-process-against-william-lai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภานิติบัญญัติของไต้หวันได้ผ่านการเคลื่อนไหวเมื่อวันศุกร์เพื่อเริ่มดำเนินการฟ้องร้องผู้นำเกาะ William Lai Ching-te ฝ่ายนิติบัญญัติหยวนลงคะแนนเสียง 60 ถึง 51 เพื่อสนับสนุนการเคลื่อนไหวที่โต้แย้งว่าผู้นำบ่อนทำลายระเบียบรัฐธรรมนูญและประชาธิปไตยของเกาะที่ปกครองตนเองผู้ออกกฎหมายคาดว่าจะลงคะแนนเสียงในการฟ้องร้องในวันที่ 19 พฤษภาคมตามขั้นตอนของสภานิติบัญญัติการฟ้องร้อง</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:31:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16eb6572f65aba7a846bd5e8476afdbd61ef34a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/9d779756-10ea-4a64-a9f5-256c3c3c6332_2177711b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
