<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สถานีอวกาศของจีนกลายเป็นพรมแดนภาพยนตร์ได้อย่างไร – และแรงบันดาลใจของ Liu Cixin</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325386/3-body-stardom-how-chinas-space-station-became-film-set-and-inspired-author-liu-cixin?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สารคดีจีนเรื่องใหม่กำลังทำให้สาธารณชนได้เห็นสิ่งมีชีวิตในอวกาศที่มีความคมชัดสูงเป็นพิเศษและรวบรวมจินตนาการของแฟนๆรวมถึงนักเขียนนวนิยายวิทยาศาสตร์ที่ได้รับรางวัล Liu Cixin Shenzhou 13 เป็นโปรดักชั่นแรกที่ถ่ายทำในอวกาศในรูปแบบที่เรียกว่า 8K และถ่ายทำโดยทีมงานบนสถานีอวกาศของจีนวางจำหน่ายทั่วประเทศเมื่อวันที่ 5 กันยายนโดยมีหลิวรางวัล Hugo Award-winnin</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55fb1b654586f3198a548d2e0c0e7cbcbf3fad1d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/4a01dbdf-526f-485a-9622-83e2cedafc2f_30c171cf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พี่น้องจีนถูกฆ่าในการโจมตีของตัวต่อ – เด็กชายมี 300 ครั้งเด็กหญิงทนได้ 700 ครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3325063/china-siblings-killed-wasps-boy-has-300-stings-girl-has-700-beekeeper-faces-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พี่น้องหนุ่มสาวสองคนในภาคตะวันตกเฉียงใต้ของจีนเสียชีวิตอย่างน่าเศร้าหลังจากถูกตัวต่อต่อยหลายร้อยครั้งนำไปสู่การกักขังชาวนาที่เลี้ยงผึ้งด้วยข้อหาฆ่าคนตายโดยประมาทเหตุการณ์ที่น่าตกใจนี้เกิดขึ้นเมื่อวันที่ 28 มิถุนายนในหมู่บ้านแห่งหนึ่งในเขตมูดิงมณฑลยูนนานซึ่งเด็กชายวัยเจ็ดขวบและน้องสาววัยสองขวบของเขาถูกโจมตีโดยฝูงตัวต่อตามที่รายงานโดย</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3778c716f18d0578b95f6d6123563d399eeedc31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/948f3234-562d-400c-801e-997fb37f1e91_fd898f53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีทางอากาศในเมียนมาฆ่าน้องๆอย่างน้อย 19 คนในขณะที่พวกเขานอนหลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3325438/myanmar-air-strike-kills-least-19-youngsters-wounds-22-while-they-sleep?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มติดอาวุธชนกลุ่มน้อยชาวเมียนมากล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าการโจมตีทางอากาศในรัฐยะไข่ตะวันตกทำให้นักเรียนอย่างน้อย 19 คนเสียชีวิตกองทัพอาระกัน (AA) ต่อสู้อย่างดุเดือดกับกองทัพปกครองของเมียนมาเพื่อควบคุมยะไข่ซึ่งยึดครองดินแดนในปีที่ผ่านมาความขัดแย้งในยะไข่เป็นองค์ประกอบหนึ่งของความโกลาหลที่กลืนกินเมียนมาร์</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 09:48:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37b27893fddf9f2709d363b99ead133adacc9ba0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/470d5e0e-a5e5-46c8-ad3b-aedfce686271_5c8350fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงม่ายของชาร์ลีเคิร์กสัญญาว่าจะทำงานต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325435/charlie-kirks-widow-vows-continue-his-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภรรยาม่ายของนักเคลื่อนไหวฝ่ายขวาชื่อดังชาร์ลีเคิร์กได้ให้คำมั่นว่าจะทำงานให้กับสามีของเธอหลังจากที่ทางการสหรัฐประกาศว่านักฆ่าที่ถูกกล่าวหาของเขาถูกจับตัวไปในที่สุดเจ้าหน้าที่สืบสวนดูเหมือนจะมีความคืบหน้าอย่างช้าๆในการตามล่าหาใครก็ตามที่ยิงพันธมิตรคนสนิทของโดนัลด์ทรัมป์จนกระทั่งพวกเขาได้เผยแพร่ภาพจากกล้องวงจรปิดของชายหนุ่มคนหนึ่ง “เราได้ตัวเขาแล้ว” สเปนเซอร์ค็อกซ์ผู้ว่าการรัฐยูทาห์กล่าว</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 09:20:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b539ba6a833507615cd11540618b8048289f127</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/bf93ad71-24b0-4f04-a3ac-287a9d8f48f1_f4511b94.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงตั้งเป้ารับมือกับสภาพอากาศที่ไม่สงบในสัปดาห์หน้าขณะที่หย่อมความกดอากาศต่ำเพิ่มขึ้น 3 พื้นที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3325432/hong-kong-set-rain-squally-thunderstorms-next-week-3-low-pressure-areas-develop?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าสภาพอากาศของฮ่องกงจะแปรปรวนในสัปดาห์หน้าเนื่องจากหย่อมความกดอากาศต่ำ 3 แห่งกำลังพัฒนาใกล้ทะเลจีนใต้ทำให้มีฝนตกและพายุฝนฟ้าคะนองเข้ามาในเมืองหอดูดาวฮ่องกงกล่าวในวันเสาร์ว่าพื้นที่ความกดอากาศต่ำอย่างน้อยสองแห่งอาจกลายเป็นพายุไต้ฝุ่นมันเสริมว่าร่องความกดอากาศต่ำในวงกว้างอาจทำให้เกิดสภาพอากาศที่ไม่มั่นคงในภาคกลางและภาคเหนือของภาคใต้</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 08:23:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f0c7673d60491f81291e646a3d5e0bef5e8d28d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/21cd46a8-1df0-4e79-b4eb-c6e31c521371_9bb4901f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
