<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แวนซ์เตือนการตัด ‘ลึก’ ล่วงหน้าสำหรับแรงงานของรัฐบาลกลางเมื่อการปิดระบบเข้าสู่วันที่ 12</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328733/vance-warns-deeper-cuts-ahead-federal-workers-government-shutdown-enters-12th-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองประธานาธิบดี J.D. Vance ของสหรัฐเมื่อวันอาทิตย์กล่าวว่าจะมีการตัดกำลังคนของรัฐบาลกลางให้ลึกขึ้นยิ่งการปิดตัวของรัฐบาลดำเนินไปนานเท่าไหร่ก็ยิ่งเพิ่มความไม่แน่นอนที่ต้องเผชิญกับคนนับแสนที่ขนหัวลุกอยู่แล้วโดยไม่ได้รับค่าจ้างท่ามกลางภาวะชะงักงันที่ดื้อรั้นในสภาคองเกรสแวนซ์เตือนว่าเมื่อการปิดระบบของรัฐบาลกลางเข้าสู่วันที่ 12 การตัดใหม่จะ “เจ็บปวด” แม้ในขณะที่เขากล่าวว่าทรัมป์ ADM</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 23:02:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f9eed4c7892d827b395e0a2a74ae54be10ff61b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/215dd188-8fad-4001-acce-e5979ece63e3_9c4e58e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กูรูคณิตศาสตร์ Shing-Tung Yau เกี่ยวกับสิ่งที่จีนต้องการสำหรับความเป็นผู้นำระดับโลกในด้านวิทยาศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3328659/maths-guru-shing-tung-yau-what-china-needs-global-leadership-science?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Shing-Tung Yau หนึ่งในนักคณิตศาสตร์ที่มีอิทธิพลมากที่สุดในโลกเป็นประธานของวิทยาลัย Qiuzhen ของมหาวิทยาลัย Tsinghua ซึ่งติดตามนักศึกษาหนุ่มสาวที่มีความสามารถได้อย่างรวดเร็วผ่านโปรแกรมการออกแบบของเขาเองเกิดในมณฑลกวางตุ้งตอนใต้และได้รับการศึกษาในฮ่องกงและสหรัฐอเมริกาชายวัย 76 ปีแบ่งปันแนวคิดเกี่ยวกับวิทยาศาสตร์และการศึกษาซึ่งเป็นกุญแจสำคัญในแผนห้าปีที่ 15 ของจีน (2026 -2030) ซึ่งฉัน</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 22:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">306c5f31142c0d48c906337de20557a58287f5d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/e3bd9746-4a44-42fe-80a0-54a1ca6ea435_866a54af.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ออกเดินทางไปตะวันออกกลางเพื่อทำข้อตกลงหยุดยิงกาซ่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328732/trump-says-war-over-gaza-he-sets-middle-east-mark-ceasefire-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกามุ่งหน้าไปยังอิสราเอลและอียิปต์ในวันอาทิตย์โดยกล่าวว่า "สงครามสิ้นสุดลงแล้ว" ในกาซาแอร์ฟอร์ซวันออกเดินทางจากฐานทัพร่วมแอนดรูว์สใกล้กรุงวอชิงตันท่ามกลางสายฝนที่โปรยปรายเอเจนซ์ฟรองซ์ - เพรสผู้สื่อข่าวกล่าวรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศมาร์โครูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมพีทเฮกเสทและหัวหน้าซีไอเอจอห์นแรทคลิฟฟ์ก็อยู่บนเครื่องบินเช่นกันทำเนียบขาวกล่าว “นี่จะเป็น</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 21:49:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e349cdf4eb3d06c106fff033c6214a847ab10c33</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/16e19413-39bd-4cae-ba04-11678b8f862f_79cae12d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดอินเดียจึงป้องกันความเสี่ยงจากการเดิมพันในเสน่ห์ที่น่ารังเกียจของจีนอื่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3328544/why-india-hedging-its-bets-another-china-charm-offensive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปีที่รวดเร็วและเกรี้ยวกราดของสงครามที่ทำลายล้างและการทูตที่มีเดิมพันสูงการประชุมครั้งประวัติศาสตร์ระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนและนายกรัฐมนตรีนเรนทรโมทีของอินเดียโดดเด่นในฐานะผู้ที่มีศักยภาพในการสั่งซื้อทั่วโลกใหม่ในการเยือนจีนครั้งแรกในรอบเจ็ดปีโมทีเห็นด้วยกับสีว่าสองมหาอำนาจของเอเชียควรเป็น "คู่ค้า" มากกว่า "คู่แข่ง" ในสนามของเซี่ยงไฮ้คูเปอร์</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96f7fc0e507987a9c4d9e9cf4de8138cd741592a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/1a30354c-3bb6-4d57-84eb-4bd31c85445c_6ba778b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Sarkozy อดีตผู้นำฝรั่งเศสที่จะรับโทษจำคุกแม้จะมีการอุทธรณ์ในคดีการระดมทุนของลิเบีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328731/french-ex-president-sarkozy-will-serve-prison-time-despite-appeal-libya-funding-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จะมีการกำหนดวันจำคุก Nicolas Sarkozy ในวันจันทร์หลังจากอดีตประธานาธิบดีฝรั่งเศสถูกตัดสินจำคุกห้าปีในข้อหาสมคบคิดทางอาญาในโครงการจัดหาเงินทุนเพื่อการรณรงค์ที่ชนะการประกวดในปี 2007 ด้วยเงินทุนจากลิเบีย Sarkozy อายุ 70 ปีบอกว่าเขาบริสุทธิ์เขาประณามคำตัดสินว่าเป็น "เรื่องอื้อฉาว" และยื่นอุทธรณ์เขาเป็นอดีตประธานาธิบดีคนแรกของฝรั่งเศสสมัยใหม่ที่ถูกตัดสินให้เป็นจริง</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 20:38:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67c050b1cc5d5c5153b7ab917854e1779c9b840f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/ebd6170c-d995-49f8-b7e4-e585076caea4_49e02dc2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
