<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เมื่อ sextortion พุ่งสูงขึ้นในญี่ปุ่น NGO จะเตือนไม่ให้ส่งเนื้อหาที่ชัดเจน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3339050/sextortion-surges-japan-ngo-warns-against-sending-explicit-content?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นกำลังเผชิญกับการเพิ่มขึ้นอย่างมากในการลักพาตัวชายหนุ่มโดยมีกลุ่มสนับสนุนที่เตือนผู้ที่อาจตกเป็นเหยื่อเกี่ยวกับลักษณะที่ไม่สามารถย้อนกลับได้ของรอยเท้าดิจิทัลและกระตุ้นให้พวกเขาหลีกเลี่ยงการแบ่งปันเนื้อหาที่ชัดเจนอย่างสมบูรณ์เพื่อต่อสู้กับภัยพิบัติการขู่กรรโชกทางเพศหรือการขู่กรรโชกทางเพศเกี่ยวข้องกับการเกลี้ยกล่อมให้ผู้เสียหายส่งรูปถ่ายหรือวิดีโอที่ใกล้ชิดทางออนไลน์แล้วขู่ว่าจะเปิดเผยต่อสาธารณะหาก</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:15:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1458e5ebe1eb3c57d9e6f41f77b0451f22f9ec14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/a46f41af-1d42-4f15-8d9d-72e93acdbad3_490dcd23.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนเรียกร้องให้โซล ‘อดทน‘ ต่อการเจรจานิวเคลียร์ของเกาหลีเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3339046/chinese-president-xi-jinping-urges-seoul-be-patient-over-north-korean-nuclear-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนได้เรียกร้องให้ "อดทน" ต่อโครงการนิวเคลียร์ของเกาหลีเหนือประธานาธิบดีลีแจมยองของเกาหลีใต้กล่าวเมื่อวันพุธเมื่อพูดถึงการไปเยือนเซี่ยงไฮ้หลี่กล่าวว่าเขาได้ขอให้สีทำหน้าที่เป็น "คนกลางเพื่อสันติภาพ" ในคาบสมุทรเกาหลีรวมถึงประเด็นนิวเคลียร์ด้วยเขากล่าวว่าทุกช่องทางระหว่างภาคเหนือและภาคใต้ถูกปิดกั้นและมี "ความไว้วางใจเป็นศูนย์" ระหว่าง</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:01:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">628085516d79a95ea4985b48b3341f253d39f50a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/d4d02b78-0523-47c8-8408-a924b2df484a_a0351573.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การผ่าตัดด้วย AI: หุ่นยนต์จีนดำเนินการที่ซับซ้อนกับสุกรโดยไม่มีการแทรกแซงของมนุษย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china-future-tech/ai/article/3339042/ai-surgery-chinese-robot-conducts-complex-operation-pig-without-human-intervention?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ่นยนต์ที่พัฒนาโดยบริษัทจีนประสบความสำเร็จในการผ่าตัดทางเดินน้ำดีในสุกรขนาด 30 กิโลกรัมโดยใช้แบบจำลอง AI เพื่อดำเนินการตามขั้นตอนด้วยตนเองการทดลองซึ่งเกิดขึ้นเมื่อวันที่ 24 ธันวาคมดำเนินการโดย Shanghai MicroPort MedBot โดยใช้หุ่นยนต์ Toumai ที่ขับเคลื่อนโดยรูปแบบการผ่าตัดหลายรูปแบบของ Neuron ที่เป็นกรรมสิทธิ์บริษัทกล่าวในโพสต์เมื่อวันพุธขั้นตอนการผ่าตัดหลัก</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0adda0524680163850923bc9042ca6d7333a9223</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/b66074d2-a0a2-4e1e-b0a8-36ee1d92f433_261789a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงกำจัดระเบิดมืออังกฤษสมัยสงครามโลกครั้งที่ 2 ที่พบในสวนสาธารณะอย่างปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339045/hong-kong-police-safely-dispose-wwii-british-grenade-found-park?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเช้าวันพุธที่ผ่านมามีการค้นพบระเบิดมือของอังกฤษในสงครามโลกครั้งที่ 2 ที่อเบอร์ดีนคันทรีพาร์คฮ่องกงตามการเปิดเผยของตำรวจระเบิดรุ่น 36M ขนาดความยาวประมาณสี่นิ้วและเส้นผ่าศูนย์กลาง 2.5 นิ้วถูกพบโดยเจ้าหน้าที่จากกรมเกษตรประมงและการอนุรักษ์ขณะที่พวกเขากำลังเติมหลุมตามเส้นทางเดินโฆษกตำรวจหญิงกล่าวว่าเจ้าหน้าที่จากอาวุธระเบิด</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:59:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d64728277bfb7e08aab2770efcbcaa8b2b28caf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/5a090c14-b886-4693-bad0-3701e1646ac1_1ce856b7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาเธร์โมฮัมหมัด: ทำไมการผ่าตัดจึง ‘ไม่ฉลาด’ สำหรับสะโพกหักอายุ 100 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339038/mahathir-mohamad-why-surgery-not-wise-100-year-olds-fractured-hip?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพทย์ได้ให้คำแนะนำในการผ่าตัดสะโพกหักของมหาเธร์โมฮัมหมัดเนื่องจากอายุของเขาตามที่ลูกชายของเขา Mukhriz Mahathir กล่าวอดีตนายกรัฐมนตรีมาเลเซียวัย 100 ปีเข้ารับการรักษาที่สถาบันโรคหัวใจแห่งชาติ (IJN) ในเวลา 9.30 น. ของวันอังคารหลังจากล้มลงในระหว่างการออกกำลังกายตอนเช้าตามปกติ Mukhriz ชี้แจงในวิดีโอที่โพสต์เมื่อวันพุธว่าในขณะที่กระดูกสะโพกหัก "เนื่องจาก</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:48:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b1dc1063cb1115e2c97e7a1a08ed8b56a4937ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/272f46f0-a87b-40b1-a4ab-93a5d151db12_97a4e9d5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
