<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความเดือดดาลของซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาเพิ่มความหายนะให้กับมาร์กอสประธานาธิบดีฟิลิปปินส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3326477/super-typhoon-ragasas-fury-adds-philippine-president-marcos-flood-woes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่พายุที่รุนแรงที่สุดในปีนี้กำลังพัดถล่มฟิลิปปินส์ทุกคนต่างจับตาดูประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr ซึ่งรัฐบาลกำลังเผชิญกับการตรวจสอบอย่างเข้มงวดของสาธารณชนเกี่ยวกับการจัดการความเสี่ยงจากภัยพิบัติเมื่อเกิดโครงการควบคุมน้ำท่วมที่เชื่อมโยงกับการทุจริตซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซา (Super Typhoon Ragasa) หรือที่รู้จักกันในท้องถิ่นว่านันโด (Nando) ได้ตกลงสู่พื้นดินในวันจันทร์เพียงหนึ่งวันหลังจากที่ประเทศได้เห็นการประท้วงในเมืองต่างๆที่มีผู้เสียชีวิตหลายพันคน</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 04:05:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd5c53c69e6f8843d207eb197373108f462a35b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/8f89112a-983a-45d2-b07f-58cb1dbd0c4e_093e97eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกระตุ้นให้สร้างระบบความรู้ด้านความสัมพันธ์ระหว่างประเทศของตนเองปฏิเสธตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326435/china-urged-create-unique-foreign-relations-knowledge-system-reject-western-concepts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ปรึกษาของรัฐบาลได้กระตุ้นให้จีนพัฒนาระบบความรู้ด้านความสัมพันธ์ระหว่างประเทศของตนเองโดยมีรากฐานมาจากประวัติศาสตร์ประเพณีทางวัฒนธรรมและความเป็นจริงทางการเมืองที่เป็นเอกลักษณ์ระบบนี้แตกต่างจากกรอบแนวคิดตะวันตกซึ่งจะอธิบายนโยบายต่างประเทศของจีนและบทบาททั่วโลกต่อโลกได้อย่างมีประสิทธิภาพมากขึ้นตามที่เจิ้งหยงเนียนคณบดีของโรงเรียนนโยบายสาธารณะที่มหาวิทยาลัยจีนแห่งฮอน</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e32467cad6c8b46c1df89b84d181c49a5864f9e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/35cd37d6-8ec7-4fa4-95b2-9d330949f0d8_aa2029ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อไต้ฝุ่นโฮปพัดถล่มฮ่องกงในปี 1979 มีผู้เสียชีวิต 12 คน – SCMP archive</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326473/when-typhoon-hope-battered-hong-kong-1979-killing-12-and-injuring-260-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาเข้าใกล้ฮ่องกงเราจะดูความครอบคลุมของ SCMP เกี่ยวกับพายุที่เลวร้ายที่สุดในเมืองคลิกที่นี่เพื่ออ่านเพิ่มเติมการถูพื้นครั้งยิ่งใหญ่กำลังดำเนินการโดย Staff Reporters บทความนี้ตีพิมพ์ครั้งแรกเมื่อวันที่ 3 สิงหาคม 1979 ภัยคุกคามจากดินถล่มและน้ำท่วมอย่างกว้างขวางแขวนอยู่เหนือฮ่องกงในวันนี้ขณะที่มันเลียบาดแผลจากไต้ฝุ่นโฮปนักพยากรณ์อากาศคาดการณ์ไว้อย่างหนัก</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 03:50:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f0791b6cfe63f53e775da40c3c9949b6ef83f0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/40a499ba-8fa6-445d-a343-b1fbe60ace9e_653bca1c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงที่มีความพร้อมระดับสูงสำหรับ Super Typhoon Ragasa: John Lee</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326471/we-shall-brave-storm-john-lee-says-hong-kong-high-level-readiness-ragasa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้ออกไปเตรียมความพร้อม "ด้วยอัตราความปลอดภัยที่กว้างขึ้น" สำหรับ Super Typhoon Ragasa ผู้นำของเมืองได้กล่าวว่าเนื่องจากนักพยากรณ์อากาศมีกำหนดที่จะออกสัญญาณเตือน No 8 ในบ่ายวันอังคารหอดูดาวฮ่องกงกล่าวว่าจะออกสัญญาณพายุไต้ฝุ่นหมายเลข 8 ในเวลา 14.20 น. เนื่องจาก Ragasa อยู่ใกล้เมืองมากขึ้นซึ่งคาดว่าจะนำลมพายุเฮอริเคนที่มีความเร็วสูงถึง</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 03:38:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">901000e0c25a409d97da563319b1b77b6ab0063d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/f1f81221-9b6f-4370-ae23-291fc07575c6_4f91fd5b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nvidia และ OpenAI เห็นด้วยกับข้อตกลงขนาดใหญ่ 1 แสนล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อเพิ่มศูนย์ข้อมูล AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3326469/nvidia-and-openai-agree-us100-billion-deal-boost-artificial-intelligence-data-centres?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nvidia ได้บรรลุข้อตกลงในการลงทุนมากถึง 1 แสนล้านดอลลาร์สหรัฐใน OpenAI เพื่อสนับสนุนศูนย์ข้อมูลใหม่และโครงสร้างพื้นฐานปัญญาประดิษฐ์อื่นๆซึ่งเป็นข้อตกลงบล็อกบัสเตอร์ที่เน้นย้ำถึงความต้องการที่เพิ่มขึ้นสำหรับเครื่องมือ AI เช่น ChatGPT และพลังการคำนวณที่จำเป็นในการดำเนินการบริษัทต่างๆได้ประกาศข้อตกลงเมื่อวันจันทร์โดยกล่าวว่าพวกเขาได้ลงนามในหนังสือแสดงเจตจำนงสำหรับข้อตกลงเชิงกลยุทธ์ในปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 03:24:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1933e0b2a101c4abb5ac3ffbedc14f71155a7a3a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/cd260474-4b80-4190-98db-3eebac537f35_b189a856.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
