<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงโตเต็มที่ในฐานะศูนย์รวมไวน์ได้ไหม? เจ้าของไร่องุ่นฝรั่งเศสเรียกร้องให้มีการมุ่งเน้นใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3337911/can-hong-kong-mature-wine-hub-french-vineyard-owner-calls-new-focus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงสามารถยกระดับจุดยืนในฐานะศูนย์กลางการค้าไวน์โดยการปรับปรุงบริการโลจิสติกส์และการจัดเก็บตามที่ผู้ผลิตไวน์ชาวฝรั่งเศสรุ่นที่เจ็ดดูแลที่ดินเบอร์กันดีอายุ 200 ปี Erwan Faiveley เจ้าของฉลากไวน์ Domaine Faiveley และ Billaud-Simon ยังกล่าวชื่นชมการตัดสินใจของรัฐบาลฮ่องกงในการจัดเก็บภาษีไวน์ในปี 2008 ในระหว่างการเดินทางค้นหาความจริงครั้งแรกของเขาไปยัง</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7bb7c48614c34b1c785c17bc251cd3f4f8656789</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/7ce79931-9d40-4aa6-800d-85d98c084757_a2fd6c9a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดเหยื่อชาวจีนจากหน่วย 731 และสงครามชีวภาพสมัยสงครามโลกครั้งที่สองของญี่ปุ่นจึงยังคงรอความยุติธรรมอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337900/why-chinese-victims-unit-731-and-japans-wwii-bio-warfare-are-still-waiting-justice?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันที่ 6 สิงหาคมปีที่แล้วผู้รอดชีวิตจากระเบิดปรมาณูจัดพิธีลอยโคมที่ระลึกประจำปีที่สวนอนุสรณ์สันติภาพฮิโรชิมาในญี่ปุ่นสองเดือนต่อมา Nihon Hidankyo กลุ่มของพวกเขาได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพเป็นเวลาหลายทศวรรษในการรณรงค์ต่อต้านอาวุธนิวเคลียร์สิบห้าปีก่อนหน้านี้ในหมู่บ้านฉงซานในมณฑลเจ้อเจียงทางตะวันออกของจีนหวังจินตี้สูดลมหายใจเฮือกสุดท้ายหวังเสียชีวิต</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81a6701f17fbe8203ca4b1ef4720245433d5f8ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/20ae111f-72f8-4b3a-86cb-f3b733aab141_8be81649.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zelensky มองไปที่การรักษาความปลอดภัยข้อตกลงสันติภาพของยูเครนที่ทรัมป์พบกันในขณะที่การโจมตีของรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3337921/zelensky-looks-secure-ukraine-peace-deal-trump-meet-russian-offensive-mounts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky จะนั่งลงในวันอาทิตย์กับ Donald Trump และพยายามที่จะรักษาตราประทับการอนุมัติของประธานาธิบดีสหรัฐสำหรับข้อเสนอใหม่เพื่อยุติความขัดแย้งเกือบสี่ปีกับรัสเซียแผน 20 จุดซึ่งเกิดขึ้นจากการเจรจาสหรัฐยูเครนที่รุนแรงหลายสัปดาห์ขาดการอนุมัติจากมอสโกและการเผชิญหน้าในฟลอริดาเกิดขึ้นเมื่อมีขีปนาวุธและโดรนขนาดใหญ่ของรัสเซีย</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 03:58:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67d2d16332e640637829d3e18487edd2fa0824f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/174c9136-3af9-4e64-b5a6-584dd1da155e_5b55d459.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่โรงพยาบาลฮ่องกงชุมนุมเพื่อปฏิบัติการซานตาคลอสด้วยจิตวิญญาณที่กระตือรือร้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3337920/hong-kong-hospital-staff-rally-operation-santa-claus-active-spirit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพทย์พยาบาลและนักศึกษาที่ HKSH Medical Group ในฮ่องกงกำหนดกิจวัตรประจำวันทางคลินิกของพวกเขาเพื่อเข้าร่วมกิจกรรมทางกายและการระดมทุนเป็นเวลาหนึ่งวันซึ่งเป็นแรงบันดาลใจให้ทุกคน "โยนความเมตตาและจับสุขภาพ" กิจกรรมที่นำโดยพนักงานในวันที่ 19 ธันวาคมได้ก่อตัวเป็นส่วนหนึ่งของ HKSH OSC Month ซึ่งเป็นแคมเปญระดมทุนเป็นเวลาหนึ่งเดือนที่มีส่วนร่วมใน Operation Santa Claus (OSC) ซึ่งเป็นสาเหตุที่กลุ่มบริษัทได้สนับสนุนข้อเสียครั้งที่ 17</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 03:54:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1198f8e6b9d928926d526a8f3d86c151ca80777</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/f776f404-846d-48c7-8ffe-26675a3cffd4_39a32d83.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สินทรัพย์ใน Greater Bay Area พร้อมที่จะนำไปสู่การพุ่งขึ้นในตลาด C-REIT ที่กำลังขยายตัวของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3337867/greater-bay-area-assets-poised-lead-surge-chinas-expanding-c-reit-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยคลื่นลูกแรกของทรัสต์เพื่อการลงทุนในอสังหาริมทรัพย์จีนเชิงพาณิชย์ (REITs) ที่จะเปิดตัวในอีกสองปีข้างหน้าสินทรัพย์ใน Greater Bay Area มีแนวโน้มที่จะเป็นที่ต้องการอย่างมากตามข้อมูลจาก Deloitte China “สินทรัพย์ GBA มีแนวโน้มที่จะได้รับการสมัครสมาชิกมากเกินไป” ไรอันวูรองหุ้นส่วนผู้จัดการสำหรับบริการองค์กรของจีนในฮ่องกงกับ Deloitte China กล่าวเขากำลังพูดที่ APREA GBA C เมื่อเร็วๆนี้</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 03:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51a5b8798a05469236b4ac22fe3181fc0e548da9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/ceb4890a-3056-4ce1-a753-8e9b433ccb3e_7c1aca70.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
