<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภาพส่วนหัวเรือแสดงให้เห็นความคืบหน้าของเรือบรรทุกเครื่องบินลำที่ 4 ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3328939/images-hull-sections-suggest-progress-chinas-fourth-aircraft-carrier?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดูเหมือนว่าจีนจะมีความคืบหน้าเกี่ยวกับเรือบรรทุกเครื่องบินลำที่สี่ที่อู่ต่อเรือในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของประเทศตามภาพถ่ายดาวเทียมซึ่งเป็นอีกส่วนสำคัญของการขับเคลื่อนที่ทันสมัยของกองทัพเรือภาพถ่ายดาวเทียมเชิงพาณิชย์ที่โพสต์ลงในโซเชียลมีเดียของจีนแสดงส่วนหัวเรือใหม่ที่อู่ต่อเรือในต้าเหลียนเหลียวหนิงซึ่งเชื่อกันว่ามีการสร้างเรือรบหรือที่เรียกว่า Type 004 สำนักตัวเรือ</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 10:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da89f6f72dc3007b408c9d4298e0c24b083cd18f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/7e505eef-64b6-42a5-b717-27f6f25e060b_76f94779.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โจรจีนขโมยเงิน 53,000 ดอลลาร์สหรัฐจากคู่แต่งงานใหม่หลังจากเรียนรู้เกี่ยวกับคู่ออนไลน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3328589/wig-donning-china-thief-steals-us53000-newlyweds-after-learning-about-pair-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวจีนคนหนึ่งถูกจับในข้อหาขโมยเงินของขวัญแต่งงาน 380,000 หยวน (53,000 ดอลลาร์สหรัฐ) จากครัวเรือนหลังจากงานแต่งงานของพวกเขาไม่นานซึ่งเขาค้นพบผ่านโพสต์บนโซเชียลมีเดียเกี่ยวกับการเฉลิมฉลองของพวกเขาชายคนนั้นระบุด้วยนามสกุลเผิงถูกจับกุมเมื่อวันที่ 2 ตุลาคมที่บ้านของเขาในมณฑลเจียงซีทางตะวันออกของจีนเผิงมุ่งเป้าไปที่เหยื่อหรือเรียกอีกชื่อหนึ่งว่าเผิงหลังจากดูวิดีโอของเรา</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8bd6a85adc24a84c1929f65669d515a6d11a74c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/ba7e672c-da0b-4262-ae52-a42aa94c843f_2f91f176.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายอายุ 14 ปีถูกจับในโรงเรียนแทงเสียชีวิตที่มาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328970/malaysia-arrests-boy-14-fatal-stabbing-female-schoolmate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจในมาเลเซียได้จับกุมเด็กชายอายุ 14 ปีที่เกี่ยวข้องกับการแทงนักเรียนหญิงอายุ 16 ปีเสียชีวิตที่โรงเรียนในสลังงอร์เมื่อวันอังคาร “ผู้ต้องสงสัยถูกกล่าวหาว่าแทงนักเรียนหญิงนอกห้องเรียนและเธอเสียชีวิตในที่เกิดเหตุ” สารวัตรตำรวจ Mohd Khalid Ismail กล่าวโดย The Star เขาเสริมว่าตำรวจยังไม่ได้สร้างแรงจูงใจที่อยู่เบื้องหลัง</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:52:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb67d7f86a211aa2b402d4762388aee4c9565427</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/a0f8bb88-9d21-4f70-8117-9f70f61499cb_4966bd13.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การระบาดของการหลอกลวงของกัมพูชาจะทำให้ชาวเกาหลีใต้หลีกเลี่ยงประเทศหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328968/will-cambodias-scam-epidemic-cause-south-koreans-shun-country?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าการเสียชีวิตของนักศึกษาชาวเกาหลีใต้ในกัมพูชาซึ่งนำไปสู่การที่กรุงโซลเรียกเอกอัครราชทูตกัมพูชาออกมาให้การท่องเที่ยวและชื่อเสียงของพนมเปญในสายตาของประชาชนเกาหลีแต่ความสัมพันธ์ระหว่างทั้งสองฝ่ายอาจไม่ได้รับผลกระทบอย่างมากเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมารัฐมนตรีต่างประเทศโชฮยอนได้เรียกเอกอัครราชทูตกัมพูชาประจำกรุงโซลเพื่อประท้วงการเสียชีวิตของนักศึกษาซึ่งเชื่อมโยงกับ</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:43:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4df7eeccd9a2522892189fedcc02ae6f8a045687</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/72f1274d-0cfb-4255-9196-609400c617f7_350d806c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โซลกำลังสร้างบังเกอร์นิวเคลียร์สาธารณะแห่งแรกเมื่อภัยคุกคามของเกาหลีเหนือเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3328962/seoul-build-its-first-public-nuclear-fallout-shelter-north-koreas-threats-grow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนการสร้างบังเกอร์นิวเคลียร์พลเมืองแห่งแรกของเกาหลีใต้ในเมืองหลวงของประเทศได้เลิกคิ้วเนื่องจากนักวิจารณ์ตั้งคำถามทั้งในทางปฏิบัติและศักยภาพในการสร้างความวิตกกังวลต่อสาธารณชนท่ามกลางภัยคุกคามที่เพิ่มขึ้นจากภาคเหนือที่มีอาวุธนิวเคลียร์แผนของรัฐบาลกรุงโซลสะท้อนให้เห็นถึงความไม่สบายใจที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับคลังอาวุธนิวเคลียร์ที่ก้าวหน้าของเปียงยางและความไม่มั่นคงทั่วโลกในวงกว้างนักวิเคราะห์กล่าว C</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:39:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9360555c601a5606e39150be07f8e0e26a908555</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/9fb34b8d-f88c-4dc1-a2c5-c05891ff3c10_189a3f45.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
