<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีเนทันยาฮูของอิสราเอลสั่งการนัดหยุดงาน ‘ที่ทรงพลัง’ ในกาซาทันที</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3330687/israeli-pm-netanyahu-orders-immediate-powerful-strikes-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลกล่าวเมื่อวันอังคารว่าเขาได้สั่งให้กองทัพดำเนินการ "การโจมตีที่ทรงพลัง" ในกาซาทันทีซึ่งเป็นการทดสอบใหม่สำหรับการหยุดยิงที่รุนแรงของสหรัฐฯคำสั่งจากเนทันยาฮูตามความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นขณะที่อิสราเอลรายงานว่าฮามาสยิงกองกำลังของตนในกาซาตอนใต้และหลังจากที่ฮามาสส่งคืนซากศพที่อิสราเอลกล่าวว่าเป็นของตัวประกันที่ฟื้นตัวก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 16:28:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93d24aaba736e30e9187ddd8371460bc72eb533f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/e8250202-7818-403e-8115-ebf7c1498ad8_bd6eb6b1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินเคนยาตกทำให้นักบินเสียชีวิตนักท่องเที่ยว 10 คนจากฮังการีเยอรมนี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3330679/8-hungarian-2-german-tourists-die-kenyan-plane-crash-en-route-game-reserve?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกิดอุบัติเหตุเครื่องบินตกทำให้มีผู้เสียชีวิต 11 คนซึ่งส่วนใหญ่เป็นนักท่องเที่ยวชาวต่างชาติในเขตชายฝั่งทะเลของเคนยาของเมืองควอลเมื่อต้นวันอังคารขณะที่กำลังเดินทางไปยังเขตอนุรักษ์แห่งชาติมาไซมาราสายการบินมอมบาซาแอร์ซาฟารีกล่าวในแถลงการณ์ว่ามีผู้โดยสารชาวฮังการี 8 คนและชาวเยอรมัน 2 คนอยู่บนเครื่องและนักบินเคนยาก็เสียชีวิตเช่นกันเครื่องบินตกในพื้นที่ที่เป็นเนินเขาและเป็นป่าห่างจาก Diani ประมาณ 40 กม. (25 ไมล์)</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 15:39:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65249db588d99d3a4a518fad827c3af4de411d2e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/ea62d2c3-3f4c-469e-8f9a-9f864ba770bf_4eb8aa4e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอนดรูว์ชิวนักกิจกรรมชาวฮ่องกงเป็นนักโทษคดีความมั่นคงแห่งชาติคนแรกที่ได้รับการปลดปล่อยแต่เนิ่นๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330678/hong-kong-activist-andrew-chiu-first-national-security-convict-be-freed-early?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอนดรูว์ชิวคายินหนึ่งในพยานโจทก์ที่ถูกจำคุกในคดีล้มล้างสถานที่สำคัญที่เกี่ยวข้องกับนักเคลื่อนไหวชาวฮ่องกง 47 คนได้กลายเป็นผู้กระทำความผิดด้านความมั่นคงแห่งชาติคนแรกที่ได้รับการปล่อยตัวก่อนกำหนดโพสต์ได้เรียนรู้แหล่งข่าวยังยืนยันด้วยว่า Chiu ซึ่งมีกำหนดสิ้นสุดโทษจำคุกเจ็ดปีในช่วงต้นปี 2028 ได้ออกจากคุกในวันอังคารหลังจากได้รับการปล่อยตัวสำหรับพฤติกรรมที่ดีการปล่อยตัวของเขาสองครั้งใช่</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 15:34:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1891e2ab7d297f3eb657916e360f0e2d528aa53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/f44eb130-0ee6-4d80-8460-890249306d97_4ee0e943.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวจีนที่เฝ้าดูสหรัฐเคลื่อนไหวตามนโยบายเหตุการณ์มากกว่าอุดมการณ์ที่ฝังแน่น: กระดาษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330617/chinese-watching-washington-moved-more-policy-events-entrenched-ideology-paper?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การศึกษาทางวิชาการใหม่ที่ติดตามความคิดเห็นของประชาชนจีนก่อนและหลังการเลือกตั้งประธานาธิบดีสหรัฐในปี 2020 และ 2024 แสดงให้เห็นว่าการรับรู้ของสหรัฐอเมริกาเกี่ยวข้องกับการเปลี่ยนแปลงทางการเมืองและสัญญาณนโยบายมากกว่าอุดมการณ์ต่อต้านอเมริกันที่ฝังแน่นและการสำรวจ – ดำเนินการหลังจากที่โดนัลด์ทรัมป์ชนะการเลือกตั้งในเดือนพฤศจิกายน 2024 แต่ก่อนที่เขาจะกลับไปที่ทำเนียบขาวเป็นครั้งที่สอง</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 15:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25d354b770d0eec2a961eb137b107125e43260b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/a5cf5f9e-7b00-483c-a2ce-4695f902d7e4_07acf294.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือ ‘ผู้ก่อการร้ายยาเสพติด’ 3 ลำโจมตีใน 1 วันสังหาร 14 คนในสงครามยาเสพติดสหรัฐฯที่ทวีความรุนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330675/us-strikes-3-narco-terrorist-boats-kill-14-1-day-eastern-pacific-hegseth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมประกาศว่ากองทัพสหรัฐได้ทำการโจมตีสามครั้งในวันจันทร์ในน่านน้ำแปซิฟิกตะวันออกต่อเรือที่ต้องสงสัยว่าบรรทุกยาเสพติดทำให้มีผู้เสียชีวิต 14 คนและเหลือผู้รอดชีวิต 1 คนการประกาศบนโซเชียลมีเดียในวันอังคารถือเป็นการเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องในจังหวะการนัดหยุดงานซึ่งเริ่มขึ้นในช่วงต้นเดือนกันยายนเว้นระยะห่างกันหลายสัปดาห์นี่เป็นครั้งแรกที่มิว</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 14:55:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55b98879a54437da14c2136fa385996070aaf2e8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/1715b937-16fb-47e6-9ee4-753bd9e5fe07_e313bd39.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
