<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ธุรกิจในเซ็นทรัลของฮ่องกงมีค่าใช้จ่ายหลังจากเกิดไฟไหม้ที่ Chinachem Tower</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3329563/businesses-hong-kongs-central-count-costs-after-chinachem-tower-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธุรกิจขนาดเล็กรอบๆไชนาเคมทาวเวอร์ในฮ่องกงเซ็นทรัลได้รับผลกระทบหลังจากที่อาคารถูกเผาด้วยเปลวไฟโดยร้านค้าบางแห่งยังคงปิดทำการในเช้าวันอาทิตย์ขณะที่การตรวจสอบสาเหตุของไฟไหม้เข้าสู่วันที่สองผู้ประกอบการร้านค้าบางรายอธิบายว่าไฟไหม้เป็นของหายากในย่านธุรกิจใจกลางเมืองและเป็นแหล่งที่มาของความกังวลเปลวไฟในวันเสาร์ใช้เวลามากกว่า 4 ชั่วโมง</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:18:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef5a3b5773ec6662808e0fd0edd9069dcb90c4f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/2553754f-ebaa-43cc-b91e-01c1456f4cba_b4d6e7d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนอินเดียและบราซิลตั้งเป้าขับเคลื่อนวาระการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศโลกที่ Cop30</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3329473/china-india-and-brazil-set-steer-global-climate-change-agenda-cop30?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ตะวันตกกำลังเผชิญกับความมุ่งมั่นในการต่อสู้กับการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศนักวิเคราะห์คาดว่าเศรษฐกิจเกิดใหม่ที่นำโดยจีนอินเดียและบราซิลจะคว้าความคิดริเริ่มในการประชุมสุดยอดสภาพภูมิอากาศแห่งสหประชาชาติในเดือนหน้าการประชุม Cop30 ระหว่างวันที่ 10 -21 พฤศจิกายนในเมืองเบเลมของบราซิลเนื่องจากสหรัฐอเมริกาภายใต้โดนัลด์ทรัมป์ยังคงถูกปลดออกจากความท้าทายด้านสภาพภูมิอากาศตามคำสั่งต่อเนื่องของเขา</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f1158652782a99010c1caf0e769591f59a0d556</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/352de9f9-57db-47ec-a7c8-5bafd6e71cbe_2991fbd0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวญี่ปุ่นจ่าย 4,000 $ สำหรับการออกเดทกับไอดอลค้นพบว่าบอดี้การ์ดคือสามีของเธอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3329251/japanese-man-pays-us4000-date-idol-discovers-bodyguard-her-husband?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในญี่ปุ่นจ่ายเงิน 600,000 เยน (4,000 ดอลลาร์สหรัฐ) สำหรับเดทในฝันกับไอดอลที่เขาชื่นชอบเพียงเพื่อค้นพบว่าบอดี้การ์ดที่เธอลากจูงมาคือสามีของเธอ Touka Toozuki ไอดอลใต้ดินจากจังหวัด Tochigi ทางตอนเหนือของโตเกียวเป็นที่รู้จักในเรื่องกรอบรูปเล็กๆและลุคหวานๆของเธอไอดอลใต้ดินแสดงในสถานที่เล็กๆในท้องถิ่นและจัดการตัวเองโดยไม่มีเอเจนซี่ที่มีความสามารถขนาดใหญ่ซึ่งแตกต่างจากป๊อปสตาร์กระแสหลัก</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">142fc4189b6f3c8ddac7d883eb859d468bac869f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/bda8de3f-86ba-4ded-954c-1d838b96651e_2662cace.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนผลักดันเนินทรายที่รุกรานและชนะใน Ningxia ที่แห้งแล้งได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329077/how-china-pushing-back-invading-sand-dunes-and-winning-arid-ningxia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>“ลมพัดตลอดทั้งปีไม่สามารถพบนกในท้องฟ้าหรือใบไม้ได้” คำกล่าวนี้เคยพบบ่อยในเขตปกครองตนเองหนิงเซี่ยหุยที่แห้งแล้งทางตะวันตกเฉียงเหนือของจีนซึ่งรวบรวมความทุกข์ทรมานที่เกิดขึ้นกับชุมชนโดยทะเลทรายในช่วง 40 ปีที่ผ่านมาเขตอนุรักษ์ธรรมชาติแห่งชาติ Baijitan ได้ทำหน้าที่เป็นป้อมปราการแนวหน้าในการต่อต้านทะเลทราย Mu Us สำหรับเมืองหลวงของ Ningxia Yinchuan และ ne</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afc56c293392ab92ca0f176a1b43824a2b9ed162</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/8e5a51e4-ae1d-4780-9bd1-2231bc7a5d15_1edd65a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงเพื่อขยายความครอบคลุมของกล้องวงจรปิดและเชื่อมโยงกับแผนกต่างๆมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329562/hong-kong-police-expand-cctv-coverage-and-link-more-departments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงจะขยายความครอบคลุมของกล้องวงจรปิดไปยังที่อยู่อาศัยสาธารณะอุโมงค์ข้ามท่าเรือและสถานที่จัดการแข่งขันกีฬาแห่งชาติรวมถึงสวนกีฬาไคตั๊กภายในสิ้นปีนี้หลังจากภาพช่วยเจ้าหน้าที่จับกุมผู้ต้องสงสัยได้มากกว่า 840 คนแรงกล่าวในวันอาทิตย์ว่ากำลังสำรวจแพลตฟอร์มการติดตั้งที่หลากหลายขึ้นและยังคงรวมวงจรปิดอย่างต่อเนื่อง</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 07:59:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08d1dffef22db307eb50c9f9e12508febb2a6932</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/eef5c6ad-1bcf-4ee3-b110-a47f3cef1af6_7f76469b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
