<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศาลฝรั่งเศสปล่อยซาร์โกซีอดีตประธานาธิบดีออกจากคุกรอการอุทธรณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332241/french-ex-president-sarkozy-released-prison-pending-appeal-after-libya-funding-conviction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลปารีสอนุญาตให้อดีตประธานาธิบดีฝรั่งเศส Nicolas Sarkozy ได้รับการปล่อยตัวก่อนกำหนดจากคุกในวันจันทร์โดยรอการอุทธรณ์เพียงไม่กี่สัปดาห์หลังจากที่เขาเริ่มมีคำพิพากษาจำคุกห้าปีในข้อหาสมคบคิดเพื่อระดมทุนจากลิเบียอดีตประธานพรรคอนุรักษ์นิยมอายุ 70 ปีถูกจำคุกเมื่อวันที่ 21 ตุลาคมหลังจากศาลตัดสินว่าเขามีความผิดในเดือนกันยายนในข้อหาสมคบคิดทางอาญาเกี่ยวกับความพยายามโดยผู้ช่วยอย่างใกล้ชิดในการจัดหาเงินทุนสำหรับ</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:15:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6df458ef78cb2013ff9b1d6959340cbf3a87f58b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/7cf2ee7f-37e3-47ed-bcc4-8fa73e583aa4_8cbb87f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันระหว่างสหรัฐฯและจีนกับ ‘หลายสิบปี’ ที่ผ่านมาโครงการเงินอุดหนุน: SCMP DAILY HIGHLIGHTS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3332213/us-china-rivalry-last-decades-silkpunk-creator-ken-liu-ai-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. การแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีนจะปรับตัวและแพร่กระจายไปยังพื้นที่อื่นๆ: ความสัมพันธ์ระหว่างปาสคาลลามี่กับ “บัมบี้” ระหว่างสหรัฐฯกับจีนจะคงอยู่เป็นเวลาหลายทศวรรษเมื่อการแข่งขันเปลี่ยนจากการค้าไปสู่การใช้อาวุธของภาคส่วนยุทธศาสตร์และห่วงโซ่อุปทานตามที่อดีตหัวหน้าของ World Trade O กล่าว</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f67413e068726fa07670dfd0a456402bc7c7a439</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/d7890caa-8cdd-4c1f-991e-092f3c2ecf70_d41dc272.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกระชับการควบคุมสารตั้งต้นเฟนทานิลที่มุ่งหน้าไปยังสหรัฐอเมริกาแคนาดาและเม็กซิโก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332240/china-tightens-controls-fentanyl-precursors-bound-us-canada-and-mexico?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ควบคุมสารตั้งต้นเฟนทานิลที่กำหนดไว้สำหรับประเทศในอเมริกาเหนืออย่างเข้มงวดหลังจากการประชุมสุดยอดครั้งล่าสุดในเกาหลีใต้ระหว่างประธานาธิบดีสหรัฐฯและจีนกระทรวงพาณิชย์ประกาศเมื่อวันจันทร์ว่าจีนจะทำการปรับเปลี่ยนแคตตาล็อกของสารเคมีตั้งต้นที่เกี่ยวข้องกับยาเสพติดและต้องมีใบอนุญาตสำหรับการส่งออกสารเคมีบางอย่างไปยังสหรัฐอเมริกาแคนาดาและ</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:08:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">034cfa144ebf79d378f8146c1ed5a6088c633638</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/7abcd308-f1cc-4950-b85c-e60069eafe7c_caa795d5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภูเขาปกป้องฟิลิปปินส์จากพายุไต้ฝุ่นทำไมมันไม่ปกป้องพวกเขา?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3332239/mountains-protect-philippines-typhoons-why-isnt-it-protecting-them?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อไต้ฝุ่นฟุงกวงคำรามเข้าหาลูซอนในช่วงสุดสัปดาห์นี้การคาดการณ์ทำให้เกิดความทรงจำที่น่ากลัวเกี่ยวกับไห่เยี่ยนซึ่งเป็นพายุซูเปอร์สตอร์มในปี 2013 ที่คร่าชีวิตผู้คนมากกว่า 6,000 คนในฟิลิปปินส์ในเมโทรมะนิลาผู้อยู่อาศัยพร้อมรับมือกับภัยพิบัติแต่พอรุ่งสางในวันจันทร์เมืองหลวงก็ตื่นขึ้นมาพบกับสายฝนที่โปรยปรายและความสงบอย่างไม่น่าเชื่ออีกครั้งที่ภูเขาเซียร์รามาเดรของลูซอนซึ่งเป็นโล่ตามธรรมชาติของเกาะได้ดูดซับ</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:06:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ab3c4ab1e278ed5c5bc6bb5f8985554685da0ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/2c9ac31f-0b38-4843-bf08-e4deaf57096d_195943cd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวประมงสหรัฐพลาดเรือในการขายกุ้งก้ามกรามของจีนท่ามกลางสงครามการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332203/us-lobster-fishers-missing-boat-vital-china-sales-amid-trade-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนเป็นตลาดส่งออกที่สำคัญสำหรับอุตสาหกรรมกุ้งก้ามกรามของสหรัฐอเมริกามานานแล้วประเทศนี้เป็นผู้บริโภคและผู้นำเข้ากุ้งก้ามกรามรายใหญ่ที่สุดในโลกซึ่งกินตลอดทั้งปีและมักจะได้รับของขวัญในช่วงวันหยุดจากครอบครัวชาวจีนแต่ตอนนี้ชาวประมงอเมริกันกำลังพลาดการขายของจีนท่ามกลางสงครามการค้าและพวกเขาอาจดิ้นรนเพื่อหวนคืนตำแหน่งเดิมของพวกเขาเมื่อจีนหันไปหา SUP มากขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea36664b76dd64a22b890c4ef99a87f4398883b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/89adef5f-9f7d-4516-b687-0d428e017d61_16dd748b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
