<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักรเล็งไปที่นักเทรด Scalping ด้วยการห้ามขายตั๋วต่อเพื่อทำกำไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333458/uk-takes-aim-scalpers-ban-resale-tickets-profit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหราชอาณาจักรกล่าวเมื่อวันพุธว่าจะห้ามการขายตั๋วเข้าชมคอนเสิร์ตกีฬาและกิจกรรมสดอื่นๆเพื่อผลกำไรขัดขวางการขายตั๋วและแพลตฟอร์มที่ได้รับประโยชน์จากกิจกรรมของพวกเขา Lisa Nandy รมว .วัฒนธรรมกล่าวว่า touts กำลังฉีกแฟนๆโดยใช้บอทเพื่อซื้อตั๋วชุดสำหรับการแสดงที่ต้องการและขายต่อในราคาที่สูงเสียดฟ้า “ข้อเสนอใหม่ของเราจะปิดตัวลงเพื่อ</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 19:02:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">238fcd734292c082534b4c83485988c41e44ff3b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/c1422107-7426-43a4-9d7c-ad2f6b073905_4fb847a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮาร์วาร์ดเปิดให้ซักถามแลร์รี่ซัมเมอร์อีกครั้งหลังจากเปิดตัวอีเมล Epstein</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333457/harvard-reopens-probe-larry-summers-after-release-epstein-emails?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยฮาร์วาร์ดได้เปิดการสอบสวนความเชื่อมโยงระหว่างอดีตประธานาธิบดีแลร์รี่ซัมเมอร์และเจฟฟรีย์เอปสไตน์โฆษกมหาวิทยาลัยกล่าวเมื่อวันพุธและสำนักงานของซัมเมอร์กล่าวว่าเขาจะลาออกจากคณะกรรมการ OpenAI ผู้สร้าง ChatGPT มหาวิทยาลัยไม่ได้กล่าวถึงซัมเมอร์ตามชื่อแต่การตัดสินใจที่จะเริ่มต้นการซักถามต่อไปนี้การเปิดตัวของอีเมลที่แสดงให้เห็นว่าซัมเมอร์สำหรับ</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 17:44:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec4d3fbc72781eafa2e24688df0341097521177d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/bf163cc0-5a47-4242-a8ff-6ae2fcf7d48c_9fd18ab3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคเดโมแครตชั้นนำเรียกร้องให้ซักถามบริษัทจีน 4 แห่งที่อาจจัดหา Nexperia</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3333456/top-democrat-demands-us-probe-4-chinese-firms-potentially-supplying-nexperia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคเดโมแครตอาวุโสของสหรัฐกำลังเรียกร้องให้กระทรวงพาณิชย์ตรวจสอบบริษัทเซมิคอนดักเตอร์จีนสี่แห่งที่อาจเชื่อมโยงกับ Nexperia ผู้ผลิตชิปชาวดัตช์ซึ่งเตือนว่าพวกเขาอาจคุกคามความปลอดภัยและความน่าเชื่อถือของส่วนประกอบที่ใช้ในรถยนต์ทั่วสหรัฐและพันธมิตรคำขอถือเป็นการบิดเบือนล่าสุดในความวุ่นวายรอบๆบริษัทที่จีนเป็นเจ้าของซึ่งกลายเป็นจุดวาบไฟในข้อพิพาทที่กว้างขึ้น</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:27:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5f13d38562eea7e7785c17b74573e9b86cd8727</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/7a81b3e8-ca2d-4f1f-9178-eef2d88db8d8_00262a5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือข้ามฟากของเกาหลีใต้วิ่งกระจัดกระจายจุดประกายความทรงจำเกี่ยวกับภัยพิบัติเรือข้ามฟาก Sewol</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3333452/south-korean-ferry-runs-aground-sewol-ferry-disaster-memories-resurface?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนทั้งหมด 267 คนบนเรือข้ามฟากโดยสารของเกาหลีใต้ที่วิ่งวนรอบปลายตะวันตกเฉียงใต้ของคาบสมุทรเกาหลีในวันพุธได้รับการช่วยเหลือในเหตุการณ์ที่ฟื้นความทรงจำเกี่ยวกับภัยพิบัติเรือข้ามฟากครั้งใหญ่ในปี 2014 ซึ่งมีผู้เสียชีวิต 300 คนผู้โดยสารและลูกเรือถูกนำตัวออกจากเรือเดินสมุทรกองกำลังรักษาชายฝั่งกล่าวในแถลงการณ์และ 27 คนได้รับบาดเจ็บเล็กน้อยส่วนใหญ่จะถูกส่งไปยัง</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57c6ace01b20137aa691c9061e1b25d661098330</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/84781b50-635c-4398-969a-eb71804290a6_79103d3b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีสิงคโปร์หวังว่าจีนญี่ปุ่นจะ ‘หาวิธีแก้ปัญหา’ แถวช่องแคบไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333451/singapore-pm-hopes-china-japan-find-ways-resolve-taiwan-strait-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีลอว์เรนซ์หว่องของสิงคโปร์ได้แสดงความหวังว่าจีนและญี่ปุ่นจะสามารถลดความตึงเครียดได้หลังจากที่ได้รับการจุดประกายจากความคิดเห็นของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi เกี่ยวกับช่องแคบไต้หวันในการประชุม Bloomberg New Economy Forum เมื่อวันพุธ Wong กล่าวว่าสิงคโปร์และรัฐอื่นๆในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้สนับสนุนโตเกียวที่ก้าวเข้าสู่บทบาทที่ใหญ่กว่าในภูมิภาครวมถึงในด้านความมั่นคง</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 14:45:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85c45740acbd1e183fec705cf5d9ce2361f3cb55</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/3e1aa9fb-ed32-4a01-b8ae-ca24ddd94e43_949b68f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
