<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แอร์อินเดียตก: บิดานักบินผู้โศกเศร้ากล่าวว่าลูกชายถูกตำหนิเรื่องการตัดเชื้อเพลิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3326877/air-india-crash-grieving-father-captain-says-son-blamed-fuel-cut?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พ่อของกัปตันเที่ยวบินแอร์อินเดียตกกล่าวว่าเจ้าหน้าที่จากสำนักงานสอบสวนอุบัติเหตุของอินเดียมาเยี่ยมเขาเมื่อเดือนที่แล้วและบอกเป็นนัยว่าลูกชายของเขาตัดเชื้อเพลิงไปยังเครื่องยนต์ของเครื่องบินหลังจากขึ้นบินการติดต่อที่ได้รับจากรอยเตอร์แสดงให้เห็น Pushkar Raj Sabharwal อายุ 91 ปีได้ส่งอีเมลถึง Federation of Indian Pilots (FIP) เมื่อสัปดาห์ที่แล้วเพื่อแจ้งว่าเจ้าหน้าที่สำนักงานสอบสวนอุบัติเหตุอากาศยาน (AAIB)</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 12:01:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d0c19509a8f4828112f2b7d79a1fdd9865c7458</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/0948b55c-ff9d-4adb-8a18-a8db536be20e_2e1b24fa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงยังคงครองอันดับ 3 ในฐานะศูนย์กลางทางการเงินระดับโลกตามหลังนิวยอร์กและลอนดอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3326875/hong-kong-retains-no-3-rank-global-financial-hub-behind-new-york-and-london?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงยังคงรักษาตำแหน่งศูนย์กลางทางการเงินอันดับสามของโลกโดยลดช่องว่างกับเมืองชั้นนำในนิวยอร์กและลอนดอนตามรายงานดัชนีศูนย์กลางทางการเงินทั่วโลก (GFCI) ล่าสุดเมื่อวันพฤหัสบดีรายงานซึ่งตีพิมพ์ปีละสองครั้งระบุว่าคะแนนโดยรวมของฮ่องกงเพิ่มขึ้น 4 คะแนนต่ำกว่าลอนดอนเพียง 1 คะแนนและตามหลังนิวยอร์กที่ได้รับการจัดอันดับสูงสุด 2 คะแนน “การจัดอันดับนี้ไม่ใช่</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 11:38:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d79b6c1e61cefe22d61437360ed22bdf9ff6310</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/873baa96-f90b-4fe9-8b2f-97d231754bee_e124fde9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พัสดุ ‘เนื้อหมู’ ที่น่าสงสัยถูกส่งไปยังมัสยิดสิงคโปร์จุดประกายความกังวล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3326874/singapore-mosque-receives-suspicious-pork-parcel-sparking-concern?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พัสดุที่น่าสงสัยถูกส่งไปยังมัสยิดสิงคโปร์ทางตะวันออกเฉียงเหนือของเมืองมีเนื้อสัตว์ชิ้นหนึ่งที่ "ดูเหมือนจะเป็นเนื้อหมู" รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกิจการภายในประเทศ K Shanmugam กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีชานมูกัมซึ่งเป็นรัฐมนตรีประสานงานเพื่อความมั่นคงแห่งชาติกล่าวกับผู้สื่อข่าวว่ายังคงมีการตรวจสอบเพื่อยืนยันประเภทของเนื้อสัตว์โดยไม่คำนึงถึงเขากล่าวว่า "เห็นได้ชัดว่าเป็นการกระตุ้นโทสะ" ที่จะส่ง</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 11:15:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78a53cd3ac9b8c96438738aeee923bd165fc22aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/61561e88-9a34-4a8e-a342-d1fabd0a10e8_8250302b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เพื่อประโยชน์ของถั่วเหลืองยกเลิกภาษีจีนขอเรียกร้องให้เราในขณะที่เกษตรกรเติบโตอย่างสิ้นหวัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3326873/soybeans-sake-cancel-tariffs-china-urges-us-farmers-grow-desperate-harvest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เรียกร้องให้สหรัฐฯยกเลิกมาตรการด้านภาษีเพียงฝ่ายเดียวเพื่อให้ทั้งสองฝ่ายสามารถฟื้นฟูกระแสการค้าของถั่วเหลืองได้ตามปกติซึ่งเป็นจุดโฟกัสของการเจรจาอย่างต่อเนื่องเนื่องจากเกษตรกรสหรัฐจำนวนมากที่เติบโตขึ้นเรื่อยๆสำหรับข้อตกลงทวิภาคีเพื่อรักษาความปลอดภัยในการส่งออกวอชิงตันอาจดำเนินการอย่างเด็ดขาดเพื่อบรรเทาความตึงเครียดและนำมาซึ่งการซื้อขายพืชผล – การส่งออกที่สำคัญอย่างยิ่งสำหรับการเกษตรของอเมริกา</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 11:09:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f900fc32da4b925625a74bfaeef4a07177bab9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/0d64ec02-277d-49ba-9c2e-7ded9048d819_d0a8b024.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านอาหาร Tseung Kwan O ต้องการเงินล้านสำหรับการซ่อมแซมหลังจาก Ragasa ต่อขนตาที่ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326864/restaurants-need-millions-repairs-after-ragasa-lashes-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักธุรกิจใน Tseung Kwan O ซึ่งปฏิบัติการถูกทำลายโดย Super Typhoon Ragasa ได้กล่าวว่าความเสียหายเกิดขึ้นเป็นเงินหลายล้านดอลลาร์ฮ่องกงและจะทำให้ความหายนะทางธุรกิจของพวกเขารุนแรงขึ้น Tseung Kwan O เป็นหนึ่งในพื้นที่ที่ได้รับความนิยมมากที่สุดเนื่องจากพายุที่รุนแรงทำให้ประตูกระจกแตกที่ร้านอาหารตามทางเดินเล่นและล้างเก้าอี้ที่นั่งบูธเบาะรองนั่งจานและแก้วลงบนทางเท้า</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 11:02:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46b6e33ca9e5c278f52d4f40061569a085265f8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/8c307207-d241-4689-b227-44ae02456569_7c466fe3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
