<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ดีเอ็นเอจีนโบราณแสดงให้เห็นถึงอคติทางเพศในพิธีกรรมการเสียสละของมนุษย์เมื่อ 4,000 ปีก่อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334599/ancient-chinese-dna-shows-gender-bias-human-sacrifice-ritual-4000-years-ago?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การบูชายัญหญิงในประเทศจีนมีอายุหลายพันปีก่อนหน้านี้การศึกษาดีเอ็นเอโบราณได้เปิดเผยหลักฐานจากการฝังศพชั้นสูงที่การตั้งถิ่นฐานในยุคหินขนาดใหญ่ทางตะวันตกเฉียงเหนือของจีนยังแสดงให้เห็นถึงการมีอยู่ของสังคมลำดับชั้นต้นๆโดยมีความชอบทางเพศที่เกี่ยวข้องกับประเภทของพิธีกรรมการบูชายัญตามที่นักโบราณคดีและนักมานุษยวิทยาจีนกล่าว</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 04:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6aeafed7883de84befa9bb57acf50a3afa93be64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/a5bffd38-46c1-45eb-8542-9be952f2d3c2_0f0b1642.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงแรมได้รับผลกระทบเนื่องจากโตเกียววางแผนที่จะขึ้นภาษีที่พักโดยใช้ระบบตามเปอร์เซ็นต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3334578/hotels-hit-back-tokyo-plans-hike-lodging-tax-percentage-based-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาคโรงแรมของโตเกียวกำลังต่อสู้กับแผนการที่จะแทนที่ภาษีที่พักแบบเหมาจ่ายที่มีมานานของเมืองด้วยการเรียกเก็บภาษีตามเปอร์เซ็นต์ที่อาจเพิ่มค่าใช้จ่ายอย่างมีนัยสำคัญสำหรับนักท่องเที่ยวและผู้เข้าชมระยะสั้นนักวิเคราะห์และกลุ่มอุตสาหกรรมโต้แย้งว่าภาษีร้อยละสามที่เสนอนั้นมุ่งเป้าไปที่ผู้เข้าพักค้างคืนอย่างไม่เป็นธรรมและอาจทำให้ตลาดการเดินทางภายในประเทศของญี่ปุ่นในช่วงเวลาที่คนท้องถิ่นถูกบีบโดย</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a80fed1f028ea8f163d5096a7e220167a096c0a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/5ca12943-8e66-4278-b26d-0304a4f29c01_e838eb1a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีคองโกและรวันดาจะพบกันในสหรัฐอเมริกาเพื่อลงนามในข้อตกลงสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3334601/congo-and-rwanda-presidents-meet-us-sign-peace-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Felix Tshisekedi ประธานาธิบดีคองโกจะเดินทางไปยังสหรัฐในสัปดาห์หน้าเพื่อลงนามในข้อตกลงขั้นสุดท้ายกับคู่ค้าชาวรวันดาของเขาที่มีเป้าหมายเพื่อรักษาสันติภาพในภาคตะวันออกของคองโกรัฐบาลคองโกกล่าวในวันศุกร์โดยใช้ความพยายามทางการทูตเป็นเวลาหลายเดือนโดยมีนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐเป็นหัวหอกรัฐบาลคองโกมักกล่าวว่าการลงนามในข้อตกลงจะมีเงื่อนไขในการถอนการสนับสนุนของรวันดา</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 03:39:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41ce252df901549ff26f88a6535947a2b9be266c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/a1b6090d-3714-4cad-ad2c-162ff7928900_f4d1801e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯยุติคดีลี้ภัยหลังกองกำลังสังหารขณะที่ทรัมป์ก้าวขึ้นสู่การปราบปรามแรงงานข้ามชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3334600/us-halts-asylum-cases-after-troop-killing-trump-steps-migrant-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกากำลังระงับการตัดสินใจลี้ภัยทั้งหมดเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันศุกร์ขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ทำให้ท่าทีต่อต้านผู้อพยพของเขาแข็งขึ้นหลังจากที่ชาติอัฟกานิสถานถูกกล่าวหาว่ายิงสมาชิกกองกำลังรักษาความสงบแห่งชาติสองคนในสัปดาห์นี้ในวอชิงตันการโจมตีทหารในวันพุธ – หนึ่งในนั้นเสียชีวิตจากอาการบาดเจ็บของเธอ – ได้จุดประกายการปราบปรามชาวต่างชาติใหม่ในสหรัฐอเมริกาโดยทรัมป์ยังให้คำมั่นว่าจะระงับ</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 03:17:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94902e84c91895833e5c96d62836a12a842c24a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/5261baed-caab-4a64-a8d7-1eab73ca24ec_48a58e52.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การไว้ทุกข์ 3 วันเริ่มขึ้นในฮ่องกงผู้ช่วยชาวอินโดนีเซีย 7 คนใน 128 คนเสียชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334598/hongkongers-mourn-fire-victims-citywide-condolence-points-toll-128?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราสิ่งที่เรารู้ตอนนี้: 128 คนรวมถึงนักดับเพลิงยืนยันว่าเสียชีวิต 79 คนรวมถึงนักดับเพลิง 12 คนสถานะของ 200 คนยังไม่ชัดเจนตึกที่อยู่อาศัย 8 แห่งในที่ดินมีผึ้ง</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 03:02:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03cfa23e300f85bc3b7c601d86b6e1ee76721f4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/eeeb5a30-7ecb-4646-a888-8a53d8a4876d_cfc2ef54.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
