<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หนังสือพิมพ์สมาคมฮ่องกงสาบานว่าจะปกป้องผลประโยชน์รับมือกับความท้าทาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3329848/newspaper-society-hong-kong-vows-safeguard-interests-tackle-challenges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาคมหนังสือพิมพ์แห่งฮ่องกงให้คำมั่นในวันอังคารว่าจะปกป้องผลประโยชน์ของอุตสาหกรรมและเพื่อรับมือกับความท้าทายในอนาคตเมื่อกลุ่มได้รับเลือกให้เป็นผู้นำคนใหม่ “สังคมจะยังคงรักษาผลประโยชน์ของอุตสาหกรรมอย่างต่อเนื่องเช่นเคยยกระดับมาตรฐานวิชาชีพและอำนวยความสะดวกในการแลกเปลี่ยนและการเจรจาอย่างตรงไปตรงมาเกี่ยวกับการพัฒนาในอนาคตของอุตสาหกรรมและประเด็นที่เกี่ยวข้องระหว่าง INDUS</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 15:35:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c819ae4bfbb941f0924daac7375ded744a0e3070</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/247d6a29-505f-4738-9ad6-cd01d5e3c59c_8eb994b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวสิงคโปร์ 3 คนพ้นโทษจากการจัดขบวนโปรปาเลสไตน์โดยไม่ได้รับอนุญาต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3329847/3-singaporeans-acquitted-holding-pro-palestinian-procession-without-permit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงสามคนที่มีส่วนร่วมในการเดินไปที่สำนักงานประธานาธิบดีของสิงคโปร์เพื่อส่งจดหมายเรียกร้องให้มีการเปลี่ยนแปลงท่าทีของประเทศต่ออิสราเอลได้รับการปล่อยตัวจากการจัดขบวนสาธารณะโดยไม่มีใบอนุญาตผู้สังเกตการณ์ทางกฎหมายกล่าวว่าคำวินิจฉัยซึ่งดึงดูดความสนใจเนื่องจากกฎระเบียบที่เข้มงวดของการชุมนุมสาธารณะของรัฐสะท้อนให้เห็นถึงเกณฑ์ที่ชัดเจนภายใต้กฎหมายความสงบเรียบร้อยของรัฐและ</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 15:26:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03166f8fb1edf17423c6b15a23221539f4c5efb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/f97d485a-c74c-4e1d-92a6-82433529b18e_5aca00cd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เตรียมต้อนรับมกุฎราชกุมารซาอุดีอาระเบียเพื่อเจรจาด้าน AI และนิวเคลียร์ในเดือนหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329846/trump-host-saudi-arabias-crown-prince-mohammed-bin-salman-white-house-november?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มกุฎราชกุมารโมฮัมเหม็ดบินซัลมานของซาอุดีอาระเบียตั้งเป้าที่จะพบกับประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ที่ทำเนียบขาวในวันที่ 18 พฤศจิกายนและลงนามในข้อตกลงเกี่ยวกับปัญญาประดิษฐ์การป้องกันความร่วมมือด้านนิวเคลียร์และการค้าตามที่บุคคลที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้ซึ่งจะเป็นการเยือนครั้งแรกของผู้นำ 40 ปีของซาอุดิอาระเบียในสหรัฐอเมริกาตั้งแต่ปี 2018 บลูมเบิร์กรายงานก่อนหน้านี้ว่าเขาวางแผนที่จะ</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 15:12:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">788215efeb6199c2be21fde8b97676386d37aae6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/1d94dafe-a30b-4208-a2d9-14a89a6bc785_839bc5ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชิป AI แบบอะนาล็อกของจีนสามารถทำงานได้เร็วกว่า Nvidia GPU ถึง 1,000 เท่า: การศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329820/chinas-analogue-ai-chip-could-work-1000-times-faster-nvidia-gpu-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จีนได้สร้างชิปอนาล็อกที่รวดเร็วเป็นพิเศษซึ่งสามารถแก้ปัญหาคณิตศาสตร์ที่ซับซ้อนสำหรับงานวิทยาศาสตร์ขั้นสูงและปัญญาประดิษฐ์ (AI) ในขณะที่ใช้พลังงานน้อยกว่าการคำนวณทั่วไปตามรายงานที่ตีพิมพ์ในเดือนนี้อุปกรณ์อะนาล็อกที่ออกแบบโดยนักวิจัยจากมหาวิทยาลัยปักกิ่งใช้ชิปหน่วยความจำที่ทำจากวัสดุต้านทานด้วยการปรับปรุงในอนาคตมัน cou</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 15:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">510562097678b404e2d7713cf9d8edc7e2d3b149</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/e9ce587c-22c3-48f0-96a8-ee4dc0cbc16f_1ac609b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอห์นลีแชมป์เปี้ยนของฮ่องกงวิสัยทัศน์รางวัลชอว์แสดงความเคารพต่อนักฟิสิกส์ผู้ล่วงลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3329845/hong-kongs-john-lee-champions-shaw-prize-vision-pays-tribute-late-physicist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงกล่าวว่าวิสัยทัศน์ของดร .รันรันชอว์ในการเฉลิมฉลองการศึกษาและการแสวงหาความรู้ด้วยรางวัลวิทยาศาสตร์อันทรงเกียรติของเขาเป็นหัวใจสำคัญของความปรารถนาของรัฐบาลเมืองในพิธีมอบรางวัลสำหรับรางวัลชอว์อันทรงเกียรติเมื่อวันอังคารประธานกรรมการบริหาร John Lee Ka-chiu ยังได้แสดงความเคารพต่อ Che นักฟิสิกส์ทฤษฎีผู้ได้รับรางวัลโนเบลผู้ล่วงลับ</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:29:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ae35e178f12d86e091016508582ee83fff60a74</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/6607a147-0785-42d8-9686-6cc415f3ba1b_52e71c88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
