<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Budweiser และ Heineken เผชิญกับโชคชะตาขั้วตรงข้ามในประเทศจีนเนื่องจากนักเจาะชอบความสะดวกสบายในบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3343814/budweiser-and-heineken-face-polar-opposite-fates-china-punters-favour-home-comforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตเบียร์รายใหญ่ที่สุดสองรายของโลกต้องเผชิญกับความเป็นจริงที่แตกต่างกันอย่างสิ้นเชิงในประเทศจีนในปี 2025 และแทนที่จะเป็นเรื่องของรสชาติหรือความนิยมความแตกต่างดูเหมือนจะลดลงไปจนถึงการเปลี่ยนแปลงพฤติกรรมการดื่มของประเทศซึ่งส่วนหนึ่งเกิดจากภาวะเศรษฐกิจตกต่ำในช่วงปีที่ผ่านมา Budweiser Brewing APAC ซึ่งเป็นบริษัทย่อยในเอเชียของ Anheuser-Busch InBev ยักษ์ใหญ่แห่งเบียร์เบลเยียมได้โพสต์ข้อความที่ยิ่งใหญ่ที่สุด</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49bfaaeabcc894a9b8331ab4222b2c0d58bc6109</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/7a63e4b3-8ec4-49c2-bfdb-be71c47cf871_f2e3b339.jpg?itok=uFJnVZP6&amp;v=1771314017" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซาราดูแตร์เตจากฟิลิปปินส์โยนหมวกขึ้นสังเวียนเพื่อชิงตำแหน่งประธานาธิบดีในปี 2028</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343866/philippines-sara-duterte-throws-hat-ring-2028-presidential-run?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sara Duterte รองประธานาธิบดีฟิลิปปินส์ประกาศเมื่อวันพุธว่าเธอจะลงสมัครชิงตำแหน่งประธานาธิบดีของประเทศหมู่เกาะ 116 ล้านคนในปี 2028 ดูแตร์เตซึ่งถูกฝังอยู่ในความบาดหมางอย่างขมขื่นกับประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr ถูกคุมขังเมื่อปีที่แล้วเพียงเพื่อดูศาลฎีกาของประเทศโยนคดีออกไปเกี่ยวกับปัญหากระบวนการยุติธรรม “ฉันเสนอชีวิตความแข็งแกร่งและอนาคตของฉันในการรับใช้ชาติของเรา”</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 03:37:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36b1735af9617da22d8fc1df5e818e0cd194467f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/152d0ae8-f386-47ff-8f04-c8ef61efb5fa_96593477.jpg?itok=0RtknJXv&amp;v=1771385839" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซเลนสกีกล่าวว่าข้อเรียกร้องสันติภาพของทรัมป์มุ่งเน้นไปที่ยูเครน ‘ไม่ยุติธรรม’ เท่านั้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3343864/zelensky-says-trumps-peace-demands-focused-only-ukraine-not-fair?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky กล่าวว่าประธานาธิบดีสหรัฐโดนัลด์ทรัมป์กำลังกดดันเขาเกินกว่าเหตุในการพยายามที่จะรักษามติที่จะทำสงครามเกือบสี่ปีกับกรุงมอสโก Zelensky ในการให้สัมภาษณ์กับ Axios เว็บไซต์สหรัฐอเมริกาที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารยังกล่าวว่าแผนการใดๆที่กำหนดให้ยูเครนสละดินแดนที่รัสเซียไม่ได้จับกุมในภูมิภาค Donbas ทางตะวันออกจะเป็น rej</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:44:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">443920c12f72c87cde48ef6ca2211d4910e18382</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/03b62122-eebe-4f15-bddd-628b6ba4f8e9_2e99f8a3.jpg?itok=p6dtt0rH&amp;v=1771382661" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ระวังตัวอยู่เสมอแม้ในยามสงบ’ ผู้นำชนบทฮ่องกงกล่าวในคำทำนายวันตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343863/stay-vigilant-even-peace-hong-kong-rural-leader-says-lunar-new-year-prophecy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงต้องระมัดระวังในยามสงบและผลักดันนวัตกรรมในการพัฒนาเศรษฐกิจตามคำทำนายที่วาดโดยผู้นำชนบทชั้นนำของเมืองในระหว่างพิธีกรรมปีใหม่ทางจันทรคติประจำปี Kenneth Lau Ip-keung ประธานองค์กรในชนบทที่ทรงพลัง Heung Yee Kuk ได้วาดแท่ง "เป็นกลาง" สำหรับฮ่องกงที่วัด Che Kung ใน Sha Tin ในวันที่สองของปีม้าในวันพุธและวันหยุด</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:07:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe6bdfba15d9db1bc638615a0f25792374c65550</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/486bbedf-0bc2-4e1f-a71b-34f442231618_bea384a2.jpg?itok=1M--_KqI&amp;v=1771380439" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวชาวจีนและชาวอินเดียเพื่อกระตุ้นตลาดการเดินทางของยุโรปท่ามกลางการชะลอตัวของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343861/chinese-and-indian-tourists-boost-europes-travel-market-amid-us-slowdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวชาวจีนและชาวอินเดียมีแนวโน้มที่จะชะลอการเติบโตจากนักเดินทางสหรัฐไปยังยุโรปในปีนี้ตามการสำรวจที่เผยแพร่เมื่อวันพุธโดยคณะกรรมาธิการการเดินทางยุโรปโดยมีการเดินทางเข้าประเทศต่างประเทศในทวีปที่จะเพิ่มขึ้นร้อยละ 6.2 นี่เป็นสัญญาณแรกของการชะลอตัวลงในช่วงหลังการแพร่ระบาดของโรคระบาดในการเดินทางของชาวอเมริกันไปยังยุโรปซึ่งได้รับแรงหนุนจากค่าเงินดอลลาร์สหรัฐที่แข็งแกร่ง</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 01:32:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aeaa4229f3891570b983a1da5e61b90a24ff5a17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/aebdc166-dcfc-4486-a1d4-d7378d86764f_d3fddaa7.jpg?itok=OeerHQ9c&amp;v=1771378343" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
