<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>David Szalay นักเขียนชาวอังกฤษ - ฮังการีได้รับรางวัล Booker Prize ในพิธีลอนดอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332259/british-hungarian-writer-david-szalay-wins-booker-prize-london-ceremony?utm_source=rss_feed</link>
      <description>David Szalay นักเขียนชาวอังกฤษ - ฮังการีเมื่อวันจันทร์ได้รับรางวัล Booker Prize ซึ่งเป็นรางวัลวรรณกรรมอังกฤษที่มีชื่อเสียงสำหรับนวนิยายเรื่อง Flesh ของเขาผู้จัดงานได้ประกาศในพิธีในลอนดอน Szalay วัย 51 ปีเอาชนะผู้เข้ารอบอีก 5 คนรวมถึง Andrew Miller และ Kiran Desai ที่ชื่นชอบเพื่อรับรางวัลวรรณกรรมยอดนิยมซึ่งนำมาซึ่งเงินเดือน 50,000 ปอนด์ (66,000 ดอลลาร์สหรัฐ) และช่วยเพิ่มยอดขายและโปรไฟล์ของผู้ชนะ</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 22:48:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ec1bd61ebb5bf867b5609cc147b359f43f3c77e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/e20cb57e-b583-48d3-aea9-81721e1d0591_38fc1a16.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การระงับค่าธรรมเนียมท่าเรือสหรัฐฯ - จีนนำมาซึ่งผลกระทบที่ตามมาเช่นเดียวกับการบรรเทา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3332258/us-china-port-fee-suspension-draws-major-backlash-well-huge-relief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจระงับค่าธรรมเนียมท่าเรือใหม่สำหรับเรือที่สร้างขึ้นเป็นเจ้าของหรือดำเนินการโดยจีนตั้งแต่วันจันทร์ได้รับการวิพากษ์วิจารณ์อย่างรุนแรงจากพรรคเดโมแครตซึ่งกล่าวว่าได้ตัดข้อเรียกร้องของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาว่ามีความยากลำบากต่อจีนพวกเขาไม่ได้อยู่คนเดียวในการผลักดันกลับในขณะที่ผู้ส่งสินค้าเห็นการเคลื่อนไหวของค่าใช้จ่ายที่ผ่อนคลายลงและการส่งเสริมการค้าสหภาพแรงงานกำลังเตือนว่าอาจทำให้อำนาจต่อรองทางทะเลของอเมริกาอ่อนแอลง SEN</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 22:39:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5eb3f2df6d21d7be3bd89fa750dd81d7a08a02fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/9a21c183-e0d1-4004-83c6-1e7bb99a110b_fde43640.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อจีน 'มีอายุปานกลาง‘ มากขึ้นเศรษฐกิจของจีนจะเปลี่ยนไปอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332223/more-china-becomes-moderately-aged-how-will-its-economy-change?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เช้าตรู่ในเมืองต่างๆทั่วประเทศจีนกลุ่มคนรวมตัวกันในจตุรัสสาธารณะเคลื่อนไหวเป็นหนึ่งในกิจวัตรไท่จี๋ที่ช้าและจงใจหลายคนอยู่ในวัยหกสิบหรือเจ็ดสิบ – กลุ่มอายุที่กำหนดจังหวะชีวิตประจำวันมานานในส่วนใหญ่ของประเทศในขณะที่ผู้ปฏิบัติงานที่ทุ่มเทเหล่านี้เป็นส่วนหนึ่งของกิจวัตรประจำวันของชาติมานานหลายทศวรรษแต่ความแพร่หลายของพวกเขามีความหมายใหม่ว่า</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39eb2ef979ad538486669ed18876d7cdcc38c499</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/09633560-d541-44f8-9904-5c5ae5bc9b4c_d1ff2357.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปีศาจในรายละเอียดตามที่สหรัฐตกลงกับเรือดำน้ำที่ใช้พลังงานนิวเคลียร์ของเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3332056/devil-details-us-agrees-south-korean-nuclear-powered-sub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯที่จะยินยอมให้เกาหลีใต้สร้างเรือดำน้ำที่ใช้พลังงานนิวเคลียร์ของตนเองนั้นเป็นสิ่งที่ไม่คาดคิดแม้ว่าการตัดสินใจที่น่ายินดีสำหรับนักวิเคราะห์ชาวเกาหลีใต้หลายคนที่ถกเถียงกันมานานว่าเรือดังกล่าวมีความจำเป็นเร่งด่วนโดยกองทัพเรือของประเทศซึ่งจะส่งผลกระทบอย่างมากต่อพันธมิตรสหรัฐกับเกาหลีใต้และประเทศเพื่อนบ้านไม่น้อยกว่าเกาหลีเหนือซึ่งเห็นได้ชัดว่าเป็นการสร้างครั้งแรก</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">131f5f30250c8d5724688179c180d7c95bab54d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/224946c1-ec7a-4eda-9827-824c3d0534ec_333b3f97.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกให้ผู้ควบคุมการจราจรทางอากาศกลับไปทำงานท่ามกลางการยกเลิกเที่ยวบิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332257/trump-tells-air-traffic-controllers-return-work-flight-cancellations-jump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเมื่อวันจันทร์เรียกร้องให้ผู้ควบคุมการจราจรทางอากาศกลับมาทำงานเนื่องจากนักเดินทางต้องทนกับการยกเลิกเที่ยวบินอีกหนึ่งวันซึ่งรัฐบาลสั่งให้จัดการปัญหาการขาดแคลนพนักงานในระหว่างการปิดระบบของรัฐบาลการข่มขู่ที่จะลดค่าจ้างของผู้ควบคุมรายใดก็ตามที่ไม่ได้กลับไปทรัมป์กล่าวว่าเขาจะมอบโบนัส 10,000 $ สหรัฐให้กับผู้ที่ไม่ได้หยุดพักในช่วง 41 - d</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 21:14:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9c7c819a56ffc5e1bee5895a090b471a22b9020</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/510965e3-3140-4b5d-b814-aa8591c05bee_a6dbe21f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
