<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สงครามเทคโนโลยี: หัวเว่ยเดิมพันกับเทคโนโลยี AI เพื่อบีบประสิทธิภาพจาก GPU ให้มากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3333058/tech-war-huawei-bets-ai-tech-squeeze-more-performance-gpus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Huawei Technologies ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของจีนคาดว่าจะเปิดตัวเทคโนโลยีโครงสร้างพื้นฐานปัญญาประดิษฐ์ใหม่ในวันศุกร์ที่อาจเพิ่มประสิทธิภาพการใช้ประโยชน์จากหน่วยประมวลผลกราฟิก (GPU) เป็นสองเท่าตามรายงานของ Shanghai Securities News ซึ่งเป็นของรัฐรายงานกล่าวว่าเทคโนโลยีนี้จะสามารถยกระดับอัตราการใช้ชิป AI – รวมถึง GPU และหน่วยประมวลผลประสาท</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df439005a1b50745894128c2a02c34341782d74c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/8a0e7510-adb7-45ba-b186-280b05541d41_7e62198d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปปรับเทียบประเทศจีนอีกครั้งในขณะที่กำลังมองหาความก้าวหน้าในโลกที่หายาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333061/softer-words-harder-policy-eu-recalibrates-china-it-seeks-rare-earths-breakthrough?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภายใต้แรงกดดันจากโช้คโฮลด์ของปักกิ่งในโลกที่หายากและความบาดหมางที่เคี่ยวกรำเหนือ Nexperia ผู้ผลิตชิปเจ้าหน้าที่ของสหภาพยุโรปได้รับการร้องขอให้ลดเสียงสำนวนสาธารณะของพวกเขาในกรุงปักกิ่งแม้ในขณะที่กลุ่มบริษัทเดินหน้าอย่างก้าวร้าวด้วยแผนการลดความเสี่ยงบรัสเซลส์อยู่ใน "โหมดลดการขยายตัว" แหล่งข้อมูลอย่างเป็นทางการหลายแห่งได้รับการยืนยันเนื่องจากดูเหมือนว่าจะโน้มน้าวให้จีนออกใบอนุญาตเพิ่มเติมสำหรับการส่งออก cr</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f03ebe1d29802c129b7665d7d8ad665b62ac97d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/4786abaf-e73f-4fc6-bf76-fc6faf05bcd7_ae249cfb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘หนูกิน 50 ตัว ': หญิงจีนแปลงร่างลดน้ำหนัก 14 กก. ในการแข่งขันเอาชีวิตรอด 35 วัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3332468/eats-50-rats-chinese-woman-transforms-after-losing-14kg-35-day-survival-contest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวจีนคนหนึ่งที่ได้รับเหรียญทองแดงและรางวัลเงินสดเป็นเวลา 35 วันในการประกวดการเอาชีวิตรอดในถิ่นทุรกันดารกล่าวว่าประโยชน์ที่ใหญ่ที่สุดของงานคือเธอลดน้ำหนักได้ 14 กก. ชายวัย 25 ปีที่มีชื่อเล่นว่า Zhao Tiezhu มีผู้ติดตาม 38,000 คนบนโซเชียลมีเดียและเพิ่งประกาศความสำเร็จของเธอ Zhao เข้าร่วมการแข่งขันซึ่งเริ่มขึ้นบนเกาะในมณฑลเจ้อเจียงทางตะวันออกของจีนเมื่อวันที่ Octo</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9299f7a6887f7e7f012076b905dec9749cb11fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/ed69a9d4-22cb-4f0a-8e03-cbfb1147e286_ade1c923.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2 ฮ่องกงจัดให้มีกลุ่มการแต่งงานหลอกลวงข้ามพรมแดนกว่า 7.5 ล้านฮ่องกง (HK $ 7.5 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3333060/2-hongkongers-held-over-hk75-million-cross-border-sham-marriage-syndicate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองฮ่องกงได้จับกุมผู้อยู่อาศัยสองคนที่ต้องสงสัยว่าเป็นสมาชิกหลักของกลุ่มการแต่งงานหลอกลวงข้ามพรมแดนซึ่งสร้างผลกำไรที่ผิดกฎหมายมากกว่า 7.5 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (964,823 ดอลลาร์สหรัฐ) หลังจากการดำเนินการร่วมกับหน่วยงานบังคับใช้กฎหมายของจีนแผ่นดินใหญ่หัวหน้าเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมือง Tang Wai-yip กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าแผนกจับกุมชายวัย 43 ปีและ 57 ปี</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:50:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49a74de2b48f9ad58297d0ae4e23c07a7ff3e46e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/8d311983-e359-4e9b-b17b-6103e1380194_a7cfc078.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงมีผู้เข้าชม 41 ล้านคนใน 10 เดือนแรกของปี 2025 ซึ่งเพิ่มขึ้น 12%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3333059/hong-kong-receives-41-million-visitors-first-10-months-2025-12-year-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการการท่องเที่ยวระบุว่าฮ่องกงมีจำนวนนักท่องเที่ยวเพิ่มขึ้นร้อยละ 12 เมื่อเทียบกับปีก่อนในช่วง 10 เดือนแรกของปี 2025 โดยมีผู้เข้าชมเมืองประมาณ 41 ล้านคนระหว่างเดือนมกราคมถึงตุลาคมเมืองได้ต้อนรับนักท่องเที่ยวชาวต่างชาติ 9.62 ล้านคนในช่วงเวลาดังกล่าวซึ่งเพิ่มขึ้นร้อยละ 16 เมื่อเทียบกับปีที่ผ่านมาในผู้เข้าชมชาวจีนที่ไม่ใช่ชาวจีนแผ่นดินใหญ่คณะกรรมการเปิดเผยเมื่อวันจันทร์ที่ 31</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:48:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2aa1a27828745c23e9b66cb47240870f46eb696b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/35c951d9-1bc3-417e-b04b-7bf9541df59b_7e7b7a5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
