<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แอนดรูว์เล็คโก้ประธานบริษัทฮ่องกงเล็คโก้เตรียมลงจากตำแหน่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3327283/hong-kong-legco-president-andrew-leung-step-down?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานสภานิติบัญญัติของฮ่องกงได้ประกาศว่าเขาจะไม่แสวงหาการเลือกตั้งใหม่ในการสำรวจความคิดเห็นของเดือนธันวาคมโดยอ้างถึงการพิจารณาครอบครัวอายุและเหตุผลส่วนตัวสำหรับการเกษียณอายุของเขา Andrew Leung Kwan-yuen อายุ 74 ปีซึ่งเป็นประธานสภานิติบัญญัติมา 9 ปีกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาหวังว่าการประกาศล่วงหน้าของเขาจะทำให้ผู้สมัครที่มีความสามารถมีเวลาเพียงพอในการเตรียมตัวสำหรับ L</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 14:49:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">439332655273fe29c69e03a33a164136fb9063f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/8277fddd-67e6-488b-bdec-25468780e601_0a63d67b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯกำหนดอัตราภาษี 100% สำหรับภาพยนตร์ที่ผลิตนอกประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327279/trump-says-us-impose-100-tariff-films-made-outside-country?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาจะกำหนดอัตราภาษีร้อยละ 100 สำหรับภาพยนตร์ที่ผลิตในต่างประเทศทั้งหมดซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่ไม่เคยมีมาก่อนซึ่งขู่ว่าจะยกระดับโมเดลธุรกิจระดับโลกของฮอลลีวูดขั้นตอนนี้ส่งสัญญาณถึงความเต็มใจของทรัมป์ที่จะขยายนโยบายการค้าแบบปกป้องไปสู่อุตสาหกรรมทางวัฒนธรรมทำให้เกิดความไม่แน่นอนสำหรับสตูดิโอที่ขึ้นอยู่กับรายได้ของบ็อกซ์ออฟฟิศระหว่างประเทศและโค - โปรข้ามพรมแดน</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 14:05:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39d3c5ba066d4214441600be2999cb40708fda8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/c828d36f-c478-4dfe-aebc-20ba157816ca_9275c09a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วารสารการทหารเปิดเผยรายละเอียดเกี่ยวกับ LY -1 ซึ่งเป็นอาวุธเลเซอร์ที่นำโดยเรือลำใหม่ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3327271/last-line-defence-military-journal-sheds-light-chinas-new-ly-1-shipborne-laser-weapon?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นิตยสารทหารของจีนได้เปิดเผยเกี่ยวกับอาวุธเลเซอร์ลึกลับที่เปิดตัวในขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะของประเทศในกรุงปักกิ่งในเดือนนี้และอ้างว่าผลผลิตของมันสูงกว่าคู่แข่งชาวอเมริกันตามรายงานของ Ordnance Industry Science Technology ซึ่งเป็นวารสารทางทหารของจีนอาวุธเลเซอร์ที่นำโดยเรือ Liaoyuan -1 (LY -1) ที่แสดงในขบวนพาเหรดของทหารในวันที่ 3 กันยายนจะได้รับมอบหมาย w</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5615ff34e59f8635883282273b2070afb38a09a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/b8385ca3-fc0b-4c9a-a054-a25d470c2372_3b85ac4f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พิพิธภัณฑ์พระราชวังฮ่องกงจัดแสดง 100 สิ่งทอเฉลิมฉลองวัฒนธรรมผ้าไหมจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327278/hong-kong-palace-museum-feature-100-textiles-celebrating-chinese-silk-culture?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิพิธภัณฑ์พระราชวังฮ่องกงจะจัดแสดงสิ่งทอ 100 ชิ้นที่เน้นวัฒนธรรมผ้าไหมจีนซึ่งเป็นนิทรรศการใหญ่ครั้งแรกในเมืองในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมานิทรรศการ “ประวัติศาสตร์จีนในผ้าไหม: คริสฮอลล์คอลเลกชันที่พิพิธภัณฑ์พระราชวังฮ่องกง” เป็นส่วนหนึ่งของคอลเลกชันเกือบ 3,000 ชิ้นจากคริสฮอลล์นักสะสมชาวฮ่องกงและจะเริ่มตั้งแต่วันชาติในวันพุธ</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:59:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">443b83611a109b54eabf750b466238a663e5b5a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/267be419-327d-4d87-a239-7ea9b356cf6a_29c75c19.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอชเอสบีซี, สแตนดาร์ดชาร์เตอร์ดเสร็จสมบูรณ์ตัวแทนหยวนแรกภายใต้โครงการใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3327276/hsbc-standard-chartered-complete-first-yuan-repo-under-new-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารผู้ออกตั๋วเงินฮ่องกงเอชเอสบีซีและสแตนดาร์ดชาร์เตอร์ดเมื่อวันจันทร์ทำการซื้อขายเสร็จสิ้นเมื่อเปิดตัวโครงการซื้อคืนพันธบัตรข้ามพรมแดน (repo) ของเมืองตามที่ผู้ให้กู้ทั้งสองรายกล่าวธุรกิจขายคืนพันธบัตรข้ามพรมแดนเปิดตัวโดยองค์การการเงินฮ่องกง (HKMA) และธนาคารประชาชนจีนควบคู่ไปกับหน่วยงานแผ่นดินใหญ่อื่นๆซึ่งเป็นโครงการริเริ่มล่าสุดในการปรับปรุงพันธบัตร</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e163978f2d2d829522247c6c636c53d822f0411f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/1a7419fa-9941-40b4-a0d6-ae017a09be60_eed08658.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
