<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สตาร์เมอร์ของสหราชอาณาจักรวิพากษ์วิจารณ์ว่ายินดีต้อนรับการกลับมาของนักกิจกรรมจากอียิปต์ในขณะที่ทวีตเก่ากลับมาอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337958/uks-starmer-criticised-welcoming-activists-return-egypt-old-tweets-resurface?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีสหราชอาณาจักรกำลังเผชิญกับการวิพากษ์วิจารณ์หลังจากที่เขาเฉลิมฉลองการกลับไปอังกฤษของนักกิจกรรมด้านสิทธิมนุษยชนที่เพิ่งได้รับการปล่อยตัวจากเรือนจำอียิปต์แต่โพสต์โซเชียลมีเดียในอดีตดูเหมือนจะมีภาษาที่รุนแรงและต่อต้านอิสลามต่อมารัฐบาลอังกฤษได้รณรงค์ให้ปล่อยตัว Alaa Abdel-Fattah ซึ่งเป็นสองสัญชาติที่ถูกจำคุกในอียิปต์เป็นส่วนใหญ่</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:56:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a4ce0d21d76704d8d551bdb5ca98e9988a23b8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/dd3f8d1f-758c-4478-8ddd-55e01ab6890c_0767b305.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 3 รายในซีเรียขณะที่ชาวอะลาไวต์นับพันประท้วงการทิ้งระเบิดมัสยิดที่อันตรายถึงชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3337957/3-dead-syria-thousands-alawites-protest-against-deadly-mosque-bombing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สาธารณสุขกล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยสามคนในวันอาทิตย์ระหว่างการประท้วงที่อลาไวต์ทางตะวันตกของซีเรียขณะที่คนหลายพันคนเดินไปตามถนนทั่วพื้นที่ใจกลางของชนกลุ่มน้อยทางศาสนาหลังจากการทิ้งระเบิดมัสยิดที่ร้ายแรงหลายพันคนในจังหวัดชายฝั่งทะเลและภาคกลางของซีเรียเข้าร่วมในการประท้วงที่เรียกร้องโดยผู้มีอำนาจทางศาสนาเพื่อประท้วงการโจมตีมัสยิดใน Homs เมื่อวันศุกร์ที่ฆ่า eig</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:11:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f26fcb097e4955b186a042f4630e60d42c892731</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/7f3796dc-f0e6-41b3-a587-401930eeb4d6_2d839626.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านส่งดาวเทียม 3 ดวงขึ้นสู่อวกาศจากรัสเซียรายงานทางโทรทัศน์ของรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3337956/iran-launches-3-satellites-space-russia-state-television-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักข่าวต่างประเทศรายงานว่าอิหร่านได้ส่งดาวเทียมสังเกตการณ์ที่สร้างขึ้นในประเทศ 3 ดวงขึ้นสู่อวกาศจากรัสเซียเมื่อวันอาทิตย์ซึ่งถือเป็นก้าวใหม่สำหรับโครงการอวกาศของเตหะรานแม้ว่าจะมีการคว่ำบาตรจากตะวันตกก็ตามประเทศยังคงรักษาไว้ว่าอุตสาหกรรมการบินและอวกาศมีความสงบสุขและเป็นไปตามมติของคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติที่กำหนดไว้ในโครงการนิวเคลียร์ “ดาวเทียมอิหร่านสามดวง Zafar -2, Paya และ Kowsar 1</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:39:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08a16bb5a5b229d41220d2617ff0667ba193f3c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/d0667174-12e9-4bb5-b491-31117a6b7172_3ae22ac8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รถไฟใต้ดินของนิวยอร์กเข้าร่วมลอนดอนสิงคโปร์และปลดระวาง MetroCard และรับค่าโดยสารแบบแตะแล้วแตะอีก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337953/new-yorks-subway-joins-london-singapore-and-retires-metrocard-and-embraces-tap-and-go-fares?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อ MetroCard เข้ามาแทนที่โทเค็นรถไฟใต้ดินของเมืองนิวยอร์กในปี 1994 บัตรพลาสติกแบบรูดได้ได้ได้ผสานความทันสมัยที่จำเป็นอย่างมากเข้ากับหนึ่งในระบบขนส่งที่เก่าแก่ที่สุดและใหญ่ที่สุดในโลกตอนนี้กว่าสามทศวรรษต่อมาบัตรค่าโดยสารสีทองและแถบแม่เหล็กที่ฉาวโฉ่กำลังติดตามโทเค็นไปสู่การเกษียณอายุวันสุดท้ายในการซื้อหรือเติมบัตร MetroCard คือวันที่ 31 ธันวาคม 2025 เนื่องจาก</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60324f1cadf482b026b67f5b897ef9704d72c8b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/5cbe144f-c586-4f02-b7ec-2055a137216b_07897550.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มองเครื่องบินเจ็ท J -15 'ฉลามบิน‘ ของจีนที่สร้างคลื่นใกล้ญี่ปุ่นอย่างใกล้ชิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337930/closer-look-chinas-flying-shark-j-15-jet-made-waves-near-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในบรรดาเครื่องบินรบทั้งหมดในคลังแสงทางอากาศที่เติบโตอย่างรวดเร็วของจีนมันเป็นรุ่นเก่าที่ส่งคลื่นกระแทกไปทั่วภูมิภาคเมื่อต้นเดือนนี้ความขัดแย้งที่หาได้ยากระหว่างเครื่องบินขับไล่ของจีนและญี่ปุ่นเกิดขึ้นใกล้กับช่องแคบมิยาโกะทางตะวันออกเฉียงเหนือของไต้หวันเหตุการณ์ดังกล่าวทำให้เครื่องบินขับไล่บรรทุกเสิ่นหยาง J -15 ซึ่งเปิดให้บริการมานานกว่าทศวรรษกลับมาเป็นที่สนใจอีกครั้ง Ja</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51b3b2d940254bc31c0bdcebc862a7ce17966367</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/356edb92-9f8c-4347-b163-b4d895efc6a4_743fb81f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
