<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เสียงโวยวายในบังกลาเทศเกี่ยวกับการเรียกร้องของนักการเมืองเพื่อยับยั้งผู้หญิงในแรงงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3342709/outcry-bangladesh-over-politicians-call-curb-women-workforce?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำพูดที่ถกเถียงกันในบังกลาเทศโดยนักการเมืองที่ตั้งคำถามเกี่ยวกับความสามารถของผู้หญิงในการปฏิบัติงานเนื่องจากบทบาทการคลอดบุตรทำให้เกิดความโกลาหลก่อนการเลือกตั้งทั่วไปในประเทศที่คนงานหญิงสร้างกระดูกสันหลังของภาคเสื้อผ้าหลัก Shafiqur Rahman หัวหน้าของบังคลาเทศ Jamaat-e-Islami ยังตัดความเป็นไปได้ของผู้หญิงที่สมมติว่าพรรคอิสลาม ’</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a6c34bb2bdd8120251590f3a572c384890ea439</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/9f4f883c-31a4-47a5-b9f4-f0d7a363de85_1ad4bedf.jpg?itok=dw52Gx-O&amp;v=1770382536" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราการเติบโตในอนาคตของจีนอาจลดลงเหลือ 2.5% โดยไม่มีการปฏิรูปตลาด: นักเศรษฐศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342679/chinas-future-growth-rate-could-drop-25-without-market-reforms-economist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิถีการเติบโตในระยะยาวของจีนจะขึ้นอยู่กับการนำการปฏิรูปตลาดมาใช้และอัตราการเติบโตที่อาจเกิดขึ้นของประเทศอาจลดลงเหลือประมาณร้อยละ 2.5 ในอีกไม่กี่ปีข้างหน้าเว้นแต่จะมีการดำเนินการนักเศรษฐศาสตร์ชาวจีนที่มีชื่อเสียงได้เตือน “หากไม่มีการหมุนเวียนที่แข็งแกร่งในด้านผลิตภาพของปัจจัยทั้งหมดและการขยายตัวที่มีความหมายในการบริโภคในครัวเรือนมันจะเป็นเรื่องยากสำหรับเศรษฐกิจของจีน</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bce97850e437a7fac02fcdeaf865e5fecc81426</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/0c450b25-6a88-44dc-9061-06febef89887_2b297aa5.jpg?itok=la183OiL&amp;v=1770371569" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การไลฟ์สตรีมแบบกลุ่มเติบโตในประเทศจีนอย่างไรปรับเปลี่ยนการเปลี่ยนแปลงของอุตสาหกรรมทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3342248/how-group-live-streaming-thrives-china-reshapes-global-industry-dynamics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภายใต้แสงไฟระยิบระยับกลุ่มเด็กสาวเต้นรำไปตามจังหวะขณะที่กลีบกุหลาบประดิษฐ์ค่อยๆร่วงหล่นลงมาแต่ใครกันแน่ที่ควบคุมประสิทธิภาพการทำงาน? ผู้ชมด้วยการแตะเพียงไม่กี่ครั้งพวกเขาจะส่งของขวัญเสมือนจริงหรือโหวตเพื่อตัดสินใจว่าจะแสดงเพลงใดไอดอลคนใดยังคงอยู่และถูกสลับออกในขณะเดียวกันพิธีกรให้พลังงานสูงด้วยการแสดงความคิดเห็นสดขอบคุณผู้ชมโดยการอ่านของพวกเขา</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0876464e8e0c26a4a10994a95e0e8a0342d6824</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/b12c2288-1177-42f9-ae1b-815e09918567_d95a0169.jpg?itok=X7uCPv7d&amp;v=1770111586" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เศรษฐกิจสำนักงานใหญ่ของฮ่องกงคืออะไร – และผลักดันอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์ให้สูงขึ้นได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3342815/what-hong-kongs-headquarters-economy-and-how-it-drives-commercial-property-upswing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิ่งที่เรียกว่าเศรษฐกิจสำนักงานใหญ่ของฮ่องกงซึ่งเมืองนี้ทำหน้าที่เป็นฐานในระดับภูมิภาคและระดับโลกสำหรับสำนักงานใหญ่ของบริษัทกำลังกระตุ้นการฟื้นตัวในภาคอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์เนื่องจากนักวิเคราะห์คาดการณ์ว่าสภาพแวดล้อมการลงทุนที่ดีขึ้นในปีนี้ตลาดสำนักงานที่พังทลายของเมืองแสดงให้เห็นถึงความมั่นคงในปี 2025 โดยมีการดูดซับสุทธิ 2.1 ล้านตารางฟุต (195,000 ตารางเมตร) สำหรับ y เต็มรูปแบบ</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 07:44:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc5f867c29881867572fc7baf3914cdda2471714</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/3426ec9e-effb-4260-9556-c1ddb041bc52_b5aaf814.jpg?itok=AbwPy5DA&amp;v=1770535021" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 8 รายในโรงงานเทคโนโลยีชีวภาพในภาคกลางของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3342811/8-dead-biotech-workshop-blast-central-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิต 8 คนได้รับการยืนยันในเหตุระเบิดที่โรงงานเทคโนโลยีชีวภาพในภาคกลางของจีนเมื่อต้นวันเสาร์การระเบิดครั้งนี้เกิดขึ้นจากการประชุมเชิงปฏิบัติการในมณฑลซานหยินมณฑลซานซีซึ่งดำเนินการโดย Jiapeng Biotechnology ซึ่งเป็นบริษัทที่เกี่ยวข้องกับอาหารชีวภาพถ่านหินและผลิตภัณฑ์ที่เกี่ยวข้องวัสดุก่อสร้างและการผลิตสีรัฐบาลเคาน์ตีกล่าวว่าปฏิบัติการกู้ภัยได้ข้อสรุปแล้วและ</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">227c8a9dd7e4863c586f85f8e46efdb6fd984b08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/2e769be4-aca6-4280-9957-90c5f47ef64f_c2605f9d.jpg?itok=h9lv2U-b&amp;v=1770531515" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
