<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โซลไม่เต็มใจที่ทรัมป์จะผลักดันให้เกิดกองกำลังสหรัฐเกาหลีที่ยืดหยุ่นมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3323355/seoul-reluctant-trumps-push-more-flexible-us-forces-korea-taiwan-contingency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีคนใหม่ของเกาหลีใต้ได้ส่งสัญญาณว่าไม่เต็มใจที่จะให้เหตุผลกับประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์เกี่ยวกับบทบาทของกองกำลังสหรัฐฯในเกาหลีที่เกี่ยวข้องกับไต้หวันแต่ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าเขาอาจได้รับการผลักดันอย่างต่อเนื่องเพื่อแสดงจุดยืนที่ชัดเจนยิ่งขึ้นในอนาคตเมื่อวันอาทิตย์นายลีแจมุงประธานาธิบดีเกาหลีใต้กล่าวกับผู้สื่อข่าวบนเที่ยวบินของเขาไปยังกรุงวอชิงตันเพื่อเข้าร่วมการประชุมสุดยอดครั้งแรกกับทรัมป์ว่ามันเป็นเรื่องยากที่จะยอมรับ</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 09:32:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be4326a5bdbcfb141cea3eff64b103dab6fa5eac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/9621e1af-d612-48d4-94ff-92a19eaf307e_b389ace9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อะไรที่ทำให้ธุรกิจจีนกังวลมากที่สุดเกี่ยวกับความวุ่นวายทางการเมืองในฝรั่งเศส?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3323360/what-worries-chinese-businesses-most-about-political-chaos-france?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชุมชนธุรกิจจีนในฝรั่งเศสกำลังรอความชัดเจนเกี่ยวกับทิศทางเศรษฐกิจของประเทศหลังจากการประกาศช็อกของนายกรัฐมนตรีฝรั่งเศสฟรองซัวส์เบย์รูในวันจันทร์ว่าเขาวางแผนที่จะเรียกคะแนนเสียงความเชื่อมั่นต่อรัฐบาลชนกลุ่มน้อยที่เป็นศูนย์กลางของเขาในวันที่ 8 กันยายนการพนันที่มีเดิมพันสูงของเขาซึ่งพันทิปทางการเมืองส่วนใหญ่คาดว่าจะล้มเหลวเป็นสิ่งที่น่าเป็นห่วงโดยเฉพาะอย่างยิ่งสำหรับธุรกิจจีน</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 09:30:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bfa427b56cb3a79834aaac14bc72b7d5e142676b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/5f5b708c-7e65-4ad5-b0e9-26ccb6cb5fc6_dbb7dff8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาวะที่กลืนไม่เข้าคายไม่ออกขนาดไบต์ของมาเลเซีย: ใครจะทำชิป AI ที่ปลูกเองเป็นครั้งแรก?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3323313/malaysias-skyechip-enters-ai-race-who-will-be-its-running-mate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียได้ประกาศชิป AI ที่ผลิตขึ้นเองเป็นครั้งแรกซึ่งเป็นตัวประมวลผลที่ออกแบบโดย SkyeChip แต่ผู้เชี่ยวชาญเตือนว่าการอยู่รอดจากอันตรายของการผลิตและจำหน่ายชิปในยุคของการแข่งขันทางเทคโนโลยีระดับโลกอาจเป็นเรื่องยากพอๆกับการบรรลุความก้าวหน้านั้น SkyeChip ตั้งอยู่ในศูนย์กลางเทคโนโลยีของมาเลเซียในปีนังเมื่อวันจันทร์ได้เปิดตัวโปรเซสเซอร์ AI ซึ่งสามารถใช้พลังงานได้ทุกอย่างตั้งแต่ศูนย์ข้อมูลไปจนถึงดิจิทัล</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 09:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e916207f377c58ae20fd1b915feac9b9bd5af965</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/a4329b0b-f7a6-4054-871c-7ae2f18de038_dc535f95.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผลประโยชน์กรีนแลนด์ของทรัมป์จุดประกายแถวทางการทูตขณะที่เดนมาร์กเรียกทูตสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323359/denmark-demands-answers-us-over-report-trump-allies-covert-greenland-activities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีต่างประเทศของเดนมาร์กได้เรียกนักการทูตสหรัฐชั้นนำในประเทศเพื่อเข้าร่วมการเจรจาหลังจากที่ผู้ประกาศข่าวหลักของประเทศรายงานเมื่อวันพุธว่าอย่างน้อยสามคนที่มีความสัมพันธ์กับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ได้ดำเนินการที่มีอิทธิพลอย่างลับๆในกรีนแลนด์กรีนแลนด์ดินแดนกึ่งปกครองตนเองขนาดใหญ่ของเดนมาร์กในอาร์กติกเป็นที่ปรารถนาของทรัมป์เดนมาร์กพันธมิตรนาโตของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 09:27:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a31bd3a34360ec8803cc3916af38bbe4c2aab0fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/f95642f1-7275-41c9-8dc0-6e39b8b0e0da_0dc99db6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>องครักษ์ของหมูเด้ง? การรักษาความปลอดภัยเข้มงวดขึ้นที่สวนสัตว์ไทยหลังเกิดเหตุบุกรุก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3323353/thailand-moo-dengs-zoo-vows-tighter-security-after-trespassing-incident?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สวนสัตว์ในประเทศไทยแห่งหนึ่งที่มีฮิปโปฮิปโปหมูเด้งไวรัสได้ให้คำมั่นว่าจะรักษาความปลอดภัยอย่างเข้มงวดและเรียกเก็บเงินจากนักท่องเที่ยวชาวต่างชาติที่เพิ่งแอบเข้าไปในสถานที่ท่องเที่ยวในเวลากลางคืนในขณะที่แฟนๆแสดงความกังวลเกี่ยวกับความปลอดภัยของสัตว์ที่มีชื่อเสียงทางอินเทอร์เน็ตสวนสัตว์เปิดเขาเขียวจังหวัดชลบุรีเมื่อวันอังคารกล่าวว่าคณะกรรมการตรวจสอบข้อเท็จจริงได้รับการแต่งตั้งเพื่อหาสาเหตุของเหตุการณ์ซึ่งเปิดเผยว่า</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 09:15:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3edabdc778b48a0c736489fc611112a904362810</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/cf0cc9e8-823d-4fc1-b08f-d4a271e7c796_df57ec85.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
