<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยอดขายบ้านหลักของฮ่องกงอยู่ในระดับสูงสุดในรอบทศวรรษในปี 2026 เนื่องจากแฟลตขนาดเล็กช่วยเพิ่มพลังให้กับตลาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3337924/hong-kong-primary-home-sales-poised-decade-high-2026-small-flats-energise-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดการณ์ว่ายอดขายบ้านที่อยู่อาศัยหลักของฮ่องกงในปี 2026 จะเพิ่มขึ้นอีกครั้งในช่วงทศวรรษที่ผ่านมาเนื่องจากนักพัฒนายังคงเคลียร์สินค้าคงคลังและผู้ซื้อบ้านให้ความสำคัญกับแฟลตขนาดเล็กที่มีต้นทุนต่ำมากขึ้นธุรกรรมในปีหน้าคาดว่าจะมีประมาณ 21,000 รายการในขณะที่ยอดขายบ้านทั้งหมดคาดว่าจะเพิ่มขึ้นเป็นประมาณ 71,000 รายการเพิ่มขึ้นร้อยละ 8 จากการคาดการณ์ในปีนี้ตามข้อมูลของมิดแลนด์เรียลตี้ยอดรวมของ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 23:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2039ce196e66a9eec302a8272166f23a7c49ec0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/04c43bab-3ef0-4221-966e-56a7ad5e3a10_57ba677c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สตาร์ทอัพจีนกำลังปรับขนาดการพิมพ์ 3 มิติจากรองเท้าผ้าใบเป็นหุ่นยนต์อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3337880/how-chinese-start-scaling-3d-printing-sneakers-robots?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในช่วงเวลาที่ยิ่งใหญ่ที่สุดสำหรับอุตสาหกรรมหุ่นยนต์ที่เฟื่องฟูของจีนในปีนี้คือการแสดงแคทวอล์คโดยหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ตัวใหม่ของช่างทำรถ Xpeng: มันเหมือนจริงมากจนผู้ก่อตั้งเหอเสี่ยวผิงต้องเปิดซิปหลังเพื่อพิสูจน์ว่าไม่มีใครอยู่ข้างในการเปิดเผยสิ่งที่อยู่ภายใต้ผ้าคลุม: "กล้ามเนื้อ" ไบโอนิกที่ช่วยให้ชีวิตที่ไม่ธรรมดาดังกล่าวเกิดขึ้นได้ด้วยเทคโนโลยีการพิมพ์ 3 มิติและสูง</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 23:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c624b4556017ad41f24629f9eb29fcf8c08f65d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/439d8435-a688-46c1-89cd-31c57a2a5c3a_511ac0ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Ivan Krastev นักรัฐศาสตร์ชาวบัลแกเรียเกี่ยวกับอาการเวียนศีรษะในยุโรปในโลกหลังอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337565/bulgarian-political-scientist-ivan-krastev-european-vertigo-post-american-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ivan Krastev เป็นนักรัฐศาสตร์ชาวบัลแกเรียที่รู้จักกันดีที่สุดในการทำงานเกี่ยวกับวิกฤตประชาธิปไตยของยุโรปจิตวิทยาของสังคมหลังคอมมิวนิสต์และมรดกทางการเมืองในปี 1989 เขาเป็นประธานของศูนย์ยุทธศาสตร์เสรีนิยมในโซเฟียซึ่งเป็นเพื่อนถาวรที่สถาบันวิทยาศาสตร์มนุษย์ในเวียนนาและผู้เขียนหนังสือที่มีอิทธิพลหลายเล่มเกี่ยวกับการเมืองยุโรปในคำถามเปิดนี้ INTERVI</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 22:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40f4bfc33fb7342bdb2d4fe74af85d09457a8845</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/e3e3b1e8-a117-40b7-aa2b-ddcec02c6ed1_6ef8bec6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงต้องแก้ไขปัญหาการบำรุงรักษาอาคารในระยะยาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3337832/hong-kong-must-tackle-long-term-problem-building-maintenance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีเรื่องที่เราต้องจัดการอย่างรวดเร็วจากโศกนาฏกรรมไฟไหม้ไทโปแต่ยังมีปัญหาเชิงระบบที่ต้องจัดการหากเราหลีกเลี่ยงภัยพิบัติซ้ำแล้วซ้ำเล่าความจริงก็คือฮ่องกงต้องเผชิญกับปัญหาความชราสองประเภท: อาคารเก่าและคนชราที่อาศัยอยู่ในนั้นบางครั้งก็ทับซ้อนกันฮ่องกงเป็นเมืองสูงอย่างหลีกเลี่ยงไม่ได้เพราะผู้คนจำนวนมากถูกยัดเยียดให้เป็น</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d2dacaf26cb1da875226d7186afe4e01a70d7cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/c65366a6-f79a-4c52-882a-99151969cda4_dcd1decb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคการปกครองของโคโซโวชนะการลงคะแนนหลังจากไร้อำนาจทางการเมืองตลอดทั้งปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337961/kosovos-left-leaning-ruling-party-wins-snap-election-exit-poll-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคของ Albin Kurti นายกรัฐมนตรีชาตินิยมได้รับคะแนนเสียงมากกว่าครึ่งหนึ่งในการเลือกตั้งเมื่อวันอาทิตย์เปิดทางให้สร้างรัฐบาลใหม่หลังจากการหยุดชะงักทางการเมืองตลอดทั้งปีที่ทำให้รัฐสภาเป็นอัมพาตและชะลอการระดมทุนระหว่างประเทศที่สำคัญการลงคะแนนเสียงเป็นครั้งที่สองในปีนี้ในโคโซโวหลังจากพรรค Vetevendosje ของ Kurti ขาดเสียงข้างมากในเดือนกุมภาพันธ์เดือนของการเจรจาแนวร่วมที่ล้มเหลว pr</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 20:29:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af5e136c19c2e7c6bfa3f0677a4cfc6ff00f2b4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/6f0965fb-9f80-4a40-b4a3-58d539a66d54_c2a7b70b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
