<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กลับมาปฏิรูปและสอดคล้องกับประเทศหัวหน้า Legco ที่ออกมาบอกกับผู้ออกกฎหมายใหม่ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3337870/back-reforms-and-align-nation-outgoing-legco-chief-tells-new-hong-kong-lawmakers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายนิติบัญญัติที่เข้ามาควรให้ความสำคัญกับการช่วยรัฐบาลฮ่องกงขับเคลื่อนการปฏิรูปนโยบายและเสริมสร้างการบูรณาการกับการพัฒนาประเทศประธานสภานิติบัญญัติที่ออกมาได้กล่าวในขณะที่เขาเตรียมที่จะลงจากตำแหน่ง Andrew Leung Kwan-yuen ยังกล่าวในวันเสาร์ว่าฝ่ายนิติบัญญัติใหม่จะต้องช่วยเหลือรัฐบาลในการวางแผนงบประมาณที่รอบคอบและเป็นประโยชน์ซึ่งจะเปิดเผยในปีพ.</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 04:10:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24c99732b83e04c69d0ee2b23c5d3fb12cbac3e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/530c7140-2e42-4083-a1e4-11c57ef7b17c_8878e7bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘อย่างแรกด้วยการปล่อยให้ตัวเองก้าวต่อไป ': วิธีที่แม่ชาวฮ่องกงกำลังสร้างชีวิตใหม่หลังจากไฟไหม้ Tai Po</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337864/first-letting-myself-move-how-hong-kong-mum-rebuilding-life-after-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งเดือนหลังจากไฟไหม้ไทโปผู้รอดชีวิตกำลังสร้างชีวิตใหม่อย่างช้าๆในตอนที่สองของซีรีส์เกี่ยวกับความเคลื่อนไหวของชุมชน Fiona Chow เล่าเรื่องราวการเดินทางของแม่คนหนึ่งเพื่อค้นหาความมั่นคงและความหวังสำหรับครอบครัววัยเยาว์ของเธอท่ามกลางความสูญเสียและการเปลี่ยนแปลงอ่านส่วนแรกที่นี่คุณแม่ลูกสองชาวฮ่องกง Christy Lee ต้องสร้างชีวิตใหม่และให้ความมั่นคงแก่ลูกสาวของเธอ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 04:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0cc2368cbf6460e0ca03daa2502f232cfdc43609</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/53138a12-975a-4292-b165-eba7de6c7912_65c1cfb0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีเกาหลีใต้เตรียมเยือนจีนในเดือนหน้าโดยมีวาระการประชุมสูงสุดของเกาหลีเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337847/south-korean-president-set-visit-china-next-month-north-korea-high-agenda?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Lee Jae-myung ได้รับการแต่งตั้งให้เป็นประธานาธิบดีเกาหลีใต้คนแรกที่เดินทางไปประเทศจีนตั้งแต่ปี 2019 โดยมีกำหนดเข้าชมในช่วงต้นเดือนมกราคมนักวิเคราะห์กล่าวว่าลีคาดว่าจะมีส่วนร่วมกับรัฐบาลจีนในประเด็นด้านความมั่นคงรวมถึงความทะเยอทะยานด้านนิวเคลียร์ของเกาหลีเหนือและการบังคับใช้มาตรการคว่ำบาตรระหว่างประเทศในขณะที่พยายามที่จะสร้างการพบปะกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในเดือนตุลาคมทั้งสองฝ่าย</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 04:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86cb350ad76f17e9d3d11fe5ac0268959aac59de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/8ba7d12a-c662-4bc0-a60e-022b9957ae9f_ab2b4e50.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์ในปี 2025: ไข้เลือกตั้ง, ดราม่าในห้องพิจารณาคดี, ความบ้าคลั่งในการเล่นพิคเคิลบอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337732/singapore-2025-election-fever-courtroom-drama-pickleball-mania?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิงคโปร์มีละครเกิดขึ้นมากมายในปีนี้ตั้งแต่ศาล Pickleball ไปจนถึงศาลฎีการัฐในเมืองถูกจับโดยไข้การเลือกตั้งในเดือนพฤษภาคมเมื่อพรรคการกระทำของประชาชนยังคงครองอำนาจในการเลือกตั้งในด้านการค้าการกำหนดอัตราภาษีร้อยละ 10 ของวอชิงตันต่อสิงคโปร์กระตุ้นให้เกิดปฏิกิริยาที่รุนแรงจากนายกรัฐมนตรีลอว์เรนซ์หว่องคณะลูกขุนยังคงไม่ทราบว่า US Presi</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f4dd1ac3589aed8ffc6bc58b365d8e504a8066c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/ec2d9b7a-24f0-40a5-b42a-da5c27480c2e_d832a642.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 1 รายในญี่ปุ่นเนื่องจากกองรถ 50 คันนำไปสู่การชนบนทางด่วนน้ำแข็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337863/1-killed-japan-50-vehicle-pile-leads-crash-icy-expressway?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกิดเหตุหิมะถล่มครั้งใหญ่ทำให้มีผู้เสียชีวิต 1 คนและบาดเจ็บ 26 คนบนทางด่วนในญี่ปุ่นเมื่อปลายวันศุกร์ขณะที่ประเทศเริ่มต้นช่วงวันหยุดสิ้นปีตำรวจทางหลวงจังหวัดกุนมะกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่ากองกำลังบนทางด่วน Kan-etsu เริ่มจากการชนกันระหว่างรถบรรทุกสองคันในเมือง Minakami ห่างจากโตเกียวไปทางตะวันตกเฉียงเหนือประมาณ 160 กม. (100 ไมล์) หญิงวัย 77 ปี</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 02:50:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8de4caf1343d0cf1262d1c2fafe0fbb1c52c360d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/66cb8bb9-7408-4219-8bbe-e445e8c9460c_eabdacd4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
