<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>CATL's battery game changer, Tesla's AI training centre in China: 7 EV อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3343881/catls-battery-game-changer-teslas-ai-training-centre-china-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับยานพาหนะไฟฟ้าและพลังงานใหม่ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนกลายเป็นผู้ส่งออกยานพาหนะรายใหญ่ที่สุดของบราซิลในเดือนมกราคมแซงหน้าอาร์เจนตินาจีนแซงหน้าอาร์เจนตินาในเดือนมกราคมเพื่อเป็นผู้ส่งออกยานพาหนะรายใหญ่ที่สุดของบราซิลทำให้จีนแข็งแกร่งขึ้น</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 07:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">010ee63da339a72185d01e46a1fd6b485fda51d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/087ad531-1d32-4e97-b970-ef7ef015d11f_e7c7fc17.jpg?itok=GF_Tujdb&amp;v=1771395696" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภารกิจของจีนในเวียดนามและสิงคโปร์เตือนประชาชนให้อยู่ห่างจากการพนัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343887/chinese-missions-vietnam-and-singapore-warn-citizens-stay-away-gambling?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภารกิจทางการทูตจีนสองครั้งในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ได้ออกคำเตือนกระตุ้นให้ประชาชนอยู่ห่างจากการพนันหลังจากการเสียชีวิตสองครั้งที่ถูกกล่าวหาว่าเชื่อมโยงกับการสูญเสียทางการเงินสถานกงสุลจีนในเมืองดานังประเทศเวียดนามกล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันจันทร์ว่าการพนันข้ามพรมแดนเป็นความผิดทางอาญาในประเทศจีนและพลเมืองที่พบว่ามีส่วนเกี่ยวข้องจะ "รับผิดชอบตามกฎหมายตามกฎหมาย"</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 07:21:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2147a843c247bcf39204f403700a4ec4fc56f6b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/57836995-e9da-483a-b99e-e545ea4da152_80e22d57.jpg?itok=VPwtKaS1&amp;v=1771398578" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คลิปฉลามนอนหลับแอนตาร์กติกตัวแรกที่เผยให้เห็น ‘ก้อนใหญ่‘ ขนาดยักษ์ในความลึกที่เย็นยะเยือก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3343886/first-ever-antarctic-sleeper-shark-footage-reveals-giant-hunk-icy-depths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลำกล้องฉลามที่ล่องเรืออย่างเชื่องช้าเหนือพื้นทะเลที่แห้งแล้งลึกเกินกว่าที่รังสีของดวงอาทิตย์จะส่องสว่างเป็นภาพที่ไม่คาดคิดผู้เชี่ยวชาญหลายคนคิดว่าฉลามไม่มีอยู่ในน่านน้ำอันหนาวเหน็บของแอนตาร์กติกาก่อนที่ฉลามนอนหลับตัวนี้จะตื่นตระหนกและเป็นที่สนใจของกล้องวิดีโอนักวิจัยอลันเจมีสันกล่าวในสัปดาห์นี้ฉลามถ่ายทำในเดือนมกราคม 2025</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 06:58:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ca0e160bbf8c74758ca45ed2a1d5293516326f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/62b20cec-3c8e-423f-afd8-a6b594c5d866_7899c017.jpg?itok=_KdbyLf6&amp;v=1771397919" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายอายุ 92 ปีเสียชีวิตหลังจากสำลักลูกข้าวเหนียวในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343883/man-92-dies-after-allegedly-choking-glutinous-rice-balls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 92 ปีเสียชีวิตหลังจากสำลักลูกข้าวเหนียวในฮ่องกงตามข้อมูลจากแหล่งข่าวตำรวจได้รับโทรศัพท์ขอความช่วยเหลือจากครอบครัวของชายคนนั้นในวันพุธเวลาประมาณ 9.00 น. โดยบอกว่าผู้ตายล้มลงและหมดสติขณะรับประทานอาหารชายคนนั้นมีชื่อว่าซุงเชื่อกันว่ากำลังกินลูกข้าวเหนียวตามแหล่งข้อมูลเหตุการณ์เกิดขึ้นที่ร. ของชายคนนั้น</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 06:34:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9fbf35974e4a65e6b84a769501d14c11c8ba4c1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/5f827555-9c91-451b-993c-816804f86106_fba152a9.jpg?itok=he8NH2yN&amp;v=1771396114" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ความรู้สึกเยือกเย็น ': bitcoin ลดลงเนื่องจากความตึงเครียดทางภูมิรัฐศาสตร์เพิ่มอารมณ์ความเสี่ยง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3343879/sentiment-bleak-bitcoin-declines-geopolitical-tensions-add-risk-mood?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Bitcoin ขยายสไลด์สี่สัปดาห์ในขณะที่นักลงทุนกลับไปที่ฉากหลังมาโครที่ระมัดระวังมากขึ้นโทเค็นลดลงมากถึงร้อยละ 3.2 เป็น 66,604 ดอลลาร์สหรัฐในวันอังคารก่อนที่จะลดลง Bitcoin ซึ่งมีการซื้อขายเหมือนพร็อกซีไฮเบต้าเทคในช่วงไม่กี่เดือนที่ผ่านมาสะท้อนการเคลื่อนไหวก่อนหน้านี้ที่ต่ำกว่าในหุ้นสหรัฐแต่ไม่สามารถก้าวทันเมื่อหุ้นมีขอบสูงขึ้น “ความเชื่อมั่นในตลาดคริปโตนั้นมืดมนอย่างเห็นได้ชัด</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 06:06:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca6c180efb96aeddf57ed82bc0627e1b95072e01</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/413cce13-fd53-4289-9240-194d4184efb4_f8c4af6f.jpg?itok=nbPpHabl&amp;v=1771394766" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
