<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไม่มีใบสั่งยาไม่มีปัญหา: โซนสีเทาของฮ่องกงสำหรับการฉีดลดน้ำหนัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3341117/no-prescription-no-problem-hong-kongs-grey-zone-weight-loss-injections?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านค้าปลีกออนไลน์และร้านขายยาในฮ่องกงให้บริการฉีดลดความอ้วนโดยไม่ต้องมีใบสั่งยาแม้ว่าหน่วยงานท้องถิ่นจะต้องได้รับการอนุมัติจากแพทย์ก่อนซื้อแต่การตรวจสอบโพสต์ก็พบโดยมีคำเตือนจากผู้เชี่ยวชาญว่าอาจนำไปสู่การใช้งานในทางที่ผิดการฉีดลดน้ำหนักซึ่งได้รับการอนุมัติจากทางการฮ่องกงสำหรับการใช้งานได้กลายเป็นที่นิยมมากขึ้นทั่วโลกและทำงานโดยเรือบรรทุกสินค้า</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:08:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59799fc592131c036e817a9bbc8bcccd45167ca9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/fc4573dd-c0c7-42ff-88b0-e705eb2e416f_e9688190.jpg?itok=0u4piNJi&amp;v=1769260137" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลายล้านคนในวงเล็บปีกกาสหรัฐฯสำหรับ ‘ระเบิดอาร์กติกอันตราย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341115/millions-us-brace-dangerous-arctic-blast?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หิมะตกลงมากกว่าบางส่วนของเท็กซัสโอคลาโฮมาและแคนซัสในวันศุกร์ในปฐมบทที่หนาวจัดของพายุฤดูหนาวมอนสเตอร์ที่คาดว่าจะมาบรรจบกับความหนาวเย็นของอาร์กติกที่ขมขื่นและกลืนกินพื้นที่ส่วนใหญ่ของสหรัฐอเมริกาในช่วงสุดสัปดาห์จากเทือกเขาร็อกกี้ไปจนถึงชายฝั่งทะเลตะวันออกการคาดการณ์เรียกร้องให้มีหิมะตกหนักมีฝนตกหนักและหนาวจัดพร้อมกับอุณหภูมิที่เย็นจัดเพื่อกวาดสองในสามของ natio ทางตะวันออก</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:02:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0ae8dce5e418f1b24c2f4bf2cb3dd4a3bc2ef9c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/c960c9b6-1670-4679-be58-98b17d449def_945af5b2.jpg?itok=yVeq4Mh7&amp;v=1769259752" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนยกเลิกการปล่อยจรวดหลังจากความล้มเหลว – แต่ Long March -10A จะยังคงหยุดทำงานหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3341113/china-cancels-rocket-launches-after-failures-will-long-march-10a-still-lift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ยกเลิกการปล่อยจรวดเกือบทั้งหมดที่ท่าเรืออวกาศที่พลุกพล่านที่สุดของประเทศหลังจากความล้มเหลวสองครั้งในสถานที่อื่นๆและสัญญาณของการยกระดับที่รอคอยมานานสำหรับซูเปอร์คาร์เรียร์ทางจันทรคติ Xiaoxiang Morning Herald รายงานเมื่อวันศุกร์ว่าเกือบทั้งหมดของการปล่อยจรวดที่กำหนดไว้ในเดือนหน้าสำหรับศูนย์อวกาศเหวินชางในจังหวัดทางตอนใต้ของไห่หนานถูกยกเลิก “เฉพาะเที่ยวบินทดสอบ f</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92f5baeb1d6c182926e7aa098c011c030a3d2219</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/5205b249-a91d-4bf5-9aa3-fc34e0ef32f1_b263d7ab.jpg?itok=W9J6R9yb&amp;v=1769256776" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำฟินแลนด์กำหนดให้มีการเยือนจีนเป็นเวลา 4 วันในขณะที่ยุโรปพยายามตอบโต้แรงกดดันของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341111/finlands-leader-set-4-day-china-visit-europe-seeks-counter-trump-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีของฟินแลนด์เริ่มการเยือนจีนเป็นเวลาสี่วันในวันอาทิตย์โดยมุ่งหน้าไปยังคณะผู้แทนธุรกิจขนาดใหญ่ในการเดินทางที่ออกแบบมาเพื่อสร้างความสัมพันธ์ที่ใกล้ชิดกับปักกิ่งท่ามกลางแรงกดดันจากนโยบายบีบบังคับของสหรัฐอเมริกานักวิเคราะห์กล่าวว่าการเดินทางของ Petteri Orpo ยังเน้นย้ำถึงความพยายามของปักกิ่งในการกระชับความสัมพันธ์กับแต่ละประเทศสมาชิกสหภาพยุโรปเพื่อลดการตรวจสอบข้อเท็จจริงของสหภาพยุโรปในวงกว้างเกี่ยวกับการอ้างว่า Chin</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87ef19791e9548559b722c3f91c540a463905207</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/90297b4e-72fa-45d8-9d99-2edfdfdb1290_d99c3942.jpg?itok=bGWKj5Bt&amp;v=1769254842" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไข้ Blackpink กระทบฮ่องกงขณะที่ Rosé เพลิดเพลินกับอาหารท้องถิ่นแสนอร่อยระหว่างทางไปยังเวที</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3341112/blackpink-fever-hits-hong-kong-fans-pack-kai-tak-final-leg-world-tour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แฟนๆแห่กันไปจับขาสุดท้ายของการทัวร์รอบโลกของ Blackpink ในฮ่องกงโดยมีร้านค้ารายงานว่าเพิ่มขึ้นประมาณร้อยละ 30 ในธุรกิจจากนักแสดงคอนเสิร์ต Kai Tak Sports Park กลายเป็นทะเลจุดสีชมพูของแฟนๆในวันเสาร์เนื่องจากผู้เข้าร่วมในการจับคู่ชุดหรือโบกแท่งไฟที่เป็นเอกลักษณ์ของวงเต็มไปด้วยสถานที่จัดงานและห้างสรรพสินค้าใกล้เคียง “รู้สึกคุ้นเคยกับการดู [Blackpink] ที่บ้านมากขึ้น atmos</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:53:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e923971eacd86d08c2da15b7730d4a8a4add4bcf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/8ea72966-be96-442e-ac6e-83ae6b937e52_b999a08b.jpg?itok=EnW5KdBS&amp;v=1769259665" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
