<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เพนตากอนวางแผนบทบาทของเกาหลีเหนือ ’จำกัดมากขึ้น' เปลี่ยนภาระการป้องกันไปทางใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3341082/pentagon-plans-more-limited-north-korean-role-shifts-defence-burden-south?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงกลาโหมคาดการณ์ว่าจะมีบทบาทที่ "จำกัดมากขึ้น" ในการยับยั้งเกาหลีเหนือโดยเกาหลีใต้มีความรับผิดชอบหลักสำหรับงานนี้เอกสารนโยบายของกระทรวงกลาโหมที่เผยแพร่เมื่อวันศุกร์กล่าวว่าการเคลื่อนไหวมีแนวโน้มที่จะก่อให้เกิดความกังวลในกรุงโซลเกาหลีใต้ให้เช่าที่พักแก่ทหารสหรัฐประมาณ 28,500 นายเพื่อป้องกันภัยคุกคามทางทหารของเกาหลีเหนือและกรุงโซลได้เพิ่มงบประมาณการป้องกันขึ้นร้อยละ 7.5 ในปีนี้ “เกาหลีใต้</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 02:20:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df9c497988053f1d7f004292283d3d893331a007</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/918c6559-4b40-44ae-bb2f-cda266e1508c_fdbf1dc2.jpg?itok=w4jwNPrl&amp;v=1769221239" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดความตึงเครียดตามแนวชายแดนอัฟกานิสถาน - ทาจิกิสถานจึงเป็นเรื่องน่าปวดหัวสำหรับจีน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341049/why-are-tensions-along-afghan-tajikistan-border-such-headache-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เหตุระเบิดร้ายแรงเมื่อวันจันทร์ที่ร้านอาหารจีนในกรุงคาบูลได้ตอกย้ำถึงภัยคุกคามด้านความมั่นคงที่จีนกำลังเผชิญอยู่ไม่เพียงแต่ในอัฟกานิสถานเท่านั้นแต่ยังรวมถึงในเอเชียกลางที่กว้างขึ้นด้วยพื้นที่ที่อาจมีความเปราะบางอย่างหนึ่งคือทาจิกิสถานซึ่งเป็นประเทศที่ยากจนที่สุดในเอเชียกลางซึ่งมีกองทัพที่อ่อนแอและมีพรมแดนยาวกับอัฟกานิสถานในวันเดียวกับที่เกิดเหตุระเบิดที่กรุงคาบูลสถานทูตจีนในทาจิกิสถานได้ออกการเดินทาง</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 02:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">616838440ac91d9fb87a991abfe253f1b64f0dfc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/897d3d27-9e44-4339-af47-c55903da7226_55b3e0ae.jpg?itok=9Q4NpcTQ&amp;v=1769172665" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตั้งแต่ห้องทดลองไปจนถึงที่พัก: การแข่งขัน AI ระหว่างสหรัฐอเมริกาและจีนทำให้ตลาดทุนเป็นสนามรบแห่งใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3340999/labs-listings-us-china-ai-race-makes-capital-markets-new-battleground?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันด้านเทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกา - จีนไม่ได้จำกัดอยู่ในห้องปฏิบัติการ fabs และห้องประชุมของชื่อที่ใหญ่ที่สุดของอุตสาหกรรมอีกต่อไป – สนามรบปัญญาประดิษฐ์ได้ขยายสู่ตลาดทุนซึ่งมีความทะเยอทะยานในราคาแบบเรียลไทม์ในขณะที่วอชิงตันและปักกิ่งผลักดันระบบนิเวศเทคโนโลยีคู่แข่งข้อเสนอสาธารณะและที่พักเริ่มต้นกำลังกลายเป็นประชามติที่มีเดิมพันสูงว่าใครจะได้รับเงินทุน</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 02:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a382907cab5ebbb3534557915af906a3c74a2ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/2fa79ec1-0f60-46f4-9f5c-0781a52649d0_091cd7ca.jpg?itok=Bb5qTumH&amp;v=1769158332" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นิวซีแลนด์ดินถล่ม: พบซากศพมนุษย์ขณะปฏิบัติการเคลื่อนย้ายจากการกู้ภัยไปยังการกู้คืน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3341081/new-zealand-landslide-human-remains-found-operations-move-rescue-recovery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจนิวซีแลนด์พบซากศพมนุษย์ใต้โคลนและเศษซากจากดินถล่มที่ถล่มพื้นที่ตั้งแคมป์ในสถานที่ตากอากาศยอดนิยมของภูเขาเมากานุยและตอนนี้กำลังเคลื่อนย้ายเพื่อกู้คืนผู้ประสบภัยมากขึ้นความพยายามในการช่วยเหลืออย่างน้อย 6 คนที่ถูกฝังทั้งเป็นที่สวนสาธารณะสิ้นสุดลงเมื่อวันเสาร์ผู้กำกับการตำรวจทิมแอนเดอร์สันกล่าวว่าอาจใช้เวลาหลายวันในการค้นหาศพทั้งหมดหลังจากภูเขาแห่ง DIR</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 01:44:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ca3c6857a75b19c65b74ad46cbc7124508d4c26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/883a961d-b0a6-4690-960c-c601b25d05c7_b22838ac.jpg?itok=AXgJza0h&amp;v=1769219057" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนซักถาม Trip.com ZEROES เกี่ยวกับอัลกอริทึมราคาหลังการตีกลับของผู้ขาย: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3341019/china-probe-tripcom-zeroes-algorithms-prices-after-vendor-backlash-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าหน่วยงานกำกับดูแลของจีนมุ่งเป้าไปที่แพลตฟอร์มการเดินทางที่ใหญ่ที่สุดแห่งหนึ่งของโลกในการซักถามเพื่อต่อต้านการผูกขาดหลังจากมีการร้องเรียนว่าได้ทำร้ายนักเดินทางและผู้ประกอบการท่องเที่ยวในตลาดการท่องเที่ยวที่ขยายตัวของจีนซึ่งแตกต่างจากการดำเนินการทางกฎหมายในวงกว้างกับบริษัทเทคโนโลยีของจีนและโรงเรียนกวดวิชาเมื่อห้าปีที่แล้วการสอบสวน Trip.com ถูกมองว่าเป็นกรณีที่ค่อนข้างโดดเดี่ยวแต่อาจเป็นกรณีที่</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 01:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46da309382a03d6d89883e9564895f4e6cc867f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/805fedef-72b4-4ddf-ae21-97c6865036c9_f716b508.jpg?itok=yT9Byp2E&amp;v=1769161785" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
