<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สงครามเทคโนโลยี: ผู้เชี่ยวชาญด้านเซมิคอนดักเตอร์ของจีนแนะนำให้ระมัดระวังในการซื้อชิป AI H200 ของ Nvidia</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3339186/tech-war-china-semiconductor-expert-suggests-vigilance-buying-nvidias-h200-ai-chips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Wei Shaojun ผู้เชี่ยวชาญด้านเซมิคอนดักเตอร์ชาวจีนที่มีอิทธิพลกระตุ้นให้เกิดความระมัดระวังสำหรับบริษัทแผ่นดินใหญ่ที่สั่งซื้อชิปปัญญาประดิษฐ์ H200 ของ Nvidia เนื่องจากยังคงเป็นปริศนาว่าทำไมรัฐบาลสหรัฐถึงทำให้วงจรรวมขั้นสูงเหล่านี้พร้อมใช้งานในประเทศ “ท่าทีที่ไม่สอดคล้องกันของสหรัฐเกี่ยวกับชิปขั้นสูง – สลับกันระหว่างการผ่อนคลายที่จำกัดและแรงกดดันใหม่ – ทำให้ผู้ใช้ STR</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85c41f80fa6ffa1974908cd78fe035ea3a5a9431</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/e7aed60d-6814-44f9-b90a-99f22c076261_c17288f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไชน่าบาสเก็ตบอลฮอลล์ออฟเฟมเกียรตินิยมผู้บุกเบิกซึ่งเป็นภรรยาของผู้เชี่ยวชาญด้านโรคติดเชื้อที่มีชื่อเสียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3338157/china-basketball-hall-fame-honours-pioneer-who-wife-renowned-infectious-disease-expert?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลี่เส้าเฟินหนึ่งในนักบาสเกตบอลหญิงคนแรกของจีนได้เข้าร่วมหอเกียรติยศบาสเกตบอลของประเทศ Li อายุ 89 ปียังเป็นที่รู้จักในฐานะภรรยาของ Zhong Nanshan นักปอดวิทยาที่กลายเป็นชื่อครัวเรือนในฐานะที่ปรึกษาชั้นนำในการจัดการการระบาดใหญ่ของโควิด -19 เธอเกิดในมณฑลกวางตุ้งทางตอนใต้ของจีนในปี 1936 เธอเป็นผู้เล่นหลักของทีมบาสเกตบอลหญิงทีมชาติจีนชุดแรกในปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71a0f0e1db01f5bf7126bdcea44680d9413face3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/77dfd961-874b-4967-985a-96d32721368d_0c75f77a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บันนี่ชานนักการเมืองฮ่องกงวางเดิมพัน 40 ล้านดอลลาร์สหรัฐในตลาดหรูด้วยการซื้อสแตนลีย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3339184/hong-kong-politician-bunny-chan-bets-us40-million-luxury-market-stanley-purchase?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้แทนฮ่องกงของสภาประชาชนแห่งชาติจีน (NPC) ซื้อโครงการที่อยู่อาศัยสุดหรูในพื้นที่ริมทะเลของสแตนลีย์ในราคาร้อยละ 44 น้อยกว่าที่ผู้ขายจ่ายเมื่อหกปีที่แล้วในสัญญาณล่าสุดว่าส่วนลดที่ลึกซึ้งกำลังดึงดูดผู้ซื้อที่ร่ำรวยกลับเข้าสู่ตลาดอสังหาริมทรัพย์ระดับไฮเอนด์ของเมือง Bunny Chan Chung-ban ประธานบริษัทเครื่องแต่งกาย Prospectful Holdings และอดีตง</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:45:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f63833eac9e6836965e9a9762e326a38e5d90156</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/fa5df198-8262-4068-a564-e0aad47fb494_52f72561.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความยุติธรรมในรูปแบบเดียวกัน? ทำไมกองทัพฟิลิปปินส์จึงขับไล่นักกฎหมายแต่ไม่ใช่รองประธานซาราดูเตร์เต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339179/uniform-justice-why-philippine-military-expelled-lawmaker-not-vp-sara-duterte?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพฟิลิปปินส์ได้เลือกที่จะให้รองประธานาธิบดีซาราดูแตร์เต - คาร์ปิโอเป็นผู้บังคับบัญชากองหนุนของกองทัพแม้ว่าจะมีการกล่าวสุนทรพจน์ต่อสาธารณชนแม้ว่าจะเพิ่งขับไล่นักกฎหมายระดับโปรดูแตร์เตออกจากกองกำลังสำรองเพื่อการดำเนินการทางการเมืองก็ตามเจ้าหน้าที่ทหารและผู้สังเกตการณ์การป้องกันประเทศกล่าวว่าการปฏิบัติที่ตรงกันข้ามตอกย้ำว่าอำนาจความเสี่ยงทางการเมืองและเขตสีเทาทางกฎหมายกำหนดวิธีการที่แขน</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d04eb1f4e9ed6f9e8ef120c732082b7227e5302</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/42e517df-4513-4c31-9d78-3f3e41858618_6992348a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hongkonger อายุ 61 ปีถูกควบคุมตัวเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าโพสต์เนื้อหาที่ยั่วยวนบน Facebook</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339182/hongkonger-61-remanded-allegedly-posting-seditious-content-facebook?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้คุมขังชายวัย 61 ปีหลังจากที่เขาถูกกล่าวหาว่าโพสต์เนื้อหาที่ยั่วยวนบนโซเชียลมีเดียผู้เกษียณอายุ Chong Wai-man ปรากฏตัวที่ศาลเกาลูนตะวันตกเมื่อบ่ายวันพฤหัสบดีในช่วงหนึ่งของการจงใจเผยแพร่เนื้อหาที่ยั่วยวนโดยละเมิดกฎหมายการรักษาความมั่นคงแห่งชาติอัยการกล่าวหาว่าเขาแบ่งปันข้อความและภาพลักษณ์ที่ยั่วยวน</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:28:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acee94663e40b064f2ea66eaaa2f353205b16439</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/88c009c8-dcff-4561-8076-91e3bf4a83a6_472f9825.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
