<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พันธบัตร Stablecoin ของจีน: ทำไมโทเค็นเงินดอลลาร์สหรัฐถึงมีความสำคัญ – และวิธีที่รัฐบาลจีนอาจตอบสนอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324322/chinas-stablecoin-dilemma-why-us-dollar-tokens-matter-and-how-beijing-might-respond?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อมุมเฉพาะของโลกสกุลเงินดิจิทัล stablecoins ได้พุ่งขึ้นสู่ความสนใจทั่วโลกในปีนี้กระตุ้นให้นักวิเคราะห์และคนวงในอุตสาหกรรมประกาศว่าถึงเวลาของสินทรัพย์ดิจิทัลแล้วในเดือนกรกฎาคมประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้ลงนามในกฎหมายอัจฉริยะเพื่อสร้างระบบการกำกับดูแลของรัฐบาลกลางแห่งแรกสำหรับ stablecoins – การเคลื่อนไหวที่หลายคนเชื่อว่าสามารถปูทางสำหรับการยอมรับตลาดมวลชน</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 22:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3bf88c9d10de4092b253da280aea6211c575a2e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/c1009cb6-b04c-41a9-971f-6e92e54caf00_234ff968.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐจำกัดวีซ่าของชาวอเมริกากลางบางคนเหนือความสัมพันธ์ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3324401/us-restricts-visas-some-central-american-nationals-over-china-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายมาร์โกรูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าวอชิงตันจำกัดวีซ่าสำหรับชาวอเมริกากลางบางคนที่ถูกกล่าวหาว่า "จงใจกระทำการในนามของพรรคคอมมิวนิสต์จีน" และทำลายหลักนิติธรรม “ด้วยเหตุนี้บุคคลเหล่านี้และสมาชิกในครอบครัวของพวกเขาโดยทั่วไปจะไม่มีสิทธิ์เข้าประเทศสหรัฐอเมริกา” รูบิโอกล่าวในรัฐบุรุษของเขา</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 21:43:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">318ad9741a6a405abf05658bd9985ca57ccbac43</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/95f1484e-7d6c-483f-b78c-91ebec9cf7ac_cd8d3ea2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิสัยทัศน์ ‘พหุภาคีที่แท้จริง’ ของจีนสะท้อนโลกมุสลิม</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3324164/chinas-vision-true-multilateralism-resonates-muslim-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเรียกร้องใหม่ของประธานาธิบดีสีจิ้นผิงสำหรับความมั่นคงระดับโลกและความสงบเรียบร้อยทางเศรษฐกิจใหม่ที่วางทั่วโลกภาคใต้เป็นหลักเป็นมากกว่าการวางตัวทางวาทศิลป์กับสหรัฐอเมริกามันส่งสัญญาณการเปลี่ยนแปลงกระบวนทัศน์ในสถาปัตยกรรมของการเมืองโลกนายสีได้กล่าวในการประชุมสุดยอดองค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) ที่เทียนจินเมื่อวันจันทร์ว่านายสีได้เรียกร้องให้ประเทศต่างๆ "ต่อต้านลัทธิอำนาจนิยมและการเมืองที่มีอำนาจ"</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b48cd5b58600eefcd7e2d81c393d6f75f6b4bd9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/6af05e0f-7015-4be1-a061-84ca281e4513_eeccfc0b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘จระเข้อัลคาทราซ’ ของทรัมป์สามารถเปิดให้บริการได้ในขณะนี้กฎศาลอุทธรณ์ของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324400/trumps-alligator-alcatraz-can-stay-open-now-us-appeal-court-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอุทธรณ์ของสหรัฐอเมริกาตัดสินเมื่อวันพฤหัสบดีว่าศูนย์กักกันแรงงานข้ามชาติในฟลอริดาที่รู้จักกันในชื่อ "Alligator Alcatraz" สามารถเปิดให้บริการได้ในขณะนี้ผู้พิพากษาศาลล่างได้ห้ามไม่ให้เจ้าหน้าที่ทรัมป์และเจ้าหน้าที่ฟลอริดาเมื่อเดือนที่แล้วนำผู้อพยพใหม่เข้ามาในสถานที่และส่วนใหญ่ของสถานที่จะถูกรื้อถอนปิดอย่างมีประสิทธิภาพแต่คณะกรรมการวินิจฉัย 3 คนของศาลอุทธรณ์ภาค 11</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 21:24:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e78de24684211df2add923ede48b3f26daec2c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/38665459-8371-4bab-ac66-1fafe8399ce6_4f0846ec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกยุโรปกดดันเศรษฐกิจจีนเหนือยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3324399/trump-tells-europe-put-economic-pressure-china-over-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกระตุ้นประเทศในยุโรปในวันพฤหัสบดีให้กดดันทางเศรษฐกิจต่อจีนเนื่องจากได้รับการสนับสนุนจากรัสเซียในการรุกรานยูเครนทำเนียบขาวกล่าวทรัมป์กล่าวผ่านการประชุมทางวิดีโอกับผู้นำยุโรปที่รวมตัวกันในปารีสว่า "ยุโรปต้องหยุดซื้อน้ำมันรัสเซียที่เป็นเงินทุนสำหรับสงคราม" เจ้าหน้าที่อาวุโสของทำเนียบขาวกล่าวบนเงื่อนไขของการไม่เปิดเผยตัวตนของยูเครน</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 19:55:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c3f2d4be2d76331b1c53d3a768735f66dea68f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/60586f43-8b5b-4129-aa8c-adeaff15e83d_676881db.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
