<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เนทันยาฮูกล่าวว่าพันธมิตรสหรัฐ ‘ไม่เคยแข็งแกร่งกว่านี้มาก่อน’ ขณะที่รูบิโอไปเยือนอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325513/netanyahu-says-us-alliance-has-never-been-stronger-marco-rubio-visits-israel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าการเยือนอิสราเอลโดยมาร์โกรูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐได้ตอกย้ำถึงความแข็งแกร่งของความสัมพันธ์ระหว่างพันธมิตรหลายวันหลังจากการโจมตีของอิสราเอลที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนซึ่งมุ่งเป้าไปที่ผู้นำฮามาสในกาตาร์ทำให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์ในวงกว้างการโจมตีพันธมิตรสหรัฐและคนกลางสำคัญในการเจรจาสงบศึกกาซาได้กระตุ้นให้ผู้นำอาหรับและมุสลิมรวมตัวกันเพื่อแสดงความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันในโด</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 16:54:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e6d822c4021adc8152994a9cc65d501ec71b615</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/314b9fef-8b0d-4b7e-86bb-3ab219bba7f9_3f9e130a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงลงทะเบียนอาสาสมัคร 16,000 คนเพื่อช่วยในการแข่งขันกีฬาแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325512/hong-kong-signs-16000-volunteers-help-national-games?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้จัดตั้งกองอาสาสมัครที่ใหญ่ที่สุดซึ่งมีผู้ช่วยมากกว่า 16,000 คนสำหรับการแข่งขันกีฬาแห่งชาติที่กำลังจะมาถึงโดยรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการท่องเที่ยวกระตุ้นให้พวกเขาแสดงด้านที่ดีที่สุดของการต้อนรับของเมืองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงวัฒนธรรมกีฬาและการท่องเที่ยวกฎหมายโรแซนนาชุกปุยปฏิบัติหน้าที่ในพิธีให้คำมั่นสัญญาในวันอาทิตย์สำหรับอาสาสมัครที่มีอายุตั้งแต่ 15 ถึง 80 ปีซึ่งจะช่วยเมืองในฐานะผู้ช่วยเจ้าของที่พักของ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 16:24:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc36a73fc414257bab4cfdfa4e51283eb42fec66</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/7d2ed2c4-c4e4-4f34-8f26-2437eb018ea8_7f606e9e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ขับขี่รถจักรยานยนต์ชาวฮ่องกงอายุ 27 ปีเสียชีวิตจากอุบัติเหตุโดยมีรถบัสสองชั้น 2 คัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325511/hong-kong-motorcyclist-27-killed-accident-involving-2-double-decker-buses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ขับขี่รถจักรยานยนต์วัย 27 ปีเสียชีวิตในฮ่องกงหลังจากเกิดอุบัติเหตุที่เกี่ยวข้องกับรถบัสสองชั้นสองคันใน Ngau Tau Kok ผู้โดยสารกำลังเดินทางไปตามถนน Kwun Tong มุ่งหน้าไปยัง Kwun Tong ในเวลาประมาณ 8.30 น. ของวันอาทิตย์เมื่อเขาชนกับรถบัส KMB ใกล้กับนิคมอุตสาหกรรมปิงเช็กผู้ขับขี่ถูกโยนลงจากจักรยานและลงจอดบนถนนครู่ต่อมารถโดยสารสองชั้น KMB อีกคันก็พุ่งชนผู้โดยสารที่ล้มลง</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 15:14:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4703f00beb607ee721f0cf883a0f03afe5dd8aed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/d39a83b8-5f59-4dcd-b42e-2dd119f9507d_44a48c70.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Roblox ตกลงที่จะต่อต้านมาตรการดูแลเด็กในออสเตรเลียสุนัขเฝ้าบ้านกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3325510/roblox-agrees-anti-child-grooming-measures-australia-watchdog-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Roblox Corp ยักษ์ใหญ่ด้านการเล่นเกมได้ตกลงที่จะลดความเสี่ยงของผู้ใหญ่ที่ดูแลเด็กๆบนแพลตฟอร์มในออสเตรเลียสุนัขเฝ้าบ้านออนไลน์ของประเทศกล่าวเมื่อวันจันทร์เว็บไซต์ยอดนิยมซึ่งช่วยให้ผู้เล่นสร้างเกมของตัวเองได้มุ่งมั่นที่จะนำมาตรการใหม่ๆเข้ามาภายในสิ้นปี 2025 จูลีอินแมนแกรนท์ผู้บัญชาการด้านความปลอดภัยกล่าวออสเตรเลียเป็นผู้นำในความพยายามระดับโลกในการป้องกันอันตรายทางอินเทอร์เน็ต intr</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 14:32:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">684191ec5c2d71053befd990017ee1709540accb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/15a04839-a46f-445a-b274-ca0e5bbe4950_6b429261.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>473 ครัวเรือนในฮ่องกงเหงื่อออกโดยไม่ใช้พลังงานนานถึง 3 วัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325509/473-hong-kong-households-sweating-without-power-3-more-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อยู่อาศัยหลายร้อยคนที่อยู่ในอาคารที่อยู่อาศัยของรัฐทางตอนเหนือของฮ่องกงที่ได้รับผลกระทบจากไฟฟ้าดับอาจต้องทนอยู่นานถึงสามวันโดยไม่มีไฟฟ้าใช้เมื่อถึงวันอาทิตย์พลังงานได้กลับคืนสู่บ้านดีบุกหมิงบางชั้นที่นิคมอุตสาหกรรมดีบุกปิงในเมืองเชิงจุ้ยรวมถึงบ้านดูแลผู้สูงอายุหลังจากเกิดไฟฟ้าลัดวงจรในห้องมิเตอร์ไฟฟ้าในช่วงบ่ายก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 14:28:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b95e314c9527fe55f88d82df07313a50cb017f18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/280988a8-312d-48b7-9de1-958df6c640fb_1f88eebd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
