<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความเสี่ยงมรรตัยที่ต้องเผชิญกับเจ้าหน้าที่กำจัดระเบิดที่มุ่งเน้นอย่างเข้มข้นของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328672/mortal-risks-faced-hong-kongs-intensely-focused-bomb-disposal-officers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บังคับบัญชาอาวุโส Raymond Suryanto Chin-chiu ได้ทิ้งระเบิดมาเป็นเวลา 18 ปีแล้วโดยได้ล้างวัตถุระเบิดกว่า 1,000 ชิ้นตั้งแต่ระเบิดสงครามที่ยังไม่ระเบิดไปจนถึงดอกไม้ไฟที่ลักลอบนำเข้ามาแต่เขาไม่มีทางมั่นใจได้ 100 เปอร์เซ็นต์ว่าจะทำงานแต่ละอย่างสำเร็จโดยไม่มีการจุดระเบิดร้ายแรงระเบิดสามารถระเบิดได้ตลอดเวลาเมื่อเจ้าหน้าที่ที่ผ่านการฝึกอบรมใช้ไฟเพื่อเผาระเบิดภายในซึ่งเป็นความเสี่ยงที่ไม่สามารถ</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 04:04:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9083e1cb3e4c33e949b68aa3e9d31bf92cd6298</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/ddb68af3-6461-4e59-bd94-a3a7067798b8_00e4b138.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดการแลกเปลี่ยนเงินกู้สกุลเงินดอลลาร์ของเคนยาสำหรับเงินหยวนจีนจึงมีมากกว่าการบรรเทาหนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328665/why-kenyas-swap-us-dollar-loans-chinese-yuan-offers-more-debt-relief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เคนยาได้แปลงสินเชื่อรถไฟที่มีสกุลเงินดอลลาร์สหรัฐจากประเทศจีนเป็นสกุลเงินหยวนจีนไม่เพียงแต่ช่วยบรรเทาหนี้เท่านั้นแต่ยังเหมาะกับเป้าหมายระยะยาวของปักกิ่งในการทำให้สกุลเงินของตนเป็นสากลนักวิเคราะห์กล่าวว่าการตัดสินใจดังกล่าวซึ่งประกาศโดยเคนยาเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเป็นการปูทางให้กับประเทศอื่นๆในแอฟริกาที่มีปัญหาหนี้และในที่สุดอาจทำให้ประเทศเหล่านี้เข้าใกล้จีนมากขึ้นจอห์นเอ็มรัฐมนตรีคลังเคนยา</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 04:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">efb111bfe46bcc1196e420f4f159b169e5a66824</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/411e56fe-a45b-4856-a7fb-5b98b2afdfa1_201fe518.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมงานแสดงของเล่น ‘ชุดโรงรถ’ จึงดึงดูดฝูงชนจำนวนมากในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3328639/wonder-festival-2025-why-expo-toys-and-garage-kits-all-rage-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แฟนๆกว่า 120,000 คนมารวมตัวกันที่เซี่ยงไฮ้ในวันที่ 2 และ 3 ตุลาคมเพื่อเข้าร่วมงานแสดงของเล่นและชุดโรงรถที่ใหญ่ที่สุดแห่งหนึ่งของจีนซึ่งเป็นหุ่นจำลองเรซินโฮมเมดเทศกาลมหัศจรรย์ก่อตั้งขึ้นโดยบริษัทของเล่นญี่ปุ่นและในตอนแรกจัดขึ้นเฉพาะในญี่ปุ่นเท่านั้นนอกจากนี้ยังจัดขึ้นในเซี่ยงไฮ้ตั้งแต่ปี 2018 ซึ่งดึงดูดแฟนๆชาวจีนหลายพันคน The Post ได้พูดคุยกับแฟนๆและผู้แสดงสินค้าในงานเพื่อเรียนรู้เพิ่มเติม</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 04:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a54f456d92e33063aa903f8ad9ba5e551abcf69c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/002f8149-6b69-4082-834f-f95074d20a86_a6dfca6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียจัดฟันสำหรับการประชุมสุดยอดอาเซียนที่มีความผันผวนโดยมีเวทีกลางของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328575/malaysia-braces-volatile-asean-summit-trump-centre-stage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้เข้าร่วมการประชุมสุดยอดอาเซียนในเดือนนี้ซึ่งหลายคนมองว่าเป็นผู้นำทางการทูตโดยผู้นำของมาเลเซียแต่ความคลั่งไคล้เกี่ยวกับการมาถึงของประธานาธิบดีอเมริกันที่กำลังจะมาถึงในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ได้จางหายไปโดยชัยชนะที่ชัดเจนของรัฐบุรุษของนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมของมาเลเซียได้เปลี่ยนเป็นการกระทำที่มีลวดสูง</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6bcf5527954c16fe74a8140febb109254dc3ad4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/fd7a6e56-28a4-46b3-a3d7-b89241f07fea_9ed5ac5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อยอดค้าปลีกในฮ่องกงฟื้นตัวเจ้าของบ้านสามารถติดตามค่าเช่าร้านค้าที่สูงขึ้นได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3328623/hong-kong-retailers-cheer-sales-boom-shop-rental-hikes-may-not-follow-any-time-soon?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นับตั้งแต่ภาคการค้าปลีกของฮ่องกงสั่นคลอนการลดลงติดต่อกัน 14 เดือนในเดือนพฤษภาคมนักวิเคราะห์ได้คาดเดาว่าเจ้าของบ้านและนักพัฒนาซอฟต์แวร์ของเมืองจะสามารถคาดหวังที่จะเพิ่มการเช่าได้เร็วกว่าในภายหลังหรือไม่ร้านค้าปลีกในฮ่องกงเช่น Bakehouse และผู้ประกอบการอาหารและเครื่องดื่มเกาหลี Seoul Recipe Group มองโลกในแง่ดีมากขึ้นในปัจจุบันเนื่องจากคนท้องถิ่นและนักท่องเที่ยวเริ่มใช้จ่าย</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">178eebbd1b5f07fb8ebf3731976b7320e0ab0e35</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/17216958-a1f9-4047-b181-3d078006b995_625de5dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
