<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสงวนที่พัก 4,000 แห่งสำหรับผู้เช่าที่ได้รับผลกระทบจากการยกเครื่องแฟลตย่อย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342832/hong-kong-reserves-4000-homes-tenants-hit-subdivided-flats-overhaul?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงให้คำมั่นว่าจะสงวนบ้านชั่วคราวเกือบหนึ่งในห้าของ 21,000 หลังของเมืองสำหรับผู้เช่าที่พลัดถิ่นด้วยกฎหมายใหม่ที่ควบคุมแฟลตย่อยโดยหัวหน้าฝ่ายที่อยู่อาศัยจะลดความกังวลเกี่ยวกับคลื่นที่อาจเกิดขึ้นจากการขับไล่ภายใต้นโยบายนี้รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการเคหะ Winnie Ho Wing-yin เสนอการประกันในวันอาทิตย์หลังจากกว่า 100 ครัวเรือนที่อาคาร Yee Wa บนถนน Un Chau Str</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:31:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2c02d5da22c973925f3d9a433e3d807e74c2e78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/e811cbcd-30e2-4bbf-8f29-f90648a31fe5_1ca1dc60.jpg?itok=9Vtg3gnU&amp;v=1770546448" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียกล่าวว่าผู้ต้องสงสัยในการยิงนายพลชั้นนำที่ถูกคุมขังในดูไบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3342833/russia-says-suspect-shooting-top-general-detained-dubai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานความมั่นคงแห่งสหพันธรัฐรัสเซียกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าชายที่ต้องสงสัยว่ายิงรองหัวหน้าหน่วยข่าวกรองทางทหารของรัสเซียในมอสโกถูกควบคุมตัวในดูไบและส่งมอบให้กับรัสเซียพลโทวลาดิเมียร์อเล็กเซเยฟได้รับการรักษาตัวในโรงพยาบาลหลังจากถูกคนร้ายยิงหลายครั้งในวันศุกร์ที่อาคารที่พักทางตะวันตกเฉียงเหนือของกรุงมอสโกโฆษกคณะกรรมการสืบสวน</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:31:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d07307f57e3f1066d605498a6b1f1a02ff22b7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/b1b2bf03-4c7b-42f4-92df-d74953b7905e_547dbea1.jpg?itok=0bKVYla1&amp;v=1770546526" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กรณีอาหารเป็นพิษในฮ่องกงที่เชื่อมโยงกับหอยนางรมดิบเพิ่มขึ้นเป็น 27 ตัวใน 1 สัปดาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3342825/hong-kong-food-poisoning-cases-linked-raw-oysters-spike-27-1-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านสุขภาพของฮ่องกงกำลังตรวจสอบกลุ่มโรคอาหารเป็นพิษสองกลุ่มที่เชื่อมโยงกับคนห้าคนที่ล้มป่วยหลังจากรับประทานหอยนางรมดิบโดยเมืองนี้บันทึกผู้ป่วย 27 รายในสัปดาห์แรกของเดือนกุมภาพันธ์เพียงสัปดาห์เดียวเจ้าหน้าที่ยังเตือนผู้อยู่อาศัยในวันอาทิตย์เกี่ยวกับการรับประทานหอยนางรมดิบและเตือนให้พวกเขารักษาสุขอนามัยส่วนบุคคลเนื่องจากโนโรไวรัสมีการใช้งานมากขึ้นในช่วงฤดูหนาวตั้งแต่เดือนธันวาคมถึงมีนาคม</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:10:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6921db2fa90850ef8f5466a39549195b37b074be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/3ce6f06f-7b70-4002-83fd-791125282077_63c54b8c.jpg?itok=x8XuyDVt&amp;v=1770543647" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเจรจาจีน - ฟิลิปปินส์ครั้งแรกในรอบกว่าหนึ่งปี: ทะเลจีนใต้ละลายในพื้นที่หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342485/first-china-philippines-talks-over-year-south-china-sea-thaw-offing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สงครามแห่งคำพูดระหว่างนักการทูตจีนและนักการเมืองฟิลิปปินส์เหนือทะเลจีนใต้ที่เป็นข้อพิพาทได้กระตุ้นให้มีการเรียกร้องให้มะนิลาประกาศตัวบุคคลที่ไม่ใช่ grata ของเอกอัครราชทูตจีนซึ่งเป็นการเรียกร้องครั้งที่สองในรอบสามปีในขณะที่ประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr ของฟิลิปปินส์ได้ปฏิเสธความคิดนี้ความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นล่าสุดนำไปสู่เจ้าหน้าที่ของทั้งสองประเทศทำลายอาการปวดศีรษะตลอดทั้งปีและนั่ง</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fcfbc78d230e3e4ba71c7501806e8c491a8aa34e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/a05ae8b9-3db4-4c79-869b-17c4014cf16e_4fc86885.jpg?itok=un3AcioO&amp;v=1770471304" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ช่วยอินฟลูเอนเซอร์จีนที่ประสบความสำเร็จขโมยตัวตนรับทิป 158,000 ดอลลาร์สหรัฐฯ ($ 158,000)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3342218/assistant-successful-china-influencer-steals-identities-earning-us158000-tips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มีอิทธิพลด้านแฟชั่นที่มีผู้ติดตามสามล้านคนกล่าวว่าผู้ช่วยส่วนตัวของเธอเป็นนักต้มตุ๋นที่ขโมยโปรไฟล์ออนไลน์ของเธอและแสร้งทำเป็นนักเรียนที่มหาวิทยาลัยฮาร์วาร์ดผู้มีอิทธิพลเฉินซินซึ่งใช้ด้ามจับ @ Daxin-kissis กล่าวหาว่าผู้ช่วยของเธอหกปีในการปลอมแปลงตัวตนของหญิงสาวชาวจีนที่ร่ำรวยที่กำลังศึกษาอยู่ที่โรงเรียนแพทย์ฮาร์วาร์ดเมื่อวันที่ 24 มกราคมผู้หญิงคนนั้นชื่อเจียง</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1971cc1d0effbf4f5e39c35eb543416328f35722</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/8be9c27a-a8fb-4c9a-84a1-83304eb4d9a2_3e503a14.jpg?itok=vYeh5bmt&amp;v=1770105052" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
