<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเยือนไต้หวันของนักกฎหมายอิสราเอลนั้นละเมิดนโยบายจีนเดียวซ้ำแล้วซ้ำเล่า: ปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326366/israeli-lawmakers-taiwan-visits-repeatedly-violate-one-china-policy-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ประณามการเยือนไต้หวันของนักกฎหมายชาวอิสราเอลอย่างรุนแรงโดยเรียกนักการเมืองคนนี้ว่าเป็นผู้สร้างปัญหาและกล่าวหาว่าเขาทำลายความสัมพันธ์ทวิภาคีในไทเปเมื่อวันอังคารที่ผ่านมา Boaz Toporovsky สมาชิก Knesset ได้พบกับ William Lai Ching-te ผู้นำไต้หวันซึ่งขอบคุณรัฐสภาอิสราเอลที่ "สนับสนุนการมีส่วนร่วมระหว่างประเทศของไต้หวันอย่างแข็งขัน" ตามการอ่านข้อมูลการประชุมจาก L</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a9e7d6e451b8bcdb89243231f9eb93665d52cda</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/c00f5269-e7a7-418f-9477-2e872cad34ce_f40d5603.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงรีบตุนสิ่งของจำเป็นเมื่อซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาเข้ามาใกล้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3326372/hongkongers-rush-stock-essentials-super-typhoon-ragasa-approaches?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงแห่กันไปยังตลาดสดและซูเปอร์มาร์เก็ตกระตือรือร้นที่จะจัดเตรียมอาหารและเสบียงก่อนที่ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาจะเข้ามาใกล้อย่างรวดเร็วโดยมีนักช้อปคนหนึ่งเปรียบเทียบความเร่งรีบกับที่เห็นในช่วงตรุษจีนตั้งแต่ขนมอบและผักสดไปจนถึงสัตว์ปีกและเนื้อสัตว์ผู้ซื้อจำนวนมากกำลังจัดเก็บอาหารเพื่อตอบสนองความต้องการของพวกเขาตลอดทั้งสัปดาห์หลังจากที่หอดูดาวฮ่องกงเตือน</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 07:54:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2ccf3aac3995491bc1fff2a7eeaba17a8dc2b44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/c858a0da-ff2c-44f7-89cb-2a072c0bbc13_53dff486.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้โดยสารหลบหนีจากการบาดเจ็บขณะที่รถบรรทุกที่มีแท่งเหล็กชนรถบัสในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3326371/passengers-escape-injury-truck-steel-rods-hits-bus-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้โดยสารบนรถบัสสองชั้นที่มุ่งหน้าไปยังสนามบินของฮ่องกงได้หลบหนีการบาดเจ็บหลังจากที่รถบรรทุกบรรทุกที่มีเหล็กเส้นเสียบเข้าไปโดยมีแท่งบางแท่งเจาะหน้าต่างด้านหลังของดาดฟ้าชั้นบนโฆษกของ Citybus กล่าวว่ารถบัส E23 ชะลอตัวลงบนทางหลวง North Lantau เนื่องจากการจราจรที่ชะลอตัวลงข้างหน้าและถูกรถบรรทุกก่อสร้างชนท้ายในเวลาประมาณ 9.00 น. ของวันจันทร์ “สงสัยว่ารถบรรทุกคันนั้นจะมี</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 07:54:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">477b43ac86559af7a931e261d15830c4deb41e34</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/a93c0d91-00fa-42c3-9be3-fb4be3bef3c4_668a7a06.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์จะใช้อะไรในการยอมรับรัฐปาเลสไตน์?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3326369/singapore-may-recognise-palestinian-state-only-under-certain-conditions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิงคโปร์จะพิจารณาจุดยืนในการยอมรับรัฐปาเลสไตน์อีกครั้งหากสถานการณ์ยังคงเลวร้ายลงหรือหากอิสราเอลดำเนินการต่อไปเพื่อดับการแก้ปัญหาแบบสองรัฐรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศ Vivian Balakrishnan กล่าวสิงคโปร์สนับสนุนการเจรจาแก้ปัญหาความขัดแย้งระหว่างอิสราเอล - ปาเลสไตน์สองรัฐมาโดยตลอด “เราจะจดจำรัฐปาเลสไตน์เมื่อมี</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 07:40:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5fea352beee63768432029a593811aedf0309409</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/83340ecd-6c7c-4010-afb1-c944231ca4f1_11235e16.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความล้มเหลวของอาเซียนในการตอบสนองการเลือกตั้งของเมียนมาร์แสดงให้เห็นถึง ‘อำนาจต่อรองที่จำกัด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3326361/aseans-failure-meet-myanmar-junta-over-election-shows-its-limited-leverage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำเมียนมาและผู้นำอาเซียนถูกขังอยู่ใน "ผู้ไร้ความสามารถทางการทูต" โดยคณะทหารมุ่งมั่นที่จะป้องกันไม่ให้กลุ่มประเทศดังกล่าวแทรกแซงแผนการเลือกตั้งทั่วไปในปลายปีนี้ตามการสังเกตการณ์รัฐมนตรีต่างประเทศสี่คนจากสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เมื่อสัปดาห์ที่แล้วเลื่อนการเดินทางไปยังเมียนมาเพื่อหารือเกี่ยวกับการเลือกตั้งซึ่งจะเริ่มในเดือนธันวาคมและ o</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 07:01:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b748a3dd25a1de25116b8952bce7858fef48910</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/23ee2869-7cb1-4e60-bb5d-c670cf2b903e_281f74eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
