<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Nexperia, Wingtech ตั้งค่าสำหรับการเผชิญหน้าที่สดใหม่ในเดือนมกราคมโดยมีเงินเดิมพัน 8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 8 พันล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3338307/nexperia-wingtech-set-fresh-face-january-us8-billion-stake?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nexperia ผู้ผลิตชิปชาวดัตช์และบริษัท Wingtech Technology ซึ่งเป็นบริษัทแม่ของจีนกำลังจะเปิดตัวในช่วงต้นปี 2026 เนื่องจากการต่อสู้ทางกฎหมายเพื่อควบคุมบริษัทเซมิคอนดักเตอร์กำลังทวีความรุนแรงขึ้นทั้งสองฝ่ายจะเผชิญหน้ากันก่อนที่ Dutch Enterprise Chamber ในวันที่ 14 มกราคมตัวแทนศาลกล่าวกับโพสต์ในวันอังคารโดยพูดถึงเงื่อนไขของการไม่เปิดเผยตัวตนการพิจารณาคดีมีจุดมุ่งหมายเพื่อพิจารณาว่ามี v หรือไม่</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">192bfcf2e07b95aac3273ccbe3ee299441230aa2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/8acad832-33a4-4db1-a32a-1d1e407d53f7_dcda18f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักศึกษาชาวฮ่องกงนายธนาคารจัดงานเลี้ยงเพื่อการกุศลกับปฏิบัติการซานตาคลอส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338327/hong-kong-students-bankers-have-ball-charity-operation-santa-claus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันระดมทุนบาสเกตบอลประจำปีได้รวบรวมพนักงานของ Dah Sing Bank และนักศึกษาชาวฮ่องกงเพื่อส่งเสริมการทำงานเป็นทีมและค่านิยมเชิงบวกทั้งในและนอกสนามจัดขึ้นที่ YMCA ของฮ่องกงเกาลูนเซ็นเตอร์ในวันที่ 13 ธันวาคมการแข่งขัน Dah Sing Charity Score Challenge จัดขึ้นเพื่อระดมทุนสำหรับ Operation Santa Claus (OSC) ซึ่งเป็นไดรฟ์การกุศลประจำปีที่จัดร่วมโดย Post และ public b</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 11:51:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b05774ef0df87857bdfb943986805f11e7ea1349</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/2e00c862-4bfd-4821-b7bf-31c0cb2a3a26_c8dfaa92.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ควีนคามิลล่าแห่งสหราชอาณาจักรบรรยายถึงการทำร้ายร่างกายโดยชายบนรถไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338329/uks-queen-camilla-describes-assault-man-train?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Queen Camilla ได้อธิบายเป็นครั้งแรกเกี่ยวกับการต่อสู้กับการโจมตีโดยชายคนหนึ่งบนรถไฟเมื่อเธอยังเป็นวัยรุ่นโดยพูดในการให้สัมภาษณ์กับบีบีซีซึ่งเธอเล่าถึงความโกรธที่การโจมตีได้ทิ้งเธอไป “ตอนที่ฉันยังเป็นวัยรุ่นฉันถูกทำร้ายบนรถไฟ… ฉันจำได้ว่าตอนนั้นฉันโกรธมาก” เธอกล่าวระหว่างการอภิปรายออกอากาศในวันพุธเกี่ยวกับความรุนแรงต่อผู้หญิง “มีคนอ่านแล้ว</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 11:42:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a644c4b54a6b644fbb6b8234ca8c99bffc02454</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/612d8817-f1ad-4432-9af0-45c14e70415b_8f38f34a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักผจญภัยในวันส่งท้ายปีเก่าหวังว่าจะได้รับความสงบสุขขณะที่ฝูงชนแห่กันมาชมการแสดงแสงสีในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338328/new-years-eve-revellers-hope-peace-crowds-flock-hong-kong-lights-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงและนักท่องเที่ยวหลายร้อยคนเริ่มแห่กันมาที่ถนนในเซ็นทรัลในขณะที่ความตื่นเต้นกำลังก่อตัวขึ้นในปี 2026 โดยหลายคนกล่าวว่าพวกเขาหวังว่าปีใหม่อาจนำมาซึ่งสันติภาพของโลกและหลีกเลี่ยงการเกิดเพลิงไหม้ไทโปที่ร้ายแรงซ้ำแล้วซ้ำอีกเดอะโพสต์เห็นเจ้าหน้าที่สำหรับกิจกรรมนับถอยหลังของพื้นที่และเจ้าหน้าที่ตำรวจเคลื่อนย้ายสิ่งกีดขวางและอุปกรณ์อื่นๆในเวลาประมาณ 18.00 น. ของวันพุธเจ้าหน้าที่เลือกใช้ไฟ</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 11:39:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecf8a317a9b355cf62ad3b7858023bd2ed1e3602</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/3fbe0e6b-cda7-462c-a805-2ddc15382ea4_7c6ff2fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กำแพงสีเขียวขนาดใหญ่ 2.0: จีนเป็นทะเลทรายวิศวกรรมภูมิศาสตร์ที่มีสาหร่ายสีเขียวแกมน้ำเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3338326/great-green-wall-20-china-geoengineering-deserts-blue-green-algae?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทะเลทรายเป็นเรื่องยากที่จะเรียกคืนเพราะพืชไม่สามารถอยู่รอดได้บนทรายที่เลื่อนไปมาแต่นักวิทยาศาสตร์ในภาคตะวันตกเฉียงเหนือของจีนกำลังเปลี่ยนแปลงสิ่งนั้น – โดยการทิ้งสาหร่ายสีเขียวแกมน้ำเงินจำนวนมากลงบนภูมิประเทศที่แห้งแล้งไซยาโนแบคทีเรียสายพันธุ์ที่คัดสรรมาเป็นพิเศษเหล่านี้สามารถอยู่รอดจากความร้อนจัดและความแห้งแล้งเป็นเวลานานตามรายงานของ China Science Daily ในวันพฤหัสบดีเมื่อฝนมาถึงในที่สุดพวกเขาก็มีชีวิตขึ้นมาและแพร่กระจายออกไป</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 11:15:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0987098fd8c12d21a0770f5fcd660c0d7709aa88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/589413ff-da3a-405a-801d-0b48fb22c10d_850719af.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
