<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อกำจัดกลุ่มต่อต้านอย่างน้อย 5 กลุ่มออกจากการลงทะเบียนในสังคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3322884/hong-kong-remove-least-5-opposition-groups-societies-register?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงกำลังพยายามที่จะลบอย่างน้อยห้ากลุ่มฝ่ายค้านออกจากการลงทะเบียนสังคมอย่างเป็นทางการรวมถึงทุนการศึกษาที่ได้รับการสนับสนุนในขณะนี้ซึ่งก่อตั้งขึ้นโดยโจชัวหว่องชิฟุงนักกิจกรรมที่ถูกจำคุกและพรรคพลังประชาชนพรรคการเมืองกลุ่มมีเวลาสามเดือนในการส่งหลักฐานว่าพวกเขายังคงทำงานอยู่มิฉะนั้นการดำเนินการของพวกเขาจะถูกแบนตามประกาศที่รัฐบาลเผยแพร่</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 14:17:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e899be7c349f86488c0ab91b712aa5ca3601bf3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/dec5e921-bc4e-4e27-882b-83cc637ff496_4a791b58.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งกล่าวหาว่าเรากักขังนักเรียนจีนไว้ใน ‘ห้องเล็กๆมืดๆ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322866/beijing-accuses-us-holding-chinese-students-small-dark-rooms-over-70-hours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปักกิ่งได้ออกไปที่สหรัฐอเมริกาเพื่อสอบถามนักศึกษาจีนที่ชายแดนโดยกล่าวหาว่ามีการเลือกปฏิบัติและพาพวกเขาเข้าไปใน "ห้องเล็กๆที่มืดมิด" เป็นเวลากว่า 70 ชั่วโมงเหมาหนิงโฆษกหญิงของกระทรวงการต่างประเทศกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าการกระทำเหล่านี้ “ละเมิดสิทธิและผลประโยชน์ที่ถูกต้องตามกฎหมายและถูกต้องตามกฎหมายของพลเมืองจีนอย่างร้ายแรงขัดขวางบุคลากรปกติ e</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7e4053010d874ba3299ba282b5333f39cea7652</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/0b2f37f5-747b-41de-8789-256bb8d46ccf_f97fbfc0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Voice for our seas ': แร็ปเปอร์ชาวฟิลิปปินส์ยืนหยัดในสิทธิทางทะเล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3322881/filipinos-rap-resistance-south-china-sea-music-challenge-rallying-cry-unity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประกวดแร็พที่สอดแทรกความรักชาติและวัฒนธรรมเยาวชนได้ดึงผลงานหลายร้อยรายการจากชาวฟิลิปปินส์ทั้งในและต่างประเทศโดยผู้จัดงานกล่าวว่าการหลั่งไหลออกมาสะท้อนให้เห็นถึงการต่อต้านความคิดสร้างสรรค์ที่เพิ่มขึ้นต่อความกล้าแสดงออกของปักกิ่งในทะเลจีนใต้การแข่งขันที่เปิดตัวเมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดยแนวร่วมที่นำโดยพลเรือน Atin Ito (นี่คือของเรา) และกลุ่มฮิปฮอป Morobeats ตรงกับ Phi</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:52:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45010c6356da77f2dda75f643c9f67dc08358297</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/9fe3f6f0-9302-46cd-906a-a566a528f282_b4778e88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักศึกษาฮ่องกงในการสร้างแอพ Saga เพื่อส่งคืนรางวัลโดยสมัครใจ: ผู้ปกครอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3322879/hong-kong-student-app-creation-controversy-voluntarily-return-awards-parents-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ปกครองของนักเรียนชาวฮ่องกงที่เป็นศูนย์กลางของการโต้เถียงด้านความซื่อสัตย์ทางวิชาการกล่าวว่าลูกสาวของพวกเขาจะส่งคืนรางวัลทั้งหมดที่เกี่ยวข้องกับแอปที่เธอได้รับเครดิตในการประดิษฐ์โดยสมัครใจเนื่องจากพวกเขาขอโทษสำหรับความวุ่นวายที่เกิดขึ้นต่อสาธารณชนแต่พวกเขายังได้รับผลกระทบจากการกลั่นแกล้งทางไซเบอร์ "อย่างไม่ลดละ" ที่ได้รับความเดือดร้อนจากลูกสาววัย 16 ปีของพวกเขาซึ่ง "กำลังจะพังทลาย"</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:30:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0705a7f80576aaddb88f02fa1654ce2d2e0b5b49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/85720a33-0586-4c2a-b932-98e6bed61990_7de3b07a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือรบสหรัฐกำลังวนเวียนอยู่ในเวเนซุเอลา – สิ่งนี้มีความหมายต่อการค้าน้ำมันอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3322852/us-warships-are-circling-venezuela-what-does-mean-oil-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่เรือพิฆาตสหรัฐปิดตัวลงที่ชายฝั่งเวเนซุเอลาในวันพฤหัสบดี – การแสดงพลังทางทหารอย่างรวดเร็วประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กล่าวว่ามีวัตถุประสงค์เพื่อต่อสู้กับแก๊งค้ายาเสพติด – ความสนใจทั่วโลกได้หันไปที่ประเทศในอเมริกาใต้โดยจีนได้คัดค้าน "การแทรกแซงของกองกำลังภายนอกในกิจการภายในของเวเนซุเอลาภายใต้ข้ออ้างใดๆ" ที่นี่ไปรษณีย์จะตรวจสอบว่าสถานการณ์พัฒนาไปอย่างไร</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">451b21dc22de0ff5f0bc2368cafef2f480ebd42d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/3b5d699d-d463-47b3-9540-b0e7c056fda8_557952c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
