<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้เล่นหรือสนามเด็กเล่น? ยุโรปเลื่อนอีกครั้งในขณะที่สหรัฐอเมริกาจีนตัดข้อเสนอบนดิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325690/player-or-playground-europe-sidelined-again-rivals-us-and-china-cut-deals-its-soil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโฮเซ่มานูเอลอัลบาเรสรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสเปนได้กล่าวในวันอาทิตย์ขณะที่เขาต้อนรับผู้เจรจาระดับสูงจากสหรัฐอเมริกาและจีนมายังกรุงมาดริดซึ่งเป็นสถานที่แห่งที่สี่ในยุโรปที่ได้รับเลือกให้เป็นเจ้าภาพจัดการเจรจาที่มีวัตถุประสงค์เพื่อทำให้สงครามการค้าและเทคโนโลยีสงบลง “นโยบายต่างประเทศของสเปนทำงานเพื่อการเจรจาและข้อตกลงด้วยความไว้วางใจของทั้งคู่ในการเลือกมาดริด” อัลบาเรสเขียนบนโซเชียลมีเดียในโพสต์ประกอบ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1221e6de18ffc0dec809cfa5643905aa79492d12</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/6acf0e67-f436-42ef-8ca6-16bd90c0d131_8371ae40.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘คุณลดทอนความเป็นมนุษย์ของเหยื่อของคุณ ': รายงานของสหประชาชาติระบุว่าอิสราเอลได้ฆ่าฆ่าล้างเผ่าพันธุ์ในกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325711/un-report-finds-israel-committed-genocide-gaza-you-dehumanise-your-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมาธิการสอบสวนแห่งสหประชาชาติสรุปเมื่อวันอังคารว่าอิสราเอลได้ทำการฆ่าล้างเผ่าพันธุ์ในกาซาและเจ้าหน้าที่ชั้นนำของอิสราเอลรวมถึงนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูได้ยุยงการกระทำเหล่านี้ – ข้อกล่าวหาที่อิสราเอลเรียกว่าเรื่องอื้อฉาวรายงานอ้างถึงตัวอย่างของขนาดของการฆ่าการอุดตันของความช่วยเหลือการบังคับให้เคลื่อนย้ายและการทำลายคลินิกการเจริญพันธุ์เพื่อสำรองจีโน</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe9f555a5ed0eec6d9beb89a8b44278cfea539cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/86e63977-b136-431b-859b-33800a1018fc_6498deab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือฟริเกตไฮเทคลำใหม่ของฟิลิปปินส์มีจุดมุ่งหมายเพื่อเพิ่มการป้องกันทางเรือแต่เพียงพอหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325689/philippines-new-warship-aims-boost-its-south-china-sea-defences-it-enough?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์ได้ส่งมอบเรือรบที่ทันสมัยที่สุดซึ่งนับเป็นก้าวสำคัญในความพยายามที่จะเสริมสร้างการป้องกันทางทะเลในทะเลจีนใต้การมาถึงของ BRP Diego Silang ซึ่งเป็นเรือรบขนาด 3,200 ตันที่สร้างขึ้นในเกาหลีใต้ให้คำมั่นสัญญาว่าจะมีการเฝ้าระวังและยับยั้งมากขึ้น – แม้ในขณะที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าฟิลิปปินส์ยังคงล้าหลังกว่าเพื่อนในภูมิภาคที่</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0bc0b46488c60fd866c1cd2f356466cb797fa47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/6b303675-629a-4362-8a54-6f0ca0d70666_a32148a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hong Kong Sevens 2026: ประกาศรายละเอียดตั๋วสำหรับการแข่งขันครบรอบ 50 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3325708/hong-kong-sevens-2026-ticket-details-announced-50th-anniversary-tournament?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายละเอียดตั๋วได้รับการเปิดเผยสำหรับ 2026 Cathay/HSBC Hong Kong Sevens เนื่องจากทัวร์นาเมนต์เตรียมเฉลิมฉลองครึ่งศตวรรษที่มีอยู่ฉบับปีหน้าซึ่งจะจัดขึ้นที่สนามไก่ตากตั้งแต่วันที่ 17 -19 เมษายนจะเป็นเวลา 50 ปีนับตั้งแต่เริ่มจัดงานในปี 1976 วันแรกสำหรับการขายตั๋วคือวันที่ 1 ตุลาคมซึ่งสมาชิกชมรมรักบี้ในท้องถิ่นจะได้รับสิทธิเข้าถึงก่อนใคร</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:35:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17d6fb1bd494ce8c60056226cd009003d6b24549</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/4f463af2-b47b-4338-8d19-bd5126cd850c_0d22b355.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปิดตัวที่น่าสงสัยของร้านอาหารจัดเลี้ยงในฮ่องกงทำให้แผนการจัดงานแต่งงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3325700/hong-kong-banquet-restaurants-suspected-closure-leaves-wedding-bookings-limbo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สงสัยว่าร้านอาหารจัดเลี้ยงในฮ่องกงที่โปรโมทสถานที่ในงานแสดงสินค้างานแต่งงานเมื่อเดือนที่แล้วจะปิดโดยไม่มีการแจ้งให้ทราบล่วงหน้าทำให้คู่รักที่จองกิจกรรมในท่าเรือไม่สามารถเข้าร่วมงานได้กรมสรรพสามิตกล่าวเมื่อวันอังคารว่าได้รับรายงานเกี่ยวกับการปิดกิจการที่น่าสงสัยของ Starry Terrace และให้คำมั่นว่าจะดำเนินการบังคับใช้หากพบการละเมิดกฎหมายคำอธิบายการค้า</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:01:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61dccde5d95c5b05700e4954f2c0d147bee5b667</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/2bedb23d-a59d-485a-a70b-f0b360346d2f_1f712011.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
