<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุมชายที่ถูกกล่าวหาว่าทำลายโปสเตอร์การเลือกตั้งของ LEGCO</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3335458/hong-kong-police-arrest-man-allegedly-vandalising-legco-election-posters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายวัย 36 ปีเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าทำลายเอกสารการหาเสียงเลือกตั้งสภานิติบัญญัติก่อนการสำรวจความคิดเห็นในวันอาทิตย์ตำรวจกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าพวกเขาได้รับการแจ้งเตือนเมื่อเวลา 8.53 น. ว่าโปสเตอร์ที่เกี่ยวข้องกับการเลือกตั้งเลโก้ห้าใบบนถนนหมายเลข 30 เหม่ยถินในไท่หวายถูกกล่าวหาว่าถูกทำลายหลังจากการซักถามเบื้องต้นผู้ต้องสงสัยถูกจับกุมเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าได้รับความเสียหายทางอาญาและถูกควบคุมตัว</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 10:04:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a7852ef2a08467e4af57483106522c31f22e2cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/ecece461-f820-44f2-babd-050de498a68a_2bafac34.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่จีนดูแลลูกสะใภ้ในสภาพพืชพรรณตลอดเวลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3335422/china-mum-cares-daughter-law-vegetative-state-borrows-us140000-treatment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งในภาคกลางของจีนที่ยืมเงินหนึ่งล้านหยวน (140,000 ดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อรักษาลูกสะใภ้ของเธอได้จับใจผู้คนนับล้านบนโซเชียลมีเดียผ่านการอุทิศตนอย่างแน่วแน่ของเธอในช่วงห้าปีที่ผ่านมาเธอได้ให้การดูแลตลอดเวลาสำหรับลูกสะใภ้ของเธอหยวนหยวนที่ตกอยู่ในสภาพที่เต็มไปด้วยพืชพรรณหลังจากถูกรถชนเมื่อวันที่ 25 มิถุนายน 2020 หยวนหยวนได้รับบาดเจ็บสาหัส</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 10:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19c15151a556156a4afa83e0207eba2236990ff0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/834c365e-8fff-4bf6-ac91-cbecfff7f7b8_11bae838.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประชาชนสหรัฐสนับสนุนบทบาทที่แข็งขันในกิจการระดับโลกรวมถึงการป้องกันไต้หวัน: การสำรวจความคิดเห็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3335408/us-public-backs-active-role-global-affairs-including-taiwan-defence-poll-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประชาชนชาวอเมริกันยังคงต้องการให้สหรัฐอเมริกา "มีส่วนร่วมและเป็นผู้นำ" ในกิจการระหว่างประเทศโดยมีการสนับสนุนการแทรกแซงทางทหารเพิ่มขึ้นหากไต้หวันถูกโจมตีตามการสำรวจใหม่มุมมองนี้ขัดแย้งกับผู้โดดเดี่ยวของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาที่งอและหันไปสู่ความมั่นคงแห่งมาตุภูมิซึ่งเป็นสิ่งที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าอาจ "ซับซ้อน" ในการตัดสินใจในกรณีที่</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a76b9f7d433721acae65aee860fe0b1bb9a73db8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/2cc6ffd7-9d27-431b-a76f-d7b43a415a8c_bf29142d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>10 เจ็บจากการชนกันระหว่างรถบัส KMB รถบรรทุกขยะและแท็กซี่ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3335456/10-hurt-collision-between-kmb-bus-rubbish-truck-and-taxi-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้ได้รับบาดเจ็บ 10 คนจากการชนกันระหว่างรถบัส KMB สองชั้นรถบรรทุกขยะและแท็กซี่ใน Kwai Chung เมื่อวันเสาร์ตำรวจกล่าวว่าคนขับรถทั้งสามคันและผู้โดยสารรถบัสเจ็ดคนได้รับบาดเจ็บตามกำลังเหตุการณ์เกิดขึ้นที่ 298 Kwai Shing Circuit และได้รับรายงานจากเจ้าหน้าที่โดยคนขับรถบัสเมื่อเวลา 2.57 น. โฆษกตำรวจกล่าวว่าผู้ที่ได้รับบาดเจ็บใน inc</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:43:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">346a42b13ad2852c0b3dc1c61d0bc4f10dab7e86</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/18a6991c-686b-4781-b5f4-d29d1522572c_386256d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมผู้หญิงจำนวนมากขึ้นจึงยอมรับบทบาทการต่อสู้ในกองทัพของยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3335455/technology-reshapes-modern-warfare-ukrainian-women-embrace-combat-roles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อการรุกรานเต็มรูปแบบของรัสเซียเริ่มขึ้นเมื่อเกือบสี่ปีที่แล้วทหารอายุ 26 ปีที่รู้จักกันในชื่อ Monka ไม่เห็นบทบาทการต่อสู้ที่เธอสามารถทำได้แต่นั่นเปลี่ยนไปเมื่อเทคโนโลยีเปลี่ยนรูปแบบสนามรบและเปิดเส้นทางใหม่เมื่อปีที่แล้วเธอเข้าร่วมกองทัพในฐานะนักบินระยะสั้นมุมมองบุคคลที่หนึ่งหรือ FPV โดรนหลังจากเลิกงานบริหารร้านอาหารในต่างประเทศและกลับบ้านไปยังยูเครน</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:40:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba400b54fa436ca2fb6355bd0c14bfcb01fef65e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/c44dcd0e-b91f-40b8-a3a5-ccb168f1465e_b2ef98bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
