<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้เชี่ยวชาญด้านน้ำท่วม Xu Chongyu ออกจากยุโรปไปยังประเทศจีนเนื่องจากการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศเร่งความเร็วขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336213/flood-expert-xu-chongyu-leaves-europe-china-climate-change-speeds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลาสามทศวรรษที่สวีฉงหยูเป็นอาวุธลับของยุโรปในการต่อสู้กับกระแสน้ำที่เพิ่มขึ้นจากสำนักงานที่เงียบสงบของเขาที่มหาวิทยาลัยออสโลแบบจำลองทางอุทกวิทยาของเขาได้ปกป้องเมืองจากโคเปนเฮเกนไปจนถึงบรัสเซลส์คาดการณ์น้ำท่วมก่อนที่เมฆก้อนแรกจะก่อตัวขึ้นแต่นาฬิกาภูมิอากาศเดินเร็วมากและบ้านเกิดของเขาต้องการเขาดังนั้นนักวิทยาศาสตร์ที่เกิดในจีนจึงตัดสินใจออกไปพิธีคืนสู่เหย้าคือ HEL</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ceaa3ba721e5226d65bdb99b776dd9544bd5117</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/a14f7552-4d5c-4851-9a78-228c96d08fc5_937e7eb9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักช้อปคริสต์มาสในสหรัฐฯกำลังจ่ายค่าภาษีของทรัมป์ในราคาที่สูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3336113/us-christmas-shoppers-are-paying-high-price-trumps-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบแปดปีนับตั้งแต่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาประกาศครั้งแรกว่า "สงครามการค้าเป็นสิ่งที่ดีและง่ายต่อการชนะ" อีกนานแค่ไหนที่เขาและเหยี่ยวภาษีของเขาจะกินคำพูดเหล่านั้นและยอมรับการไม่รู้หนังสือทางเศรษฐกิจที่เลวร้ายของความเชื่อมั่นนั้น? ทุกคนต้องจ่ายราคาสูงแค่ไหนโดยเฉพาะผู้บริโภคในสหรัฐฯก่อนที่เขาจะยกเลิกสงครามภาษี? ในฐานะที่เป็นเทศกาลช้อปปิ้งคริสมาสต์ของอเมริกา g</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67f1fc64d32701cfdb19b26374a6d771e38ba564</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/2c608408-07f8-4389-98a6-83040fb92c66_3fd99a6e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลสิงคโปร์ยกฟ้องคดีความประมาทเลินเล่อหลังคอร์กีช็อกนำไปสู่การบาดเจ็บสาหัสในสมองของมนุษย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336214/singapore-court-dismisses-negligence-suit-after-corgi-shock-led-mans-fatal-brain-injury?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งล้มลงและกระแทกศีรษะของเขาได้รับบาดเจ็บที่สมองหลังจากเห็นสุนัขของเพื่อนบ้านออกจากลิฟท์ที่คอนโดมิเนียมของพวกเขาในสิงคโปร์ต่อมาลูกสาวของเขาได้ฟ้องร้องเพื่อนบ้านเนื่องจากความประมาทเลินเล่อในการจัดการสุนัขและการละเมิดกฎหมายคอนโดศาลยกฟ้องโดยพบว่ามรดกของชายผู้ซึ่งเสียชีวิตหลังจากการพิจารณาคดีเริ่มต้นขึ้นล้มเหลวในการพิสูจน์ความประมาทเลินเล่อหรือข</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:18:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc1cbd2606b402710067aa893a22b10c7d2fc60a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/0ffedde7-7160-47f9-92b8-794996083a11_7edb796d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังเอเปกในเดือนตุลาคม 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3336205/hong-kong-host-apec-finance-ministers-meeting-november-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะจัดการประชุมรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังของเอเปกในเดือนตุลาคมปีหน้าซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามของจีนในการเป็นเจ้าภาพการประชุมเศรษฐกิจระดับภูมิภาคหนังสือพิมพ์เดอะโพสต์ได้เรียนรู้แหล่งข่าวเปิดเผยเมื่อวันศุกร์ว่ามาเก๊าจะเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการท่องเที่ยวสำหรับฟอรัมความร่วมมือทางเศรษฐกิจในเอเชียแปซิฟิกเมื่อเดือนที่แล้วประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนประกาศว่าการประชุมผู้นำเศรษฐกิจเอเปกครั้งที่ 33 จะ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 07:43:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07dbd3f21d0e2c74d1a4d471083b36a0bce5ece1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/da8982ad-321b-4786-bd94-4d41c9ecb87e_05680401.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมการทบทวนข้อตกลงเรือดำน้ำ Aukus ของสหรัฐอเมริกาสำหรับออสเตรเลียจึงถูกเก็บเป็นความลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336198/why-us-review-aukus-submarine-deal-australia-kept-secret?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผลสืบเนื่องที่เป็นความลับของการทบทวนข้อตกลงป้องกันประเทศ Aukus สามแห่งเพื่อจัดหาเรือดำน้ำพลังงานนิวเคลียร์ให้ออสเตรเลียเป็นสิ่งจำเป็นเพื่อปกป้องข้อตกลงจากข้อสงสัยใดๆเกี่ยวกับความอยู่รอดซึ่งนักวิเคราะห์กล่าวว่าอาจบ่อนทำลายการสนับสนุนทางการเมืองและสาธารณะกระทรวงกลาโหมเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาประกาศว่าได้ทำการประเมินโครงการเสร็จสิ้นแล้วและพบว่าพื้นที่ที่จะทำข้อตกลงใน “st</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 07:34:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a83f2bb671702192088c7c637d81d8b6679734a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/f73da7bd-33a3-445a-9176-f33eb4749294_c57343c2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
