<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนหนุนเวเนซุเอลาเตือนสหรัฐฯให้ระวัง ‘การกลั่นแกล้ง‘ หลังจากการจู่โจมทางทะเลครั้งที่สอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326043/china-backs-venezuela-warns-us-against-bullying-after-second-deadly-sea-raid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีต่างประเทศเวเนซุเอลากล่าวเมื่อวันพุธว่าจีนให้คำมั่นว่าจะให้การสนับสนุนความพยายามของการากัสในการรักษาสันติภาพในทะเลแคริบเบียนโดยอ้างคำกล่าวของเอกอัครราชทูตหลันหูว่ารัฐบาลจีนยืนหยัด "สมานฉันท์" ขณะที่วอชิงตันกดดันการโจมตีทางทหารบนเรือที่อ้างว่าบรรทุกยาเสพติด Yván Gil รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศได้พบกับ Lan ในการากัสและอธิบายข้อความจากปักกิ่งว่าเป็นท่าทางที่สำคัญ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 16:02:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68a9c9e0122dbb37af4a12619dc3f4c8d3a4f594</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/8d028587-ed6a-4f51-97e9-7bda239c08ce_29b0e44e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>3 จัดขึ้นในฮ่องกงหลังจากการต่อต้านริ้วรอยในคลินิกทิ้งคู่ป่วยหนัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3326042/3-held-hong-kong-after-anti-ageing-shots-clinic-leave-2-women-seriously-ill?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมคนสามคนที่ถูกกล่าวหาว่าปฏิบัติยาโดยไม่มีใบอนุญาตที่คลินิกเครื่องสำอางเซ็นทรัลหลังจากที่ผู้หญิงสองคนต้องทนทุกข์ทรมานจากภาวะช็อกจากการติดเชื้อในกระแสเลือดหลังจากการฉีดเข้าเส้นเลือดดำเพื่อต่อต้านริ้วรอยผู้หญิงทั้ง 57 คนได้รับการรักษาในโรงพยาบาลหลังจากได้รับการรักษาด้วยการหยดยาที่คลินิกชื่อ Bioscor Hong Kong ใน Crawford House บนถนน Queen's Road Central กระทรวงสาธารณสุขกล่าวเมื่อวันที่</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:43:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24daf2c0c4b8208267ec95af2bf22612f58129b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/4917a747-321d-492a-b7c5-0e87c573546c_27a13b48.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวสหรัฐเสียชีวิตหลังจากนั่งรถไฟเหาะตีลังกาที่สวนสนุกฟลอริดาแห่งใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326041/us-man-dies-after-riding-roller-coaster-new-florida-theme-park?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่รัฐฟลอริด้ากล่าวว่ามีผู้อุปถัมภ์ในสวนสนุกแห่งใหม่ล่าสุดของประเทศเสียชีวิตแล้วหลังจากนั่งรถไฟเหาะตีลังกาไปที่นั่นชายวัย 30 ปีถูกพบว่าไม่ตอบสนองหลังจากนั่งรถไฟเหาะที่มหากาพย์จักรวาลเมื่อวันพุธสำนักงานนายอำเภอออเรนจ์เคาน์ตีในออร์แลนโดกล่าวเขาถูกนำตัวไปที่โรงพยาบาลซึ่งเขาถูกประกาศว่าเสียชีวิตแล้วรถไฟเหาะที่เกี่ยวข้องคือ Stardust Racers เจ้าหน้าที่อุทยานกล่าว</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:01:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">353c5801960ee60ee14b6d6ab3e3b2f2922cace4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/56682ff3-87a9-4fec-ac90-9e3950b966af_1c1d817b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>น้ำมันดินที่พบในแหล่งน้ำของอสังหาริมทรัพย์ที่ได้รับการอุดหนุนใน Ma On Shan ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3326040/bitumen-found-water-supply-subsidised-estate-hong-kongs-ma-shan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่พบน้ำมันดินในแหล่งน้ำจืดของนิคมอุตสาหกรรมที่ได้รับการอุดหนุนจากฮ่องกงซึ่งติดตามแหล่งที่มาของตะกอนจากท่อสาธารณะที่ได้รับการตรวจสอบเมื่อสัปดาห์ที่แล้วแผนกจัดหาน้ำกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าได้รับการแจ้งเตือนเกี่ยวกับเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นโดยสำนักงานจัดการทรัพย์สินของศาล Kam Chun ใน Ma On Shan ซึ่งเกี่ยวข้องกับบล็อก C, D และ E เจ้าหน้าที่ถูกส่งไปรวบรวมและ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:00:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdbdc1eee2d68fc5746ab963fa9a01e530ad9bcf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/27dd83d7-6c66-45da-9b66-d145a726a79b_d5ca6be1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มีคำสั่งซื้อจากจีน: เกษตรกรในสหรัฐอเมริกาหมดหวังในข้อตกลงการค้าเดิน ‘รัดเข็มขัด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3326006/no-orders-china-us-soybean-farmers-desperate-trade-deal-walk-tightrope?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกษตรกรชาวอเมริกันกำลัง "เดินหน้าอย่างเข้มงวด" ระหว่างการสนับสนุนภาษีของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและประสบความสูญเสียทางการเงินอย่างรุนแรงในกรณีที่ไม่มีข้อตกลงการค้าระหว่างสหรัฐฯและจีนตามที่เกษตรกรผู้ชำนาญการจากรัฐเซาท์ดาโคตาซึ่งเป็นหนึ่งในรัฐเกษตรกรรมชั้นนำของประเทศกล่าว Mike McCranie ผู้ผลิตถั่วเหลืองและข้าวโพดออกมาสนับสนุนนโยบายภาษีของวอชิงตัน “ถ้ามันส่งผลให้</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac003095e2b57edc7e7e1f119b9c06dcf3845ef2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/a3894712-2a10-417b-9bfe-2d9c5930598e_7ebab2cf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
