<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ครูเกษียณอายุของจีนช่วยลดการแบ่งเขตการศึกษาในเมือง - ชนบทได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331086/how-chinas-retired-teachers-are-helping-bridge-urban-rural-education-divide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปี 2021 เมื่อเพื่อนส่วนใหญ่ของเขาเข้าสู่วัยเกษียณหลี่หมิงวัย 64 ปีเลือกเส้นทางที่แตกต่างอาจารย์กฎหมายซึ่งเกษียณอายุจากมหาวิทยาลัยชั้นนำในกรุงปักกิ่งแล้วขึ้นเครื่องบิน 6 ชั่วโมงจากเมืองหลวงที่พลุกพล่านไปยังทัมซึกซึ่งเป็นเมืองเล็กๆที่อยู่ลึกลงไปทางตะวันตกของซินเจียงหลี่ยังคงอยู่ที่นั่นตั้งแต่สอนหลายหลักสูตรให้กับนักศึกษาหลายร้อยคนในมหาวิทยาลัยท้องถิ่นซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของจีน</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52596c58f1c49ea8bc03de1db52534c0dabca3a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/f6a2e5fb-9c6c-47c8-8975-98fd6bcb5b50_7f7f0644.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวตุรกีจ่าย 'เงินช่วยเหลือแมว‘ 240 $ ให้กับอดีตภรรยาเน้นเทรนด์การหย่าร้างใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3330783/turkish-man-pays-us240-cat-support-ex-wife-every-quarter-highlights-new-divorce-trend?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในตุรกีได้ตกลงที่จะจ่ายเงินให้ภรรยาเก่าของเขา 10,000 ลีรา (US $ 240) ทุกไตรมาสใน "การสนับสนุนแมว" การเคลื่อนไหวของเขาทำให้เกิดการหย่าร้างครั้งใหม่ในยุคเศรษฐกิจสัตว์เลี้ยงซึ่งกำลังเฟื่องฟูด้วยประชากรสัตว์เลี้ยงของตุรกีถึง 20.9 ล้านคนในปี 2023 สื่อของตุรกี Yenisafak กล่าวว่าคู่รักในอิสตันบูลตัดสินใจหย่าร้างหลังจากแต่งงานกันสองปีเนื่องจากปัญหาความสัมพันธ์ที่รุนแรงชายคนนั้น</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08bd06e68feeddebab0ce9c9ee8d46d9a857a5a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/9f595816-a1ca-4223-aeb9-d84318307be2_9859be2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ได้รับบาดเจ็บ 3 รายจากการชนกันระหว่างรถจักรยานยนต์ของตำรวจฮ่องกงและเมอร์เซเดส - เบนซ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331159/3-injured-collision-between-hong-kong-police-motorcycle-and-mercedes-benz?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถจักรยานยนต์ของตำรวจฮ่องกงชนกับรถลีมูซีนเมอร์เซเดส - เบนซ์บนทางหลวงที่มุ่งหน้าไปยังอุโมงค์ใต้หลามทำให้เจ้าหน้าที่ได้รับบาดเจ็บและอีกสองคนกองกำลังกล่าวว่าได้รับรายงานเมื่อเวลา 10.26 น. ของวันเสาร์ว่ารถจักรยานยนต์และรถยนต์ส่วนตัวตกบนทางหลวง Tsing Long ทำให้เจ้าหน้าที่ตำรวจคนขับและผู้โดยสารหญิงของรถได้รับบาดเจ็บ “เจ้าหน้าที่ตำรวจได้รับบาดเจ็บ</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 05:48:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50035cd485f37f23056ab0a802bf9a1c63f0fdd2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/ccbad20b-f869-418c-9f01-c5912e2e5b9d_c037ea75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯกัมพูชารื้อฟื้นความสัมพันธ์ทางทหารหลังข้อตกลงสันติภาพของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331158/us-cambodia-military-drills-return-after-8-year-hiatus-amid-warming-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯและกัมพูชาจะฟื้นฟูการฝึกทางทหารของเรือธงเป็นครั้งแรกในรอบ 8 ปีซึ่งเป็นสัญญาณล่าสุดของความสัมพันธ์ที่อบอุ่นหลังจากข้อตกลงระหว่างทั้งสองฝ่ายรวมถึงสันติภาพที่ได้รับการสนับสนุนจากทรัมป์กับประเทศไทยนายพีทเฮ็กเซธรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐประกาศการกลับมาของการฝึกซ้อมอังกอร์เซนติเนลหลังจากการประชุมกับคู่ค้ากัมพูชาของเขาบนข้างการประชุมสุดยอดด้านความมั่นคง</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 05:35:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9470efe90329ecdca47682e75184351d2419456f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/614774d3-9c74-4363-b8fc-a9a1e75d6a70_d370350b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวชภัณฑ์เจ้าหน้าที่ขาดแคลนในจาเมกาคิวบาเมื่อเกิดพายุเป็นประวัติการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3331157/medical-supplies-staff-short-supply-jamaica-cuba-after-melissa-kills-50?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุขคริสโตเฟอร์ทัฟตันกล่าวว่าจาเมกาวางแผนที่จะจัดตั้งโรงพยาบาลภาคสนามในเขตปกครองทางตะวันตก 5 แห่งหลังจากพายุเฮอริเคนเมลิสสาสร้างความเสียหายอย่างกว้างขวางต่อสถานบริการสุขภาพรายงานจากสื่อท้องถิ่นเมื่อวันศุกร์ระบุว่า Tufton ต้องการการสนับสนุนเพิ่มเติมสำหรับแพทย์และพยาบาลซึ่งหลายคนได้รับการขยายไปจนถึงขีดจำกัดแล้วบริการด้านพลังงานและน้ำยังคงหยุดชะงักในหลายๆอาร์</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 04:57:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf1998e69b8782b9a417d1e70eb8eba908371b42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/e8ec3e40-605a-41fd-b3ee-3263d8ead50c_85f28037.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
