<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักการทูตจีนชั้นนำของจีนกล่าวว่าจีนกระตือรือร้นที่จะเพิ่มความเร็วในการร่วมมือกับแคนาดา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332355/china-keen-pick-pace-cooperation-canada-top-chinese-diplomat-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนยินดีที่จะทำงานร่วมกับออตตาวาเพื่อกระชับการสื่อสารและเร่งความร่วมมือนายหวังยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวกับคู่ค้าชาวแคนาดาของเขาในอีกสัญญาณหนึ่งของการปรับปรุงความสัมพันธ์ระหว่างทั้งสองประเทศตามแถลงการณ์ของกระทรวงการต่างประเทศจีนนายหวางกล่าวกับนายแอนนิต้าอานันท์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศแคนาดาในการโทรศัพท์เมื่อวันอังคารว่าทั้งสองประเทศสามารถเสริมสร้างการประสานงานใน</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 11:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ceb85d0ef7db4aac329a9f0c0e4dae5a7a49a97</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/200bea47-92e4-4574-b01d-aa263da297fc_b72918a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทิ้งระเบิดในศาลปากีสถานสังหาร 12 คนท่ามกลางความรุนแรงของตอลิบานที่เพิ่มสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3332361/islamabad-court-bombing-kills-12-amid-rising-taliban-violence-pakistan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกิดเหตุระเบิดฆ่าตัวตายที่ด้านนอกประตูศาลแขวงในอิสลามาบัดเมื่อวันอังคารโดยจุดชนวนระเบิดข้างรถตำรวจและทำให้มีผู้เสียชีวิต 12 คนรัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทยของปากีสถานกล่าวการโจมตีครั้งนี้เป็นครั้งล่าสุดของความรุนแรงทั่วประเทศไม่มีกลุ่มใดอ้างความรับผิดชอบในการระเบิดทันทีซึ่งทำให้มีผู้บาดเจ็บอย่างน้อย 27 คนแต่ปากีสถานได้ต่อสู้กับ</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 10:56:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c60f86150d7989459a0e0270ed69bb3d3dbc3ced</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/8435ed85-0eed-4887-8217-a20f3f7118ca_b7cf5442.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เปลวไฟลุกโชนบนเรือเหาะของฮ่องกงในที่กำบังพายุไต้ฝุ่น Yau Ma Tei ทำให้เกิดการแจ้งเตือนควัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332357/blaze-hong-kong-barge-yau-ma-tei-typhoon-shelter-triggers-smoke-alert?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟไหม้บนเรือเหาะที่จอดอยู่ในหลุมหลบภัยไต้ฝุ่นในเหยาหม่าเตยของฮ่องกงเมื่อวันอังคารส่งควันพวยพุ่งเข้ามาในย่านใจกลางเมืองที่คึกคักตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานเมื่อเวลา 12.54 น. ว่ามีเรือจอดอยู่ที่พื้นที่ทำงานของ New Yau Ma Tei Public Cargo กำลังปล่อยควันและเกิดไฟไหม้การสอบสวนเบื้องต้นชี้ให้เห็นว่าวัตถุเบ็ดเตล็ดบนเครื่องมี</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 10:14:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d2bf82e7aba65962299fe871bca298ab0453433</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/606fa735-9dfa-4ed3-b696-5ec213a2421e_bb137e1c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมสถานะฮีโร่ของอินโดนีเซียสำหรับ ‘autocrat ที่ประสบความสำเร็จ’ Suharto แยกความคิดเห็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3332351/why-indonesias-hero-status-successful-autocrat-suharto-splits-opinion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเคลื่อนไหวของอินโดนีเซียเพื่อตั้งชื่อซูฮาร์โตว่าเป็นวีรบุรุษแห่งชาติได้รื้อฟื้นการถกเถียงเกี่ยวกับความสัมพันธ์ที่ไม่สบายใจของประเทศกับลัทธิเผด็จการและควรมีการเฉลิมฉลองมรดกของผู้ปกครองที่โหดร้ายแต่มีการเปลี่ยนแปลงหรือไม่ประธาน Prabowo Subianto อดีตลูกเขยของ Suharto มอบเกียรติบัตรในวันจันทร์โดยได้รับการวิพากษ์วิจารณ์อย่างรุนแรงจากนักประวัติศาสตร์นักวิชาการและองค์กรสิทธิมนุษยชนที่โต้แย้ง MOV</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">926282ef15472c989325ef6c02e2f9dac40903c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/fe6354fe-34f4-4e4b-b0f9-0cb411a58057_49157be8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายจีนอายุ 12 ปีสูญเสียระบบย่อยอาหารเนื่องจากข้อผิดพลาดในการผ่าตัดเพื่อกำจัดเนื้องอก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3332145/chinese-boy-12-loses-digestive-system-due-surgical-error-meant-remove-tumour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กหนุ่มคนหนึ่งในภาคตะวันออกของจีนซึ่งระบบย่อยอาหารถูกกำจัดออกไปเกือบทั้งหมดเนื่องจากความผิดปกติทางการแพทย์ตอนนี้ยังคงมีชีวิตอยู่ด้วยโภชนาการทางหลอดเลือดดำ (IV) ดึงดูดความสนใจและความเห็นอกเห็นใจอย่างมากจากโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่เด็กชายเข้ารับการรักษาที่โรงพยาบาลประชาชนมณฑลเฉิงหวู่ในมณฑลซานตงเมื่อวันที่ 26 ตุลาคม 2023 เมื่ออายุ 10 ขวบหลังจากประสบกับความเจ็บปวดอย่างรุนแรงเมื่อเพื่อนร่วมชั้น acciden</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cfafd72eb1f6d040eb3e86165a0729cc9781ba33</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/fa97111d-cdd2-45c4-9e94-f7e84e9e8747_e3239f6e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
