<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Bolsonaro ของบราซิลถูกตัดสินโดยศาลสูงสุดในการพิจารณาคดีรัฐประหารครั้งประวัติศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3325257/brazils-bolsonaro-convicted-top-court-historic-coup-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jair Bolsonaro อดีตประธานาธิบดีบราซิลถูกตัดสินลงโทษโดยเสียงข้างมากของศาลฎีกาในวันพฤหัสบดีที่วางแผนรัฐประหารเพื่อให้ยังคงมีอำนาจต่อไปหลังจากที่แพ้การเลือกตั้งในปี 2022 ซึ่งเป็นการโจมตีที่ทรงพลังต่อขบวนการประชาธิปไตยขวาจัดที่เขาสร้างขึ้นคำวินิจฉัยที่สันนิษฐานโดยคณะผู้พิพากษาเสียงข้างมากห้าคนในศาลฎีกาของบราซิลทำให้โบลโซนาโรเป็นอดีตประธานาธิบดีคนแรกในประวัติศาสตร์ของประเทศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิด</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 19:05:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c106d88320807a25a4109f7b227f379aa1010fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/cf7bae71-90dc-4e12-831c-f5d41d5cd9f2_e776913b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ดึงชื่อเหยี่ยวจีนเข้าชิงตำแหน่งสำคัญในสงครามเทคโนโลยีกับปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325256/trump-withdraws-nomination-china-hawk-key-post-tech-war-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้ถอนการเสนอชื่อของ Landon Heid เหยี่ยวจีนสำหรับตำแหน่งสำคัญในการต่อสู้ด้านเทคโนโลยีอย่างต่อเนื่องของประเทศทำให้เกิดคำถามว่าการเคลื่อนไหวดังกล่าวส่งสัญญาณถึงแนวทางที่น่ากลัวมากขึ้นในกรุงปักกิ่งหรือไม่ทรัมป์ถอนการเสนอชื่อของ Heid ในวันพุธสำหรับผู้ช่วยเลขานุการด้านการบริหารการส่งออกที่กระทรวงพาณิชย์ของสหรัฐอเมริกาตามรายงานของ Congress.gov ประธานาธิบดีได้</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 18:45:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd2be36bbf689f0772ffaadbd639feca37202266</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/f030209f-9904-49bb-9adb-cb82a74fac95_ff9f7869.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำปฏิญาณ PM ของอิสราเอลจะไม่มีรัฐปาเลสไตน์: ‘สถานที่นี้เป็นของเรา’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325255/israels-netanyahu-vows-there-will-never-be-palestinian-state-place-ours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เบนจามินเนทันยาฮูนายกรัฐมนตรีอิสราเอลลงนามในข้อตกลงเมื่อวันพฤหัสบดีเพื่อผลักดันแผนการขยายการตั้งถิ่นฐานที่ถกเถียงกันซึ่งจะตัดผ่านที่ดินที่ชาวปาเลสไตน์แสวงหารัฐ “จะไม่มีรัฐปาเลสไตน์ที่พักนี้เป็นของเรา” เนทันยาฮูกล่าวระหว่างการเยี่ยมชมการตั้งถิ่นฐานของ Maale Adumim ในเวสต์แบงก์ซึ่งจะมีการเพิ่มที่อยู่อาศัยใหม่หลายพันแห่ง “เรา</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 18:16:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8814fb442deba4b145a1d69cf5168d1f6c660a6c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/a26a0bc3-2866-4340-b8f2-76e468680232_cd6f5554.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ต้องสงสัยในการลอบสังหารทรัมป์การเจรจาเสนอราคาฮิตเลอร์กาซ่ายูเครนขณะที่การพิจารณาคดีเปิดขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325254/suspect-trump-assassination-bid-talks-hitler-gaza-and-ukraine-trial-opens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ต้องสงสัยในการพิจารณาคดีพยายามลอบสังหารประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในขณะที่เขาเล่นกอล์ฟในเซาท์ฟลอริดาเมื่อปีที่แล้วได้ริบสิทธิ์ของเขาในการเปิดแถลงการณ์ต่อไปในวันพฤหัสบดีเมื่อเขาปิดประเด็นและพูดคุยเกี่ยวกับอดอล์ฟฮิตเลอร์และสงครามในยูเครนและกาซา Ryan Routh ซึ่งเป็นตัวแทนของตัวเองได้รับการเตือนจากผู้พิพากษาเขต Aileen Cannon ของสหรัฐอเมริกาให้อยู่ในหัวข้อผู้พิพากษาสองครั้ง</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 17:29:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a02c7ed777bb79824573a0944ff1f82f57ccf26a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/2a8774e5-9da6-4a71-ab66-2eaa0c5f6b36_1b7980ad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนประณามแผนภาษีนำเข้าของเม็กซิกันที่อ้างว่าเป็นเป้าหมายของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325253/beijing-condemns-mexican-import-tariff-plan-it-claims-aimed-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนในวันพฤหัสบดีประณามแผนการของเม็กซิโกในการเพิ่มอัตราภาษีนำเข้ารถยนต์และสินค้าอื่นๆจากประเทศที่เม็กซิโกไม่มีข้อตกลงทางการค้าอย่างรวดเร็วโดยเรียกมาตรการนี้ว่าเป็นการเลือกปฏิบัติและกล่าวว่าเป็นผลมาจากแรงกดดันจากภายนอกหลินเจี้ยนโฆษกกระทรวงการต่างประเทศกล่าวกับผู้สื่อข่าวปักกิ่ง “ปฏิเสธการเคลื่อนไหวที่ถูกบีบบังคับอย่างหนักแน่นเพื่อจำกัดจีน</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 17:21:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88bfbb313c23ad48820420abb6bf18d5b09680b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/1f105387-31cf-4b9b-842a-e94019cd6cf2_edd51d0f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
