<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ประเทศจีนมีเส้นทางสู่ความสามารถในการแข่งขันระดับโลกในด้านชิปและ AI ในอีก 5 ปีข้างหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3327566/china-charts-path-global-competitiveness-chips-and-ai-next-five-year-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนร่างแผนห้าปีที่ 15 ซึ่งเป็นรายการถัดไปในแนวพิมพ์เขียวที่กว้างขวางซึ่งได้กำหนดทิศทางสำหรับการพัฒนาประเทศมานานกว่าเจ็ดทศวรรษเราสำรวจสิ่งที่จีนจะทำในด้านวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีโดยเฉพาะอย่างยิ่งเกี่ยวกับการแนะนำความสามารถทางวิทยาศาสตร์สำหรับเรื่องราวเพิ่มเติมในซีรีส์ต่อเนื่องนี้คลิกที่นี่จีนมุ่งมั่นที่จะเป็นผู้นำระดับโลกใน</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4c43352ef4fce608751f79c46ac796da62be130</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/883e59a6-3cb8-4a22-956b-0a464609d2d2_2fb89ac4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธันเบิร์กถูกเนรเทศออกจากอิสราเอลตามที่นักเคลื่อนไหวกาซ่ากล่าวหาว่ากระทำผิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328045/thunberg-among-171-deported-israel-gaza-activists-allege-mistreatment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลกล่าวว่าอิสราเอลถูกเนรเทศเมื่อวันจันทร์นักรณรงค์ Greta Thunberg และนักกิจกรรมอีก 170 คนจาก flotilla ระหว่างประเทศที่อิสราเอลป้องกันไม่ให้ส่งความช่วยเหลือไปยังกาซาเมื่อสัปดาห์ที่แล้วส่งพวกเขาไปยังกรีซและสโลวาเกียก่อนหน้านี้นักเคลื่อนไหวชาวสวิสและสเปนจาก flotilla กล่าวว่าพวกเขาอยู่ภายใต้สภาวะที่ไร้มนุษยธรรมในระหว่างการควบคุมตัวโดยกองกำลังอิสราเอลการขับไล่ในวันจันทร์ทำให้เกิดตัวเลขทั้งหมด 341</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 13:48:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a97c08f3e8c427e180a740fad064cba7ef617e59</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/f82473eb-7972-4102-ae3d-d8e605adc274_6bfbda5b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเพิ่มการยืมสำหรับองค์กรฟื้นฟูเมืองในฮ่องกงเป็นอีกหนึ่งการขาดดุลที่บันทึกไว้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3328043/borrowing-boost-hong-kong-urban-renewal-body-third-deficit-row-recorded?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงได้เพิ่มวงเงินกู้ของ Urban Renewal Authority เป็น 35,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงเพื่อให้สามารถระดมทุนเพื่อการดำเนินงานทางการเงินได้มากขึ้นโดยองค์กรมีการขาดดุลปีละประมาณ 2.7 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงซึ่งเป็นการสูญเสียตรงครั้งที่สามหน่วยงานตามกฎหมายเกี่ยวกับเงินสดยังกล่าวในวันจันทร์ว่าจะทบทวนและแนะนำกลไกการชดเชยที่ครอบคลุมมากขึ้นเพื่อลดการถูกซื้อกิจการ</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 13:25:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06e8be08c0dd9b9b528b870de2909dbfe27d42e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/e4f47e8e-87a1-404e-9a89-d36f541e91d8_307a4719.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คลิปไวรัลของภารโรงชาวสิงคโปร์วัย 91 ปีที่พูดคุยเกี่ยวกับวัฒนธรรมการทำงานของผู้สูงอายุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3328042/viral-clip-91-year-old-singaporean-janitor-sparks-discussion-ageing-and-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอไวรัลเกี่ยวกับปฏิสัมพันธ์ระหว่างผู้มีอิทธิพลด้านการออกกำลังกายและพนักงานทำความสะอาดห้องน้ำผู้สูงอายุในสิงคโปร์ได้จุดประกายวาทกรรมเกี่ยวกับวัฒนธรรมการทำงานของรัฐในเมืองสำหรับผู้สูงอายุในคลิปอินสตาแกรม Jaden Laing ชายหนุ่มชาวออสเตรเลียทักทายชายสูงวัยซึ่งสวมชุดทำงานอยู่ในห้องน้ำฝ่ายหลังเล่าว่าเขาอายุ 91 ปีและอยู่ในกะทำงาน 12 ชั่วโมงซึ่งจะสิ้นสุดในเวลา 19.00 น. “ทำไม</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 13:23:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f1b722167df481f870b4ef888031785c0dec1d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/b373e4b5-434a-4934-bec7-4134e88cc717_eff37f28.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพหุ่นยนต์โรงงานของจีน; ‘ระบบพลังงานโลกใหม่ ': SCMP DAILY HIGHLIGHTS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3328032/chinas-industrial-robot-army-hundreds-evacuated-everest-area-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครสมาชิก 1. มีผู้เสียชีวิต 1 รายในชิงไห่หลายร้อยคนได้รับการอพยพเนื่องจากการช่วยเหลือของจีนในพื้นที่เอเวอเรสต์ยังคงดำเนินต่อไปมีรายงานผู้เสียชีวิตหนึ่งคนเมื่อเกิดพายุหิมะอย่างกะทันหันที่กลืนกินทิเบตและชิงไห่ในช่วงสุดสัปดาห์เนื่องจากเจ้าหน้าที่กู้ภัยยังคงอพยพนักปีนเขาหลายร้อยคนออกจาก</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8263e99df465fa853fd4ae10d38471ac0285b0a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/4c5a07df-8f4d-4511-83e2-d084cc9a60da_e8f356eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
