<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเตือนการคัดกรองไวรัสตับอักเสบซีที่เกี่ยวข้องกับการเก็บแผ่นอนามัยด้วยตนเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3330379/hong-kong-warns-against-hpv-screenings-involving-sanitary-pad-self-collection?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สาธารณสุขฮ่องกงได้เตือนไม่ให้ใช้วิธีการตรวจคัดกรองไวรัสเอชพีวี (HPV) ของมนุษย์ที่เกี่ยวข้องกับการเก็บเลือดประจำเดือนด้วยผ้าอนามัยโดยอ้างถึงหลักฐานทางวิทยาศาสตร์ที่ "ไม่เพียงพอ" สำหรับประสิทธิภาพของพวกเขากรมอนามัยกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าได้รับการตอบสนองต่อคำกล่าวอ้างของธุรกิจที่ว่าสามารถเก็บเลือดประจำเดือนโดยใช้แผ่นอนามัยจากนั้นจึงสุ่มตัวอย่างด้วยตนเองและส่งไปที่</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 10:53:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95434cd4b3fcc54d70863dce14857323fdf13f9b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/78ac9d4f-9959-474e-88d8-e57abeedc0a1_6e6d0a6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสามารถเรียนรู้จากการผลักดันการพัฒนาอย่างรวดเร็วของจีนแผ่นดินใหญ่: Paul Chan</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330380/hong-kong-can-learn-mainland-chinas-rapid-push-development-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิธีการของจีนแผ่นดินใหญ่ในการบรรลุการพัฒนาอย่างรวดเร็วในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมานำเสนอ "ข้อมูลเชิงลึกที่มีคุณค่า" สำหรับฮ่องกงเพื่อพัฒนาโครงการเมกะโปรเจกต์เมโทรโพลิสทางตอนเหนือที่วางแผนไว้หัวหน้าฝ่ายการเงินของเมืองกล่าวเลขาธิการฝ่ายการเงิน Paul Chan Mo-po ยังให้คำมั่นว่าฮ่องกงจะสอดคล้องกับยุทธศาสตร์การพัฒนาประเทศและมุ่งเน้นไปที่การเร่งโครงการเมกะโปรเจกต์ใกล้ชายแดนแผ่นดินใหญ่</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 10:50:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d96b6c989b1872780559257f158305f8eaa8d380</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/80c01b3e-d86e-477d-a858-795d4d1910d2_5d8292a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวียดนามเจรจาการค้ากับสหรัฐฯทรัมป์และลดภาษีสินค้าบางรายการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3330378/vietnam-talks-trade-us-trump-tariffs-removed-some-goods?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาและเวียดนามจะสรุปข้อตกลงการค้าในอีกไม่กี่สัปดาห์ข้างหน้าซึ่งจะรักษาอัตราภาษีร้อยละ 20 สำหรับสินค้าเวียดนามส่วนใหญ่แต่จะยกเลิกภาษีสำหรับผลิตภัณฑ์บางอย่างที่จะตัดสินใจในขั้นตอนต่อไปทำเนียบขาวกล่าวในวันอาทิตย์ในทางกลับกันเวียดนามมุ่งมั่นที่จะเสนอ "การเข้าถึงพิเศษ" สำหรับสินค้าในสหรัฐอเมริกาส่วนใหญ่ทั้งสองประเทศได้ตกลงกรอบการทำงานสำหรับข้อตกลง</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 10:41:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fcac6029af553eafdf33492d7a544501a5139498</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/6a1c9121-dedf-4c86-b0eb-e9b7a267d9c7_42a24ac6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราฟาเอลนาดาลตำนานนักเทนนิสผู้รับใช้ความหวังและแรงบันดาลใจให้กับเยาวชนของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/tennis/article/3330361/tennis-legend-rafael-nadal-serving-hope-and-inspiration-hong-kongs-youth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ราฟาเอลนาดาลอาจเลือกชีวิตที่เงียบสงบได้อย่างง่ายดายหลังจากหนึ่งในอาชีพกีฬาที่ยิ่งใหญ่ที่สุดเท่าที่โลกเคยรู้จักมาทิ้งแกรนด์สแลมและแรงบันดาลใจไว้ให้คนรุ่นต่อไปเป็นมรดกของเขาแต่การเกษียณอายุอย่างอ่อนโยนไม่น่าจะเป็นวิธีของชาวสเปนด้วยผลประโยชน์ทางธุรกิจที่หลากหลายสถาบันเทนนิสและมูลนิธิที่มีชื่อของเขาการกระทำที่สองของเขาในทางของตัวเองอาจพิสูจน์ได้แม้</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 10:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b74134aeea16324be1fd396284e322526c034ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/940774e0-7135-486b-a35b-0287d01457c7_906d0d23.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและญี่ปุ่นมองคนรุ่นใหม่เป็นสะพานข้ามน่านน้ำที่มีปัญหา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330355/china-and-japan-look-younger-generation-bridge-over-troubled-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่จากจีนและญี่ปุ่นหวังว่าความสัมพันธ์ที่ใกล้ชิดระหว่างคนรุ่นใหม่จะช่วยรักษาเสถียรภาพของความสัมพันธ์ที่ปั่นป่วนซึ่งต้องเผชิญกับความท้าทายตั้งแต่ประเด็นประวัติศาสตร์สงครามไปจนถึงผลกระทบจากนโยบายของโดนัลด์ทรัมป์ในเดือนธันวาคมปีที่แล้วรัฐมนตรีต่างประเทศของทั้งสองประเทศตกลงที่จะส่งเสริมการแลกเปลี่ยนเยาวชนเพื่อปรับปรุงความสัมพันธ์ระหว่างประชากรของตน</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 10:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e1f974166d3cacae1bde014afceaca83aff7186</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/8504555b-db35-477a-964d-a8b2f0bd1d9a_e2ad9973.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
