<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นโยบายการเดินทางขาไปทางใต้ของฮ่องกงสำหรับผู้ขับขี่รถยนต์จะเป็นตัวขับเคลื่อนการท่องเที่ยวได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3329553/can-hong-kongs-southbound-travel-policy-motorists-be-tourism-driver?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Angela Lyu ผู้มีถิ่นที่อยู่ในเซินเจิ้นตื่นเต้นกับข่าวล่าสุดที่ว่าผู้ขับขี่กวางตุ้งจะสามารถขับรถและอยู่ในฮ่องกงได้เป็นเวลาสามวันภายใต้แผนการเดินทางข้ามพรมแดนแต่คาดว่าจะมีค่าจอดรถสูงและทางอ้อมที่จำเป็นโครงการ “Southbound Travel for Guangdong Vehicles” มีกำหนดเปิดรับสมัครในเดือนพฤศจิกายนและผู้สมัครที่ประสบความสำเร็จจะสามารถขับรถได้</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 04:35:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae0e55e87f9e8c4dc98f39086a84251ff1991038</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/6ebdb7d3-d751-468b-9636-eb35eb09d434_904cbdbb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พายุโซนร้อนเฟิงเซิน: หอดูดาวฮ่องกงอาจออก T3 ในเย็นวันจันทร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3329552/tropical-storm-fengshen-hong-kong-observatory-could-issue-t3-monday-evening?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกหอดูดาวฮ่องกงอาจออกคำเตือนพายุไต้ฝุ่นหมายเลข 3 ในเย็นวันจันทร์เนื่องจากพายุโซนร้อนเฟิงเซินอยู่ใกล้เมืองมากขึ้นนักพยากรณ์ยังกล่าวอีกว่าจะออกสัญญาณมรสุมที่รุนแรงในเย็นวันอาทิตย์เนื่องจากลมในท้องถิ่นแข็งค่าขึ้นภายใต้ลมกระโชก</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 04:23:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8dfe153e333c94791955160e773ea47cdb526285</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/6a1687a7-c4ee-42e8-9567-673dca06712a_f373cc27.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำไต้หวันเสนอโล่ขีปนาวุธเหมือนโดมเหล็กของอิสราเอลมันจะได้ผลหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3329538/william-lai-wants-t-dome-missile-shield-taiwan-will-it-remain-pie-sky?utm_source=rss_feed</link>
      <description>William Lai Ching-te ผู้นำไต้หวันต้องการให้เกาะสร้างโล่ขีปนาวุธ "T-Dome" ซึ่งจำลองมาจากโดมเหล็กของอิสราเอลแต่ข้อเสนอของเขาได้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับความเป็นไปได้เนื่องจากระบบขีปนาวุธที่แตกต่างกันของไต้หวัน Lai เปิดเผยแผน “T-Dome” ของเขาในช่วงวันที่สิบสองซึ่งเป็นวันครบรอบ 114 ปีของการก่อตั้งสาธารณรัฐจีน – ตำแหน่งอย่างเป็นทางการของไต้หวันเขาอธิบาย i</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 04:01:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c7aa6a6ade81d1741695a837d14ae33f8530773</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/af05b58f-97da-416a-ab53-5a70e257ce60_660f50ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การนัดหยุดงานของสหรัฐในแคริบเบียนฆ่าชาวประมงโคลอมเบียหยุดแถวอธิปไตย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3329550/us-strike-caribbean-kills-colombian-fisherman-stoking-sovereignty-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีกุสตาโวเปโตรของโคลอมเบียกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าสหรัฐฯละเมิดอธิปไตยของโคลอมเบียเหนือน่านน้ำและสังหารชาวประมงในระหว่างการรณรงค์ทางทหารเพื่อต่อต้านการค้ายาเสพติดในทะเลแคริบเบียนเมื่อเร็วๆนี้ “เจ้าหน้าที่ของรัฐบาลสหรัฐได้ก่อเหตุฆาตกรรมและละเมิดอธิปไตยของเราในน่านน้ำของเราชาวประมง Alejandro Carranza ไม่มีความสัมพันธ์กับนักค้ายาเสพติดและ DAI ของเขา</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 03:57:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdc2191f62c99e2c69e30b146db291f0e084258d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/f30d2372-d0de-4920-b172-77bc0adf7f64_a24bd7c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาย 2 คนถูกส่งตัวไปโรงพยาบาลหลังจากการชนกันของรถ 3 คันบนถนนฮ่องกงคันทรีพาร์ค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3329549/2-men-sent-hospital-after-3-car-collision-hong-kong-country-park-road?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาย 2 คนถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลในเช้าวันอาทิตย์หลังจากเกิดอุบัติเหตุรถชนกัน 3 คันบนถนนที่วิ่งผ่าน Plover Cove Country Park ของฮ่องกงตำรวจกล่าวว่าอุบัติเหตุเกิดขึ้นในเวลาประมาณ 7.50 น. ตามถนน Bride's Pool ใน Tai Po ภาพถ่ายจากที่เกิดเหตุแสดงให้เห็นว่ายานพาหนะอย่างน้อยสองคันได้รับความเสียหายอย่างมากต่อส่วนหน้าของพวกเขารถคันหนึ่งมีป้ายทะเบียนทดลองขับ</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 03:44:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ab03959c661da8032eb3770a68c91e4eedea92f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/ab0af853-b4e1-4cc4-8ec7-f64f7ebcb5df_95ea2f07.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
