<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ดูแลระบบทรัมป์เสนอขั้นตอนการขอวีซ่า H -1B ใหม่ที่เอื้อต่อแรงงานที่ได้รับค่าจ้างสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326598/trump-admin-proposes-new-h-1b-visa-process-favours-highly-paid-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์เปิดเผยข้อเสนอเมื่อวันอังคารที่จะทำกระบวนการคัดเลือกวีซ่า H -1B อีกครั้งเพื่อสนับสนุนแรงงานที่มีทักษะสูงและได้รับค่าจ้างที่ดีขึ้นตามประกาศของ Federal Register ที่เกี่ยวข้องความเคลื่อนไหวที่ตามมาจากการประกาศของทำเนียบขาวเมื่อวันศุกร์ที่นำเสนอค่าธรรมเนียม 100,000 $ สหรัฐสำหรับวีซ่ากระบวนการใหม่หากเสร็จสิ้นจะให้น้ำหนักมากขึ้นกับการสมัครโดยนายจ้างที่จ่าย h</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 18:05:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37651bda09709b653a9df5f863c5c4f94fd1b9ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/f97bc7fd-2416-47cd-86c9-5c3ead906cb3_da6e8daf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รายการของจิมมี่คิมเมลกำลังจะกลับมาแต่ 2 ยักษ์ใหญ่ที่ออกอากาศในสหรัฐอเมริกาปฏิเสธที่จะออกอากาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326597/jimmy-kimmels-show-returning-broadcast-giants-nexstar-and-sinclair-wont-air-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของการออกอากาศรายใหญ่สองรายในสหรัฐกล่าวว่าพวกเขาจะไม่กลับมาออกอากาศ Jimmy Kimmel Live! อีกในวันอังคารในบริษัทในเครือของ ABC และจะดำเนินรายการอื่นๆแทนหลังจากที่ Walt Disney ผู้ปกครองของ ABC ประกาศในวันจันทร์ว่าจะกลับมาออกอากาศรายการทอล์คโชว์ตอนดึกอีกครั้ง Nexstar Media และ Sinclair Broadcasting กล่าวว่าพวกเขาจะไม่กลับมาออกอากาศรายการอีกครั้งในสถานี ABC ที่เป็นเจ้าของและเป็นพันธมิตรของพวกเขา 70 แห่งซึ่งเป็น</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 17:04:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a717b59fe9332adc983a161718905f3e8444445</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/97bb10ce-5ea8-4241-b331-258fcfcd4624_45d73403.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์โจมตีสหประชาชาติในสุนทรพจน์สมัชชาใหญ่กระแทกสถาบันระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326596/trump-attacks-un-fiery-general-assembly-speech-slams-global-institutions-and-aid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเสนอความคับข้องใจในการปราศรัยต่อสู้ที่สหประชาชาติซึ่งเรียกร้องให้ประชาคมโลกยุติ "แนวทางที่ล้มเหลว" หยุดสนับสนุนพลังงานหมุนเวียนและตระหนักว่า "ฉันได้ยุติสงครามที่ไม่สามารถยุติได้เจ็ดครั้ง" กล่าวถึงหน่วยงานทางการทูตที่สำคัญที่สุดในโลกด้วยวาทศิลป์ที่ไม่เป็นทางการของเขาทรัมป์กล่าวถึงประวัติของเขาในการฟื้นฟูโชคลาภของสหรัฐอเมริกาและกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 16:47:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5eed17be712024ade79d658ed90e6150bd9c3efe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/a0ff306a-c884-49b2-9b7f-dcf16069c83f_cff5a818.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โปรแกรมการพัฒนาบาสเกตบอลที่ได้รับการสนับสนุนจาก Jockey Club เพื่อประโยชน์ของผู้คนกว่า 32,000 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/jockey-club-basketball-programme/article/3326014/jockey-club-supported-basketball-development-programme-benefit-over-32000-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] เพื่อให้เด็กและเยาวชนมีโอกาสมีส่วนร่วมกับบาสเกตบอลมากขึ้น Hong Kong Jockey Club ได้ทุ่มเงิน 70.75 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงผ่าน Charities Trust เพื่อสนับสนุนโปรแกรมบาสเกตบอล Jockey Club Believe &amp; Bounce เป็นเวลาสามปีความคิดริเริ่มนี้จะดำเนินการร่วมกันโดยมูลนิธิกีฬา InspiringHK</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 16:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">663650e5e4a11fa7fb6c299b5fa325ccd70590c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/09/18/Hero_JCBB.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนวิจารณ์แผนอาวุธเลเซอร์ของญี่ปุ่นว่าเป็นภัยคุกคามต่อเสถียรภาพในภูมิภาค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326595/china-criticises-japans-laser-weapon-plans-threat-regional-stability?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพจีนได้เตือนถึงแผนการใช้อาวุธเลเซอร์ของญี่ปุ่นโดยกล่าวหาว่าโตเกียวบ่อนทำลายความมั่นคงในภูมิภาคญี่ปุ่นมีความคืบหน้าเกี่ยวกับอาวุธเลเซอร์บนท้องถนนและจะเริ่มโครงการอาวุธเลเซอร์ที่ติดตั้งบนเรือซึ่งสามารถสกัดกั้นยานบินไร้คนขับขนาดเล็ก (UAV) ที่เข้ามาซึ่งเป็นความเห็นใน PLA Daily เมื่อวันอังคารที่ผ่านมา “แนวโน้มเหล่านี้ควรได้รับการเฝ้าดูด้วยความระมัดระวังสูง” มันกล่าว L</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:51:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e1d32c8d13924317167d938bf335328cec24438</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/e8023cb7-0eb7-4ce3-8889-3556b0b1167a_c2925655.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
