<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังเอเปกในเดือนตุลาคม 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3336205/hong-kong-host-apec-finance-ministers-meeting-november-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะจัดการประชุมรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังของเอเปกในเดือนตุลาคมปีหน้าซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามของจีนในการเป็นเจ้าภาพการประชุมเศรษฐกิจระดับภูมิภาคหนังสือพิมพ์เดอะโพสต์ได้เรียนรู้แหล่งข่าวเปิดเผยเมื่อวันศุกร์ว่ามาเก๊าจะเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการท่องเที่ยวสำหรับฟอรัมความร่วมมือทางเศรษฐกิจในเอเชียแปซิฟิกเมื่อเดือนที่แล้วประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนประกาศว่าการประชุมผู้นำเศรษฐกิจเอเปกครั้งที่ 33 จะ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 07:43:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07dbd3f21d0e2c74d1a4d471083b36a0bce5ece1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/da8982ad-321b-4786-bd94-4d41c9ecb87e_05680401.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมการทบทวนข้อตกลงเรือดำน้ำ Aukus ของสหรัฐอเมริกาสำหรับออสเตรเลียจึงถูกเก็บเป็นความลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336198/why-us-review-aukus-submarine-deal-australia-kept-secret?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผลสืบเนื่องที่เป็นความลับของการทบทวนข้อตกลงป้องกันประเทศ Aukus สามแห่งเพื่อจัดหาเรือดำน้ำพลังงานนิวเคลียร์ให้ออสเตรเลียเป็นสิ่งจำเป็นเพื่อปกป้องข้อตกลงจากข้อสงสัยใดๆเกี่ยวกับความอยู่รอดซึ่งนักวิเคราะห์กล่าวว่าอาจบ่อนทำลายการสนับสนุนทางการเมืองและสาธารณะกระทรวงกลาโหมเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาประกาศว่าได้ทำการประเมินโครงการเสร็จสิ้นแล้วและพบว่าพื้นที่ที่จะทำข้อตกลงใน “st</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 07:34:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a83f2bb671702192088c7c637d81d8b6679734a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/f73da7bd-33a3-445a-9176-f33eb4749294_c57343c2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คณะกรรมการการเลือกตั้งหัวหน้า David Lok เพื่อนำคณะกรรมการสอบสวนไฟไหม้ฮ่องกงอย่างร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336202/electoral-commission-head-david-lok-lead-committee-probing-deadly-hong-kong-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษา David Lok Kai-hong ซึ่งเป็นประธานคณะกรรมการกิจการการเลือกตั้งจะนำคณะกรรมการอิสระที่จัดตั้งขึ้นโดยรัฐบาลเพื่อตรวจสอบไฟไหม้ Tai Po ที่ทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 160 คนผู้นำฮ่องกงได้ประกาศประธานกรรมการบริหาร John Lee Ka-chiu กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าคณะกรรมการที่ได้รับการแต่งตั้งประกอบด้วยประธานคณะกรรมการการเงินสภานิติบัญญัติ Chan Kin-por และ outgoi</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 07:31:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e32dda3bef2105b3e728b623e99e6d318e7d2224</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/8ef7de6c-3035-4544-b5c8-c386eb516446_4a528f6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทจีนกระแทกคำซักถามต่อต้านการอุดหนุนของสหภาพยุโรปว่าเป็น ‘การเลือกปฏิบัติ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336201/chinese-firms-slam-eu-anti-subsidy-probes-discriminatory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มธุรกิจชาวจีนได้เรียกร้องให้สหภาพยุโรปหยุดการใช้คำซักถามต่อต้านการอุดหนุนที่ "เลือกปฏิบัติและไม่สมดุล" เพื่อกำหนดเป้าหมายไปที่บริษัทจีนเนื่องจากกรุงบรัสเซลส์ได้เพิ่มการตรวจสอบบริษัทที่ถูกกล่าวหาว่าได้รับเงินอุดหนุนจากรัฐที่ไม่เป็นธรรมสหภาพยุโรปเปิดตัวการสอบสวนกฎระเบียบเงินอุดหนุนจากต่างประเทศ (FSR) เชิงลึกต่อบริษัทรักษาความปลอดภัยของจีน Nuctech ในวันพฤหัสบดีหลังจากบรัสเซลเพียงไม่กี่วัน</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 07:30:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e186e4dcddfb8cfbb129243dec05637996ebbaf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/210bc33e-7183-43d7-aa05-6a4843ceb21c_541ad591.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความตึงเครียดเพิ่มขึ้นในขณะที่สหรัฐเตรียมที่จะยึดเรือบรรทุกน้ำมันเวเนซุเอลามากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3336199/tensions-rise-us-prepares-seize-more-tankers-venezuelan-oil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐเตรียมที่จะสกัดกั้นเรือที่ขนส่งน้ำมันเวเนซุเอลามากขึ้นหลังจากการยึดเรือบรรทุกน้ำมันในสัปดาห์นี้เนื่องจากเป็นการเพิ่มแรงกดดันต่อประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรของเวเนซุเอลาซึ่งเป็นแหล่งข่าว 6 แห่งที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้เมื่อวันพฤหัสบดีการยึดทรัพย์เป็นครั้งแรกของสินค้าน้ำมันหรือเรือบรรทุกน้ำมันจากเวเนซุเอลาซึ่งอยู่ภายใต้การคว่ำบาตรของสหรัฐอเมริกาตั้งแต่ปี 2019 มันเกิดขึ้นขณะที่สหรัฐฯดำเนินการ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 07:28:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7222daab284b17c1ae1a70fbea4e09bdb4c32db8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/39607f18-ca0d-421d-a3bf-6676fae38c0d_f260f47c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
