<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ข้อเสนอ Su -57 ของรัสเซียช่วยเพิ่ม 'ตัวเลือกเชิงกลยุทธ์‘ ของอินเดียท่ามกลางความสัมพันธ์ที่ตึงเครียดของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334281/russias-su-57-offer-boosts-indias-strategic-options-amid-strained-us-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อเสนอของรัสเซียในการถ่ายโอนเทคโนโลยีเครื่องบินขับไล่รุ่นที่ห้าไปยังอินเดียกำลังถูกมองว่าเป็นการเอาชนะเชิงกลยุทธ์ในช่วงเวลาที่ความสัมพันธ์ของนิวเดลีกับวอชิงตันตึงเครียดกับข้อพิพาททางการค้าและการพูดคุยทางการทูตนักวิเคราะห์กล่าวว่าการโอนย้ายที่เสนอ – ที่เกี่ยวข้องกับเครื่องบินรบลับ Su -57 – ไม่เพียงแต่ส่งสัญญาณความปรารถนาของมอสโกที่จะฟื้นฟูความสัมพันธ์ในการป้องกันกับหนึ่งในผู้ซื้ออาวุธชั้นนำแต่ยัง o</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 03:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98194673bc7bff9d3bdc634df958296c0f0e08c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/f8e9b441-7127-4e16-b98d-11f956f8ded4_6a079e34.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แคมป์เบลล์ปฏิเสธการอ้างสิทธิ์ไก่พิมพ์ 3 มิติเนื่องจากยิงผู้บริหารของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334298/canned-soup-maker-campbells-denies-3d-printed-chicken-claim-it-fires-us-executive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทอาหารยักษ์ใหญ่ของแคมป์เบลล์กล่าวเมื่อวันพุธว่าบริษัทได้ไล่ผู้บริหารที่ถูกบันทึกการแสดงความคิดเห็นเหยียดเชื้อชาติและเยาะเย้ยผลิตภัณฑ์และลูกค้าของบริษัทออก Martin Bally รองประธานในแผนกรักษาความปลอดภัยข้อมูลของ Campbell ได้รับการระบุชื่อในการฟ้องร้องเมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดย Robert Garza อดีตพนักงานของ Campbell ซึ่งกล่าวว่าเขาถูกไล่ออก 30 มกราคมหลังจากที่เขารายงานความคิดเห็นของ Bally ต่อหัวหน้างาน</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 02:17:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dba11cc96fe3e4c706326c7a5bde806436865d32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/32e2925b-7035-4226-9b41-35c2e4219805_4a13b2e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ถูกบังคับให้ซ่อนเพียงเพื่อการนอนหลับ ': ผู้ช่วยชาวอินโดนีเซียได้รับการช่วยเหลือหลังจากถูกทารุณกรรมมานานหลายปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334296/malaysia-rescues-indonesian-helper-after-years-abuse-and-unpaid-labour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกจ้างทำงานบ้านชาวอินโดนีเซียที่ถูกบังคับให้ใช้แรงงานที่ไม่ได้รับค่าจ้างได้รับการช่วยเหลือโดยกรมตรวจคนเข้าเมืองของมาเลเซียหลังจากการจู่โจมที่บ้านในถ้ำบาตูรัฐสลังงอร์ในแถลงการณ์เมื่อวันพุธนายซาคาเรียชาอาบันผู้อำนวยการตรวจคนเข้าเมืองกล่าวว่าผู้เสียหายได้รับการช่วยเหลือระหว่างการปฏิบัติการในวันจันทร์เขากล่าวว่าการดำเนินการตามข้อมูลที่รวบรวมโดยแหล่งข้อมูล “ในระหว่างการตรวจสอบพบผู้หญิงคนนั้น</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 02:15:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">903f5fe3969ebaca4e7209706fa10d91a07c5f8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/a8964881-dabd-4537-8a85-f069e2f23876_48b7fbb5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กิจกรรมสควอชชุดแฟนซีฮ่องกงมีมูลค่า HK $ 390,000 สำหรับปฏิบัติการซานตาคลอส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3334276/hong-kong-fancy-dress-squash-event-serves-hk390000-operation-santa-claus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เล่นสควอชในชุดตลกเหวี่ยงแร็กเก็ตของพวกเขาอย่างไม่หยุดหย่อนด้วยความกระตือรือร้นในการแข่งขันระดมทุนประจำปีเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเพื่อสนับสนุนชุมชนที่เปราะบางในฮ่องกงจัดขึ้นที่ศูนย์สควอช Hong Kong Football Club (HKFC) ทัวร์นาเมนต์การกุศล Wing Ding Squash ครั้งที่ 27 ได้ระดมทุน HK $ 390,000 จนถึงตอนนี้โดยมีเป้าหมายที่จะไปให้ถึง HK $ 500,000 สำหรับ Operation Santa Claus (OSC) ซึ่งเป็นการระดมทุนประจำปีของเมือง</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 02:15:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb0bf98254b38ee3a9507c363c9f3b4adcf06b9a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/fb59429d-8a09-44d8-a4a1-505d3fd3e9a0_717fd7a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทศกาลงานฝีมือญี่ปุ่นในฮ่องกงที่จะดำเนินการแม้จะมีความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334261/japanese-craft-festival-hong-kong-proceed-despite-geopolitical-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้จัดงานเทศกาลวัฒนธรรมเอกชนที่เฉลิมฉลองงานฝีมือของญี่ปุ่นกล่าวว่าจะเดินหน้าจัดงานในฮ่องกงในเดือนหน้าแม้ว่าจะรู้สึกกดดันขณะที่เพื่อนๆแสดงความกังวลเกี่ยวกับความล้มเหลวที่อาจเกิดขึ้นจากแถวชิโน - ญี่ปุ่นที่กำลังดำเนินอยู่ Theresa Ting ผู้ร่วมก่อตั้งเทศกาลวัฒนธรรมญี่ปุ่น “A Journey into Japanese Craft Aesthetics” กล่าวว่าไม่มีองค์กรหรือสถาบันใด</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 02:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8aa868487815a2b58a332a7021f749dc27a3afcc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/07b90bf7-cc9f-43bd-a6d1-1efe374f21de_6569b9db.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
