<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Tencent อ้างว่าประสิทธิภาพการวิจัยและพัฒนาที่เพิ่มขึ้น 20% จากระบบอัตโนมัติ AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3330486/tencent-claims-20-gain-rd-efficiency-ai-automation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tencent Holdings มีประสิทธิภาพในการวิจัยและพัฒนา (R&amp;D) เพิ่มขึ้นมากกว่าร้อยละ 20 เนื่องจากระบบอัตโนมัติที่ขับเคลื่อนด้วยปัญญาประดิษฐ์กลุ่มบริษัทเทคโนโลยีที่มีค่าที่สุดของจีนกล่าวในรายงานฉบับใหม่การใช้แพลตฟอร์มที่ขับเคลื่อนด้วย AI ภายในองค์กรที่เรียกว่า WeDev ทำให้อัตราการวิจัยและพัฒนาระบบอัตโนมัติของบริษัทเพิ่มขึ้นร้อยละ 67 ตามการวิจัยและพัฒนาบิ๊กดี</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 11:00:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a12330535c7abbd87d87415511104b12647b1f40</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/bd3642de-082c-4e12-832f-d09902eb55bf_0399035d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เพื่อตอบโต้จีนการเดินทางในเอเชียของทรัมป์ได้เห็นการต่อเรือกับพันธมิตรที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3330484/counter-china-trumps-asia-trip-shore-maritime-alliances-japan-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนื่องจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้เริ่มเยือนเอเชียความร่วมมือใหม่ๆในการต่อเรือกับญี่ปุ่นและเกาหลีใต้จึงพร้อมที่จะก้าวไปข้างหน้าท่ามกลางข้อพิพาทค่าธรรมเนียมท่าเรือกับจีนอย่างต่อเนื่องเนื่องจากวอชิงตันพยายามที่จะต่อต้านการครอบงำของปักกิ่งในภาคทางทะเลรัฐบาลสหรัฐมุ่งมั่นที่จะฟื้นฟูอุตสาหกรรมการต่อเรือที่เกือบหยุดชะงักด้วยความร่วมมือเชิงกลยุทธ์กับพันธมิตรที่สำคัญ</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 11:00:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85f3dbc7b4757be89ff2769be7aa3a659d6e8306</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/06653c2a-c4b6-418a-99cb-aeefb11c281c_7e5c5ba3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไม J -16 Hidden Dragon ของจีนจึงเป็นข่าวพาดหัวทั้งๆที่มีเครื่องบินไอพ่นขั้นสูงเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3330388/why-chinas-j-16-hidden-dragon-now-making-headlines-despite-rise-more-advanced-jets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่กองทัพอากาศของโลกกำลังแข่งกันสร้างเครื่องบินรบรุ่นที่หกแต่ก็เป็นรุ่นเก่าที่พาดหัวข่าวเมื่อต้นเดือนนี้สื่อของรัฐรายงานว่าเครื่องบินรบ J -16 ของจีนรุ่น 4.5 ได้สกัดกั้นเครื่องบินรบต่างประเทศสองลำที่ไม่สามารถระบุตัวตนได้ใกล้ชายฝั่งตะวันออกของจีนและทำการกลิ้งลำกล้องเหนือเครื่องบินลำใดลำหนึ่งรายงานกล่าวว่าอาจมีเป็น</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 11:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc0ab6b3bc53e9276e83b686e689c50429aec5ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/7066d9ce-4344-4114-906d-0fe120eea4fd_d3a4f405.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สื่อของรัฐจีนเผยการรวมชาติไต้หวัน ‘กฎของผู้รักชาติ’ สิทธิประโยชน์ทางเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3330466/chinas-state-media-reveals-patriots-rule-taiwan-reunification-economic-incentives?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บทวิจารณ์ของสำนักข่าวซินหัวของรัฐเมื่อวันจันทร์กล่าวว่าไต้หวันจะ "อยู่ภายใต้การปกครองของผู้รักชาติ" หลังจากการรวมชาติกับแผ่นดินใหญ่และผลิตภัณฑ์ทั้งหมดของไต้หวันสามารถเข้าสู่ตลาดปลอดภาษีของจีนแผ่นดินใหญ่ได้ “เราไม่เพียงแต่แสวงหาการรวมตัวกันอย่างเป็นทางการเท่านั้นสิ่งที่สำคัญกว่าคือความผูกพันทางจิตใจของเพื่อนร่วมชาติทั้งสองด้านของช่องแคบ” ความเห็นกล่าวโดยใช้นามแฝงของ Zhon</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 11:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf98493dc99df261e9cc020f499ab8a6afbaae5e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/079b7121-d4c5-40a2-a612-772a468a4339_0834a05f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แสนคนในซูดานติดอยู่ท่ามกลางการสู้รบในสงครามกลางเมือง: สหประชาชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3330499/hundreds-thousands-sudan-trapped-amid-civil-war-fighting-says-un?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พลเรือนหลายแสนคนติดอยู่ท่ามกลางการสู้รบที่เพิ่มขึ้นใน El Fasher เมืองหลวงของรัฐ North Darfur ของซูดานสำนักงานประสานงานด้านมนุษยธรรมแห่งสหประชาชาติ (OCHA) กล่าว “ด้วยเครื่องบินรบที่ผลักดันเข้ามาในเมืองและเส้นทางหลบหนีที่ถูกตัดขาดพลเรือนหลายแสนคนติดอยู่และหวาดกลัวไม่ว่าจะเป็นเปลือกหอยหิวโหยและไม่สามารถเข้าถึงอาหารการดูแลสุขภาพ</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 10:43:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe8762c2ec5e02a8aa972d5645e50dd858df3508</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/5d9cc6f9-5e19-495e-b068-21d40f1b679e_86a71e44.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
