<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชายที่ถูกเจ้าหน้าที่รัฐบาลกลางยิงเสียชีวิตในมินนีแอโพลิสท่ามกลางการปราบปรามทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341132/us-federal-officers-shot-another-person-minneapolis-amid-trump-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งเสียชีวิตหลังจากถูกยิงโดยเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองของรัฐบาลกลางในมินนิอาโปลิสซึ่งเป็นบันทึกของโรงพยาบาลที่ได้รับจาก Associated Press แสดงให้เห็นผู้ว่าการรัฐทิมวอลซ์กล่าวว่าเหยื่อถูกยิงท่ามกลางการปราบปรามการอพยพของรัฐบาลทรัมป์รายละเอียดโดยรอบการถ่ายทำยังไม่ชัดเจนในทันที Tricia McLaughlin โฆษกกระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิกล่าวว่าบุคคลดังกล่าวมีอาวุธปืนที่มี</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 16:50:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd58871cc2056ac62a46b20a16eac5f50cb3036a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/33fd979d-cf64-49fe-aa25-a79b04a33f46_8cbd8647.jpg?itok=KfMwkzdt&amp;v=1769274929" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภรรยาของโบบีไวน์ผู้นำฝ่ายค้านยูกันดาเข้าโรงพยาบาลหลังจากทหารบุกบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3341129/uganda-opposition-leader-bobi-wines-wife-hospitalised-after-soldiers-invade-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภรรยาของโบบีไวน์ผู้นำฝ่ายค้านของยูกันดาถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลหลังจากทหารรุกรานที่อยู่อาศัยของพวกเขาบางส่วนถอดเสื้อผ้าและสำลักเธอทั้งคู่กล่าวไวน์นักการเมืองที่หันหลังให้กับป๊อปสตาร์ไม่ได้อยู่ที่ที่พักและหลบซ่อนตัวอยู่หลังจากที่เขาหลบหนีการจู่โจมครั้งก่อนในบ้านของเขาเมื่อสัปดาห์ที่แล้วชั่วโมงก่อนที่เขาจะได้รับการประกาศให้เป็นรองชนะเลิศในการเลือกตั้งประธานาธิบดี 15 มกราคมผู้ปกครองดำรงตำแหน่งประธาน</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 16:03:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abe28e84c800bb79020ea631f310ab19b1b938d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/7a088625-c6a3-4855-b6b7-499e8d99e957_7fa3ff03.jpg?itok=bpT7TdaS&amp;v=1769270584" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘กลืนกินพวกเขาทั้งเป็น ': ทรัมป์ขู่แคนาดาด้วยภาษีร้อยละ 100 มากกว่าข้อตกลงที่เป็นไปได้ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341127/trump-threatens-canada-100-cent-tariff-over-possible-china-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯเพิ่มความตึงเครียดทางการค้ากับแคนาดาซึ่งเป็นพันธมิตรที่ใกล้ชิดที่สุดของวอชิงตันและเป็นหุ้นส่วนการค้าที่ใหญ่เป็นอันดับสองในวันเสาร์โดยขู่ว่าจะกำหนดอัตราภาษีร้อยละ 100 สำหรับสินค้าแคนาดาทั้งหมดที่เข้ามาในสหรัฐอเมริกาในชุดของโพสต์บนโซเชียลมีเดียทรัมป์เตือนว่าหากแคนาดาดำเนินการกับข้อตกลงการค้ากับจีน "จะถูกโจมตีทันทีด้วยอัตราภาษี 100% ต่อ Cana ทั้งหมด</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 15:23:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87c698d1e3a43ab5d911429bac8aa220e8235ebb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/af3a2a9a-c167-40ab-a190-b189362eb9f4_723414d7.jpg?itok=uqv39pAR&amp;v=1769268191" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทท่องเที่ยวในฮ่องกงถอยออกจากการเดินทางไปไต้หวันเนื่องจากการฉายภาพยนตร์ที่เป็นที่ถกเถียงกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3341125/hong-kong-travel-agency-backs-out-taiwan-trip-over-controversial-film-screening?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทท่องเที่ยวในฮ่องกงได้ถอนตัวจากบทบาทของตนในการเดินทางไปไต้หวันซึ่งเป็นศูนย์กลางในการฉายภาพยนตร์ส่วนตัวที่ถูกห้ามฉายในเมืองด้วยเหตุผลด้านความมั่นคงแห่งชาติเจ็ทพอร์ตทราเวลในวันเสาร์ยังห่างไกลจากการโปรโมตทัวร์ซึ่งจัดโดยแพลตฟอร์มอีคอมเมิร์ซ As One และโฆษณาเป็นสี่ทริป HK $ 7,199 (US $ 923) ไปยังเกาะที่ปกครองตนเองซึ่งจะออกเดินทางปลายเดือนกุมภาพันธ์ที่ฉัน</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 14:59:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">439f9ff85235d28d00168246fce71f62e55fb29f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/19e837f3-6a63-49b4-8a28-d988823c466c_c82d6b1e.jpg?itok=lv6gtxdZ&amp;v=1769266793" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจสเปนปราศจากหญิงจีน 15 คนที่ถูกบังคับให้ค้าประเวณี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341123/spanish-police-free-15-chinese-women-forced-prostitution?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจสเปนเมื่อวันเสาร์กล่าวว่าพวกเขาได้ปลดปล่อยผู้หญิงจีน 15 คนที่ถูกบังคับให้ค้าประเวณีใน "เงื่อนไขการเป็นทาส" ในปัลมาเดอมายอร์กาเมืองหลวงของหมู่เกาะแบลีแอริกและจับกุมคน 14 คนเครือข่ายนี้ไม่เพียงแต่ได้รับประโยชน์จากการแสวงหาประโยชน์ทางเพศเท่านั้นแต่ยังได้รับประโยชน์จากการขายสารกระตุ้นและยาเสพติดให้กับลูกค้าอีกด้วย “เหยื่อถูกเก็บไว้ในสภาพของการเป็นทาสพวกเขาต้องพร้อมให้บริการตลอดเวลา”</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 14:45:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24e5bb71db5f4832b7b0064a337bb10f7966989e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/a739c657-dad5-440f-a77e-8b0afc27bac0_37d0f9b7.jpg?itok=M6bfLnna&amp;v=1769265907" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
