<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เสียงโห่ร้องในขณะที่ซูฮาร์โตได้รับการยกย่องให้เป็นวีรบุรุษแห่งชาติของอินโดนีเซียแม้จะมีการเรียกร้องสิทธิในทางที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332157/indonesia-names-suharto-national-hero-despite-protests-past-struggles-disregarded?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียได้มอบตำแหน่งวีรบุรุษแห่งชาติเมื่อวันจันทร์ให้แก่ประธานาธิบดีซูฮาร์โตผู้ล่วงลับซึ่งถูกบังคับให้ออกจากตำแหน่งในปี 1998 โดยการประท้วงที่รุนแรงซึ่งยุติกฎสามทศวรรษที่ถูกกล่าวหาว่าละเมิดสิทธิมนุษยชนการทุจริตและการหมิ่นประมาทตำแหน่งนี้ได้รับการมอบในพิธีที่ประธาน Prabowo Subianto อดีตลูกเขยของ Suharto เป็นประธานแม้ว่าจะมีการประท้วงโดยการกระทำเพื่อประชาธิปไตย</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 04:54:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e08a1ae0960ae435113b78b3f3eb197db18833c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/1769c96d-c502-4231-b374-6136108ff562_d1738182.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hongkonger อายุ 80 ปีถูกจับกุมเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าสร้างความเสียหายให้กับแบนเนอร์หาเสียงเลือกตั้งของ Legco</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332156/hongkonger-80-arrested-allegedly-damaging-legco-election-campaign-banners?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายสูงอายุคนหนึ่งเนื่องจากสงสัยว่าป้ายรณรงค์การเลือกตั้งสมาชิกสภานิติบัญญัติสร้างความเสียหายซึ่งถือเป็นการดำเนินการบังคับใช้กฎหมายที่คล้ายกันครั้งที่ห้าในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมากองกำลังกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าชายวัย 80 ปีชื่อ Lam ถูกจับกุมในแฟลตที่อยู่อาศัยใน Tseung Kwan O ในวันก่อนหน้าหลังจากที่เขาถูกกล่าวหาว่าฉีกป้ายโรลอัพสี่ป้ายในเขตและเสริมว่า</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 04:53:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d4af67afc933ea36a7b787ddc1c77e7ff48d7b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/bcf24109-5995-4f7a-b13b-38a9e27f9400_ae118e02.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 31 คนจากการจลาจลในคุกเอกวาดอร์หลายคนขาดอากาศหายใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3332152/least-31-dead-riot-hit-ecuador-prison-many-asphyxiated?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กล่าวว่าพบผู้ต้องขังอย่างน้อย 27 คนเสียชีวิตจากการขาดอากาศหายใจในช่วงบ่ายวันอาทิตย์ที่เรือนจำในเอกวาดอร์ที่มีการจลาจลด้วยอาวุธทำให้มีผู้เสียชีวิตอีก 4 คนและบาดเจ็บอีกหลายสิบคนในตอนเช้าในแถลงการณ์เจ้าหน้าที่เรือนจำกล่าวว่าบุคคลทั้ง 27 คนที่ถูกพบเสียชีวิตที่เรือนจำ Machala ในจังหวัด El Oro ได้ “ในหมู่พวกเขาเองได้กระทำการขาดอากาศหายใจซึ่งทำให้เสียชีวิตทันทีโดยการระงับ” ผู้มีอำนาจ</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 04:46:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f85cb706670b80f79572a214c19bbc83c609b2be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/9870a856-147f-4e10-b604-06c48e39efde_29b5d052.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กีฬาแห่งชาติของจีนช่วงเวลา ‘da ka’ ในสิงคโปร์: 5 สุดสัปดาห์อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3332136/chinas-national-games-da-ka-moments-singapore-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. Xi เปิดการแข่งขันกีฬาแห่งชาติ Lee ของฮ่องกงกล่าวว่าการเป็นเจ้าภาพ ‘เกียรติยศ’ – ตามที่เกิดขึ้น 2 การประท้วงของรัฐบาลจีนหลังจากผู้นำอันดับ 2 ของไต้หวันกล่าวสุนทรพจน์ที่รัฐสภายุโรป 3 ข้อตกลงการเรียกร้องค่าสินไหมทดแทนของสหภาพยุโรปกับจีนเพื่อ</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 04:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e4a6c810c9b0a493df0883549fc9143e347519a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/4c134a2d-6cf5-4f26-b799-15bcf2935512_1804a610.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเคมีชาวจีนได้ถอดรหัสสำหรับการผลิตยาที่ถูกกว่าหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332100/tour-de-force-chinese-chemists-could-overturn-high-cost-drug-treatments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ในประเทศจีนได้แก้ปัญหาเคมีอายุ 140 ปีในความก้าวหน้าที่สามารถเอาชนะวิธีการผลิตแบบดั้งเดิมและลดค่าใช้จ่ายในการรักษาโรคมะเร็งและสารประกอบยาที่มีราคาแพงอื่นๆการวิจัยนี้นำโดย Zhang Xiaheng จากสถาบันหางโจวของ Chinese Academy of Sciences เพื่อการศึกษาขั้นสูงและ Xue Xiaosong ศาสตราจารย์จาก Shanghai Institute of Organ</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 04:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a61050a1f3e90ffa22014e51f736eb463ea01c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/eb36657b-1cdf-4d99-851c-fff23a2efe28_d401ba23.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
