<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ฉันประหม่า ': ความกลัวครอบงำชาวเกาหลีใต้ที่วางแผนการเดินทางในสหรัฐฯหลังการจู่โจม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3324991/fear-grips-south-koreans-planning-us-trips-after-immigration-raid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความกังวลกำลังเพิ่มขึ้นในหมู่ชาวเกาหลีใต้ที่วางแผนการเดินทางไปยังสหรัฐอเมริกาท่ามกลางความกลัวว่าเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองอาจกระชับขั้นตอนการเข้าเมืองหลังจากการควบคุมตัวคนงานชาวเกาหลีใต้หลายร้อยคนในจอร์เจียเมื่อเร็วๆนี้ Goo พนักงานออฟฟิศวัย 33 ปีที่กำลังเตรียมตัวไปฮันนีมูนที่ฮาวายในเดือนหน้ากล่าวว่าเขากังวลว่าการอนุมัติระบบอิเล็กทรอนิกส์สำหรับการอนุญาตการเดินทาง (ESTA) ของเขาอาจล่าช้า</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 05:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">33e5b6ca5a1b668c1de2156f0fc650b192c4be41</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/b0c222ae-2e00-4043-bb47-4f886b5625bd_0968fcc3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทะลวงผ่านขีปนาวุธของเกาหลีเหนือจะทำให้เกาหลีเหนือเป็น 'มหาอำนาจ ICBM ที่สี่‘ ของโลกได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324998/north-korea-set-become-worlds-fourth-icbm-power-after-missile-breakthrough?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยุคใหม่ในโครงการขีปนาวุธของเกาหลีเหนืออาจเริ่มต้นขึ้นในขณะที่นักวิเคราะห์เตือนถึงการทดสอบที่ใกล้เข้ามาของขีปนาวุธข้ามทวีปที่สามารถบรรทุกหัวรบหลายหัวไปยังแผ่นดินใหญ่ของสหรัฐอเมริกาสดใหม่จากการปรากฏตัวของเขาที่ขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะของจีนในกรุงปักกิ่งเมื่อสัปดาห์ที่แล้วคิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือเป็นผู้ดูแลการทดลองเครื่องยนต์ ICBM เชื้อเพลิงแข็งที่เบาและแข็งแกร่งกว่ารัฐ</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:56:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83a54829dd5b251334ef749ca1c31182fcb0887a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/60eca974-8cab-4cf0-88da-21edd2844218_4362be81.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Schroders ได้รับผลกระทบจากการตกต่ำของทรัพย์สินในฮ่องกงขณะที่ธนาคารยึดทรัพย์สิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3324996/schroders-hit-hong-kong-property-slump-banks-seize-assets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Schroders ได้กลายเป็นผู้จัดการสินทรัพย์ระดับโลกคนล่าสุดที่ติดอยู่ในการล่มสลายของอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์ของฮ่องกงภายในเวลาเพียงไม่กี่เดือนสินทรัพย์สองรายการที่จัดการโดยแขนการลงทุนในอสังหาริมทรัพย์ได้ถูกยึดโดยเจ้าหนี้ของธนาคารตอนนี้ต้องเผชิญกับความท้าทายใหม่เกี่ยวกับสินเชื่อสำหรับพื้นที่เชิงพาณิชย์ 3 ชั้นที่ Harbourfront Landmark ในเขตฮุงฮอมของฮ่องกงสิ่งอำนวยความสะดวกไม่ได้รับการชำระคืนในวันที่ t</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:53:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb3ea706e2344d3469a385d314e47138f87f1d4e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/94633a43-1e4b-4d2a-808c-b38eae896afb_9cf8e158.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลายสิบคนถูกสังหารในการโจมตีด้วยปืนและมีดโกนในงานศพของสาธารณรัฐประชาธิปไตยคองโก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3324994/dozens-slaughtered-gun-and-machete-attack-eastern-dr-congo-funeral?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กบฏในเครือรัฐอิสลามสังหารผู้คนอย่างน้อย 60 คนในการโจมตีด้วยมีดและปืนในสาธารณรัฐประชาธิปไตยคองโกตะวันออกเจ้าหน้าที่และพยานกล่าวเมื่อวันอังคารการโจมตีนี้ดำเนินการโดยกองกำลังประชาธิปไตยพันธมิตรหรือ ADF ใน Ntoyo, North Kivu หลังจากที่ผู้อยู่อาศัยรวมตัวกันในพิธีฝังศพ “มีพวกเขาประมาณ 10 คนผมเห็นมีดพร้าพวกเขาบอกให้คนมารวมตัวกันในที่เดียวและเริ่ม</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:42:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d2c65b3fa83a92ad8dd93cc08a9342c1ab1a1c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/6d8e4136-5807-4dab-8c46-776ecc3cb7a0_b3634d76.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อรักษาข้อตกลงมูลค่า 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐด้วยประเทศเข็มขัดและถนน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3324990/hong-kong-ink-9-agreements-seal-deals-worth-us1-billion-belt-and-road-countries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะลงนามในข้อตกลงเก้าฉบับกับประเทศในโครงการ Belt and Road Initiative โดยมีบริษัทหลายสิบแห่งที่ปิดผนึกข้อตกลงทางธุรกิจมูลค่าเกือบ 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ (7.8 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง) ผู้นำของเมืองได้ประกาศในการประชุมสุดยอดครั้งใหญ่ในขณะที่เขาให้คำมั่นว่าจะเข้าสู่ความร่วมมือมากขึ้นในอนาคตในการประชุมสุดยอดเข็มขัดและถนนสองวันครั้งที่ 10 เมื่อวันพุธประธานเจ้าหน้าที่บริหาร John Lee Ka-chiu a</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 04:24:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d42d894e5918900d821d8abcc86d4647ab6ceb44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/e566e6f7-3343-4696-88a7-c1ce8bf36df3_753f6f38.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
