<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นกระแทก ‘แกงจืดความโปรดปราน’ กับทรัมป์เรื่องแผนรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330597/japans-pm-criticised-curry-favour-trump-over-nobel-peace-prize-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นถูกกล่าวหาว่า "ประจบประแจงอย่างถึงที่สุด" หลังจากที่เธอได้แจ้งให้นายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯทราบเมื่อวันอังคารเกี่ยวกับแผนการเสนอชื่อเขาเข้าชิงรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพในปีหน้าคาโรไลน์ลีอาวิตต์โฆษกหญิงของทำเนียบขาวกล่าวว่าทาคาอิจิบอกกับทรัมป์ว่าเธอจะแนะนำให้เขาได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพทรัมป์ได้ร้องเรียนเกี่ยวกับคณะกรรมการโนเบล</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 07:22:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e1f7b6c4cc2e513f9f5fb6c364982efd41e9f2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/61c0c967-dccf-4b40-b78d-9d86851b6f16_e0bb091d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หนังลา 150 ตันท่ามกลางการลักลอบขนของเถื่อนมูลค่า 200 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330595/150-tonnes-donkey-skin-among-hk200-million-smuggling-bust-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศุลกากรฮ่องกงได้ค้นพบคดีลักลอบขนสินค้าทางทะเลสองคดีใหญ่โดยยึดสินค้าต้องสงสัยที่ผิดกฎหมายมูลค่าประมาณ 200 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (25 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) รวมถึงหนังลา 150 ตันเรือขนาดใหญ่ถูกค้นพบบนเรือการค้าแม่น้ำและเรือเดินสมุทรเมื่อวันที่ 3 และ 7 ตุลาคมตามลำดับ “เจ้าหน้าที่ศุลกากรได้ตรวจสอบตู้คอนเทนเนอร์ห้าตู้ที่ประกาศว่าบรรทุกอาหารแช่แข็งในวันที่ 7 ตุลาคมและผูกมัดกับทา</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 07:01:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac9319d5a63dc7835080b7b9b0e420f735b7dfc0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/2e5ce5cb-a13b-416b-aef3-1a7cbfdb6a5b_aa105eee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘RoboCop '? ตำรวจจีนเอาชนะอัมพาตด้วยการฝังอินเตอร์เฟซกระดูกสันหลัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3330581/real-life-robocop-chinese-policeman-beats-paralysis-spinal-interface-implant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในภาพยนตร์แอ็คชั่นของอเมริกาเรื่อง RoboCop ในปี 1987 ตัวเอกอเล็กซ์เมอร์ฟี่เป็นเจ้าหน้าที่ตำรวจในดีทรอยต์ในศตวรรษที่ 21 เมื่อเขาได้รับบาดเจ็บสาหัสและสร้างขึ้นใหม่โดยการปรับปรุงไซเบอร์เนติกเพื่อให้เขาสามารถต่อสู้กับอาชญากรรมต่อไปได้เกือบ 40 ปีที่ผ่านมาตำรวจจีนและทีมแพทย์ที่มหาวิทยาลัยจี๋หลินได้เปลี่ยนสิ่งที่ครั้งหนึ่งเคยดูเหมือนเป็นการรักษาที่ล้ำอนาคตอย่างมากให้กลายเป็นความจริงใหม่ที่ส่งเสริม R</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 07:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ee702f457aadf4e7173fb4a1daf64693296201c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/b5232ffc-d53f-4af9-8615-3aac833115e6_3f5036e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คุณภาพอาคารของฮ่องกงจะไม่ลดลงโดยการอนุญาตให้ใช้มาตรฐานแผ่นดินใหญ่: รัฐมนตรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330533/hong-kong-building-quality-wont-fall-allowing-mainland-chinese-standards-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คุณภาพการก่อสร้างของฮ่องกงจะยังคงอยู่ในระดับโลกแม้ในขณะที่เจ้าหน้าที่นำเสนอวัสดุและมาตรฐานจากจีนแผ่นดินใหญ่มากขึ้นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการพัฒนาได้กล่าวเพื่อตอบสนองต่อความกังวลของประชาชนเกี่ยวกับความปลอดภัยของอาคารรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการพัฒนา Bernadette Linn Hon-ho กล่าวว่ารัฐบาลกำลังพิจารณาอนุมัติวัสดุก่อสร้างที่ได้รับการพิจารณาล่วงหน้าจากอุตสาหกรรมว่าให้ความคุ้มค่ากับราคา</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 07:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d29a74fbfb846563ab21ec9ca8a0bf6e48d415f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/b6d27b50-2067-4b82-943d-6b628f465124_cbecb7ad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตแม่สามีของแอ๊บบี้ชอยแห่งฮ่องกงถูกจำคุกเป็นเวลา 1½ ปีในข้อหาขัดขวาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330590/ex-mother-law-hong-kongs-abby-choi-jailed-1-1/2-years-obstruction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตแม่สามีของ Abby Choi Tin-fung นักสังคมสงเคราะห์ชาวฮ่องกงถูกจำคุกเป็นเวลา 1½ ปีในข้อหาขัดขวางการสืบสวนของตำรวจในลูกชายของเธอหลังจากการฆาตกรรมนางแบบปรากฏขึ้นเมื่อสองปีก่อนศาลแขวงเมื่อวันอังคารตัดสินว่า Jenny Li Sui-heung อายุ 66 ปีสมควรได้รับโทษจำคุกเนื่องจากพยายามป้องกันไม่ให้ตำรวจค้นหา Alex Kwong Kong-chi และเกลี้ยกล่อมแม่ของ Choi</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:34:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58a4258569298a44937d22834e412b3256a506da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/34265044-1ed9-4a4e-a1cb-017c261112fd_8144bf31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
