<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การปราบปรามวีซ่าของแคนาดาจะช่วยหรือทำร้ายความสัมพันธ์กับอินเดียได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3332634/will-canadas-visa-crackdown-help-or-hurt-ties-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แนวทางการตรวจคนเข้าเมืองที่ปรับปรุงใหม่ของแคนาดาเพื่อยกเลิกวีซ่าที่ออกให้แล้วและใบอนุญาตอาจสร้าง "ผลกระทบที่หนาวสั่น" สำหรับผู้สมัครโดยเฉพาะอย่างยิ่งผู้สังเกตการณ์จากเอเชียใต้ได้เตือนแต่พวกเขายังกล่าวว่าการตรวจสอบข้อเท็จจริงที่มากขึ้นในการจัดการกับคดีฉ้อโกงและคดีอาญาจะช่วยปรับปรุงความสัมพันธ์ระหว่างแคนาดาและอินเดียมีรายงานว่าออตตาวากำลังแสวงหาอำนาจในการเพิกถอนวีซ่าจำนวนมากในบางส่วน</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 09:01:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a620f3d1db976d3461018e14b11ec52c2bb8aac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/f6ec88c3-f8a4-4bde-b290-c39d36eabd19_585e590c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกระชับการตรวจสอบภาษีเกี่ยวกับรายได้ในต่างประเทศของประชาชนท่ามกลางแรงกดดันทางการคลัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332633/china-tightens-tax-scrutiny-citizens-overseas-income-amid-fiscal-pressures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการท้องถิ่นของจีนได้เพิ่มความพยายามในการจัดเก็บภาษีจากประชาชนที่มีรายได้จากต่างประเทศที่ไม่ได้รับการรายงานกระตุ้นให้พวกเขาปฏิบัติตามกฎระเบียบในขณะที่ประเทศปรับแต่งระบบการจัดเก็บภาษีและรัฐบาลท้องถิ่นพยายามที่จะขยายกระแสรายได้หน่วยงานด้านภาษีอย่างน้อย 6 แห่งรวมถึงหน่วยงานระดับเมืองในเซินเจิ้นปักกิ่งและเซียะเหมินและสำนักงานระดับจังหวัดในมณฑลกวางตุ้งฝูเจีย</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 09:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bd915455eaffdd9086b2bda011f30e62cfc1eb0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/87c266ce-9609-42df-82fc-674cf774169d_e3b158a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tencent โพสต์กำไรไตรมาสที่สามเพิ่มขึ้น 19% จากกำไรของ AI เอาชนะการประมาณการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3332631/tencent-posts-19-jump-third-quarter-profit-ai-related-gains-beating-estimates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tencent Holdings ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของจีนเอาชนะการคาดการณ์ของนักวิเคราะห์ด้วยรายได้ในไตรมาสที่สามที่เพิ่มขึ้นร้อยละ 15 เนื่องจากความพยายามด้านปัญญาประดิษฐ์ของบริษัทยังคงผลักดันการเติบโตอย่างต่อเนื่องรายได้ของบริษัทในเซินเจิ้นสูงถึง 192.9 พันล้านหยวน (27.1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) เพิ่มขึ้นจาก 167.2 พันล้านหยวนในช่วงเดียวกันของปีที่แล้วกำไรสุทธิเพิ่มขึ้นร้อยละ 19 เป็น 63.1 พันล้านหยวนในเดือนกันยายน</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:56:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee8be1b358747251bb0fd6e60134d3f64aa167ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/5b2ef153-2ad7-4320-8a0d-b4157db21c41_f6d54c93.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>NAMEWEE แร็พเปอร์ชาวมาเลเซียได้รับการปล่อยตัวจากการซักถามเกี่ยวกับการเสียชีวิตของอินฟลูเอนเซอร์ชาวไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3332624/malaysian-rapper-namewee-released-over-probe-taiwanese-influencers-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการมาเลเซียยืนยันการปล่อยตัวนาเมวีแร็ปเปอร์ชาวมาเลเซียที่เป็นที่ถกเถียงจากการคุมขังในวันพฤหัสบดีที่เกี่ยวข้องกับการสอบสวนคดีฆาตกรรมของนายไอริสซิเอห์ (Iris Hsieh) ผู้มีอิทธิพลชาวไต้หวัน Fadil Marsus ผู้บัญชาการตำรวจกัวลาลัมเปอร์กล่าวว่าหลังจากส่งเอกสารการสอบสวนไปยังสำนักงานอัยการ Namewee ซึ่งมีชื่อจริงว่า Wee Meng Chee จะได้รับการประกันตัวจากตำรวจจนถึงวันที่ 26 พฤศจิกายน “</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:20:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88ffe477002efe8852d2ced4aa6955d11e1bc8e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/7695012c-002b-4570-9367-80667a6f80b7_1ab0929b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โครงการอสังหาริมทรัพย์ Cullinan Sky ของ SHKP ได้รับความนิยมจากผู้ซื้อแผ่นดินใหญ่และฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3332623/sun-hung-kai-properties-cullinan-sky-kai-tak-hit-mainland-and-hong-kong-buyers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ซื้อบ้านในวันพฤหัสบดีเพิ่มขึ้นทุกยูนิตที่โครงการที่อยู่อาศัย Sun Hung Kai Properties (SHKP) ใน Kai Tak โดยนักลงทุนชาวจีนแผ่นดินใหญ่คิดเป็นเกือบครึ่งหนึ่งของการทำธุรกรรมตัวแทนกล่าว SHKP เสนอขาย 62 หน่วยในรอบแรกของการขายในระยะที่สองของ Cullinan Sky ใน Kai Tak ชุดประกอบด้วยยูนิตแบบหนึ่งห้องนอน 56 ยูนิตและแฟลตสองห้องนอน 6 ยูนิตตั้งแต่ 297 ถึง 482 ตารางฟุต</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:03:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43e918a6bc1169531fd6183667fb830106ff8dc5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/d398239c-73e4-4470-9ee2-7329662b5f0b_2d2a8a4e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
