<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หน่วยงานทางศาสนาของมาเลเซียตรวจสอบการเรียกร้องไวรัสของผู้หญิงที่มี ‘สองสามีภรรยา’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3336447/malaysian-religious-authorities-probe-viral-claim-woman-having-two-husbands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานทางศาสนาของมาเลเซียกำลังตรวจสอบข้อกล่าวหาที่ว่าหญิงวัย 30 ปีจากรัฐกลันตันทางตอนเหนือที่อนุรักษ์นิยมอย่างลึกซึ้งได้แต่งงานกับชายคนที่สองในประเทศไทยหลังจากที่พี่สะใภ้ของเธออ้างสิทธิ์ในโพสต์โซเชียลมีเดียการโต้เถียงเกิดขึ้นในวันพฤหัสบดีเมื่อผู้หญิงคนหนึ่งที่ระบุว่าตัวเองเป็น Ekin Derahim ถูกกล่าวหาใน Facebook ว่าภรรยาของพี่ชายของเธอมี</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:16:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87366f2d69e539968e2f2d92e277944e12923a65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/a3837f80-c38e-47cb-a7d0-78dfdb9b1a01_51abbc3d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>HONG KONG WATCHDOG บันทึก 88 ข้อร้องเรียนเกี่ยวกับบริการหาคู่แอปพลิเคชันจนถึงปัจจุบันในปีนี้เพิ่มขึ้น 47%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336448/hong-kong-watchdog-logs-88-complaints-dating-services-apps-so-far-year-47?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเฝ้าระวังผู้บริโภคของฮ่องกงได้บันทึกข้อร้องเรียน 88 รายการที่เกี่ยวข้องกับบริการจับคู่และแอพหาคู่ในปีนี้ซึ่งเพิ่มขึ้นร้อยละ 46.7 จากช่วงเวลาเดียวกันของปีที่แล้วรวมถึงกรณีหนึ่งที่ผู้หญิงคนหนึ่งใช้จ่ายเงิน 70,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (9,000 ดอลลาร์สหรัฐ) แต่ไม่มีผู้สมัครที่ตรงตามความต้องการของเธอสภาผู้บริโภคกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าได้รับการร้องเรียน 268 ครั้งเกี่ยวกับการจับคู่บริการและแอพ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:15:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">553f81b4291964560088ebb96ebb82aee119bdf0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/19bf366f-bd50-490a-834b-a2e382c5b2f9_b169bb7d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xpeng ยกระดับการขับเคลื่อน ‘ไปทั่วโลก’ ด้วยศูนย์กลางการประกอบ EV ของมาเลเซียสำหรับตลาดเอเชียตะวันออกเฉียงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3336166/xpeng-steps-go-global-drive-malaysian-ev-assembly-hub-southeast-asian-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Xpeng ผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้า (EV) ของจีนวางแผนที่จะสร้างฐานการผลิตในมาเลเซียโดยมุ่งเป้าไปที่ลูกค้าในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ในการย้ายไปขยายธุรกิจในต่างประเทศเพื่อเพิ่มผลกำไรบริษัทในกวางโจวซึ่งถือหุ้นโดยโฟล์คสวาเกนกรุ๊ปร้อยละ 5 กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าจะร่วมมือกับบริษัท EP Manufacturing Berhad (EPMB) ของมาเลเซียซึ่งเป็นกลุ่มบริษัทด้านการลงทุนที่มุ่งเน้นด้านยานยนต์</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">768cfc41761755f91a65c84a25277659ca06bda5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/f49ae07b-10e1-430c-8a36-1d75dac4ca60_54b1efbc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แมวในประเทศจีนรอดชีวิตหลังจากติดอยู่ในเครื่องซักผ้าต้องทนทุกข์ทรมานเพียงจมูกแดง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3335704/cat-china-survives-after-trapped-running-washing-machine-suffers-just-red-nose?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แมวสัตว์เลี้ยงในประเทศจีนซึ่งติดอยู่ในถังของเครื่องซักผ้าที่กำลังทำงานเป็นเวลาหลายนาทีรอดชีวิตมาได้ด้วยการบาดเจ็บเล็กน้อยวิดีโอที่โพสต์เมื่อวันที่ 5 ธันวาคมโดยเจ้าของของเขาซึ่งดำเนินการโดย @ jiemodaxiaojie ออนไลน์ได้แพร่กระจายไปทั่วมีผู้กดถูกใจ 217,000 คนและความคิดเห็น 20,000 ความคิดเห็นเจ้าของจากมณฑลเจียงซูทางตะวันออกของจีนกล่าวว่าเธอตกใจมากที่พบแมวที่เลี้ยงไว้ในเครื่องซักผ้า</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9a61611a888e4e92f596d112a071485a30c70bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/13e5bb5f-69fd-41a0-9f09-1a2d60ba0c2e_81698f88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ล่ามือปืนมหาวิทยาลัยบราวน์ยังคงเป็นตำรวจปล่อยตัวบุคคลที่น่าสนใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336445/hunt-brown-university-shooter-continues-police-release-person-interest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนนี้ถือเป็น “บุคคลที่น่าสนใจ” ในเหตุการณ์กราดยิงที่มหาวิทยาลัยบราวน์ทำให้นักศึกษาสองคนเสียชีวิตและผู้ได้รับบาดเจ็บเก้าคนจะได้รับการปล่อยตัวจากการควบคุมตัวเจ้าหน้าที่กล่าวในคืนวันอาทิตย์ผู้บัญชาการตำรวจนครบาลโพรวิเดนซ์ออสการ์เปเรซกล่าวก่อนหน้านี้ในการแถลงข่าวเที่ยงวันว่าชายอายุ 20 ปีถูกควบคุมตัวเกี่ยวกับความรุนแรงของปืนในวันเสาร์แต่ไม่ได้ให้รายละเอียดเพิ่มเติมแต่ตอนดึกๆ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:58:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50a5f3bdbb0351cc47122a6a73cd8c8222f7911e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/a95d3df4-eadd-402a-b450-87b4267da7ad_94d45921.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
