<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ให้เช่าที่พักแก่ผู้นำเอเชียกลางในฐานะที่เป็นแหล่งแร่ธาตุสำคัญของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331856/trump-hosts-central-asian-leaders-us-eyes-sources-critical-minerals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันพฤหัสบดีเรียกว่าแร่ธาตุที่สำคัญเป็นสิ่งสำคัญในขณะที่เขาเป็นเจ้าภาพให้กับผู้นำของห้าประเทศในเอเชียกลางที่ทำเนียบขาวโดยเน้นความพยายามของฝ่ายบริหารของเขาในการขยายและรักษาความปลอดภัยห่วงโซ่อุปทานของสหรัฐผ่านข้อตกลงระดับโลกใหม่การประชุมกับผู้นำของคาซัคสถานคีร์กีซสถานทาจิกิสถานเติร์กเมนิสถานและอุซเบกิสถานเกิดขึ้นเนื่องจากวอชิงตันพยายามที่จะขยายตลาด</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 02:17:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d3da12567490016c303d7e0a4a65d39f0df29a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/c1ea443f-dd87-4d17-90b3-c04cf768737c_ac6cf6d4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Sam Altman กล่าวว่า OpenAI ไม่ต้องการเงินช่วยเหลือจากรัฐบาลสำหรับ AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3331851/sam-altman-says-openai-does-not-want-government-bailout-ai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sam Altman ซีอีโอของ OpenAI ผลักดันแนวคิดที่ว่าบริษัทจะแสวงหาการค้ำประกันจากรัฐบาลกลางเพื่อลดความเสี่ยงจากการใช้จ่ายด้านโครงสร้างพื้นฐานปัญญาประดิษฐ์หนึ่งวันหลังจากผู้บริหารระดับสูงที่ผู้สร้าง ChatGPT ชี้ให้เห็นว่าอาจมีบทบาทสำหรับรัฐบาลในการช่วยจัดหาเงินทุนให้กับเทคโนโลยี “เราไม่มีหรือต้องการการรับประกันจากรัฐบาลสำหรับศูนย์ข้อมูล OpenAI” Altman เขียนใน leng</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 02:00:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7b0ea22ba2ed6dd2a7ba317c9024e5d1a27cc3f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/7cf99be4-fe45-4a5e-b99c-8caa8b9dfef9_751b0a3b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักลงทุนเปลี่ยนจากเงินฝากไปยังตลาดรวบรวมความเร็ว: Invesco boss</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3331852/investor-migration-deposits-asian-markets-gathers-speed-invesco-boss-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงและจีนแผ่นดินใหญ่จะยังคงเป็นเครื่องมือในการเติบโตของบริษัทจัดการสินทรัพย์เนื่องจากนักลงทุนทั้งในและต่างประเทศเริ่มเปลี่ยนจากการถือเงินสดเป็นการลงทุนในตราสารทุนและพันธบัตรในภูมิภาคตามที่นายใหญ่อันดับต้นๆของ US fund house Invesco “มีแนวโน้มของการแจกจ่ายพอร์ตโฟลิโอของผู้คนเนื่องจากพวกเขากำลังมองหาโอกาสในการสร้างคุณค่าซึ่งก็คือ</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 01:56:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb9d93df2de51cfa4881b5aaf35027856216e183</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/dfcd9c03-5dbd-4ac8-82a4-d0536914c83f_be4a948b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุการณ์ในทำเนียบขาวหยุดชั่วคราวเนื่องจากผู้เข้าพักเป็นลมระหว่างการประกาศทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331850/white-house-event-paused-guest-faints-during-trump-announcement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวแทนของบริษัทยาเป็นลมในวันพฤหัสบดีระหว่างการประกาศของทำเนียบขาวเกี่ยวกับการลดค่าใช้จ่ายของยาลดน้ำหนักทำให้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐต้องระงับการจัดงานในขณะที่หนึ่งในเจ้านายของบริษัทยาทั้งสองได้รับเชิญให้ประกาศข้อตกลงราคาชายคนนั้นก็ทรุดตัวลงกับพื้นข้างหลังเขาทรัมป์ที่นั่งอยู่ในตอนนั้นรีบลุกขึ้นยืนและทำใหม่</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 01:32:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60810bda4e80e20a99af03957481aa0920ff2d03</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/a9bb6b06-5f2c-4c8d-85cd-0ad01fcb507a_4ec615e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือโจมตีสหรัฐฯว่า ‘ชั่วร้าย‘ เป็นปฏิปักษ์ต่อการคว่ำบาตรที่เชื่อมโยงกับอาชญากรรมทางไซเบอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331815/north-korea-slams-us-wicked-hostility-over-sanctions-linked-cybercrime?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีเหนือได้ประณามการคว่ำบาตรใหม่ของสหรัฐฯที่มุ่งเป้าไปที่เครือข่ายอาชญากรรมไซเบอร์ของตนโดยกล่าวหาว่าวอชิงตันว่าเป็นศัตรูที่ "ชั่วร้าย" แต่นักวิเคราะห์ได้กล่าวว่าการตอบสนองที่ยับยั้งชั่งใจผิดปกติของเปียงยางแสดงให้เห็นว่ากำลังเปิดประตูสู่การเจรจาในอนาคต “ตอนนี้รัฐบาลสหรัฐปัจจุบันได้ชี้แจงจุดยืนของตนที่จะเป็นปฏิปักษ์ต่อ DPRK จนถึงที่สุดเราจะใช้มาตรการที่เหมาะสมเพื่อ</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 01:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac2f5f58e5dccfa0523aa9258841d06c16e08e9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/2423aaa0-ecf5-4f71-a1aa-6867e4591a09_ab0f5b31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
