<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักศึกษาชาวฮ่องกงได้รับการยกย่องว่าใช้ AI เพื่อช่วยให้ผู้สูงอายุเติมเต็มความฝันในการเดินทาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339391/hong-kong-students-lauded-using-ai-help-elderly-fulfil-travel-dreams?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มนักศึกษาชาวฮ่องกงได้สร้างโครงการริเริ่มที่ได้รับรางวัลซึ่งใช้ปัญญาประดิษฐ์เพื่อช่วยให้คู่รักผู้สูงอายุเติมเต็มความฝันในการเดินทางของพวกเขาโดยภรรยาของผู้นำเมืองได้เน้นย้ำถึงบทบาทของเทคโนโลยีในการให้บริการอาสาสมัคร Janet Lee Lam Lai-sim คู่สมรสของหัวหน้าผู้บริหาร John Lee Ka-chiu ยกย่องความสำเร็จในพิธีมอบรางวัลอาสาสมัครฮ่องกงในวันศุกร์ที่</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:08:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ad6cb77891a4088ab9443f0333be4aa04384efe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/90ca46ed-1f7a-4a6a-a3fd-7e32d27ad5d0_e2390731.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯยึดเรือบรรทุกน้ำมันใกล้ตรินิแดดท่ามกลางการปราบปรามน้ำมันของเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339390/us-seizes-olina-tanker-near-trinidad-amid-venezuelan-oil-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯกำลังอยู่ในระหว่างการยึดเรือบรรทุกน้ำมันโอลินาในทะเลแคริบเบียนใกล้กับตรินิแดดในการแทรกแซงเรือครั้งที่ห้าในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามของวอชิงตันในการควบคุมการส่งออกน้ำมันเวเนซุเอลาเจ้าหน้าที่สหรัฐฯสองคนกล่าวเมื่อวันศุกร์โอลินาซึ่งอ้างอิงจากฐานข้อมูลการขนส่งสาธารณะ Equasis ได้ทำการปลอมแปลงธงของติมอร์ตะวันออกก่อนหน้านี้ได้แล่นเรือออกจากเวเนซุเอลาและได้กลับมา</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:03:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a054f4e607593282e20a146091751660aa9a29b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/502f0c49-80ea-4b2f-9b3b-e462b3a53339_a276e24a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนยินดีที่จะไปช่วยคิวบาเมื่อเผชิญกับแรงกดดันที่เพิ่มขึ้นของสหรัฐฯมากน้อยเพียงใด?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339330/how-far-china-willing-go-help-cuba-face-increasing-us-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนคาดว่าจะระมัดระวังเกี่ยวกับการเผชิญหน้ากับสหรัฐอเมริกาเหนือคิวบาในขณะที่วอชิงตันเพิ่มขึ้นภัยคุกคามหลังจากการลักพาตัวอดีตประธานาธิบดีเวเนซุเอลา Nicolas Maduro นับตั้งแต่การบุกโจมตีการากัสทำเนียบขาวได้หันไปให้ความสนใจกับรัฐคอมมิวนิสต์เพียงแห่งเดียวของซีกโลกตะวันตกพร้อมกับโคลอมเบียและกรีนแลนด์มากขึ้นโดยประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กล่าวว่า "Cuba loo</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59189cd92d42d537efedd3d90a6cc0e9adc72aea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/c0c85ad3-c3f4-4fd9-b8f6-744d7ba21d13_76d1f604.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกล่าวว่ายังคง ‘มุ่งมั่นอย่างยิ่ง’ ต่อเวเนซุเอลาในฐานะเอกอัครราชทูตพบกับผู้นำคนใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339375/china-says-it-still-deeply-committed-venezuela-ambassador-meets-new-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าจะยังคงให้การสนับสนุนอย่างต่อเนื่องต่อเวเนซุเอลาหลังจากที่เอกอัครราชทูตได้พบกับประธานาธิบดีชั่วคราวของประเทศ Delcy Rodriguez เธอกล่าวถึงการพบกับเอกอัครราชทูตจีนหลานหูว่า "เป็นกันเอง" และขอบคุณปักกิ่งที่ประณามการลักพาตัวอดีตผู้นำนิโคลัสมาดูโรและภรรยาของเขาซิเลียฟลอเรส “เราให้ความสำคัญกับจุดยืนที่แน่วแน่และสม่ำเสมอของจีนในการ</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:30:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c233d41fd375b1b465cd5de32a51fcbc68fb279</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/36ddac6f-0230-42e9-9f93-ceedb5725661_743d07b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อควรระวังของจีนต่อ ‘ข้อผิดพลาดแบบทบต้น’ จากนโยบายการปะทะกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3339364/china-cautions-against-compound-errors-clashing-policies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำแถลงการณ์ของพรรคคอมมิวนิสต์จีนได้เตือนไม่ให้ใช้มาตรการทางเศรษฐกิจที่ขัดแย้งกันกระตุ้นให้เจ้าหน้าที่ชี้นำความคาดหวังของตลาดให้ดีขึ้นในบทวิจารณ์หน้าหนึ่งที่เน้นย้ำถึงการมุ่งเน้นไปที่การประสานงานด้านนโยบายที่เพิ่มขึ้นของรัฐบาลจีน "ยิ่งมีนโยบายมากเท่าไหร่ก็ยิ่งมีความเสี่ยงมากขึ้นเท่านั้น" บทบรรณาธิการ People's Daily กล่าวเมื่อวันศุกร์ชี้ให้เห็นถึงการเพิ่มขึ้นของจีน</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:30:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc62ed27404cd1bc54c1cfb02d7dde169b7e0d68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/d8027cb5-744e-4d39-82cd-a29c49e5e08f_00a49819.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
