<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เอฟดับบลิวดีขยายสำนักงานที่ไทคูเพลสของสไวร์เพื่อเป็นผู้เช่ารายใหญ่ที่สุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3323327/fwd-expands-taikoo-place-office-become-largest-tenant-swire-properties-complex?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอฟดับบลิวดีฮ่องกงได้ลงนามในสัญญาเช่าที่ยาวนานกว่าสิบปีสำหรับพื้นที่สำนักงาน 330,000 ตารางฟุตใน Taikoo Place ซึ่งเป็นข้อตกลงการเช่าสำนักงานที่ใหญ่ที่สุดในเมืองในปีนี้ตามแถลงการณ์ร่วมจากเจ้าของบ้าน Swire Properties และผู้รับประกันภัยเมื่อวันพุธบริษัทจะรวมและขยายสาขาในอาคาร Devon House โดยเพิ่มสี่ชั้นครึ่งเพื่อรองรับการเติบโตทางธุรกิจ</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:20:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">775187d1e2b2a33059071679750f96ae7afdf207</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/41476a02-b3ad-4c48-ae1e-55fb9b6c43ad_cae6f570.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนงาน 2 คนได้รับบาดเจ็บจากการทรุดตัวของนั่งร้านไม้ไผ่ในระดับกลางของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323330/2-workers-injured-bamboo-scaffolding-collapse-hong-kongs-mid-levels?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนงานสองคนได้รับบาดเจ็บเมื่อนั่งร้านไม้ไผ่ล้มลงอย่างกะทันหันที่คอมเพล็กซ์ที่อยู่อาศัยในย่านมิด - เลเวลของฮ่องกงเมื่อวันพุธตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานเมื่อเวลาประมาณเที่ยงว่านั่งร้านที่ครอบคลุมชั้นสองและชั้นสามของ Elegant Terrace บนถนนท่อร้อยสายได้พังทลายลงในขณะที่คนงานสองคนกำลังรื้อถอนคนงานคนหนึ่งได้รับบาดเจ็บที่หลังส่วนล่างในขณะที่อีกคนได้รับบาดเจ็บ</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:18:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e7116b67bbc6274aa768f69484d95c8a877d0f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/209f683a-b0c1-4fb1-b598-a4d27a2d715d_d289d16c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตดำเนินการกับอิฐที่ถูกคัดลอกก่อนที่จะเกิดเรื่องอื้อฉาว MTR Corp ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3323326/manufacturer-took-action-over-copied-bricks-hong-kongs-mtr-corp-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตแต่เพียงผู้เดียวในจีนแผ่นดินใหญ่ที่ได้รับใบอนุญาตของแบรนด์อิฐที่เยอรมันเป็นเจ้าของได้กล่าวว่าเริ่มดำเนินการทางกฎหมายกับผลิตภัณฑ์ปลอมเมื่อสองเดือนก่อนก่อนที่จะพบของปลอมในสถานที่ก่อสร้างของ MTR Corporation ซึ่งจุดประกายให้เกิดเสียงโห่ร้องจากสาธารณชนการเปิดเผยเกิดขึ้นท่ามกลางสื่อที่เข้มข้นและการตรวจสอบโดยรัฐบาลของโครงการสถานี Tung Chung East ของ MTR Corp ซึ่งเป็นอิฐปลอมจาก Yangz</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:13:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0842601d932acfdef5a47aca74b5ebe0123af05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/712cf3a1-7099-4de3-ad46-b5af6b950071_0742623e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนแข่งขันเพื่อปลูกฝังการใช้ AI ในอุตสาหกรรมหลักๆโดยมีเป้าหมายที่ทะเยอทะยานในปี 2030</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3323323/china-races-embed-ai-use-across-major-industries-ambitious-2030-target?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในแผนที่ถนนล่าสุดสำหรับปัญญาประดิษฐ์จีนได้ตั้งเป้าหมายสำหรับการนำอุปกรณ์ที่ใช้ AI มาใช้ในอุตสาหกรรมต่างๆซึ่งตั้งเป้าไว้ที่ร้อยละ 70 ภายในปี 2027 และมากกว่าร้อยละ 90 ภายในปี 2030 เป้าหมายที่เปิดเผยในแนวทางโดยสภาแห่งรัฐคณะรัฐมนตรีของจีนในวันอังคารเป็นส่วนหนึ่งของกลยุทธ์ "AI Plus" ของปักกิ่งซึ่งพยายามบูรณาการเทคโนโลยีที่ทันสมัยทั่วทั้ง manu</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aae5db60cd44445b4842a3412594f481c4767ff5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/a6f3edf6-2251-49a0-b9db-1f9759fc3a1d_a4483441.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แบดมินตันมาเลเซียกลับมาอยู่ในวงสวิงของสิ่งต่างๆด้วยการเพาะปลูกดาวดวงใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3323283/malaysias-new-badminton-generation-takes-world-post-lee-chong-wei?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครั้งหนึ่งแบดมินตันเป็นกีฬาแร็กเกตที่ไม่มีข้อโต้แย้งของมาเลเซียซึ่งได้รับแรงผลักดันจากความสามารถอันยิ่งใหญ่ของลีชองเหว่ยซึ่งการครองตำแหน่งในเวทีโลกทำให้เขากลายเป็นชื่อในครัวเรือนและเป็นวีรบุรุษของคนนับล้านแต่ในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาความท้าทายใหม่ๆได้เกิดขึ้นการเพิ่มขึ้นของพิคเคิลบอลและปาเดลเทนนิสได้ล่อลวงคนรุ่นใหม่ไปยังสนามที่มีเครื่องปรับอากาศและสิ่งอำนวยความสะดวกที่มันวาวกว่าซึ่งคุกคามแบดมินตัน</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed0147f9cac80e2bfec5d2a1ceb4e2f3693b2d78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/09a4d57c-72e5-41d2-8c3d-bf643569f2f4_0f3cf613.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
