<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐมนตรียุติธรรมฮ่องกงกระแทกข้อกล่าวหาขู่ว่าจะลงโทษผู้พิพากษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3340469/hong-kong-justice-minister-slams-accusations-sanctions-threat-against-judges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรียุติธรรมของฮ่องกงได้โต้แย้งข้อกล่าวหาที่ "ไม่มีมูล" ต่อตุลาการเกี่ยวกับคดีความมั่นคงแห่งชาติที่มีข้อหาสูงหลายคดีโดยระบุว่าไม่มีผู้พิพากษาคนใดล้มเหลวในการปฏิบัติหน้าที่และความเป็นอิสระของพวกเขายังคงแข็งแกร่งตามคำปราศรัยของเขาในพิธีในวันจันทร์เพื่อเริ่มต้นปีตามกฎหมายรัฐมนตรีว่าการกระทรวงยุติธรรม Paul Lam Ting-kwok ยังกล่าวถึงการคุกคามของ</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:07:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16d476f38d50a0edc549099450a2a33d79a8bec0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/2bad7aa8-691f-4c9e-b941-1d598ed7ae99_2e9156e3.jpg?itok=6Rz-0V_A&amp;v=1768834547" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนลงนามบันทึกข้อตกลง ‘เข็มขัดและถนน‘ ใหม่มูลค่า 213 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในปี 2025: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3340442/china-signs-record-us213-billion-new-belt-and-road-deals-2025-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โครงการ Belt and Road Initiative ที่มีความทะเยอทะยานของจีนได้รับความสนใจมากขึ้นในปี 2025 ด้วยสถิติ 213.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐของข้อตกลงใหม่ที่ลงนามเมื่อโครงการในโลหะการทำเหมืองแร่เชื้อเพลิงฟอสซิลและเทคโนโลยีใหม่ๆพุ่งสูงขึ้นรายงานของสถาบัน Griffith Asia พบว่ามูลค่าของข้อตกลงใหม่ที่ได้รับการยืนยันภายใต้กลยุทธ์โครงสร้างพื้นฐานทั่วโลกของจีนเพิ่มขึ้นร้อยละ 75 ในปีที่แล้วเมื่อเทียบกับปี 2024 โดยมีการลากจูงที่โดดเด่น</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80451fb55ec893c099d5ba90baf790119eb50b40</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/361a5481-11be-4935-9cb2-e2ad0850372b_82f746a8.jpg?itok=vUC7e3lo&amp;v=1768816980" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ช่องว่างระหว่างจีนกับสหรัฐฯที่แคบลงสามารถเปลี่ยนรูปแบบการเล่นแบบมหาอำนาจทั่วโลกได้ภายในปี 2035</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340468/how-narrowing-china-us-gap-could-reshape-global-power-play-2035?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกามีแนวโน้มที่จะสูญเสียความได้เปรียบที่ชัดเจนเหนือจีนในด้านความสัมพันธ์เชิงกลยุทธ์กับประเทศใหญ่ๆภายในปี 2035 ซึ่งนักวิทยาศาสตร์ทางการเมืองที่มีชื่อเสียงของจีนได้คาดการณ์ไว้ Yan Xuetong คณบดีกิตติมศักดิ์ของสถาบันความสัมพันธ์ระหว่างประเทศของมหาวิทยาลัย Tsinghua กล่าวว่าการแข่งขันเชิงกลยุทธ์ระหว่างปักกิ่งและวอชิงตันมีแนวโน้มที่จะยังคงเข้มข้นในทศวรรษที่จะถึงนี้และอาจทวีความรุนแรงเป็นวิกฤต d</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:30:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd2112f1938ca0902ae691029960add3cec25cdb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/9a8fc49f-0fea-48de-b708-4f4c2420c338_f6661eff.jpg?itok=SvU2jNFC&amp;v=1768833043" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนประสบกับความล้มเหลวในการยิงจรวดสองครั้งเป็นประวัติการณ์ในวันเดียว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3340463/china-suffers-unprecedented-double-rocket-launch-failures-single-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในโครงการอวกาศครั้งประวัติศาสตร์จีนประสบความล้มเหลวในการยิงจรวดสองครั้งในวันเดียวเป็นครั้งแรกในช่วงสุดสัปดาห์ในขณะที่การเปิดตัวที่ล้มเหลวในวันเสาร์ได้รับความสนใจทันทีบนโซเชียลมีเดียโดยบางคนอธิบายว่าวันนั้นเป็น "Black Saturday" ผู้สังเกตการณ์อวกาศกล่าวว่าความพ่ายแพ้เป็นส่วนหนึ่งของความเจ็บปวดที่เพิ่มขึ้นอุตสาหกรรมการบินและอวกาศที่กำลังพัฒนาอย่างรวดเร็วของประเทศจะหลีกเลี่ยงไม่ได้</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c77ee2230e9dc6a026fc96329d2e8349db930e71</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/c36b9bb2-f17b-4d5e-a620-741dede2ddc5_a5e57878.jpg?itok=2deYE9Jr&amp;v=1768833794" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>DeepSeek ปีละครั้ง: สตาร์ทอัพจีนที่ไม่ค่อยมีใครรู้จักจุดประกายการแข่งขันอาวุธ AI ระดับโลกได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3340422/deepseek-year-how-little-known-chinese-start-sparked-global-ai-arms-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งปีที่ผ่านมาบริษัทสตาร์ทอัพสัญชาติจีนที่รู้จักกันน้อยชื่อ DeepSeek ได้ระเบิดความสำเร็จด้วยรูปแบบปัญญาประดิษฐ์ใหม่ที่ท้าทายสมมติฐานเกี่ยวกับความสามารถของจีนในการสร้างสรรค์นวัตกรรมภายใต้เทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาในสิ่งที่เรียกว่า "ช่วงเวลา DeepSeek" บริษัทในหางโจวเริ่มต้นสิ่งที่บางคนเปรียบว่าเป็น "ช่วงเวลา Sputnik" ในยุคปัจจุบันสำหรับความทะเยอทะยานด้าน AI ของจีนเช่นเดียวกับ 1 ของสหภาพโซเวียต</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61071bb4f8220dfcb645be186b87e1e9a9040987</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/fbf34237-a528-4cf7-8be6-e2a74f8ee14b_20512877.jpg?itok=QpH1Z7_j&amp;v=1768811890" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
