<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรือบรรทุกเครื่องบินที่ทันสมัยที่สุดของจีนการต่อสู้ของยุโรป: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3331936/chinas-most-advanced-aircraft-carrier-eus-struggle-relevance-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. เรือบรรทุกเครื่องบินที่ทันสมัยที่สุดของจีนคือฝูเจี้ยนเข้าสู่การให้บริการเรือบรรทุกเครื่องบินลำที่สามของจีนคือฝูเจี้ยนเข้าสู่การให้บริการเมื่อวันพุธที่ผ่านมาในพิธีอันยิ่งใหญ่ที่จัดขึ้นในเมืองซานย่ามณฑลไห่หนานตามรายงานของสื่อของรัฐ 2. การส่งออกของจีนลดลงในเดือนตุลาคมเนื่องจาก</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:15:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc2c516e0cdb8a35e49de2bafd330b20c1f80b62</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/e0d1d582-d933-420b-a991-8e8162b1f0f4_1f2afabd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รองประธานฝ่ายเคมีของ Texas A&amp;M Fang Lei เข้าร่วมห้องปฏิบัติการจีน 3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331924/texas-am-deputy-chemistry-chair-fang-lei-joins-us3-billion-chinese-lab?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Fang Lei ศาสตราจารย์ด้านเคมีของมหาวิทยาลัย Texas A&amp;M เป็นเวลานานได้กลับไปยังประเทศจีนเพื่อเข้าร่วมห้องปฏิบัติการ Yongjiang ที่ทันสมัยซึ่งเป็นศูนย์วิจัยที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐซึ่งมีการลงทุนสะสมมากกว่า 26 พันล้านหยวน (3.65 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในเวลาน้อยกว่าสี่ปี Fang สร้างอาชีพที่โดดเด่นในสหรัฐอเมริกาในช่วงเกือบสองทศวรรษที่ผ่านมาขึ้นเป็นรองหัวหน้า</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32c3bff489d3d7f4ee837139fde7877cf4f0b767</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/01e69b97-1429-47fb-b941-b1783c289d4d_5b00fdff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ต้นคริสต์มาส 20 เมตรและการแสดงแสงสีใหม่เพื่อสร้างความรื่นเริงให้กับฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3331990/20-metre-christmas-tree-and-new-light-show-bring-festive-cheer-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ต้นคริสต์มาสขนาด 20 ‑ เมตร (66 ฟุต) ที่ขาดหายไปจากเซ็นทรัลเป็นเวลาหลายปีจะกลับมาในช่วงเทศกาลนี้ในฐานะจุดศูนย์กลางของเทศกาลฤดูหนาวประจำปีซึ่งมีการแสดงแสงสีเป็นครั้งแรกคณะกรรมการการท่องเที่ยวฮ่องกงได้ประกาศเทศกาลฤดูหนาวฮ่องกงซึ่งจัดขึ้นตั้งแต่วันที่ 14 พฤศจิกายนถึง 4 มกราคมจะเปลี่ยนสวน Statue Square ในภาคกลางให้กลายเป็นเมืองคริสต์มาสสำหรับคนท้องถิ่นและผู้มาเยือน</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:35:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5c5fc538e6e998fe39dd980eb02301b993575a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/fbc43f49-4284-45c5-80e1-b823e268029a_28e69f1c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เพื่อให้ทำเนียบขาวมีห้องบอลรูมขนาดใหญ่ที่สวยงามทรัมป์อาจพูดถูก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3331811/giving-white-house-big-beautiful-ballroom-trump-may-be-right?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับผู้ชายอย่างโดนัลด์ทรัมป์ที่หมดหวังในการค้นหามรดกที่ไม่อาจลบเลือนได้และจำเป็นต้องเป็นศูนย์กลางของความสนใจในข่าวมันเป็นเพียงเรื่องของเวลาก่อนที่เขาจะได้รับรอบในการสร้างห้องบอลรูมใหญ่ที่ทำเนียบขาวทำไมไม่เป็นทางออก 300 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับปัญหาการสร้างความบันเทิงให้กับชนชั้นนำระดับชาติและระดับโลกในเต็นท์และความอับอายของรองเท้าส้นสูงของผู้หญิงที่ติดอยู่</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5dfff90fff0b1e8806b47bf01c903d9e9c5aa539</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/84169649-bdfa-4528-8eac-b4f876080eff_53a92464.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีเนเธอร์แลนด์ ‘ไว้วางใจ‘ จีนให้กลับมาจัดส่งชิป Nexperia อีกครั้งในอีกไม่กี่วันข้างหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3331975/nexperia-crisis-dutch-minister-trusts-china-resume-chip-delivery-coming-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีเศรษฐกิจของเนเธอร์แลนด์ Vincent Karremans กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าจีนสามารถกลับมาจัดหาชิปให้กับลูกค้า Nexperia ในยุโรปและทั่วโลก "ในอีกไม่กี่วันข้างหน้า" ซึ่งเป็นสัญญาณว่ารัฐบาลเนเธอร์แลนด์ได้ "ปรับท่าที" ให้อ่อนลงและสร้างความหวังในการพัฒนาอย่างต่อเนื่องซึ่งขู่ว่าจะโยนการผลิตยานยนต์ทั่วโลกไปสู่ความไม่สงบ “เนเธอร์แลนด์เชื่อมั่นว่า</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:01:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1893d34326a44f6f0ade319bd43e5ae941e86923</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/4c02d398-c130-4e28-ac58-0cc3db93d15b_a2787699.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
