<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Andrew Mountbatten-Windsor ถูกจับกุมในข้อหาประพฤติมิชอบในสำนักงานสาธารณะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344019/andrew-mountbatten-windsor-was-arrested-suspicion-misconduct-public-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังตำรวจของสหราชอาณาจักรกล่าวว่าได้จับกุม Andrew Mountbatten-Windsor เนื่องจากสงสัยว่ามีการประพฤติมิชอบในสำนักงานสาธารณะสถานีโทรทัศน์บีบีซีรายงานเมื่อวันพฤหัสบดีว่าตำรวจได้จับกุมน้องชายของกษัตริย์ชาร์ลส์ผ่านทางลิงก์ของเขาไปยังเจฟฟรีย์เอปสไตน์หนังสือพิมพ์ก่อนหน้านี้รายงานว่ารถตำรวจที่ไม่มีเครื่องหมายหกคันและเจ้าหน้าที่ชุดธรรมดาประมาณแปดคนได้มาถึง Wood Farm บนที่ดิน Sandringham ทางตะวันออกของอังกฤษแล้ว</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:22:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00fece1cc58b7b348661d8f8080645ef6e91669e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/9879ef06-145d-4406-a7fc-52a2a1884d90_2a06bc8e.jpg?itok=-aY4r0UD&amp;v=1771496555" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์มีแผนจะควบคุมกล่องบอด 'ความเป็นพ่อ‘ หรือ ’การลดอันตราย‘ หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3344018/singapores-plan-regulate-blind-boxes-paternalistic-or-harm-reduction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Faye Jimeno เป็นผู้ซื้อกล่องคนตาบอด – ของเล่นหรือสินค้าที่ขายในบรรจุภัณฑ์ที่ปิดสนิทโดยผู้บริโภคไม่ทราบถึงการออกแบบของพวกเขาจนกว่าจะซื้อผู้บริหารด้านความคิดสร้างสรรค์วัย 33 ปีจากสิงคโปร์กล่าวว่าความหลงใหลในกล่องคนตาบอดของเธอเริ่มขึ้นในปี 2021 และความน่าดึงดูดใจและความลึกลับของพวกเขาทำให้เธอซื้อกล่องเหล่านี้ทุกสัปดาห์ส่วนใหญ่อยู่ในร้านค้าที่ตั้งอยู่ในแหล่งช็อปปิ้ง</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:10:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">337561b6bb382315b24efc30238c12b587102443</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/a1d68af8-f582-481b-8374-391f3ef2038d_174915e2.jpg?itok=u726u8My&amp;v=1771495841" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การมีส่วนร่วมในการป้องกันกรุงโตเกียวในไต้หวันจะส่งผลต่อการรุกรานต่อปักกิ่ง: ทูตสหประชาชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343985/tokyo-defence-involvement-taiwan-would-amount-aggression-against-beijing-un-envoy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทูตจีนประจำสหประชาชาติฟูคองได้เตือนว่าการมีส่วนร่วมทางทหารใดๆของญี่ปุ่นในประเด็นไต้หวันจะส่งผลให้เกิดการรุกรานต่อปักกิ่งซึ่งจะ "ตอบโต้อย่างเด็ดขาด" ฟูกล่าวต่อที่ประชุมสหประชาชาติเมื่อวันพุธว่าโตเกียวได้เชื่อมโยงคำถามเกี่ยวกับการป้องกันเกาะกับสิ่งที่เรียกว่าวิกฤตการณ์ทางอัตถิภาวนิยมและญี่ปุ่นกำลัง "พยายามแทรกแซงทางทหารในทา</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5f59e362608a25f6b765d64dc0112fdfcac54b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/eb3ef23a-4b6c-4fe2-853f-29c69dcef9cd_73f86814.jpg?itok=q_L8Xsne&amp;v=1771481618" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คณะกรรมการสันติภาพของทรัมป์จะประสบความสำเร็จในขณะที่ฮามาสยังบริหารกาซาได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344014/can-trumps-board-peace-succeed-while-hamas-still-runs-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮามาสกำลังยึดครองกาซาโดยการวางผู้ภักดีในบทบาทสำคัญของรัฐบาลเก็บภาษีและจ่ายเงินเดือนตามการประเมินทางทหารของอิสราเอลและแหล่งข่าวในพื้นที่ปาเลสไตน์อิทธิพลที่ต่อเนื่องของฮามาสต่อโครงสร้างอำนาจกาซาที่สำคัญได้กระตุ้นให้เกิดความสงสัยอย่างกว้างขวางเกี่ยวกับแนวโน้มของแผนสันติภาพของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาซึ่งกำหนดให้กลุ่มติดอาวุธ</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:47:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b3a0b20a93345fa21d40d6cf385a63ce135ef65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/d46b06c0-dfbc-4458-8b01-d13d8818d4d2_32d8ca9c.jpg?itok=zuitJFtt&amp;v=1771494431" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ระเบียงการค้าอินเดีย - ยุโรปรวมตัวกันเป็น Modi, Macron จำนำความร่วมมือพอร์ต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3343999/india-europe-trade-corridor-gathers-pace-modi-macron-pledge-port-partnership?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียและฝรั่งเศสได้ตกลงที่จะเสริมสร้างความเชื่อมโยงระหว่างท่าเรือที่ใหญ่ที่สุดสองแห่งและท่าเรืออื่นๆโดยให้แรงผลักดันที่สดใหม่สำหรับทางเดินเชิงพาณิชย์ที่เสนอซึ่งทอดยาวจากเอเชียใต้ไปยังยุโรปซึ่งนักวิเคราะห์กล่าวว่าอาจเป็นคู่แข่งกับ Belt and Road Initiative ของจีนข้อตกลงระหว่างท่าเรือ Adani ของอินเดียและท่าเรือ Marseille Fos ของฝรั่งเศสถือเป็นก้าวสำคัญในการบรรลุเอโคโนอินเดีย - ตะวันออกกลาง - ยุโรป</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66470232fd8fc713aeb4965811b715fdb072a6d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/8852ca41-0657-4f6e-be09-f434ce5c869d_5ab37d7b.jpg?itok=7oo0tWgN&amp;v=1771488821" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
