<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเพิ่มขึ้นของฝูงชนที่วัดฮินดูในอินเดียทำให้มีผู้เสียชีวิต 9 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3331174/9-killed-india-temple-surge-during-hindu-festival?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเพิ่มขึ้นของฝูงชนในวัดฮินดูที่เป็นที่นิยมในภาคใต้ของอินเดียทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 9 คนและได้รับบาดเจ็บหลายสิบคนเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นกล่าวเมื่อวันเสาร์เหตุการณ์เกิดขึ้นที่วัด Swamy Venkateswara ในเขต Srikakulam ของรัฐ Andhra Pradesh ซึ่งมีผู้อุทิศตนหลายร้อยคนรวมตัวกันเพื่อเป็นหนึ่งในวันศักดิ์สิทธิ์ของศาสนาฮินดู – “Ekadashi” เจ้าหน้าที่ตำรวจอาวุโส K. V. Maheswra Reddy กล่าวเกี่ยวกับเรื่องนี้</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:58:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec802efd3e20360dfd6a74b30397206b9b82ee8d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/47e03085-c1fd-454e-b7a3-e20ad2e6d7c9_b9eb7016.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi ของจีนและ Lee ของเกาหลีใต้หารือเกี่ยวกับความร่วมมือในทางปฏิบัติ denuclearisation</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331173/chinas-xi-and-south-koreas-lee-discuss-practical-cooperation-denuclearisation-progress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนและประธานาธิบดีลีแจมุงของเกาหลีใต้ได้จัดการเจรจาเมื่อวันเสาร์โดยหารือเกี่ยวกับแนวทางในการพัฒนาความร่วมมือในทางปฏิบัติระหว่างทั้งสองประเทศและความคืบหน้าในการลดการแบ่งแยกของคาบสมุทรเกาหลีพวกเขาพบกันที่ด้านข้างของการประชุมสุดยอดความร่วมมือทางเศรษฐกิจเอเชียแปซิฟิก (APEC) ในเมืองคยองจูประเทศเกาหลีใต้เป็นการพบกันแบบตัวต่อตัวครั้งแรกระหว่าง Xi และ Lee sin</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:39:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05564711effbca81d3744beb97b150070c1ac42f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/6f2ad8c3-5a90-4218-a271-14c3b3ebdf24_aac649e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รับสาย: วิศวกรครูยอมรับบทบาทเป็นตำรวจเสริมของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331172/answering-call-engineer-teacher-embrace-roles-hong-kong-auxiliary-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Belle Kwok Sin-ming อายุ 33 ปีรู้สึกว่ามีการเรียกร้องให้รับบทเป็นตำรวจเสริมของฮ่องกงแม้ในขณะที่ทำงานประจำวันของเธอในฐานะวิศวกรที่แผนกบริการไฟฟ้าและเครื่องกล “ในที่ทำงานฉันมีหน้าที่วางแผนและจัดการโครงการที่เกี่ยวข้องกับกองกำลังตำรวจรวมถึงระบบอิเล็กทรอนิกส์ของสถานที่ฝึกอบรมของพวกเขา” Kwok กล่าว “ฉันรู้สึกได้ถึงความเป็นมืออาชีพของพวกเขา</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:35:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68aa2dd661b3f53096c156fa49539d21dc362638</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/fe3e15fc-031a-44db-bb65-26ae6a02910b_f7e36135.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สำหรับทรัมป์อาเซียนและเอเปกเป็นเพียงแพลตฟอร์มสำหรับวาระการประชุมของเขาเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3330926/trump-asean-and-apec-are-simply-platforms-his-own-agenda?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำทางการเมืองชอบที่จะแสดงบนเวทีระดับโลกและไม่มี "นักแสดง" คนใดที่ยิ่งใหญ่ไปกว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาที่เพิ่งสวิงทั่วเอเชียทำข้อตกลงในขณะที่เป็นเพื่อนที่ดีที่สุดของผู้นำประเทศทุกคนที่เขาพบการแสดงแบบนั้นอาจสร้างความประทับใจให้คนที่บ้านและอาจได้รับการสนับสนุนทางการเมืองมากขึ้นแต่มันจี้ความต้องการทางการทูตอย่างแท้จริงและ</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66993cb7ee843932d483a543054b506f773340d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/26ee4f9c-c001-40e4-affb-001804d812fa_a7a62bac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเฝ้าระวังผู้บริโภคในฮ่องกงกระตุ้นให้เกิดความระมัดระวังเกี่ยวกับรูปแบบคูปองร้านอาหารแบบเติมเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331168/hong-kong-consumer-watchdog-urges-caution-over-prepaid-restaurant-coupon-schemes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครือร้านอาหารรายใหญ่บางแห่งในฮ่องกงกำลังเสนอคูปองเงินสดลดราคาเพื่อดึงดูดลูกค้าในตลาดที่ซบเซาแต่เจ้าหน้าที่เฝ้าระวังผู้บริโภคของเมืองได้เตือนผู้คนให้ตรวจสอบเงื่อนไขอย่างรอบคอบและซื้อเฉพาะสิ่งที่พวกเขาต้องการอย่างแท้จริง Tai Hing ซึ่งเป็นกลุ่มร้านอาหารแบบสบายๆชั้นนำที่มี 19 แบรนด์ได้เปิดตัวโปรโมชั่นเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาเพื่อฉลองครบรอบสองปีของแอพมือถือลูกค้าที่</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:01:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62f2faf1b2cf02dd47bb8c18a767b81c68aee067</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/f5eee7d7-814d-4f2b-80ab-dfaccc000dd6_90e1ccad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
