<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเต้นรำแก้มป่องของทรัมป์กับเทพีเสรีภาพเพื่อพาดหัวข่าวงานรื่นเริงเยอรมัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343108/trumps-cheeky-dance-statue-liberty-headline-german-carnival?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การไม่สวมกางเกงขายาวด้วยลิ้นที่ยื่นออกมาและเต้นรำกับเทพีเสรีภาพร่างของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาจะปรากฏในงานเฉลิมฉลองเทศกาลเยอรมันในฐานะหนึ่งในการลอยตัวเสียดสีและยั่วยุตามประเพณีผู้จัดงานได้จัดแสดงบุคคลต่างๆในเมืองไมนซ์ทางตะวันตกของเยอรมนีเมื่อวันอังคารพวกเขายังรวมนายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซของเยอรมนีไว้ในอ่างล้างจาน</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:04:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ca1aa2516dedf023b0f6271d2e614ea6b1153c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/8387df05-73f3-4ca3-bae5-47fdfb5abc5e_c0de0caa.jpg?itok=6cDGPLdJ&amp;v=1770738256" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์จีนช่วยสร้าง ‘ตาจักรกล’ ที่อาจเร็วกว่าการมองเห็นของมนุษย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3343074/chinese-scientists-help-create-machine-eye-may-be-faster-human-vision?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้ช่วยสร้างระบบความปลอดภัยใหม่สำหรับระบบขับขี่อัตโนมัติซึ่งบางครั้งอาจตอบสนองต่ออันตรายได้เร็วกว่าสมองของมนุษย์เวลาในการตอบสนองของเครื่องจักรที่ช้าลงเมื่อเทียบกับสมองของมนุษย์เป็นความกังวลด้านความปลอดภัยที่มีมาอย่างยาวนานตัวอย่างเช่นยานพาหนะอัตโนมัติที่เดินทางด้วยความเร็ว 80 กม ./ ชม. (50 ไมล์ต่อชั่วโมง) จะใช้เวลาครึ่งวินาทีในการตอบสนองต่ออันตรายที่อยู่ด้านหน้าเปรียบเทียบ</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a94fc3f45c84bf8a1fd5cf2670c6fe2e4723a60</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/8f7b9a89-923d-4077-b49e-fd42a22b104b_7889182b.jpg?itok=n6QUvBim&amp;v=1770718107" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตเรียกร้อง ‘ความเจริญรุ่งเรืองร่วมกัน’ ในจีน - อาเซียนท่ามกลางการปกป้องที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3343107/envoy-urges-shared-prosperity-china-asean-ties-amid-growing-protectionism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความร่วมมือทางเศรษฐกิจระหว่างจีนและสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ได้รับการตั้งค่าให้กระชับยิ่งขึ้นแม้ว่าสมาชิกกลุ่มจะมีความก้าวหน้าในข้อตกลงการค้ากับสหรัฐอเมริกาก็ตามเอกอัครราชทูตอาเซียนประจำกรุงปักกิ่งกล่าวในการประชุมที่กรุงจาการ์ตาของอินโดนีเซียเมื่อวันอังคารหวังชิงเรียกร้องให้ทั้งสองฝ่ายยังคงมุ่งมั่นที่จะประสบความสำเร็จทางเศรษฐกิจร่วมกันและต่อต้านการแทรกแซงจากภายนอกโดยเน้นความสำคัญของความสัมพันธ์</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:22:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7bcd2dd34c15e58101bef43f4268937a2bd0cd6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/92f29fd7-713a-42ed-866e-200dc9f7d8f1_a969a4f0.jpg?itok=pJzxQn0f&amp;v=1770736922" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้า TELCO ของอินโดนีเซียเตือนถึง ‘การล่าอาณานิคมดิจิทัล’ ซึ่งสนับสนุน AI แบบโอเพ่นซอร์สของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3343091/indonesia-telco-chief-warns-digital-colonisation-backs-chinas-open-source-ai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภัยคุกคามที่ใหญ่ที่สุดต่อประเทศมหาอำนาจระดับกลางในยุคปัญญาประดิษฐ์คือ "การล่าอาณานิคมดิจิทัล" จากกอง AI ที่มีราคาแพงและเป็นกรรมสิทธิ์ผู้บริหารโทรคมนาคมของอินโดนีเซียกล่าวและเสริมว่าการขายแบบโอเพนซอร์สของจีนให้การปกป้องที่ดีกว่าสำหรับอธิปไตยในท้องถิ่นการให้ความสำคัญกับการโลคัลไลเซชันและอธิปไตยดิจิทัลมาจากการที่ผู้ให้บริการคลาวด์ AI รายใหญ่ของจีนมองไปที่การแข่งขันกับคู่แข่งในสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4ab848ec856303abe0130c9822a516a85df411c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/a57e61af-9a29-4d0f-a93e-9046f9edacd8_fda90f37.jpg?itok=eKPtUGse&amp;v=1770728242" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กรณีหลอกลวงเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่ปี 2019 ในฮ่องกงตัวเลขประจำปีแสดงให้เห็นว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3343105/scam-cases-fall-first-time-2019-hong-kong-annual-figures-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คดีหลอกลวงในฮ่องกงลดลงร้อยละ 2.9 เมื่อเทียบกับตัวเลขในปี 2024 หลังจากเพิ่มขึ้นทุกปีตั้งแต่ปี 2019 ในขณะที่อาชญากรรมที่บันทึกไว้โดยรวมลดลงร้อยละ 5.9 ตามที่ตำรวจในการเปิดเผยตัวเลขประจำปีเมื่อวันอังคารผู้บัญชาการตำรวจนครบาล Joe Chow Yat-ming ยังบอกกับฝ่ายนิติบัญญัติว่ามีการบันทึกอาชญากรรมทางถนนแบบดั้งเดิมน้อยลงแต่คดีฆาตกรรมเพิ่มขึ้น 10 เท่าเป็น 194 จาก 19 คดี</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:51:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4f68074519a12e361d60322e677d617d3ea3078</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/78aca5ab-d8a9-419f-80e4-f1d3cbea7dbd_7365a16e.jpg?itok=fS-zDFIk&amp;v=1770735114" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
