<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>'ท่าเรือพันธมิตร‘ ชุดแรกที่จะเปิดเผยในงานสัปดาห์ทางทะเลฮ่องกงที่จะมาถึง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3332040/first-batch-partner-ports-be-revealed-coming-hong-kong-maritime-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะเปิดเผย "ท่าเรือพันธมิตร" ชุดแรกในงานทางทะเลที่กำลังจะมาถึงรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการขนส่งและโลจิสติกส์ของเมืองได้กล่าวหลังจากที่ปักกิ่งสาบานว่าจะรวมสถานะของเมืองเป็นศูนย์กลางการขนส่งเมื่อเดือนที่แล้วรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมและโลจิสติกส์ Mable Chan กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าท่าเรือพันธมิตรชุดแรกของเมืองในจีนแผ่นดินใหญ่และประเทศภายใต้ Belt and Roa</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 08:54:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12b5d7ebd8561e38d191e60d8835896e9bf322b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/edd0d0e6-772b-4f97-8928-2e04ef40adf6_8534df68.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>UPS, เรือบรรทุกสินค้า FedEx ภาคพื้นดิน MD -11 สำหรับการตรวจสอบความปลอดภัยหลังจากเกิดอุบัติเหตุร้ายแรงในเคนตั๊กกี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332039/ups-fedex-proactively-ground-entire-md-11-cargo-fleets-after-deadly-kentucky-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>UPS และ FedEx ได้กล่าวว่าพวกเขากำลังกักบริเวณฝูงบิน McDonnell Douglas MD -11 ของพวกเขา "จากความระมัดระวังมากมาย" หลังจากเกิดอุบัติเหตุร้ายแรงที่ศูนย์กลางการบินทั่วโลกของ UPS ในเคนตั๊กกี้เหตุเครื่องบินตกเมื่อวันอังคารที่ UPS Worldport ในลุยส์วิลล์ทำให้มีผู้เสียชีวิต 14 คนรวมถึงนักบิน 3 คนใน MD -11 ที่มุ่งหน้าไปยังโฮโนลูลูเครื่องบิน MD -11 คิดเป็นประมาณร้อยละ 9 ของฝูงบินของสายการบิน UPS และ</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 08:48:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e17e412f153c642b51e618054424fc245dec228</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/27be5b1f-3122-44b6-80a3-363eec253bcd_ecb88c67.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มองไปที่ ‘เพิ่มขึ้น’ ทั่วโลกภาคใต้อดีตนักการทูตบอกธุรกิจจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331992/look-rising-global-south-ex-diplomat-tells-chinese-businesses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธุรกิจจีนควรหันมาให้ความสนใจกับ "การเพิ่มขึ้น" ของโลกใต้เช่นแอฟริกาและตะวันออกกลางในขณะที่ลดความเสี่ยงในการลงทุนจากต่างประเทศผ่านการแปลภาษาตามที่อดีตนักการทูตอาวุโสกล่าว Le Yucheng ซึ่งเป็นรองรัฐมนตรีต่างประเทศจีนตั้งแต่ปี 2018 ถึง 2022 ได้เสนอการประเมินเมื่อวันพุธที่ฟอรั่มเศรษฐกิจระหว่างประเทศหงเฉียวในเซี่ยงไฮ้ซึ่งจัดขึ้นเป็นส่วนหนึ่งของ</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 08:12:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6072857dc84bd63011158b08ea0efcf95de28933</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/c23fce62-c9ad-4d49-bba2-b458f2bb99a2_22cc03cf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในละครทางการทูตของตะวันออกกลางตุรกีขึ้นเวทีกลาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331982/middle-easts-diplomatic-drama-turkey-takes-centre-stage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตุรกีกำลังปิดตัวลงในปี 2025 ในฐานะโบรกเกอร์พลังงานตะวันออกกลางที่สำคัญอิทธิพลของตุรกีกลับมาอีกครั้งท่ามกลางการเปลี่ยนพันธมิตรที่ผลักดันอังการาไปสู่ศูนย์กลางการทูตที่ทอดยาวจากซีเรียไปยังกาซาสิบสองเดือนที่ผ่านมามีเพียงไม่กี่คนที่คาดการณ์ความเร็วและการประชดประชันซึ่งกระแสน้ำจะเปลี่ยนไปตามความโปรดปรานของประธานาธิบดีตุรกี Recep Tayyip Erdogan เพียงห้าปีหลังจากที่สหรัฐฯออกมาตรการคว่ำบาตร T</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 08:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5c430c0bfdc7f0834c2acc8eeabb0ffc0664cf8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/2041b233-7a2a-4d4a-b89a-e8d6fcbf6bc8_d6a4e3d4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวญี่ปุ่นเช่าแฟลตฆาตกรรมภรรยาเป็นเวลา 20 ปีรักษาสถานที่เกิดเหตุใช้เงิน 145,000 $</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3331605/japan-man-rents-wifes-murder-flat-20-years-preserve-crime-scene-spends-us145000?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สามีที่เศร้าโศกในญี่ปุ่นจ่ายค่าเช่าให้กับ "บ้านผีสิง" ที่ว่างเปล่าซึ่งภรรยาของเขาถูกฆาตกรรมเป็นเวลา 26 ปีเพื่อหวังที่จะเปิดเผยเบาะแสว่าใครฆ่าเธอในที่สุดความหวังของเขาก็เป็นจริงเมื่อผู้ต้องสงสัยสละตัวเองให้กับตำรวจในนาโกย่าตอนกลางของญี่ปุ่นเธอเป็นเพื่อนร่วมชั้นของชายคนนั้นที่โรงเรียนมัธยมและแอบชอบเขาคดีนี้ได้รับความสนใจจากสาธารณชนหลังจากที่มีการรายงานโดย t</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 08:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acbaa0a19ed0ab985b562643f43dcec180ff83da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/4f545e83-e0fa-43d3-8a55-e08d9afe0cd6_ac79227c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
