<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไฟไหม้ที่สนามบินบังคลาเทศทำลายเสื้อผ้าการส่งออก 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ $</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3329591/bangladesh-airport-fire-destroys-us1-billion-garments-exports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ค้าชาวบังกลาเทศในวันอาทิตย์ประเมินความสูญเสียอย่างหนักหลังจากเกิดเพลิงไหม้อย่างรุนแรงผ่านทางอาคารขนส่งสินค้าของสนามบินนานาชาติหลักของประเทศในขณะที่รัฐบาลเปิดการสอบสวนการลอบวางเพลิงที่เป็นไปได้สมาคมผู้ผลิตและส่งออกเครื่องนุ่งห่มบังคลาเทศ (BGMEA) ได้ประเมินค่าใช้จ่ายทั้งทางตรงและทางอ้อมที่ “ร้ายแรง” เป็นจำนวนเงินมากถึง 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเจ้าหน้าที่ดับเพลิง</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 15:03:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">960ca9eccbb18c43b289775c8806b28d35442194</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/0b0b34b3-18c1-4f83-8c40-b0a369a44732_41256eea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มีกิจกรรม PLA ที่สำคัญใกล้ไต้หวันหลังจากการกล่าวสุนทรพจน์เชิงนโยบายของ Lai ‘ตัวสร้างปัญหา’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3329578/no-major-pla-activities-near-taiwan-after-troublemaker-william-lais-policy-speech?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพปลดปล่อยประชาชนได้ละเว้นจากการดำเนินการฝึกซ้อมขนาดใหญ่ใกล้ไต้หวันหลังจากการกล่าวสุนทรพจน์นโยบายประจำปีของผู้นำซึ่งเป็นที่อยู่ที่ถูกมองว่าเป็นการยั่วยุน้อยกว่าปีที่แล้วซึ่งดึงเสียงดังกึกก้องจากปักกิ่งตัวเลขที่เผยแพร่โดยกระทรวงป้องกันประเทศของไต้หวันแสดงให้เห็นว่าไม่มีการเพิ่มขึ้นของจำนวนเครื่องบินรบ PLA และเรือรบที่ตรวจพบใกล้เกาะตาม William Lai Chi</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f30e8f20871e2a4be522468bf613f09bf381cce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/2c2cabc6-42d5-44e3-ac98-7601e614e9e9_47f31ce2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่ชีผู้มีอิทธิพลในวัยรุ่นและอดีตนักบวชซาตานในหมู่นักบุญใหม่ 7 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329590/nuns-teen-influencer-and-ex-satanic-priest-among-seven-new-saints?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เสียงระฆังดังขึ้นในวันอาทิตย์เหนือจัตุรัสเซนต์ปีเตอร์ขณะที่สมเด็จพระสันตะปาปาลีโอที่ 14 ทรงสร้างนักบุญคนใหม่เจ็ดคนรวมถึงนักบุญคนแรกจากปาปัวนิวกินีอาร์ชบิชอปที่ถูกฆ่าตายในการฆ่าล้างเผ่าพันธุ์อาร์เมเนียและ “หมอของคนยากจน” ชาวเวเนซุเอลานอกจากนี้ในช่วงพิธีอันศักดิ์สิทธิ์ภายใต้ท้องฟ้าที่สดใสในพลาซ่าอันกว้างใหญ่ในวันภารกิจโลกยังมีแม่ชีสามคนที่อุทิศชีวิตให้กับคนยากจนและผู้ป่วยและอดีตซาตานี</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 13:54:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6fc23700835d1706a79e57ee7bab3f35fe3434d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/51bd93b7-13c3-4f55-81b6-e239e86e3f36_4c4b512e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทหารเกาหลีเหนือข้าม DMZ ข้อบกพร่องไปทางใต้: โซล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3329588/north-korean-soldier-crosses-dmz-defects-south-seoul?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทหารเกาหลีเหนือคนหนึ่งถูกคุมขังโดยภาคใต้หลังจากที่เขาข้ามพรมแดนทางบกที่มีป้อมปราการหนาแน่นซึ่งแยกสองเกาหลีออกจากกันโดยสมัครใจในวันอาทิตย์กองทัพของกรุงโซลกล่าวทหารกำลังมองหา "ข้อบกพร่องไปทางใต้" เจ้าหน้าที่กระทรวงกลาโหมกล่าวชาวเกาหลีเหนือหลายหมื่นคนได้หลบหนีไปยังเกาหลีใต้ตั้งแต่คาบสมุทรถูกแบ่งแยกด้วยสงครามในช่วงทศวรรษที่ 1950 โดยส่วนใหญ่จะทับซ้อนกัน</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 12:51:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04d7f96728752994d4d6af715a1c525f3ecd75de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/c8c6268e-e9ea-43c9-b50c-c1f0407e99d6_1730479b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมฮ่องกงต้องไม่รีบร้อนในการมองข้ามเจ้าหน้าที่ระดับ ‘ซิลเวอร์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3329422/why-hong-kong-must-not-be-hasty-seeing-its-silver-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผมคิดว่าเราควรจะประคับประคองตัวเองสำหรับคลื่นของสมาชิกสภานิติบัญญัติที่ไม่พอใจและมันอาจจะไม่จบแค่นั้นหากสภานิติบัญญัติออกนอกประตูสภาบริหารที่มีน้ำหนักมากจะล้าหลังไปมากหรือไม่? ดูเหมือนว่าทุกวันจะมีข่าวสมาชิกสภานิติบัญญัติอีก 89 คนของเราที่ไม่ต้องการเลือกตั้งใหม่ในปีนี้โดยมีการถอนตัวออกจากการแข่งขันไปแล้วมากกว่าหนึ่งโหลในบางครั้ง i</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6be5352d52d343c5729df3b0b73d23b660f87b6c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/4874088d-6b7e-4127-9d6a-8c066b41be6d_cd9dbf4c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
