<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่อินเดียช่วยชีวิตวานรตัวจิ๋วชาวอินโดนีเซียที่ถูกพบยัดอยู่ในถุงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3331066/indian-officials-rescue-tiny-indonesian-ape-found-stuffed-inside-checked-bag?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ศุลกากรอินเดียได้จับกุมผู้โดยสารเครื่องบินหลังจากค้นพบชะนีใกล้สูญพันธุ์สองตัวที่ยัดอยู่ในกระเป๋าที่ตรวจสอบแล้วซึ่งเป็นสัตว์ตัวล่าสุดที่ยึดได้จากผู้ลักลอบขนที่สนามบินของมุมไบลิงตัวเล็กๆตัวหนึ่งจากอินโดนีเซียตายไปแล้วในขณะที่อีกตัวหนึ่งในวิดีโอที่ใช้ร่วมกันโดยศุลกากรอินเดียถูกเห็นวางอยู่ในอ้อมแขนของเจ้าหน้าที่เดินเท้าเบาๆก่อนที่จะปิดหน้าด้วยแขนของมันศุลกากรกล่าว</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:44:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d31b823a505b39397bc0959fd66fe7b960887dad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/7ac4180a-26c8-4327-a4df-597c2277caf4_5c39e057.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทัวร์เอเชียของทรัมป์ทำให้สหรัฐฯรังเกียจพหุภาคีอย่างเห็นได้ชัด</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3330940/trumps-asia-tour-made-us-distaste-multilateralism-obvious?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้จะมีความน่าสนใจเพียงผิวเผินของโดนัลด์ทรัมป์ในการทัวร์แบบนกหวีดทั่วเอเชียในสัปดาห์นี้แต่เราได้ดูความเป็นจริงที่ผิดปกติของการปลดแอกของสหรัฐจากโลกของพหุภาคีทรัมป์กล่าวสุนทรพจน์ในการประชุมสุดยอดสหรัฐฯ - อาเซียนในมาเลเซียแต่ข้ามการประชุมหลักของผู้นำความร่วมมือทางเศรษฐกิจเอเชียแปซิฟิก (เอเปก) ในเกาหลีใต้โดยรวมแล้วเขาสนใจคัตต์มากกว่า</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41ab28b7991993bb02b26c2397b71bc325baac09</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/184f9665-9ae8-4249-a83f-f926af08f523_83a0a98d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงขยายการเข้าถึงข้ามพรมแดนไปยังผู้ขับขี่รถในมณฑลกวางตุ้งภายใต้โครงการใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3331060/hong-kong-expands-cross-border-access-guangdong-motorists-under-new-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ขับขี่จากสี่เมืองกวางตุ้งจะสามารถสมัครเข้าฮ่องกงภายใต้แผนการเดินทางใหม่ตั้งแต่วันเสาร์ในขณะที่แอปพลิเคชันเพื่อขับรถเข้าไปในเขตเมืองจะเปิดให้บริการในวันที่ 9 ธันวาคมตามที่รัฐบาลได้ประกาศไว้รัฐบาลกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าใบสมัครสำหรับที่จอดรถ "Park &amp; Fly" ที่ท่าเรือจะเปิดในเวลา 9.00 น. ของวันที่ 1 พฤศจิกายนโดยการดำเนินการจะเริ่มในเวลาเที่ยงคืนของวันที่ 15 พฤศจิกายน Bot</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:22:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6376de4d611ae7c0b502243c49e5df4b560ba1a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/92a48bea-d296-48aa-b6bd-75dbf1568f30_a8270432.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Lan Kwai Fong จากฮ่องกงสามารถเพิ่มยอดขายได้ 25% ในวันฮาโลวีน: Allan Zeman</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3331055/hong-kongs-lan-kwai-fong-could-get-25-business-boost-halloween-allan-zeman?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Lan Kwai Fong ซึ่งเป็นย่านปาร์ตี้ของฮ่องกงสามารถเห็นการกระโดดขึ้น 20 ถึง 25 เปอร์เซ็นต์ในธุรกิจในวันฮาโลวีนนี้เมื่อเทียบกับปีที่แล้วตามคำกล่าวของผู้ประกอบการสถานบันเทิงยามค่ำคืนที่อ้างถึงการสะสมของนักแต่งกายและสถานที่จัดงานที่ "ถูกจองเต็ม" เป็นเวลาหนึ่งสัปดาห์ประธานกลุ่ม Lan Kwai Fong Allan Zeman ยังได้รับการขนานนามว่าเป็นพ่อของย่านบันเทิงยามค่ำคืนในเซ็นทรัลเข้าร่วมในงานเฉลิมฉลองที่นำไปสู่ Hallowee</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:09:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe681e94991187ce033be69010f375c455017a27</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/74e37180-77e3-4ce0-ae9e-c2158ee0d41a_6498ebe1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PLA ใช้หุ่นยนต์สุนัขและโดรนทางอากาศในการฝึกซ้อมการลงจอดแบบจำลองที่มุ่งเป้าไปที่ไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3331059/pla-uses-robot-dogs-and-aerial-drones-simulated-landing-drill-aimed-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ่นยนต์สุนัขอาจไม่สามารถรอดชีวิตจากการโจมตีที่อาจเกิดขึ้นในไต้หวันได้จากผลของการฝึกลงจอดสะเทินน้ำสะเทินบกที่ดำเนินการโดยกองทัพปลดปล่อยประชาชนและออกอากาศในสารคดีที่ออกอากาศโดยสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐหุ่นยนต์สี่ขาที่เต็มไปด้วยวัตถุระเบิดถูกปล่อยออกมาโดยคลื่นลูกแรกของกองกำลังลงจอดในการฝึกซ้อมพวกเขาวิ่งข้ามคูบล็อกและสิ่งกีดขวางบนถนน</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:03:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7cd18e69d192dd685c73d94a27643da5d817991</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/4873c190-65cf-425c-9e8e-ad97aa3709b0_f1efaf3b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
