<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ขีปนาวุธ Oreshnik ที่ใช้นิวเคลียร์ของรัสเซียเข้าสู่บริการท่ามกลางการเจรจาสันติภาพ Trump-Zelensky</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3338194/russias-nuclear-capable-oreshnik-missiles-enter-service-amid-trump-zelensky-peace-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ระบบขีปนาวุธ Oreshnik ที่ใช้นิวเคลียร์ของรัสเซียได้เข้าสู่การให้บริการในเบลารุสกระทรวงกลาโหมของรัสเซียกล่าวเมื่อวันอังคารเนื่องจากความพยายามของสหรัฐในการทำข้อตกลงเพื่อยุติสงครามเกือบสี่ปีในยูเครนได้เข้าสู่ขั้นตอนสำคัญกระทรวงได้เผยแพร่วิดีโอแสดงยานพาหนะต่อสู้ที่เป็นส่วนหนึ่งของระบบขีปนาวุธพิสัยกลางเคลื่อนที่ที่ขับข้ามป่าซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:14:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f43deff37f7683209828f2d1970b6f6b76de67a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/6e3968eb-ae30-49f1-8be1-08fdc2c8cc34_922da886.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อันวาร์ของมาเลเซียกล่าวว่าอาเซียนจะประเมินเมียนมาร์หลังโพลสำรวจ ‘ก่อนกำหนด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338189/malaysias-anwar-says-asean-assess-myanmar-after-premature-polls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายอันวาร์อิบราฮิมนายกรัฐมนตรีมาเลเซียกล่าวเมื่อวันอังคารว่าอาเซียนจะประเมินพัฒนาการในเมียนมาร์หลังการเลือกตั้งระยะแรกและหลีกเลี่ยงการกระทำที่จะ "ให้ความชอบธรรมก่อนวัยอันควร" แก่พรรคใดๆความคิดเห็นของเขามาในขณะที่พรรคทหารที่โดดเด่นของเมียนมาร์อ้างว่าได้รับชัยชนะอย่างท่วมท้นในช่วงแรกของการเลือกตั้งหลังจากที่มีการเฝ้าระวังประชาธิปไตยเตือนการสำรวจความคิดเห็นของรัฐบาลกลางเท่านั้น</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:02:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d5621b783d94bf64534b546aba7b3b36d5b344b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/7658d261-58a2-4508-90f0-137ff4f4afe6_8c906b8e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรื่องอื้อฉาว ‘ซีอีโอพระ ': จีนสร้างองค์กรกำกับดูแลใหม่สำหรับคณะสงฆ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3338165/ceo-monk-scandal-china-creates-new-oversight-body-buddhist-clergy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาคมชาวพุทธแห่งชาติอย่างเป็นทางการของจีนได้จัดตั้งหน่วยงานกำกับดูแลขึ้นเป็นครั้งแรกภายในเวลาไม่ถึงหกเดือนหลังจากการล่มสลายของ "พระซีอีโอ" อดีตเจ้าอาวาสวัดเส้าหลิน Shi Yongxin การเคลื่อนไหวเพื่อปรับปรุงการกำกับดูแลการปฏิบัติของพระสงฆ์จีนได้รับการประกาศเมื่อวันอังคารหนึ่งวันหลังจากการประชุมระดับชาติของสมาคมพุทธศาสนาแห่งประเทศจีน (BAC) ครั้งที่ 11 สิ้นสุดลงที่กรุงปักกิ่งชีเจ๋อ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">086c419e0d4340366192b8f1b60b596f330700da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/8617b067-e5ca-4f56-86a0-a39f7dbf1ebd_bec23cda.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเตรียมเปิดเผยผลการดำเนินการทางวินัยหลังการตรวจสอบน้ำดื่มบรรจุขวด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338190/hong-kong-set-unveil-results-disciplinary-action-after-bottled-water-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงคาดว่าจะประกาศในเดือนหน้าเกี่ยวกับผลการสอบสวนเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับน้ำดื่มบรรจุขวดที่สั่นคลอนเมืองและการลงโทษทางวินัยต่อเจ้าหน้าที่ที่เกี่ยวข้องหลังจากยืนยันว่าการสอบสวนเสร็จสมบูรณ์แล้วบริการทางการเงินและสำนักการคลังซึ่งจัดตั้งคณะทำงานเฉพาะกิจเพื่อตรวจสอบเรื่องอื้อฉาวที่เกิดขึ้นในเดือนสิงหาคมในวันอังคารกล่าวทั้งการทบทวน</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:44:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">425ea108f6302ca889180a3ff1d813fc447f8ddf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/8994c0dd-7e35-4032-ae97-72de477c5f1c_02b5d56d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลีแจมุงของเกาหลีใต้ไปเยือนจีนในภารกิจทางเศรษฐกิจและนิวเคลียร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338188/south-koreas-lee-jae-myung-visit-china-economic-and-nuclear-mission?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายลีแจมุงประธานาธิบดีเกาหลีใต้จะเดินทางเยือนจีนในสัปดาห์หน้าเนื่องจากทั้งสองประเทศพยายามหาทางผ่านการแข่งขันทางเศรษฐกิจที่รุนแรงเพื่อปรับปรุงความสัมพันธ์การเดินทางครั้งนี้จะทำให้ลีเป็นประธานาธิบดีเกาหลีใต้คนแรกที่เดินทางไปยังประเทศจีนตั้งแต่ปี 2019 และจะมีการหยุดพัก 3 วันในกรุงปักกิ่งตั้งแต่วันอาทิตย์เจ้าหน้าที่ประธานาธิบดีในกรุงโซลกล่าวเมื่อวันอังคารลีจะพบกับเพรสซิเดน</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:26:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">094afa1231d2f55133a6b5e84df8b34dc13450a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/d398a5aa-a876-436e-b80c-14afdf0cc583_cc41c41c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
