<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริษัทในเครือ Ant Group OceanBase ใช้ฮ่องกงเป็นศูนย์กลางในการท้าทาย Oracle</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3331779/ant-group-affiliate-oceanbase-uses-hong-kong-hub-challenge-oracle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทในเครือ Ant Group OceanBase ได้เปิดเผยแผนการเสริมสร้างสถานะในฮ่องกงโดยใช้เมืองนี้เป็นฐานในการขยายธุรกิจในต่างประเทศเพื่อเพิ่มส่วนแบ่งในตลาดฐานข้อมูลทั่วโลกที่ครอบครองโดย Oracle ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาผู้ให้บริการฐานข้อมูลที่กระจายอยู่ในจีนได้กำหนดให้ฮ่องกงเป็น "ศูนย์กลางเชิงกลยุทธ์" สำหรับการขยายตัวทั่วโลกหลังจากการเติบโตอย่างรวดเร็วในเมืองเช่นเดียวกับในมาเก๊าและ</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:00:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f22516ce3fa765da800310decfaec960ec8945d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/97ff01e6-f795-4e6a-a379-f95c31a6764c_fed13543.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอเชียตะวันออกเฉียงใต้ยังคงอยู่ภายใต้แรงกดดันท่ามกลางการสงบศึกการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีน: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331654/us-china-trade-tensions-may-have-eased-southeast-asia-still-under-pressure-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในระหว่างการเยือนกรุงกัวลาลัมเปอร์เมื่อเดือนที่แล้วนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐได้ควบคุมความตกลงสันติภาพระหว่างไทยกับกัมพูชาและข้อตกลงด้านการค้าและแร่ธาตุที่สำคัญกับทั้งสองประเทศเช่นเดียวกับมาเลเซียและเวียดนามในเวลาเดียวกันผู้เจรจาสหรัฐและจีนได้พบกันในเมืองหลวงของมาเลเซียเพื่อแก้ไขข้อพิพาททางการค้าเพื่อปูทางสำหรับการประชุมสุดยอดของทรัมป์กับลีดจีน</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b21e343cb89608e393d341d98e8dd7e270277dfe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/78b672ab-ed36-422e-9971-6e35aaa4af3a_3183af65.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์กำลังมองหาพันธมิตร ‘หมู่‘ อย่างเป็นทางการกับพันธมิตรหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3331776/philippines-seeking-formalise-squad-alliance-its-partners?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อตกลงระหว่างออสเตรเลียสหรัฐอเมริกาญี่ปุ่นและฟิลิปปินส์ในการจัดตั้งสภาป้องกันอินโดแปซิฟิกอาจเป็นก้าวแรกสู่กลุ่มประเทศ "หมู่" ที่ครบกำหนดเข้าสู่การจัดกลุ่มขนาดเล็กอย่างเป็นทางการผู้นำกลาโหมของทั้งสี่ประเทศได้พบกันที่ด้านข้างของการประชุมรัฐมนตรีกลาโหมอาเซียนบวกเมื่อวันเสาร์ที่กรุงกัวลาลัมเปอร์ซึ่งพวกเขา "แสดงการสนับสนุนสำหรับ fra</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:51:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1f9b732f4df6a01359b557dd1da5529e65c7dff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/42baee17-9eed-40c4-9c4b-bfa0186b7648_426fad03.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การขายพันธบัตรมูลค่า 4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐของปักกิ่งทดสอบแนวโน้มเศรษฐกิจหลังการสงบศึกการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3331771/beijing-tests-economic-outlook-after-trade-truce-us4-billion-hong-kong-bond-offering?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการคลังของจีนกลับเข้าสู่ตลาดพันธบัตรระหว่างประเทศเป็นครั้งแรกในรอบปีในวันพุธโดยเสนอธนบัตรอธิปไตยมูลค่า 4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐและเปิดโอกาสให้นักลงทุนต่างชาติลงทะเบียนความคิดเห็นเกี่ยวกับแนวโน้มเศรษฐกิจของประเทศท่ามกลางความตึงเครียดทางการค้าที่ลดลงการออกใบอนุญาตในฮ่องกงเกิดขึ้นเพียงไม่กี่วันหลังจากการสงบศึกในข้อพิพาททางการค้าระหว่างสหรัฐฯและจีนที่ยาวนานและตามมา</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:42:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">586ea3d074c0b82406e91810e015e812913478f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/ca1a5e9d-bbbb-4169-ad68-42afb664e667_51d76c43.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>98% ของนายจ้างชาวฮ่องกงพึงพอใจกับผลการปฏิบัติงานของผู้สำเร็จการศึกษาในท้องถิ่น: การสำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3331770/record-98-hong-kong-employers-satisfied-performance-local-graduates-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผลการดำเนินงานในสถานที่ทำงานของผู้สำเร็จการศึกษาในท้องถิ่นของฮ่องกงได้บรรลุจุดสูงสุดใหม่ตามการสำรวจที่ได้รับมอบหมายจากสำนักงานการศึกษาโดยประมาณร้อยละ 98 ของนายจ้างที่ได้รับการสำรวจแสดงให้เห็นว่าพวกเขาพอใจผลการสำรวจที่เผยแพร่โดยสำนักงานเมื่อวันพฤหัสบดีพบว่าบัณฑิตในท้องถิ่นปี 2022 ทำงานได้ดีที่สุดในแง่ของทัศนคติในการทำงานและเทคโนโลยีสารสนเทศ</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:42:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9042c0451b012b3c769d9defae19cacb99adfce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/48567bab-9347-4aa8-ba46-3ff82ff93917_0f03cd9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
