<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>องค์กรกว่า 10 แห่งที่สนใจในมหานครทางตอนเหนือของฮ่องกง: หน่วยงานด้านการลงทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3331834/over-10-enterprises-interested-hong-kongs-northern-metropolis-investment-body?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทมากกว่า 10 แห่งรวมถึงบริษัทยาและโลจิสติกส์อยู่ในการเจรจากับทางการฮ่องกงเพื่อจัดตั้งโครงการเมกะโปรเจกต์ในมหานครทางตอนเหนือตามข้อมูลจากผู้สนับสนุนการลงทุนของเมืองในการให้สัมภาษณ์เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาผู้อำนวยการใหญ่ของ InvestHK Alpha Lau Hai-suen กล่าวว่าบริษัทที่ให้ความสนใจได้แก่บริษัทจากเกาหลีใต้และยุโรปรวมถึงบริษัทจากตะวันออกกลาง</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 00:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b38718d4a0479abb049900f1d2a9a6fc3c0b72d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/6a112273-ad56-46be-adf3-21ffcaf873fc_53bd7fc5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>REIT ของจีนที่จะเติบโตเป็น 1 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐเมื่อนักพัฒนาเปลี่ยนโฟกัส: มอร์แกนสแตนลีย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3331828/chinas-reit-grow-us1-trillion-developers-shift-strategy-morgan-stanley?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทรัสต์เพื่อการลงทุนในอสังหาริมทรัพย์ของจีน (C-Reit) พร้อมที่จะเติบโตขึ้น 30 เท่าเพื่อเป็นอุตสาหกรรมมูลค่า 1 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐในอีก 20 ปีข้างหน้าซึ่งเป็นการเปลี่ยนผ่านจากหลายปัจจัยรวมถึงยอดขายบ้านที่ลดลงซึ่งคาดว่าจะเป็นประโยชน์ต่อนักพัฒนาแผ่นดินใหญ่ที่ได้รับการคัดเลือกตามที่ Morgan Stanley กล่าวหลังจาก 25 ปีของการเติบโตของอสังหาริมทรัพย์โดยมุ่งเน้นไปที่กลุ่มที่อยู่อาศัยนักพัฒนาที่ดินหลัก</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c85fb1d351251de53446225b691dc28faa7dd40a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/64d5bad8-cdeb-4c08-98e4-027ffacbaba0_470b3bbb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นและสหรัฐร่วมมือกันขุดหายากใต้ทะเลลึกท่ามกลางการครอบงำของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331818/japan-us-join-forces-mine-deep-sea-rare-earths-amid-chinas-dominance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นและสหรัฐอเมริกากำลังเตรียมที่จะร่วมกันแตะแหล่งแร่หายากใต้ทะเลลึกใกล้ Minamitorishima ในสิ่งที่นักวิเคราะห์เห็นว่าเป็นการเสนอราคาเชิงกลยุทธ์เพื่อป้องกันภาคส่วนไฮเทคของพวกเขาจากการจับแร่ธาตุที่สำคัญของจีนและเสริมสร้างห่วงโซ่อุปทานท่ามกลางการแข่งขันทางการเมืองที่เพิ่มขึ้นนายกรัฐมนตรีซานาเอะทาคาอิจิยืนยันความตั้งใจของโตเกียวที่จะร่วมมือกับวอชิงตันในการสำรวจและฟื้นฟูพื้นทะเล</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 00:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2020ee6f5ba3377f4a34e8b5d9d4bf76118851e8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/30ba91c4-3eb5-4be6-9982-a6079dc5ef4b_ed0e6b8f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทหารของซูดานเห็นด้วยกับข้อเสนอของสหรัฐสำหรับการหยุดยิงด้านมนุษยธรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3331847/sudans-paramilitaries-agree-us-proposal-humanitarian-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังสนับสนุนอย่างรวดเร็วทางทหารของซูดานเห็นด้วยกับข้อเสนอจากสหรัฐอเมริกาและประเทศมหาอำนาจอาหรับสำหรับการหยุดยิงด้านมนุษยธรรมและเปิดให้มีการเจรจาเพื่อยุติความเป็นปรปักษ์โดยกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีในแถลงการณ์ทั้ง RSF และกองทัพซูดานได้ตกลงที่จะทำข้อเสนอหยุดยิงต่างๆในช่วงสงครามอายุสองขวบครึ่งของพวกเขาแม้ว่าจะไม่มีใครประสบความสำเร็จผู้บริหารของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 23:41:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb375bd0a3f21097b29c4ab116a9872bfd9ee96e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/3d6fa845-8eb0-4e6b-89c3-1e9f1479a8ea_3a581364.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Fosun นำการบำบัดด้วยอนุภาคในสหราชอาณาจักรไปยังจีนแผ่นดินใหญ่ในการผลักดันการดูแลผู้ป่วยโรคมะเร็งขั้นสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3331824/fosun-brings-uk-particle-therapy-mainland-china-push-advanced-cancer-care?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Fosun Pharmaceutical ซึ่งเป็นกลุ่มการดูแลสุขภาพชั้นนำได้ดำเนินการอย่างมีนัยสำคัญต่อการแนะนำระบบการบำบัดด้วยอนุภาคให้กับโรงพยาบาลในจีนแผ่นดินใหญ่ซึ่งสอดคล้องกับความพยายามของปักกิ่งในการทำให้การรักษาทางการแพทย์ขั้นสูงสามารถเข้าถึงผู้ป่วยโรคมะเร็งได้ทั่วประเทศบริษัทที่ตั้งอยู่ในเซี่ยงไฮ้ซึ่งเป็นบริษัทย่อยของกลุ่มบริษัทที่ไม่ใช่รัฐวิสาหกิจของจีน Fosun International ได้สร้างความร่วมมือกับ</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 23:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a43ca062e843bb5c83899a2cb01d0141df65b482</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/91253666-26c4-42df-9474-e17982a58e5c_6d4d82ad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
