<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นโยบายสำคัญของผู้นำฮ่องกงที่เปลี่ยนเมืองมีอะไรบ้าง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3325487/what-are-some-key-policies-hong-kongs-leaders-have-changed-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงได้เปิดเผยมาตรการสำคัญนับตั้งแต่การกลับมาสู่อธิปไตยของจีนในปี 1997 ตั้งแต่ที่อยู่อาศัยและการพัฒนาไปจนถึงการคุ้มครองแรงงานและสุขภาพพวกเขาได้วางแผนอย่างทะเยอทะยานในนโยบายประจำปีของพวกเขาซึ่งสร้างผลกระทบระยะยาวต่อผู้อยู่อาศัยในขณะที่ประธานเจ้าหน้าที่บริหาร John Lee Ka-chiu เตรียมที่จะส่งมอบพิมพ์เขียวนโยบายฉบับที่สี่ของเขาในวันพุธไปรษณีย์จะใช้เวลา</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 11:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a6f640512c1e51219955901e8e13ed49c1e26d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/864f513d-99c9-44f4-ae36-03b7efb352db_e196e2e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Alex Kot นักวิทยาศาสตร์ AI ชั้นนำย้ายไปยังมหาวิทยาลัยซิโน - รัสเซียในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325460/singapores-leading-ai-scientist-alex-kot-moves-sino-russian-university-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alex Kot ผู้เชี่ยวชาญด้าน AI และคอมพิวเตอร์ชั้นนำที่อยู่กับ Nanyang Technological University (NTU) ในสิงคโปร์มานานกว่า 30 ปีได้เข้าร่วมมหาวิทยาลัยในประเทศจีนซึ่งสร้างร่วมกับรัสเซีย KOT จะดำรงตำแหน่งศาสตราจารย์ผู้มีชื่อเสียงและหัวหน้านักวิทยาศาสตร์ที่มหาวิทยาลัยเซินเจิ้น MSU-BIT (SMBU) ซึ่งเป็นมหาวิทยาลัยความร่วมมือระหว่างประเทศของจีน SMBU ก่อตั้งขึ้นร่วมกันโดยรัฐบาลเซินเจิ้น</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44469bf02c308904c8c63bdedc7e7c12d72ecc46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/6f28573b-ced5-472a-80d1-84da4992f933_fd51091f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักการทูตสหรัฐเสียใจกับการบุกเข้าควบคุมตัวคนงานชาวเกาหลีที่โรงงานฮุนได</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325495/us-diplomat-regrets-raid-detention-korean-workers-hyundai-plant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการทูตระดับสูงของสหรัฐแสดงความเสียใจในวันอาทิตย์เกี่ยวกับการบุกตรวจคนเข้าเมืองในรัฐจอร์เจียที่กักตัวคนงานชาวเกาหลีใต้หลายร้อยคนและเสนอให้เหตุการณ์นี้เป็นจุดเปลี่ยนในการเสริมสร้างความสัมพันธ์ทวิภาคีเกาหลีใต้กล่าวในการประชุมที่กรุงโซลรองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศคนที่หนึ่งปาร์คยุนจูเรียกร้องให้รองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศคริสโตเฟอร์ลันดาวผลักดันการหารือทวิภาคีเกี่ยวกับ FOL</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 10:42:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db708ea37ba878e91ac521c3cf48d72057b632d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/f83d7c0a-5905-45fc-a1ac-4d88b34c35b0_74ccd2e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลูกสาวผู้ประกอบการชาวฮ่องกงที่มีความสำคัญต่ำเพียงใดมุ่งหวังที่จะทำคะแนนกับพิพิธภัณฑ์โรนัลโด้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3325492/how-low-key-hong-kong-entrepreneur-daughter-aim-score-ronaldo-museum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ผู้ผลิตในฮ่องกงกำลังแก้ไขปัญหาความหายนะที่เกิดจาก "ภาษีระหว่างกัน" ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเมื่อต้นปีที่ผ่านมา Ken Tsoi Wing-sing และลูกสาวของเขากำลังยุ่งอยู่กับการเปิดตัวพิพิธภัณฑ์ที่อุทิศให้กับคริสเตียโนโรนัลโดซูเปอร์สตาร์นักฟุตบอลในเมือง Tsoi ประธานบริษัทจดทะเบียน Star Shine Holdings Group ให้สัมภาษณ์พิเศษกับ The Post ว่าบริษัทมีมูลค่า 70 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (9 ดอลลาร์สหรัฐ)</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 10:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34f6256cdc202b929013f64ea4bb2d3b2b56679c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/8eab2439-ccc2-4d0b-8390-4c37d3105e06_5579433c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AI สามารถลดโอกาสรอดชีวิตของเรือดำน้ำได้ถึง 5%: นักวิทยาศาสตร์ป้องกันประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325161/ai-could-cut-submarines-survival-chance-5-chinese-defence-scientists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การศึกษาอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศใหม่จากประเทศจีนชี้ให้เห็นว่าปัญญาประดิษฐ์ (AI) อาจทำให้เรือดำน้ำอยู่รอดได้ยากมาก – เกือบจะเป็นไปไม่ได้เลยในความขัดแย้งทางเรือในอนาคตงานวิจัยที่ตีพิมพ์ในวารสาร Electronics Optics &amp; Control ที่ได้รับการตรวจสอบโดยเพื่อนและนำโดยวิศวกรอาวุโส Meng Hao กับสถาบันวิจัยและพัฒนาเฮลิคอปเตอร์จีนในเดือนสิงหาคมเปิดตัวสำหรับ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c42705cce936316b231233679fca7f42aacbd4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/d8fe3836-8595-4d8f-aea5-cd19adbd8330_23223457.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
