<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภาคส่วนเทคโนโลยีของอินเดียกลัวผลกระทบจาก H -1B 100,000 $ ของทรัมป์ในตลาดสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3326587/indias-tech-sector-fears-impact-trumps-us100000-h-1b-visa-us-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประกาศของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับการเพิ่มขึ้นถึงห้าสิบเท่าของค่าใช้จ่ายในการขอใบอนุญาตแรงงานฝีมือภายใต้โครงการวีซ่า H -1B ได้สั่นคลอนอุตสาหกรรมเทคโนโลยีของอินเดียซึ่งได้ให้กำลังคนและบริการที่มีคุณภาพสูงแก่องค์กรอเมริกันมานานหลายทศวรรษเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาวอชิงตันประกาศว่าค่าธรรมเนียม H -1B จะเพิ่มขึ้นเป็น 100,000 $ จากช่วง 2,000 $ เป็น 5,000 $ ก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:10:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d80632b98bc67e94c11c7ded4789faaa85ce2568</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/73629fb7-3562-4e66-a6ec-565349e2f3ea_976a258f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตผู้บัญชาการทหารเรือกล่าวว่าปากีสถานสนใจอาวุธเลเซอร์ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326563/pakistan-interested-chinese-laser-weapons-former-navy-commander-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปากีสถานกำลังจ้องมองอาวุธเลเซอร์ของจีนตามที่อดีตผู้บัญชาการอาวุโสกล่าว “ในอีกไม่กี่วันข้างหน้าอาวุธที่ใช้พลังงานสูงจะมีความโดดเด่นมากขึ้น… ฉันคิดว่าโลกกำลังจะเข้าสู่การเปลี่ยนแปลงนี้ปากีสถานอยากเห็นการผนวกรวม [กับจีน] เข้ากับพื้นที่นี้” อาเหม็ดซาอิดประธานสถาบันกิจการทางทะเลแห่งชาติกล่าวข้างเซียงซานของปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9b629e6bd6918901b762c454789ae58f9fba795</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/8019764d-96ef-4598-b649-412def087c41_632ad076.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนงานเทคโนโลยีชาวจีนคิดถึงงานแต่งงานบนแผ่นดินใหญ่คิดแผนใหม่ท่ามกลางความโกลาหลของค่าธรรมเนียม H -1B</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3326586/chinese-tech-workers-miss-mainland-wedding-rethink-plans-amid-h-1b-visa-fee-chaos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนงานด้านเทคโนโลยีชาวจีนในสหรัฐอเมริกาเห็นว่าแผนการเดินทางของพวกเขาหยุดชะงักและประเมินอนาคตของพวกเขาอีกครั้งในเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกหลังจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาลงนามในประกาศกำหนดให้บริษัทต้องจ่ายเงิน 100,000 $ สหรัฐต่อปีสำหรับแอปพลิเคชัน H -1B ใหม่การเปลี่ยนแปลงนโยบายซึ่งในตอนแรกดูเหมือนคลุมเครือว่าใครเป็นผู้รับผิดชอบในการชำระค่าธรรมเนียมได้กระตุ้นให้ผู้ถือวีซ่า H -1B Selena Tang</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 12:41:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2dc95c5d8e005e31bae23df4748057600473b58d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/327ecf91-4168-403c-b300-f0dc7a4783c8_45cb6f72.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนงานชาวจีนในสหรัฐเผชิญกับความโกลาหล H -1B, Xi ในประวัติศาสตร์ครั้งแรก: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3326585/chinese-workers-us-face-h-1b-chaos-xi-jinping-historic-first-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. สีจิ้นผิงเป็นประธานาธิบดีจีนคนแรกที่เข้าร่วมงานฉลองครบรอบซินเจียงประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนได้เดินทางมาถึงอุรุมชีเพื่อเข้าร่วมงานฉลองครบรอบ 70 ปีของเขตปกครองตนเองซินเจียงอุยกูร์ตามที่ซินหัวได้กลายเป็นประธานคนแรกของจีน</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 12:33:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4aa497d3353744552c68bd5e5313d6ad590766a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/a83bc981-241f-411c-b577-fe08f7b39718_bb000eb5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดความร่วมมือด้านสุขภาพและยาเสพติดระหว่างสหรัฐอเมริกากับจีนจึงต้องเป็นวาระสูงสุดของ Trump-Xi</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3326268/why-us-china-health-and-drugs-cooperation-must-top-trump-xi-agenda?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเดือนที่แล้วผมได้เข้าร่วมคณะผู้แทนถังความคิดของสหรัฐฯไปยังประเทศจีนโดยเข้าร่วมโต๊ะกลมที่มหาวิทยาลัยชั้นนำในกรุงปักกิ่งคำพูดของศาสตราจารย์ชั้นนำด้านการทูตทำให้ผมประทับใจ: "ถ้าจีนและสหรัฐไม่สามารถให้ความร่วมมือในด้านสุขภาพพวกเขาก็ไม่สามารถให้ความร่วมมือกับผู้อื่นได้” คำพูดของเขาตอกย้ำสถานะที่เลวร้ายของความสัมพันธ์ทวิภาคีแม้ในช่วงที่สงครามเย็นตึงเครียดสูงสุดความท้าทายด้านสาธารณสุขเช่นโรคโปลิโอ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb63fb8573d2617f0f016a21eac0b9f1449ccec9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/a041a660-7627-46b2-b159-663cb5343865_10b48cfa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
