<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พันธมิตรทางการเมืองของไทยที่ไม่น่าจะเป็นไปได้ตั้งเวทีสำหรับการขึ้นสู่อำนาจของอนุทิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324291/thailands-anutin-moves-closer-power-unlikely-support-reformist-rivals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภานิติบัญญัติของไทยจะลงคะแนนเสียงให้นายกรัฐมนตรีคนใหม่ในวันศุกร์โดยอนุทินชาญวีรกูลดำรงตำแหน่งผู้นำสูงสุดในตำแหน่งหลังจากพรรคอนุรักษ์นิยมของเขาชนะการสนับสนุนที่ไม่น่าเป็นไปได้ของฝ่ายค้านปฏิรูปประเทศซึ่งครองที่นั่งในรัฐสภามากที่สุดการลงคะแนนเสนอทางออกจากการหยุดชะงักที่จับประเทศที่ติดไฟได้ทางการเมืองตั้งแต่สัปดาห์ที่แล้วเมื่อนายกรัฐมนตรี Paetongtarn Shinawat</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 05:21:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4d048336c08a395d9fc90e8b897f9e37269382c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/5eceddf6-f7c5-4c59-a153-78e22cf5d50c_5460ad37.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอเดรียนเฉิงออกจากการเป็นผู้อำนวยการ CTFE สิ้นสุดบทบาทในอาณาจักรครอบครัวฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3324290/adrian-cheng-exits-chow-tai-fook-director-role-his-last-tie-hong-kong-family-empire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Adrian Cheng Chi-kong ไม่ได้เป็นผู้อำนวยการของบริษัทแม่ New World Development Chow Tai Fook Enterprises (CTFE) อีกต่อไปโดยตัดความสัมพันธ์ครั้งสุดท้ายที่เชื่อมโยงอดีตทายาทที่ชัดเจนกับหนึ่งในอาณาจักรธุรกิจที่ทรงพลังที่สุดของเมืองชื่อของเขาไม่ได้จดทะเบียนเป็นกรรมการอีกต่อไปตามที่สำนักทะเบียนบริษัทในฮ่องกงหน่วยงานของรัฐที่รับผิดชอบในการจัดตั้งและกำกับดูแลของ com</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 05:15:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bdee3f192253507c2d63f0d4cc8df5982c8d3d24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/893e0f86-2b37-4a74-a811-0ccc1309c589_2f9ea530.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ผู้คนนับล้าน’ ที่คาดว่าจะหนีไปในขณะที่อิสราเอลเตรียมที่จะยึดเมืองกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3324285/million-people-expected-flee-israel-prepares-gaza-city-offensive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลประเมินว่าการรุกรานที่กำลังจะเกิดขึ้นในกาซาซิตี้จะทำให้ชาวปาเลสไตน์หนึ่งล้านคนสูญหายเจ้าหน้าที่ทหารอาวุโสกล่าวเมื่อวันพุธขณะที่การป้องกันพลเรือนของกาซารายงานว่ามีผู้เสียชีวิตหลายสิบคนทั่วทั้งดินแดนในกรุงเยรูซาเล็มขณะเดียวกันผู้ประท้วงชาวอิสราเอลหลายร้อยคนพากันออกไปตามท้องถนนเพื่อเรียกร้องให้มีการสงบศึกและปล่อยตัวประกันหลังจากทำสงครามมาเกือบสองปีกองทัพของอิสราเอลได้รับการสร้างขึ้น</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 04:28:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbd24b977cc5f6d07e67a7d0c3fa785c56409074</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/ad4543e3-410f-41c4-9872-df46119a9185_b96c9068.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2 สีเติมเต็มการกบฏของอินโดนีเซียต่อความเหลื่อมล้ำที่กว้างขึ้นได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324284/pink-and-green-movement-sweeps-indonesia-hardening-fight-reform?utm_source=rss_feed</link>
      <description>“RESET SYSTEM” อ่านกราฟิตี้เหนือสี่แยกในเมืองยอกยาการ์ตาของชวาซึ่งทาสีอย่างเร่งรีบด้วยสีเขียวและสีชมพูหลังจากการประท้วงครั้งร้ายแรงกวาดล้างอินโดนีเซียเมื่อสัปดาห์ที่แล้วสีชมพูและสีเขียวได้เข้ามาเป็นสัญลักษณ์ของการเคลื่อนไหวสมานฉันท์อย่างรวดเร็วหลังจากการประท้วงที่รุนแรงซึ่งเกิดจากความไม่พอใจในความเหลื่อมล้ำทางเศรษฐกิจและผลประโยชน์ที่ฟุ่มเฟือยสำหรับผู้ออกกฎหมายทำให้เศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้สั่นคลอนใน</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 04:27:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ae323afa7016ec58f582fe00fd41c8f77fefa1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/783d1416-33cb-4215-9111-0dcc657d9d9f_179232f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชีนโดนปรับ 175 ล้านดอลลาร์สหรัฐโดยหน่วยเฝ้าระวังฝรั่งเศสเกี่ยวกับคุกกี้ ($ 175 million fine by French watchdog over cookies)</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3324274/shein-hit-us175-million-fine-french-watchdog-over-cookie-misuse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านค้าปลีกแฟชั่นออนไลน์ Shein ได้รับค่าปรับ 150 ล้านยูโร (175 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในวันพุธจากหน่วยงานคุ้มครองข้อมูลของฝรั่งเศสเกี่ยวกับการใช้คุกกี้ที่ไม่เหมาะสมซึ่งเป็นการตัดสินใจที่บริษัทโต้แย้งและกล่าวว่าจะอุทธรณ์คณะกรรมาธิการ Nationale de l'Informatique et des Libertés (CNIL) ซึ่งเป็นหน่วยงานของรัฐที่เรียกเก็บเงินจากการบังคับใช้การคุ้มครองข้อมูลผู้บริโภคกล่าวว่าเว็บไซต์ของ Shein ไม่ปฏิบัติตาม w</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 04:15:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f19650b48a52cdd97f2293132fad1a073e11100</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/9cbdf6fd-7d61-4248-b63c-c8aab0b9a9f0_a1ad246d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
