<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้อำนวยการโรงเรียนในฮ่องกงถูกจับกุมโดยไม่ได้รับอนุญาตค่าธรรมเนียม 1.8 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง ($ 1.8 ล้าน)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332696/hong-kong-school-principal-director-arrested-over-unauthorised-hk18-million-fees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมครูใหญ่และผู้อำนวยการโรงเรียนเอกชนที่ถูกระงับในขณะนี้เนื่องจากถูกกล่าวหาว่าเก็บค่าธรรมเนียม 1.8 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (231,624 ดอลลาร์สหรัฐ) จากผู้ปกครองหลายคนโดยไม่ได้รับการอนุมัติเมื่อปีที่แล้วตำรวจกล่าวว่าก่อนหน้านี้พวกเขาได้รับรายงานหลายฉบับจากผู้ปกครองที่กล่าวหาว่าโรงเรียนมัธยมศึกษา Inno ในเกาลูนตงได้รวบรวมเงินทุนที่เรียกเก็บ – การชำระเงินโดยนักเรียนเพื่อให้ทุนระยะยาว</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 14:01:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ccd94c3e0ae5260e5deaa036f545460ef3b00fe5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/627fa8b9-e0a8-4ffb-b573-d90f9449da7f_1fed14e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางการสหรัฐฯและจีนเร่งดำเนินการกับกลุ่มที่ใช้การหลอกลวงเงินคริปโต</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3332675/us-chinese-authorities-ramp-actions-against-transnational-syndicates-running-crypto-scams?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯและจีนเร่งปราบปรามอาชญากรรมข้ามพรมแดนที่เกี่ยวข้องกับสกุลเงินดิจิทัลด้วยการกระทำมากมายต่อผู้นำเครือข่ายหลอกลวงที่ดำเนินการในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาพื้นที่ชายแดนระหว่างประเทศไทยเมียนมาร์ลาวและกัมพูชาได้กลายเป็นศูนย์กลางสำหรับการดำเนินการฉ้อโกงออนไลน์ซึ่งรวมทั้งหลอกหรือบีบบังคับให้เหยื่อที่เป็นเป้าหมายของพวกเขาลงทุนในโบ</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 14:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d999e4c711508a75fdf96a2c8e7dc177b0235cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/a5cdf922-d5ae-46c2-a070-5e7ec032da2b_486838c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชิป Quantum ช่วยเพิ่มความเร็ว '1,000 เท่า‘ ของศูนย์ข้อมูล AI ของจีน: นักวิจัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332604/quantum-chip-gives-chinas-ai-data-centres-1000-fold-speed-boost-award-winning-team?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนประสบความสำเร็จอย่างก้าวกระโดดในด้านอำนาจการคำนวณซึ่งเป็นหัวหอกของชิปควอนตัมเชิงแสงใหม่ที่สามารถเร่งการแก้ปัญหาที่ซับซ้อนได้กว่าพันเท่าโฟโตนิกควอนตัมชิปได้รับรางวัล "เทคโนโลยีชั้นนำ" ในการประชุมสุดยอด Wuzhen World Internet Conference ปี 2025 เมื่อสัปดาห์ที่แล้วซึ่งเป็นหนึ่งใน 17 ความสำเร็จทางวิทยาศาสตร์ที่ได้รับเกียรติจากผู้สมัครมากกว่า 400 รายใน 34 ประเทศที่ TECHNOL</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 14:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b074a45f23a49e5c8429b58ab484de2e1d00ada5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/8d2e7201-d6ad-4afa-858c-22cc1cf45c04_5d9156d2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ตั้งถิ่นฐานชาวอิสราเอลคบเพลิงมัสยิดเวสต์แบงก์จุดประกายความกังวลของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3332693/israeli-settlers-spark-outrage-mosque-attack-west-bank-village?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ตั้งถิ่นฐานชาวอิสราเอลจุดไฟเผาและหักล้างมัสยิดในหมู่บ้านปาเลสไตน์ในเขตเวสต์แบงก์ตอนกลางในชั่วข้ามคืนโดยเขียนข้อความแสดงความเกลียดชังในการต่อต้านหนึ่งวันหลังจากที่ผู้นำอิสราเอลบางคนประณามการโจมตีล่าสุดของผู้ตั้งถิ่นฐานต่อชาวปาเลสไตน์กำแพงหนึ่งแห่งและสำเนาอัลกุรอานอย่างน้อยสามชุดและการปูพรมบางส่วนที่มัสยิดในเมือง Deir Istiya ของปาเลสไตน์ถูกจุดไฟเมื่อ</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:52:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">788fdd6c951a02062907e120961a499e0c567e6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/88d2a17b-d946-46d8-8b74-5bafe84610e4_8b124365.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเปิดตัวพรมแดงขณะที่กษัตริย์ของไทยเสด็จเยือนอย่างเป็นทางการครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332691/china-rolls-out-red-carpet-first-official-visit-thailands-king-maha-vajiralongkorn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดตัวพรมแดงสำหรับสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวมหาวชิราลงกรณบดินทรเทพยวรางกูรในการเยือนกรุงปักกิ่งอย่างเป็นทางการครั้งแรกของพระมหากษัตริย์ไทยซึ่งเป็นการเดินทางเพื่อฉลองครบรอบ 50 ปีความสัมพันธ์ระหว่างสองประเทศกษัตริย์เสด็จถึงเมืองหลวงของจีนในบ่ายวันพฤหัสบดีและได้รับการต้อนรับจากรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนหวังยี่การเยือนของรัฐที่มีการเคลื่อนไหวโดยคำเชิญจากประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนทำให้จีน</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:19:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d1f87e269ff4b7674e57c5caae40d2c43f6afd7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/53af27f8-50c2-4b5d-ad1a-20c9bf2805d8_bc4f62fe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
