<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักเรียนชาวจีนแผ่นดินใหญ่ได้รับผลกระทบจากการหลอกลวงที่เลวร้ายยิ่งกว่าเพื่อนร่วมงานชาวฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3325251/mainland-chinese-students-hit-worse-scams-hong-kong-peers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านการเงินของฮ่องกง (HKMA) จะเพิ่มการตรวจสอบธุรกรรมที่น่าสงสัยในบัญชีของนักศึกษามหาวิทยาลัยโดยการแบ่งปันตัวบ่งชี้ความเสี่ยงการฉ้อโกงชุดใหม่กับธนาคารภายในสิ้นเดือนกันยายนความพยายามของธนาคารกลางโดยพฤตินัยของเมืองเกิดขึ้นในขณะที่ตำรวจเตือนว่าการสูญเสียการหลอกลวงในหมู่นักเรียนจีนแผ่นดินใหญ่มีจำนวนมากกว่าครึ่งหนึ่งของทั้งหมดในกลุ่มผู้บังคับบัญชาอาวุโสเทอร์รี่</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 23:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae1f78e72e8471e0d401ed80d0c45e69338076a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/ee256ea6-d66a-4c60-86cd-d94e629906b3_9b9f4721.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีอีโอของ BGI กล่าวว่าบริษัทเทคโนโลยีชีวภาพของจีน MGI ได้รับการจัดลำดับดีเอ็นเอในตลาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3325235/pushing-physics-limit-mgis-dna-sequencers-gaining-market-bgi-ceo-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Yin Ye ซีอีโอของ BGI Group อดีตผู้ปกครองของบริษัทเทคโนโลยีชีวภาพในเซินเจิ้นกล่าวว่าเครื่องคัดแยกดีเอ็นเอจากบริษัท MGI Tech ของจีนสามารถแข่งขันกับผู้นำตลาดระดับโลก Illumina ได้แม้จะถูกคว่ำบาตรในสหรัฐอเมริกาผู้จัดลำดับของ MGI เสนอ "คุณค่าที่ครอบคลุม" ที่ดีที่สุดในแง่ของเวลาคุณภาพและต้นทุน Yin กล่าวในการสัมภาษณ์ข้างการประชุม BioHK 2025 ในวันพฤหัสบดี Yin, 46, pointe</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 23:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0293abaa4dc5845f700b6da49e72d942c8947504</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/a9584c01-b459-4c5a-a0f0-dd8a7289696b_5170c297.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เป้าหมายในอนาคตของการท่องเที่ยวฮ่องกงคือการสร้างความสัมพันธ์กับผู้มาเยือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3324882/hong-kong-tourisms-future-hinges-forging-connections-visitors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงยืนอยู่ในช่วงเวลาสำคัญในการเดินทางท่องเที่ยวเมืองนี้มีความพยายามอย่างน่าชื่นชมในการครองความสนใจผ่านเงินอุดหนุนจากรัฐบาลกิจกรรมขนาดใหญ่และแคมเปญส่งเสริมการขายถึงอย่างนั้นคำถามก็ยังคงอยู่: เราจะแน่ใจได้อย่างไรว่าการฟื้นตัวนี้จะกลายเป็นยุคฟื้นฟูศิลปวิทยา? คำตอบไม่ได้อยู่ที่ส่วนลดแต่อยู่ที่การส่งมอบความทรงจำตลอดชีวิตในฐานะที่เป็นเมืองที่มีชื่อเสียงด้านความมีชีวิตชีวาความหลากหลายและโลก</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 22:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">faf85320504e6d2a53cf67fbdd7bc33961ee3238</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/9d1b5886-6491-4b27-acfe-722fec0479b7_aef5e433.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้บริโภคที่ใส่ใจเงินสดของจีนบังคับให้ยักษ์ใหญ่ด้านความหรูหราของยุโรปคิดเล็กๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3325232/chinas-cash-conscious-consumers-force-europes-luxury-giants-think-small?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในร้านบูติกในปารีสของช่างทำนาฬิกาหรูชาวสวิสลูกค้าชาวจีนคนหนึ่งพูดคุยเกี่ยวกับการชำระเงินด้วยบัตรเครดิตกับธนาคารของเธออย่างกังวลหลังจากกลับไปกลับมาหลายชั่วโมงในที่สุดมันก็ผ่านพ้นไป – เพื่อความโล่งใจของทุกคน “เรื่องแบบนี้ไม่ค่อยเกิดขึ้นมาก่อน” พนักงานขายที่ร้านกล่าวโดยอธิบายว่าบัตรของลูกค้าหญิงถูกปฏิเสธซ้ำแล้วซ้ำอีกเมื่อเธอพยายามซื้อ 25,000 ยูโร (29,126 ดอลลาร์สหรัฐ)</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 22:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">baf149e084f4037fa911d0fa5ddad9d7bec1f931</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/20849e9c-f44d-4a83-b773-c0f1fa01a408_c4ae8d8e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติประณามการนัดหยุดงานที่กาตาร์ – แต่ไม่ได้ระบุชื่ออิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325260/un-security-council-condemns-strikes-qatar-doesnt-name-israel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติเมื่อวันพฤหัสบดีประณามการนัดหยุดงานในกาตาร์เมื่อต้นสัปดาห์ที่ผ่านมาและเรียกร้องให้ลดระดับโดยไม่ระบุชื่ออิสราเอลที่ดำเนินการโจมตีคณะมนตรีความมั่นคง “เน้นย้ำถึงความสำคัญของการลดระดับและแสดงความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันกับกาตาร์” แถลงการณ์ดังกล่าวซึ่งกำหนดให้มีข้อตกลงของสมาชิกสภาทั้ง 15 คนรวมถึงสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นพันธมิตรของอิสราเอลที่ปรึกษา</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 21:34:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64b5dc00aa7b53a6270bee1b4556a9e014f3bde3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/05bfa221-e9c1-45c7-a6b4-8532460ccd35_31ff16a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
