<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Trump ally Babis กลับมาในขณะที่สาธารณรัฐเช็ก PM ท่ามกลางการพิจารณาคดีฉ้อโกงและข้อกังวลของสหภาพยุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335771/trumpist-billionaire-babis-returns-power-czech-pm-amid-fraud-trial-and-eu-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Andrej Babis มหาเศรษฐีผู้สนับสนุนประธานาธิบดีสหรัฐฯ Donald Trump กลับมามีอำนาจในฐานะนายกรัฐมนตรีเช็กเมื่อวันอังคารซึ่งเป็นสัญญาณว่าอาจยุติความช่วยเหลือจากยูเครนและอาจมีความสัมพันธ์ที่แน่นแฟ้นยิ่งขึ้นกับสหภาพยุโรปขบวนการ Ano ของ Babis ซึ่งชนะการเลือกตั้งรัฐสภาในเดือนตุลาคมได้ร่วมมือกับพรรค Eurosceptic สองพรรคเพื่อจัดตั้งรัฐบาลแนวร่วมในการแถลงนโยบายแนวร่วมกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:03:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af1fcae32b15555f3ae0932bc8a50d437f23f16f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/dbcb1987-d79f-4b6c-af75-72cb8112865d_7b1c1ce5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินไอพ่น 2 ลำของจีน 7 ลำของรัสเซียเข้าสู่เขตป้องกันภัยทางอากาศของเกาหลีใต้ใกล้กับญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3335775/2-chinese-7-russian-jets-enter-south-korean-air-defence-zone-near-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินทหารจากจีนและรัสเซียเข้าสู่เขตป้องกันทางอากาศของเกาหลีใต้โดยไม่มีการแจ้งเตือนในวันอังคารซึ่งกระตุ้นให้มีการติดตั้งเครื่องบินขับไล่กองทัพเกาหลีกล่าวเครื่องบินทั้งเก้าลำดูเหมือนจะเป็นส่วนหนึ่งของการลาดตระเวนร่วมกันในพื้นที่ซึ่งเป็นการออกกำลังกายครั้งแรกในรอบกว่า 12 เดือนพวกเขาไม่ได้ละเมิดน่านฟ้าเกาหลีหน่วยบัญชาการทหารของประเทศกล่าวตามที่</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:03:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d460ba9f9bacbfc2f8ed40b1b8e9fb2bb6c13912</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/8e78173c-fefa-4a00-8e34-a8d5748c8937_1dd3ede4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหลียงเหวินเฟิง (Liang Wenfeng) แห่ง DeepSeek เป็นหนึ่งใน 10 ‘คนที่ปั้นวิทยาศาสตร์ในปี 2025’</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3335748/deepseeks-liang-wenfeng-makes-cut-top-10-people-who-shaped-science-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เหลียงเหวินเฟิงผู้ก่อตั้งและซีอีโอของ DeepSeek ได้รับการจัดให้อยู่ใน 10 อันดับแรกของ "คนที่สร้างวิทยาศาสตร์ในปี 2025" โดยวารสาร Nature ของอังกฤษซึ่งยกย่องผู้ประกอบการวัย 40 ปีว่าเป็น "ความหวือหวาทางการเงินของจีน" ซึ่งมีรูปแบบปัญญาประดิษฐ์ที่ก้าวล้ำทำให้โลกตกตะลึง Liang 10 โปรไฟล์ของ Nature ตระหนักถึงการหยุดชะงักที่เกิดขึ้นในเดือนมกราคมโดยการเปิดตัว DeepSeek-R1 ซึ่งเป็น rea</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">334d07e0e44a4cd6f3916dd3e1228f23ee53a5e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/7604925f-172d-4cf5-a9f1-a2534706b7d3_580219a6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเล่นตลกจีนทำร้ายแฟนสาวโดยบังเอิญปลอมรถชนเพื่อเอาเงินประกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3335041/china-prankster-breaks-girlfriends-bone-accident-then-fakes-car-crash-insurance-money?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในภาคตะวันตกเฉียงใต้ของจีนที่หักกระดูกที่หน้าอกของแฟนสาวของเขาในระหว่างการเล่นตลกจัดฉากอุบัติเหตุทางรถยนต์และใช้การบาดเจ็บของเธอเพื่อเรียกร้องเงินประกันเมื่อไม่นานมานี้ทั้งคู่ถูกจับกุมและนำคดีมาเปิดเผยตามรายงานของสื่อแผ่นดินใหญ่ Hongxing News ชายคนหนึ่งที่ชื่อ Wang จาก Panzhihua ในมณฑลเสฉวนมีความสัมพันธ์ระยะยาวกับแฟนสาวของเขาที่ชื่อ Lan</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bb170f8c7f9aa960b9ffb239bcccb13ead02424</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/5d489d0a-ec33-46b3-b0f5-7411b76b3ef2_ded33ebb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือรบจีน 7 ลำตามเรือของกองทัพเรือของเราในเอเชียตะวันออกนิวซีแลนด์กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3335768/7-chinese-warships-followed-our-navy-vessel-its-east-asia-mission-new-zealand-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือของกองทัพเรือที่ใหญ่ที่สุดของนิวซีแลนด์ตามมาด้วยเรือรบจีนเจ็ดลำในการส่งไปยังเอเชียตะวันออกเมื่อเดือนที่แล้วรวมถึงการขนส่งที่หายากผ่านช่องแคบไต้หวันตามข้อมูลจากกองทัพของประเทศในมหาสมุทรแปซิฟิก HMNZS Aotearoa ซึ่งเป็นเรือเติมน้ำมันชั้นขั้วโลกถูกส่งไปยังทะเลจีนตะวันออกและทะเลเหลืองร่วมกับพันธมิตรกองกำลังป้องกันนิวซีแลนด์กล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันจันทร์ “ระหว่างการผ่าตัด</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 09:59:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36cc2918731d1e695b660d6bcda31b164e779f58</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/029a9658-3b84-4d06-9f05-9c5cfbdea146_ed331fdb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
