<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โซลคว่ำบาตรเฉินจื่อประธานกลุ่มเจ้าชายในการปราบปรามอาชญากรรมกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3334361/south-korea-sanctions-prince-groups-chen-zhi-over-cambodia-scam-rings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลเกาหลีใต้ในวันพฤหัสบดีกำหนดมาตรการคว่ำบาตรต่อบุคคลและบริษัททั่วเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ที่เกี่ยวข้องกับอาชญากรรมในภูมิภาคเพื่อตอบสนองต่อการเพิ่มขึ้นของอาชญากรรมที่มุ่งเป้าไปที่ชาวเกาหลี “นี่เป็นการลงโทษเพียงฝ่ายเดียวครั้งแรกของเราต่ออาชญากรรมข้ามชาติและครั้งใหญ่ที่สุดครั้งเดียวซึ่งแสดงให้เห็นถึงความเต็มใจของรัฐบาลที่จะตอบสนองอย่างแข็งขันต่ออาชญากรรมออนไลน์ในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้”</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 09:10:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb3095eb0afae8a019a6bf8df3a2c330eac7087e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/2aebc341-4dbf-4221-a8ea-c3a951ab183f_ac58639c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘รู้สึกไร้เรี่ยวแรง ': ผู้ใช้อินเทอร์เน็ตในฮ่องกงโศกเศร้ากับเปลวไฟของ Tai Po</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334348/feeling-powerless-hong-kong-internet-users-grieve-over-tai-po-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ใช้อินเทอร์เน็ตในฮ่องกงหลั่งไหลแสดงความเสียใจต่อเหยื่อและครอบครัวที่ได้รับผลกระทบจากไฟไหม้ที่เลวร้ายที่สุดของเมืองในรอบหลายทศวรรษแสดงความตกใจและไม่เชื่อในวันที่สองของโศกนาฏกรรมในวันพฤหัสบดีหลายคนส่งข้อความแสดงความเศร้าโศกและแสดงความเสียใจบนโซเชียลมีเดียโดยมีหลายโพสต์ให้การสนับสนุนวัสดุและการบริจาคโลหิตณเวลา 14.50 น. ของวันพฤหัสบดีมีผู้เสียชีวิต 55 รายรวมถึงการดับเพลิง</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:26:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">800d99ff8cc18b4460b5c44d650348c801d21489</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/fbff0c9f-739c-43fd-86ae-5b25a06d3505_009ed18e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>น้ำท่วมลดลงในประเทศไทยแต่มาเลเซียจัดฟันสำหรับน้ำท่วมใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3334345/floods-ease-thailand-first-time-1-week-malaysia-braces-new-deluge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>น้ำท่วมเริ่มลดลงในวันพฤหัสบดีในบางส่วนของภาคใต้ของประเทศไทยรวมถึงหาดใหญ่ซึ่งเป็นเมืองใหญ่ที่จมอยู่ใต้น้ำเป็นเวลาห้าวันเผยให้เห็นการค้นพบศพที่น่ากลัวและความเสียหายที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนต่อบ้านและพื้นที่เพาะปลูกจำนวนผู้เสียชีวิตในชั่วข้ามคืนของ 33 คนดูเหมือนจะเพิ่มขึ้นอย่างแน่นอนจากสัปดาห์แห่งน้ำท่วมที่มีผู้คนกว่า 2.5 ล้านคนทั่วทั้งจังหวัดทางใต้สุดของประเทศภาพ</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:25:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41b07c96a96fb3e95587dc6d081a4fcb399bffa5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/6515670e-b7ad-4495-894d-de7c02383ec4_ac6d23f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเตือนภัยการเดินทางของญี่ปุ่นที่อ้างถึงการโจมตีที่ ‘มีนัยสำคัญ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334344/china-warns-against-japan-travel-citing-significant-surge-assaults-ties-spiral?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานทูตจีนในญี่ปุ่นได้แนะนำให้ประชาชนระงับแผนการเดินทาง "ในระยะใกล้" โดยอ้างถึงการทำร้ายร่างกายและการเลือกปฏิบัติที่ไม่เหมาะสมในคำเตือนด้านความปลอดภัยที่ออกบนโซเชียลมีเดียสถานทูตรายงานว่ามีการร้องขอความช่วยเหลือเพิ่มขึ้น "อย่างมีนัยสำคัญ" ตั้งแต่เดือนกรกฎาคม “เมื่อเร็วๆนี้พลเมืองจีนหลายคนในญี่ปุ่นได้รายงานว่าพวกเขาถูกทำร้ายด้วยวาจาทำร้ายร่างกายและได้รับบาดเจ็บโดยไม่มีเหตุผล</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:13:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c35272f7b57a97e13694bd02d16d6208b0645d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/4253165b-5add-4160-b051-7f5fd74375c9_824cff7c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘มองหาประโยชน์ของมัน ': คนรักเนื้อสุนัขจาการ์ตาเคี้ยววิธีการห้ามกระเพาะอาหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334341/jakartas-dog-meat-lovers-chew-over-how-stomach-ban-look-its-benefits?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alfindo Hutagaol นั่งอยู่ที่แผงขายอาหารที่ว่างเปล่าในกรุงจาการ์ตากินข้าวแซมบาลสีเขียวและเนื้อสุนัขย่างซึ่งเป็นอาหารที่ถูกห้ามในเมืองหลวงของอินโดนีเซียหมู่เกาะส่วนใหญ่ของชาวมุสลิมเป็นหนึ่งในไม่กี่ประเทศที่ยังคงอนุญาตให้มีการขายเนื้อสุนัขและเนื้อแมวแต่การรณรงค์ต่อต้านการปฏิบัติได้รับความสนใจในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาในขณะที่ชาวมุสลิมไม่กินเนื้อสุนัขแต่เป็นป๊อปปู</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:45:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fdb1e1212ee82653f1b8a1273ed634e3409eaab7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/b10b59f7-92f0-4a57-a678-ce8af0a9ccf0_a4d03d13.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
