<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เทศกาลดนตรีทางน้ำ ‘ฟรีมิกซ์' ของมาเลเซียจับรางวัลจาก PAS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3341639/malaysias-free-mixing-water-musical-festival-draws-ire-pas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคอิสลามแพน - มาเลเซีย (PAS) ได้คัดค้านเทศกาลดนตรีทางน้ำที่จะจัดขึ้นในบูกิตบินตังกัวลาลัมเปอร์หัวหน้าเยาวชนของ Selangor PAS Mohamed Sukri Omar กล่าวว่าการจัดกิจกรรมขนาดใหญ่แบบเปิดที่เกี่ยวข้องกับ "การผสมฟรีและบรรยากาศเหมือนเทศกาล" ควรได้รับการทบทวน “ควรทบทวนในแง่ของค่านิยมการตกแต่งความอ่อนไหวทางวัฒนธรรมในท้องถิ่นและสังคม</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:38:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5d0fb5103d7c2913354a35f4c67564a4c1a84ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/53b12cfd-3908-4ab9-9b58-bc370c5226a3_4c8e85c8.jpg?itok=Pm45Neov&amp;v=1769665101" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ขนส่งฮ่องกงปกป้องกฎการคาดเข็มขัดนิรภัยของรถประจำทางภาคบังคับท่ามกลางฟันเฟือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3341637/hong-kong-transport-official-defends-compulsory-bus-seat-belt-rules-amid-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่การขนส่งอาวุโสได้กล่าวว่าภูมิทัศน์ที่เป็นเนินเขาของฮ่องกงและความชุกของการเดินทางระยะสั้นบนทางหลวงเป็นเหตุให้จำเป็นต้องมีกฎการคาดเข็มขัดนิรภัยที่จำเป็นโดยกล่าวเสริมว่าบริษัทรถบัสจะส่งทูตไปยังป้ายรถเมล์เพื่อสร้างความตระหนักโดยเฉพาะอย่างยิ่งในหมู่ผู้โดยสารสูงอายุ Stella Lee Yim-fong ผู้อำนวยการฝ่ายความปลอดภัยของกรมการขนส่งได้ปกป้องกฎระเบียบซึ่งมีผลบังคับใช้</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:18:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6ded85e9832c23b34b6939733334d654394235d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/586353e9-2a6c-4a65-9ccc-375699d95171_96ea752e.jpg?itok=7CtcS5x4&amp;v=1769663889" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'ไข้ทองคำ‘ ของจีนจุดประกายเรื่องอื้อฉาว 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเมื่อแพลตฟอร์มการซื้อขายล่มสลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341633/chinas-gold-fever-sparks-us1-billion-scandal-trading-platform-collapses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตอย่างกะทันหันของแพลตฟอร์มการซื้อขายทองคำรายใหญ่ได้เขย่าเมืองเซินเจิ้นทางตอนใต้ของจีนทำให้นักลงทุนรายย่อยหลายหมื่นคนสูญเสียรวมกันมากกว่า 10,000 ล้านหยวน (1.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตามรายงานของนักลงทุนและสื่อในประเทศนักลงทุนรายย่อยชาวจีนได้เร่งระดมทุนจากการชุมนุมที่ไม่เคยมีมาก่อนของราคาทองคำทั่วโลกในช่วงหลายเดือนที่ผ่านมาซึ่งนำไปสู่</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 04:40:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee7c0fc67798aef94ad1e7952dd20f5688d46216</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/3e982522-6b72-4eb3-a8ba-fb7e4d755e2b_c5c07120.jpg?itok=5r9jWNkD&amp;v=1769661604" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ASML รายงานความต้องการทั่วโลกที่ร้อนแรงในปี 2025 แต่ทำให้แนวโน้มของจีนเย็นลงท่ามกลางการคว่ำบาตรของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3341632/asml-reports-heated-global-demand-2025-cools-china-outlook-amid-us-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินของ ASML ยักษ์ใหญ่ด้านอุปกรณ์ผลิตชิปของเนเธอร์แลนด์ – หลังจากปีที่มีการเติบโตของยอดขายสองหลักสำหรับเครื่องจักรของบริษัท – เขากล่าวว่าเขาคาดหวังว่ายอดขายที่ลดลงของบริษัทไปยังประเทศจีนจะลดลงอีกเนื่องจากข้อจำกัดทางการค้าป้องกันการจัดส่งหน่วยงานที่ทันสมัยที่สุดของบริษัทไปยังลูกค้าชาวจีนและความต้องการรุ่นอื่นๆมีแนวโน้มที่จะลดลงหลังจากเร่งรีบก่อนหน้านี้ส่วนแบ่งของจีน</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 04:34:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b2c86c93a72a96eafb80a98888d871bcda35207</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/4ad9fff6-b6f7-44c1-9523-4b3b8b2d4d1e_76fc621a.jpg?itok=7cXbuPJh&amp;v=1769661247" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำซีเรียพบปูตินในมอสโกกับฐานทัพรัสเซียตามวาระการประชุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3341631/syrian-leader-meets-putin-moscow-russian-military-bases-agenda?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีอาหมัดอัลชาราอา (Ahmad al-Sharaa) ของซีเรียเดินทางเยือนกรุงมอสโกเมื่อวันพุธเป็นครั้งที่สองในเวลาไม่ถึงสี่เดือนและประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียเน้นความพร้อมของเขาที่จะช่วยให้ประเทศสร้างเศรษฐกิจที่เกิดสงครามขึ้นใหม่ “ฉันรู้ว่ามีหลายสิ่งที่จำเป็นในการฟื้นฟูในซีเรียและผู้ประกอบการทางเศรษฐกิจของเรารวมถึงภาคการก่อสร้างก็พร้อมสำหรับการทำงานร่วมกันนี้” ปูติน</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 04:32:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c792383bdb07e26d939301ee747f2e03c3cd5edd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/e2b3fd25-59e7-45d7-a394-27ecb171f2a2_d3b13702.jpg?itok=M_Fc6dXJ&amp;v=1769661147" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
