<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯรายงานยึดสินค้าจีนเม็กซิโกยืนตามภาษี: SCMP เดลินิวส์ไฮไลท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3336665/us-reported-have-seized-chinese-cargo-mexico-stands-tariffs-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘ทดสอบน่านน้ำ '? สหรัฐฯรายงานว่าได้ยึดสินค้าจีนที่มุ่งหน้าไปอิหร่านรายงานการยึดเรือของสหรัฐฯที่ถูกกล่าวหาว่าบรรทุกส่วนประกอบการใช้งานแบบคู่ที่ผลิตในจีนไปยังอิหร่านอาจส่งสัญญาณวอชิงตันกำลัง "ทดสอบน่านน้ำ" ในการฟื้นฟูยุทธวิธีเก่าเพื่อกดดัน</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f88a14294c95a75deb91f6d6a1fd9286166294db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/0e5956f8-3a2d-43b2-80d0-2ead5e282425_59108bd7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ชั่งน้ำหนักโดยใช้สนธิสัญญาต่อต้านการทุจริตของสหประชาชาติสำหรับการส่งผู้ร้ายข้ามแดนของ Zaldy Co</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3336671/philippines-weighs-using-un-anti-corruption-treaty-zaldy-cos-extradition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฟิลิปปินส์กำลังชั่งน้ำหนักว่าสนธิสัญญาต่อต้านการทุจริตของสหประชาชาติสามารถช่วยติดตามและส่งผู้ร้ายข้ามแดนอดีตนักกฎหมายที่ถูกกล่าวหาว่าเป็นหนึ่งในผู้บงการที่อยู่เบื้องหลังเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการควบคุมน้ำท่วมมูลค่าพันล้านเปโซและเชื่อว่าซ่อนตัวอยู่ในต่างประเทศนายแคลร์คาสโตรเจ้าหน้าที่สื่อมวลชนของประธานาธิบดีและรองเลขาธิการกล่าวว่ามะนิลากำลังศึกษาข้อเสนอของวุฒิสมาชิก Panfilo Lacson ที่จะแตะ UN Conv</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:04:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afce0f44fd7ed9547f85908e4bfdd8368dfe26ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/45c84ca7-2da1-4db1-8a53-538b3048f091_fc42e7bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมเกาหลีใต้ถึงกลายเป็นแหล่งท่องเที่ยวต่อรองราคาแห่งใหม่ของจีนท่ามกลางการถ่มน้ำลายของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336644/why-south-korea-becoming-chinas-new-bargain-travel-hotspot-amid-japan-spat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขณะที่นักท่องเที่ยวชาวจีนถอยกลับจากการไปเยือนญี่ปุ่นท่ามกลางแถวทางการทูตเงินวอนที่ลดลงกำลังวางตำแหน่งเกาหลีใต้ให้เป็นจุดหมายปลายทางการต่อรองใหม่สำหรับนักเดินทางแผ่นดินใหญ่นักวิเคราะห์กล่าวเงินวอนของเกาหลีกลายเป็นสกุลเงินที่มีผลประกอบการแย่ที่สุดในเอเชียในช่วงครึ่งหลังของปีโดยมีการชั่งน้ำหนักจากช่องว่างอัตราดอกเบี้ยกับสหรัฐอเมริกาและการไหลออกของส่วนของผู้ถือหุ้นอย่างต่อเนื่องไปยังตลาดสหรัฐในเดือนตุลาคม Sou</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">edcf514f359153f935c43af263c30f8beedd7604</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/ec9bdf16-2f88-4927-a306-6b56a0f0e856_92e1b497.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียจะยุติสหภาพยุโรปไม่ใช่ในทางกลับกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3336432/russia-will-end-european-union-not-other-way-around?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับนักปรัชญาวิลเฮล์มฟรีดริชเฮเกลทุกอย่างเป็น "Geist" ซึ่งอาจแปลได้ว่าเป็นจิตใจหรือจิตวิญญาณดังนั้นทุกอย่างจึงมีสติจิตวิญญาณหรือจิตใจขึ้นอยู่กับการแปลที่คุณต้องการเขาเรียกสถาบันว่า "จิตวิญญาณแห่งวัตถุประสงค์" นี่เป็นเพราะความคิดเป็นเพียง "อัตนัย" เมื่อพวกเขาติดอยู่ในหัวของผู้คนหรือในหนังสือเมื่อความคิดเหล่านั้นเป็นจริงแล้วตัวอย่างเช่นใน f</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dedb3356e04c6b63b080ff0a6fc9367d6dc23313</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/bc6857e0-aeec-498c-b20e-241c124ef147_85142c75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศุลกากรฮ่องกงยึดโคเคนที่ต้องสงสัยจำนวน 256 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงที่ซ่อนอยู่ในตัวเรือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336667/hong-kong-customs-seize-hk256-million-suspected-cocaine-stashed-ship-hull?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศุลกากรฮ่องกงได้ค้นพบการลักลอบขนยาเสพติดที่เกี่ยวข้องกับช่องใต้น้ำของเรือขนส่งสินค้าขนาดใหญ่เป็นครั้งแรกส่งผลให้มีการยึดโคเคนที่ต้องสงสัยมูลค่า 256 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (32.9 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ปฏิบัติการเมื่อเดือนที่แล้วซึ่งได้รับการสนับสนุนจากหน่วยข่าวกรองจากจีนแผ่นดินใหญ่และหุ่นยนต์ใต้น้ำยังขัดขวางสิ่งที่เจ้าหน้าที่สืบสวนเชื่อว่าเป็นความพยายามที่จะใช้เรือ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 12:29:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be6cf759f69ca554b03ce731f170ba9287e3aba5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/fc6ed7ed-dd55-4874-a8d2-abec8149ee33_051e84f6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
