<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ลงนามในคำสั่งว่าการขาย TikTok เป็นไปตามข้อกำหนดของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3326902/trump-signs-order-saying-tiktok-sale-meets-us-requirements?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐประกาศเมื่อวันพฤหัสบดีว่าข้อตกลงสำหรับ TikTok เป็นไปตามข้อกำหนดของกฎหมายการขายหรือห้ามของสหรัฐสำหรับแอปวิดีโอสั้นที่จีนเป็นเจ้าของโดยระบุเดือนแห่งการพิจารณาและปีแห่งความโกลาหลในวอชิงตันเกี่ยวกับผลกระทบด้านความปลอดภัยของแอป “เรามีการควบคุมที่ดีมาก” ทรัมป์กล่าวที่สำนักงานรูปไข่ในวันพฤหัสบดีขณะลงนามในคำสั่งฝ่ายบริหารเกี่ยวกับการดำเนินงานในสหรัฐอเมริกาของ TikTok</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 21:04:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1fec3142e1ed00976611081a0d676dfd1bde100</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/e01471fd-4c76-42bf-b5cd-d102088e887e_ebe34010.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายป้องกันทรัมป์ Hegseth เรียกผู้บัญชาการระดับสูงของสหรัฐฯเข้าร่วมการประชุมลึกลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326900/trump-defence-chief-hegseth-summons-top-us-military-commanders-mystery-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐได้เรียกนายทหารระดับสูงของกองทัพ – นายพลและพลเรือโทหลายร้อยนาย – ไปยังฐานทัพทางตอนเหนือของเวอร์จิเนียเพื่อประชุมอย่างกะทันหันในสัปดาห์หน้าตามที่ทั้งสามคนคุ้นเคยกับเรื่องนี้คำสั่งไม่ได้เสนอเหตุผลสำหรับการชุมนุมในวันอังคารของผู้บัญชาการอาวุโสระดับหนึ่งดาวขึ้นไปและที่ปรึกษาระดับสูงของพวกเขาที่ฐานทัพนาวิกโยธินใน Qua</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 20:24:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3589c4b79c9e79c4076a5f7ba68c23667b507918</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/37da1577-1280-4a4c-9409-f6fc20f9b7d6_aa9ce2a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Trump's G20 no-show: US blasts group G20 for ‘drifting’ away at UN meeting</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3326899/trumps-g20-no-show-us-blasts-group-drifting-away-un-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯใช้การประชุมของกลุ่มรัฐมนตรีต่างประเทศ 20 คนในวันพฤหัสบดีเพื่อโจมตีฟอรัมดังกล่าวโดยกล่าวหาว่ามันเลื่อนลอยจากภารกิจทางเศรษฐกิจต่อประเด็นทางสังคมและสร้างความหวังให้กับแอฟริกาใต้ว่าประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์จะเข้าร่วมการประชุมสุดยอดประจำปีในเดือนพฤศจิกายนแทนที่จะยอมรับการรวบรวมโจฮันเนสเบิร์ก – ครั้งแรกบนแผ่นดินแอฟริกานับตั้งแต่การก่อตั้ง G20 ในปี 1999 – Washington dis</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 20:12:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd7c22efde499842fac3688e6ee55a246831c603</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/1fbaab28-ea4a-4db8-9c04-63c01f032a14_3ca1f907.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลี่เจียงเรียกร้องให้ผู้นำธุรกิจของสหรัฐอเมริกาช่วยปรับปรุงความสัมพันธ์ทางการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3326898/li-qiang-urges-us-business-leaders-help-ease-troubled-trade-relations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมานาย Li Qiang นายกรัฐมนตรีจีนได้พบกับผู้นำทางธุรกิจนักวิชาการและพลเมืองของสหรัฐฯในนิวยอร์กกระตุ้นให้พวกเขาใช้อิทธิพลของตนเพื่อช่วยปรับปรุงความสัมพันธ์ที่มีปัญหาระหว่างสองยักษ์ใหญ่ทางเศรษฐกิจนายหลี่กล่าวว่าการพูดข้างที่ประชุมสมัชชาใหญ่แห่งสหประชาชาติในที่ประชุมส่วนตัวจำเป็นต้องส่งเสริมความสัมพันธ์ทวิภาคีอย่างแข็งขัน "การพัฒนาอย่างต่อเนื่องของพวกเขาต้องการให้รัฐบาลทั้งสองของเราทำงานใน</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 19:51:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7b957ead10100bcbb2afd2799fc980b5dc88827</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/1b6d074a-d052-4026-bfe9-11fc357ca963_a308b3d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อเมซอนจ่ายเงิน 2.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับข้อกล่าวหาว่าทำซ้ำหลายล้านเพื่อให้ได้นายกรัฐมนตรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326897/amazon-pay-us25-billion-allegedly-duping-millions-signing-prime?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Amazon.com จะจ่ายค่าปรับ 2.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐและการชำระเงินคืนให้กับสมาชิกนายกรัฐมนตรีเพื่อยุติข้อกล่าวหาของคณะกรรมาธิการการค้าของรัฐบาลกลางสหรัฐว่าหลอกลวงลูกค้าเพื่อสร้างการสมัครสมาชิก FTC กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีในขณะที่ชัยชนะสำหรับผู้บริโภคและ FTC การตั้งถิ่นฐานค่อนข้างเจ็บปวดสำหรับ Amazon: บริษัทใช้เวลาประมาณ 2.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในการขายทุก 33 ชั่วโมงหุ้นของ Amazon เรา</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 18:47:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c3a7b9d0ee5cceea7bf53c3914f194e715b4180</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/d57bbfc7-669f-40d0-9696-fd4a8560e2ff_5beb06ee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
