<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดสัตว์เลี้ยงลูกด้วยนมที่อยู่รวมกันอาจเผชิญกับความเสี่ยงมะเร็งที่ต่ำกว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334774/united-we-stand-why-mammals-band-together-may-face-lower-cancer-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การวิจัยจำนวนมากเกี่ยวกับความชุกของโรคมะเร็งได้มุ่งเน้นไปที่ปัจจัยทางพันธุกรรมสิ่งแวดล้อมและการดำเนินชีวิตแต่การศึกษาใหม่โดยนักวิจัยชาวอาร์เจนตินาเสนอมุมมองวิวัฒนาการใหม่: โครงสร้างทางสังคมของสัตว์เลี้ยงลูกด้วยนมอาจมีบทบาทสำคัญในความเสี่ยงต่อโรคมะเร็งมุมมองใหม่ได้รับการเสนอโดยนักวิจัยจากกลุ่มปรัชญามะเร็งและระบบชีววิทยาที่มหาวิทยาลัยบัวโนสไอเรสนำโดยศาสตราจารย์</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 15:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">beac42eaa26a80d43a9caa6e3dc6acbcdd8c2f63</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/e2b632cf-4de0-43dc-8b27-784d1b2fdef8_0e4ee57b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเจ็บปวดจากถั่วเหลืองการพูดคุยกับ Xi-Trump ความตายจากน้ำแข็ง Hasan Piker: 7 ความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯและจีนอ่านต่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3334586/soybean-pain-xi-trump-talks-ice-death-hasan-piker-7-us-china-relations-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกข่าวที่น่าสนใจและสำคัญที่สุดเจ็ดข่าวที่ครอบคลุมความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐอเมริกากับจีนในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ความล้มละลายการฆ่าตัวตาย: เกษตรกรสหรัฐรายละเอียดต้นทุนความตึงเครียดทางการค้าต้นทุนน้ำมันเชื้อเพลิงสูงอัตราดอกเบี้ยที่เพิ่มขึ้นราคาพืชผลที่ลดลงและความต้องการของจีนที่หดหู่ท่ามกลางความตึงเครียดทางภูมิรัฐศาสตร์ได้เกิดขึ้นแล้ว</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 15:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ecfa9cd96f702716e60628bace786d67fa22aea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/469ed2b1-dca4-44c8-b3c9-d7a80d6cca10_936a815f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พันธมิตรทรัมป์ได้รับการแต่งตั้งเป็นอัยการรัฐนิวเจอร์ซีย์โดยศาลอุทธรณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334811/trumps-ex-lawyer-alina-habba-ousted-new-jersey-prosecutor-appeal-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอุทธรณ์ของรัฐบาลกลางเมื่อวันจันทร์ตัดสินว่า Alina Habba อดีตทนายความส่วนบุคคลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้รับการแต่งตั้งให้เป็นอัยการสูงสุดของรัฐบาลกลางในนิวเจอร์ซีย์โดยผิดกฎหมายและตัดสิทธิ์เธอจากการกำกับดูแลคดีในการตอบโต้ต่อรัฐบาลทรัมป์คำวินิจฉัยที่เป็นเอกฉันท์โดยคณะกรรมการตัดสินสามคนของศาลอุทธรณ์สหรัฐวงจรที่ 3 ที่ตั้งอยู่ในฟิลาเดลเฟียเป็นการโจมตีครั้งล่าสุดต่อ Tru</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 14:53:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2aedcb6d298efd4f462e75ae896af460dbf440a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/c0702379-6c51-476c-a450-2ccc29f764ff_055d572e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้อยู่อาศัย 2,100 คนถูกไฟไหม้ฮ่องกงย้ายไปอยู่ที่พักชั่วคราวโรงแรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334810/2100-residents-left-homeless-hong-kong-fire-stay-temporary-housing-hotels?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อสัปดาห์ที่แล้วมีผู้ไร้ที่อยู่อาศัยมากกว่า 2,000 คนที่ถูกไฟไหม้ครั้งร้ายแรงที่สุดในรอบหลายทศวรรษที่ฮ่องกงได้รับการตั้งรกรากในที่อยู่อาศัยชั่วคราวและโรงแรมในขณะที่ผู้อยู่อาศัยบางคนเลือกที่จะพักกับเพื่อนและญาติหลังจากเห็นว่าสถานที่ที่ให้บริการอยู่ห่างไกลเกินไปปลัดกระทรวงกิจการบ้านและเยาวชน Clarence Leung Wang-ching กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าแฟลตเปลี่ยนผ่าน 2,000 แห่งและห้องพักระยะสั้น 1,000 ห้องในปีพ.</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 14:20:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90d6e09087b3d2e830b9ba32e83d63a9649f4b14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/b5c74058-838e-496c-8f8d-17aac7c9d4ea_62671fd4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักการทูตอาวุโสชาวจีนใช้เวลารูดที่สหรัฐมากกว่ากลยุทธ์การทำเหมืองแร่ในทะเลลึก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334809/senior-chinese-diplomat-takes-swipe-us-over-deep-sea-mining-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปฏิบัติตามกฎหมายระหว่างประเทศเป็นหนทางเดียวที่จะนำไปสู่สันติภาพและการพัฒนาที่ยั่งยืนในทะเลนายหัวชุนอิงรองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศของจีนกล่าวเมื่อวันจันทร์ในการรูดม่านที่สหรัฐฯเกี่ยวกับการใช้ประโยชน์จากแร่ธาตุพื้นทะเลเพียงฝ่ายเดียว “มหาสมุทรไม่สงบบางประเทศได้หันไปใช้กำลังทางทะเลอย่างผิดกฎหมายภายใต้ข้ออ้างต่างๆซึ่งเป็นภัยคุกคามร้ายแรงต่อสันติภาพและความสงบสุขในภูมิภาค</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 14:07:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">634acf71d2531319ef5db66db0cad2407e547050</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/cd2c6634-0e07-44d8-84a4-a1753b5d6896_29b36b7d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
