<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภาษีทรัมป์ผลักดันซีอีโอฟาร์มาสวิสเพื่อกระตุ้นให้ราคาสอดคล้องกับสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337244/trump-tariffs-push-swiss-pharma-ceo-urge-price-alignment-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าผู้บริหารของ Roche ให้สัมภาษณ์กับสื่อสวิสที่ตีพิมพ์เมื่อวันอาทิตย์เรียกร้องให้สวิตเซอร์แลนด์จ่ายเงินเพิ่มสำหรับยาใหม่เพื่อนำราคาให้สอดคล้องกับที่วอชิงตันจ่ายบริษัท Genentech ยักษ์ใหญ่ด้านเภสัชกรรมของสวิสในสหรัฐอเมริกามีตัวเลขจากบริษัทยา 14 แห่งที่ได้ลงนามในการผลักดันให้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาลดราคายาบางส่วนของสหรัฐอเมริกาบริษัทต่างๆได้ทำการ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 14:20:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ead6c8f7da4b1a32cdb702841ed480045868eb8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/076e200f-c771-4230-b4b2-eeeec1c81cd7_48271cc2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนกับทรัมป์จะเรียกเฟนทานิลว่า ‘อาวุธทำลายล้างสูง’ ได้อย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336909/how-will-us-china-ties-fare-trump-calling-fentanyl-weapon-mass-destruction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเคลื่อนไหวของโดนัลด์ทรัมป์ที่ติดฉลาก "อาวุธทำลายล้างสูง" ไม่น่าจะขัดขวางความสัมพันธ์ระหว่างจีน - สหรัฐฯแต่เป็นการขยายกล่องเครื่องมือนโยบายของจีนในวอชิงตันและอาจทำให้เกิดความไม่แน่นอนในความสัมพันธ์ในระยะยาวตามที่นักวิเคราะห์กล่าวเมื่อวันจันทร์ประธานาธิบดีอเมริกันได้ลงนามในคำสั่งของผู้บริหารที่กำหนดให้เฟนทานิลผิดกฎหมายซึ่งเป็นโอปิออยด์สังเคราะห์ที่ทรงพลังเป็นอาวุธที่มีอานุภาพทำลายล้างสูง</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">289468c39ee2321954a1e05e0acad4d09110f175</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/63671746-8e96-4c96-bd4c-1b4bd0eaf12e_594a4d3b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นประกาศสนับสนุน 6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับการพัฒนา AI ที่ปลูกเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337243/japan-announces-us6-billion-support-home-grown-ai-development?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลญี่ปุ่นจะให้การสนับสนุนประมาณ 1 ล้านล้านเยน (6.34 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วงห้าปีเพื่อช่วยให้บริษัทใหม่ที่วางแผนไว้พัฒนาปัญญาประดิษฐ์ที่ปลูกเองซึ่งเป็นแหล่งข่าวที่ใกล้เคียงกับเรื่องนี้กล่าวในวันอาทิตย์บริษัทจะก่อตั้งขึ้นโดยบริษัทประมาณ 10 แห่งรวมถึง SoftBank Group Corp โดยมีเป้าหมายเพื่อพัฒนารูปแบบ AI พื้นฐานที่ใหญ่ที่สุดของประเทศผ่านความร่วมมือระหว่างภาครัฐและเอกชน</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 13:16:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">775fb146d3b38981ea6b4913a647b717402f2486</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/43b151c5-0a11-4ef3-8df0-5a7733087b33_3dd2ec1a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลุ่มสวัสดิการฮ่องกงห้ามผู้รอดชีวิตชาวไทโปเก็บเครื่องใช้ไฟฟ้าที่บริจาคไว้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337240/hong-kong-welfare-group-scraps-ban-tai-po-survivors-keeping-donated-appliances?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มสวัสดิการฮ่องกงได้ยกเลิกนโยบายที่ถกเถียงกันอยู่ซึ่งกีดกันไม่ให้ผู้อยู่อาศัยไฟไหม้ Tai Po พลัดถิ่นในที่พักชั่วคราวไม่ให้นำเครื่องใช้ไฟฟ้าและเฟอร์นิเจอร์ในห้องพักเมื่อพวกเขาย้ายออกไป SideBySide ทำการ U-turn หลายชั่วโมงหลังจากเสียงโห่ร้องจากผู้อยู่อาศัยที่ได้รับผลกระทบซึ่งแย้งว่าการห้ามดังกล่าวไม่สมเหตุสมผลเนื่องจากชุมชนได้บริจาคสิ่งของให้กับพวกเขาการห้ามถูกนำไปใช้กับ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 13:07:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12afecac3fd3fd53ee659537cfeb744450471059</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/84d0ca9f-a7ad-4f0a-97f6-8045000b3ddf_a0ac5fdb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Macron เยือนสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์เพื่อเจรจาทวิภาคีช่วยเหลือต่อสู้กับการค้ายาเสพติด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3337239/saudi-arabia-expands-alcohol-access-non-muslim-residents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีเอ็มมานูเอลมาครงเดินทางถึงสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์เมื่อวันอาทิตย์เพื่อเฉลิมฉลองคริสต์มาสกับทหารฝรั่งเศสและหารือเกี่ยวกับความสัมพันธ์ทวิภาคีกับรัฐอ่าวไทยเนื่องจากฝรั่งเศสหวังว่าจะได้รับความร่วมมือมากขึ้นในการต่อสู้กับการค้ายาเสพติด Macron มีกำหนดเข้าพบนาย Mohamed bin Zayed Al Nahyan ประธานาธิบดีสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์เพื่อหารือเกี่ยวกับ "การเสริมสร้างความร่วมมือเชิงกลยุทธ์" ระหว่างสองประเทศตาม</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:35:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86c54557609362521d77ee2b0c27ef4d1c29d486</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/b94e2e7b-ceae-4deb-b6c2-fd0a12433a1c_0a4ee817.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
