<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การค้นหายังคงดำเนินต่อไปในมหาสมุทรแอตแลนติกอันหนาวเหน็บสำหรับลูกเรือ 6 คนหลังจากที่เรือประมง ’Nor'Easter Men’ จมลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341927/search-continues-frigid-atlantic-6-crew-after-noreaster-men-fishing-boat-sinks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไม่มีการเรียกร้องใดๆจากเรือประมงพาณิชย์ Lily Jean ในขณะที่เดินเรือไปยังมหาสมุทรแอตแลนติกอันหนาวเหน็บในเช้าวันศุกร์ระหว่างทางกลับบ้านไปยังกลอสเตอร์แมสซาชูเซตส์ท่าเรือประมงที่เก่าแก่ที่สุดในอเมริกายามฝั่งสหรัฐได้รับแจ้งจากสัญญาณของเรือที่แจ้งเตือนเมื่อกระทบกับน้ำเมื่อเจ้าหน้าที่กู้ภัยมาถึงพวกเขาพบว่ามีผู้เสียชีวิต 1 คนลอยอยู่ในน้ำพร้อมกับกองเศษซากและ</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 05:20:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a5eaf91d6f8424d934e6c4409ca347e25e12f17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/6a5fb9c4-2cf7-45df-9c2c-5d6789708f2c_dc3134a6.jpg?itok=sWW7RNM6&amp;v=1769836843" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงต้องรักษาบัฟเฟอร์เงินสดท่ามกลางภูมิรัฐศาสตร์ที่ซับซ้อน: พอลชาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3341926/hong-kong-must-keep-cash-buffer-amid-complicated-geopolitics-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เลขานุการด้านการเงินกล่าวว่าฮ่องกงต้องรักษาเงินทุนสำรองไว้เพื่อรับมือกับแรงสั่นสะเทือนทางภูมิรัฐศาสตร์และสนับสนุนการเติบโตในระยะยาวแม้ว่าจะคาดว่าจะมีส่วนเกินในบัญชีการดำเนินงานของรัฐบาลในปีนี้ก็ตาม Paul Chan Mo-po ยังกล่าวในวันเสาร์ว่าเศรษฐกิจของเมืองมีประสิทธิภาพสูงกว่าการคาดการณ์เมื่อปีที่แล้วซึ่งเพิ่มขึ้นจากการส่งออกที่แข็งแกร่งไปยังเอเชียตะวันออกเฉียงใต้และตลาดการเงินที่เฟื่องฟูในวันศุกร์ที่</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 05:13:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d3c7ce0e9fa516e07daeabd50af655063f2bfbea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/3d574754-0a5d-46fc-94ef-23eec356cd4b_bc678985.jpg?itok=sP2kgZ_u&amp;v=1769836427" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สัญญากิจกรรมโรงงานของจีนในเดือนมกราคมเกี่ยวกับอุปสงค์ภายในประเทศที่อ่อนแอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3341925/chinas-factory-activity-contracts-january-weak-domestic-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กิจกรรมโรงงานของจีนหยุดชะงักในเดือนมกราคมเนื่องจากอุปสงค์ภายในประเทศที่อ่อนแอลากลงการผลิตในช่วงเริ่มต้นของปีใหม่การสำรวจอย่างเป็นทางการแสดงให้เห็นในวันเสาร์ดัชนีผู้จัดการฝ่ายจัดซื้ออย่างเป็นทางการ (PMI) ลดลงเหลือ 49.3 ในเดือนมกราคมจาก 50.1 ในเดือนธันวาคมต่ำกว่าระดับ 50 ที่แยกการเติบโตออกจากการหดตัวมันพลาดการคาดการณ์ 50 ครั้งในการสำรวจความคิดเห็นของนักวิเคราะห์จากรอยเตอร์ดัชนีย่อยของคำสั่งซื้อใหม่ an</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 05:07:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76a1e9b8239db9019f2c1cb9e82f6fac3cc5fd73</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/2f97455b-57e3-4a9c-96d9-b24d1e3beb7c_0e2985e7.jpg?itok=8YF8n660&amp;v=1769836036" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสาดน้ำที่อุดมสมบูรณ์ของอินเดียเมื่อน้ำที่หรูหรากลายเป็นสัญลักษณ์สถานะล่าสุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3341923/indias-rich-splash-out-luxury-water-becomes-latest-status-symbol?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ร้านขายอาหารอินเดีย Avanti Mehta กำลังจัดงานชิมเครื่องดื่มที่มาจากฝรั่งเศสอิตาลีและอินเดียไม่นี่ไม่ใช่ไวน์แต่เป็นน้ำผู้เข้าร่วมใช้แก้วช็อตเล็กๆเพื่อตรวจสอบความเป็นน้อยที่สุดคาร์บอเนตและความเค็มในตัวอย่างของ Evian จากเทือกเขาแอลป์ฝรั่งเศส, Perrier จากทางตอนใต้ของฝรั่งเศส, San Pellegrino จากอิตาลีและ Aava ของอินเดียจากเชิงเขาของภูเขา Aravalli</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 05:02:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ff52ef7678a7b4720809d7fd64eb9493d615d54</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/3e674e98-870f-47dc-8dd5-7a6d55735c2c_bee387a3.jpg?itok=bZWfnzpx&amp;v=1769835756" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในปี 2006: โศกนาฏกรรมรถบัสอียิปต์ทำให้นักท่องเที่ยวชาวฮ่องกง 14 คนเสียชีวิต – จากหอจดหมายเหตุ SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340520/2006-egypt-bus-tragedy-leaves-14-hong-kong-tourists-dead-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องราวนี้ได้รับการตีพิมพ์ใน South China Morning Post เมื่อวันที่ 1 กุมภาพันธ์ 2006 14 ทัวร์ฮ่องกงเสียชีวิตในเหตุการณ์อียิปต์ล่มโดย Staff Reporters Four ทัวร์ฮ่องกงวัยรุ่นเสียชีวิตในวันอังคาร (31 มกราคม 2006) เมื่อโค้ชความเร็วของพวกเขาวิ่งออกจากทางสูงทางตอนใต้ของอียิปต์และกลิ้งไปการชนซึ่งเป็นหนึ่งในสิ่งที่เลวร้ายที่สุดที่เกี่ยวข้องกับทัวร์ฮ่องกงยังทำให้คนขับ Egyp­tian ได้รับบาดเจ็บ 30 คน T</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 05:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7f511cc3a95fa2a3301276b30bed904d5c09b2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/fdf149b6-7ba3-4270-a6f3-9e1d819cdb10_179b1031.jpg?itok=0sxORCgH&amp;v=1768890992" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
