<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภาพถ่ายใหม่ของ Epstein แสดงให้เห็นคำพูดโลลิต้าที่เขียนบนเท้าและร่างกายของผู้หญิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336971/new-epstein-photos-show-lolita-quotes-written-womans-foot-and-body?utm_source=rss_feed</link>
      <description>House Democrats ได้เผยแพร่ภาพถ่ายอีกหลายโหลในวันพฤหัสบดีจากที่ดินของ Jeffrey Epstein ผู้กระทำความผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดทางเพศซึ่งแสดงให้เห็นถึงความสัมพันธ์ของเขากับคนรวยและมีชื่อเสียงเนื่องจากกระทรวงยุติธรรมสหรัฐเผชิญกับเส้นตายที่จะเผยแพร่ไฟล์คดีจำนวนมากในนักการเงินผู้ล่วงลับภายในสิ้นสัปดาห์นี้ภาพถ่ายที่เผยแพร่เมื่อวันพฤหัสบดีเป็นหนึ่งในกว่า 95,000 ภาพที่คณะกรรมการกำกับดูแลบ้าน</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:41:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce2ecc8d00ceb2256b35634fb4c94fe00b07d030</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/0c49ecf2-b3b2-49cb-9c8e-9f5d32f4c1fa_db4d2d01.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลุลาของบราซิลสัญญาว่าจะตรวจสอบร่างกฎหมายเฉือนระยะเวลาจำคุก 27 ปีของโบลโซนาโร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3336970/brazils-lula-vows-veto-bill-slashing-bolsonaros-27-year-prison-term?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Luiz Inacio Lula da Silva ประธานาธิบดีของบราซิลกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเขาจะตรวจสอบร่างกฎหมายที่สามารถลดโทษจำคุก 27 ปีของอดีตประธานาธิบดี Jair Bolsonaro ซึ่งถูกจับกุมในเดือนพฤศจิกายนเนื่องจากพยายามทำรัฐประหารวุฒิสภาผ่านร่างกฎหมายเมื่อปลายวันพุธหลังจากได้รับอนุมัติจากสภาผู้แทนราษฎร “ด้วยความเคารพต่อสภาคองเกรสแห่งชาติเมื่อมันมาถึงโต๊ะของฉัน</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:09:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0bb00b3d51244d9e4d0257187f09253ec2204849</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/33baa8aa-0da4-4206-a799-03d4e2e0d301_527e8bed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีรายงานผู้เสียชีวิตหลายรายหลังจากเครื่องบินตกที่สนามบินนอร์ทแคโรไลนา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336969/deaths-reported-after-business-jet-crashes-north-carolina-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินเจ็ตธุรกิจตกเมื่อวันพฤหัสบดีที่สนามบินภูมิภาคในนอร์ทแคโรไลนาที่ใช้โดยทีม Nascar และบริษัท Fortune 500 ซึ่งปะทุขึ้นในกองไฟขนาดใหญ่และทำให้มีผู้เสียชีวิตหลายคนเจ้าหน้าที่กล่าว “ผมยืนยันได้ว่ามีผู้เสียชีวิต” ดาร์เรนแคมป์เบลล์นายอำเภอ Iredell County กล่าวแม้ว่าเขาจะปฏิเสธที่จะพูดว่ามีกี่คนก็ตาม Cessna C550 เป็นของ Greg Biffle นักขับ Nascar ที่เกษียณแล้วสำนักข่าวรอยเตอร์รายงานเธอ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:55:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72eac99cca94d57280c4c7c40e4edf6437b631f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/e273560b-e1ba-4636-a183-b4929bc86a4e_dde2f1a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไบรอันวอลเช่ (Brian Walshe) ผู้ค้นหาวิธีกำจัดศพได้รับโทษจำคุกตลอดชีวิตในข้อหาฆาตกรรมภรรยา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336968/brian-walshe-who-googled-how-dispose-body-gets-life-sentence-wifes-murder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายในพื้นที่บอสตันถูกตัดสินจำคุกตลอดชีวิตในวันพฤหัสบดีในข้อหาฆาตกรรมภรรยาของเขาซึ่งหายตัวไปเมื่อเกือบสามปีที่แล้วและไม่เคยพบศพของเขาไบรอันวอลเช่ (Brian Walshe) อายุ 50 ปีถูกตัดสินว่ามีความผิดในวันจันทร์ในข้อหาฆาตกรรมระดับหนึ่งในการสังหารอนาวอลเช่ (Ana Walshe) อายุ 39 ปีประโยคนี้ไม่มีความเป็นไปได้ที่จะมีการทัณฑ์บนเขายอมรับความผิดในเดือนพฤศจิกายนที่ทำให้ตำรวจเข้าใจผิดและจำหน่ายยา b อย่างผิดกฎหมาย</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:30:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">762e50eb9ab2fd3d4db57990a2770fabd6fca162</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/70e00447-d9c8-4273-9ce9-b421a9963232_51edda62.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แหล่งข่าวสำนักงาน PM ของญี่ปุ่นบอกใบ้ถึงความจำเป็นในการใช้อาวุธนิวเคลียร์ท่ามกลางการทบทวนนโยบาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3336965/japan-pm-office-source-hints-need-nuclear-weapons-amid-policy-review?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แหล่งข่าวภายในสำนักนายกรัฐมนตรีของญี่ปุ่นกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าประเทศต้องการอาวุธนิวเคลียร์คำพูดที่เบี่ยงเบนไปจากหลักการที่ไม่ใช่นิวเคลียร์ที่มีมายาวนานของประเทศและอาจทำให้เกิดการฟันเฟืองทั้งในและต่างประเทศ “ฉันคิดว่าเราควรมีอาวุธนิวเคลียร์” แหล่งข่าวซึ่งมีส่วนร่วมในการวางแผนนโยบายความมั่นคงภายใต้รัฐบาลที่นำโดยนายกรัฐมนตรี Sanae Takaichi กล่าวในขณะที่</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87610730b5394d437301fee982cc010126e62bf4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/a4816108-f5de-4937-ab35-8361e125fed3_1dab785b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
