<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พรรคคอมมิวนิสต์ของจีนเริ่มประชุมใหญ่ครั้งที่สี่ท่ามกลางการรักษาความปลอดภัยที่เข้มงวดในกรุงปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3329656/chinas-communist-party-kicks-fourth-plenum-amid-tightened-security-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคคอมมิวนิสต์ที่ปกครองโดยจีนได้เริ่มการประชุมครั้งสำคัญสี่วันในวันจันทร์ซึ่งจะเป็นตัวกำหนดการพัฒนาของประเทศในอีกห้าปีข้างหน้าคณะกรรมการกลางพรรคชุดที่สี่เริ่มขึ้นในเช้าวันจันทร์ตามรายงานของสำนักข่าวซินหัวเลขาธิการใหญ่พรรคสีจิ้นผิงซึ่งเป็นประธานประเทศได้ส่งรายงานการทำงานต่อที่ประชุมและระบุรายละเอียดของพรรค</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:30:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03dfd848576bbe2f8e275f9c034a0c496b497a16</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/c1fcd088-4ccd-4cd1-8a77-5d284a0299af_5577b952.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมืองหลวงของอินเดียเฉลิมฉลอง Diwali ที่ห่มตัวอยู่ในผ้าห่มที่เต็มไปด้วยหมอกควัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3329653/indias-capital-celebrates-diwali-cloaked-acrid-smog-despite-green-firecrackers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กรุงนิวเดลีเมืองหลวงของอินเดียถูกปกคลุมไปด้วยหมอกควันหนาทึบและเป็นพิษในวันจันทร์เนื่องจากระดับมลพิษทางอากาศพุ่งสูงขึ้นมากกว่า 16 เท่าของค่าสูงสุดประจำวันที่องค์การอนามัยโลกแนะนำนิวเดลีและเขตมหานครที่แผ่ขยายออกไปซึ่งมีประชากรมากกว่า 30 ล้านคนได้รับการจัดอันดับให้เป็นเมืองหลวงที่มีมลพิษมากที่สุดในโลกเป็นประจำโดยมีหมอกควันปกคลุมเส้นขอบฟ้าในแต่ละฤดูหนาวอากาศเย็นสบาย</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:24:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">33c8bc90e09b26d0a91caefa79328b24216ff590</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/d2bcf323-b6c4-4b89-a2bd-83ceecc61bb4_c8c9a9dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่การศึกษาของฮ่องกงเรียกร้องให้ซักถามข้อกล่าวหาเกี่ยวกับการประพฤติมิชอบของครู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3329650/hong-kong-education-authorities-demand-probe-teacher-misconduct-allegation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านการศึกษาของฮ่องกงได้ขอให้โรงเรียนมัธยมหญิงแห่งหนึ่งตรวจสอบกรณีที่บัณฑิตวิทยาลัยกล่าวหาว่าครูชายขอให้เธอมีเพศสัมพันธ์ในโรงแรมเมื่อปีที่แล้วโรงเรียนเซนต์พอล (ลำติน) กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าจะ "ติดตาม" เรื่องนี้อย่างแน่นอนเนื่องจากรอการติดต่อโดยตรงจากบุคคลที่เกี่ยวข้องโรงเรียนให้คำมั่นว่าจะให้การสนับสนุนและช่วยเหลือ</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:07:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c71ef7ab7ec35a942c7c00b0b76dcfba3c0a62d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/0855ce60-9508-43bd-bc74-d06db5b504bb_449ed57a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Akeso ของจีนได้รับส่วนแบ่งเพิ่มขึ้นเนื่องจากข้อมูลแสดงให้เห็นถึงประโยชน์ของยารักษามะเร็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3329639/chinas-akeso-dubbed-biotechs-deepseek-gets-share-boost-cancer-drug-trial-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นของบริษัทยาจีน Akeso – เปรียบโดยสื่อตะวันตกบางแห่งกับ DeepSeek สตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ – เพิ่มขึ้นหลังจากที่บริษัทเปิดเผยข้อมูลการทดลองทางคลินิกที่แสดงให้เห็นว่ายามะเร็งปอดมีประสิทธิภาพสูงกว่าการรักษาที่มีอยู่อย่างมีประสิทธิภาพสูงข้อมูลแสดงให้เห็นว่า ivonescimab มี "ผลลัพธ์เชิงบวกที่เด็ดขาดและแข็งแกร่งที่มีทั้งประโยชน์ที่สำคัญและมีความหมายทางคลินิก" Akeso</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b58864424db2e7850a9a1cba5200a14fd7a82b03</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/3aeb6662-c2de-485b-bdcd-b834114d171e_8a80d2de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'โบนัสเศรษฐกิจเงา‘ น้ำมันราคาถูกของมาเลเซียสำหรับผู้ลักลอบนำเข้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3329643/malaysias-cheap-petrol-fuels-shadow-economy-bonus-smugglers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียได้เพิ่มความตื่นตระหนกเกี่ยวกับการใช้น้ำมันเชื้อเพลิงในทางที่ผิดที่อาจเกิดขึ้นในรัฐที่มีพรมแดนติดกับประเทศไทยโดยข้อมูลแสดงให้เห็นว่าผู้ขับขี่บางรายหมดโควต้ารายเดือนอย่างรวดเร็ว – ทำให้เกิดข้อสงสัยว่ามีการใช้ประโยชน์จากโครงการช่วยเหลือเชื้อเพลิงใหม่เพื่อป้อนเครือข่ายการลักลอบนำเข้าภายใต้โครงการ Budi95 ที่เปิดตัวทั่วประเทศเมื่อวันที่ 27 กันยายนชาวมาเลเซียที่มีสิทธิ์จ่าย 1.99 ริงกิต (42 เซนต์สหรัฐ) pe</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 06:31:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ada4f4ed16a6f04eade1a1972611869d6d220aff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/ddfee9de-1533-40f6-acf8-a5c03da8a721_9b07e7a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
