<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทูตสหประชาชาติของจีนเยาะเย้ยทาคาอิจิผู้ ‘ไม่กลับใจ‘ ของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333777/highly-dangerous-chinas-un-envoy-pours-fresh-scorn-unrepentant-takaichi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอกอัครราชทูตจีนประจำสหประชาชาติได้ลดการวิพากษ์วิจารณ์ญี่ปุ่นลงเป็นสองเท่าโดยเรียกความเห็นก่อนหน้านี้ของผู้นำญี่ปุ่น Sanae Takaichi เกี่ยวกับไต้หวันว่า "อันตรายอย่างยิ่ง" และสร้างความเสียหายต่อคำสั่งระหว่างประเทศหลังสงครามตามรายงานของผู้ประกาศข่าวซีซีทีวีของรัฐ Fu Cong กล่าวในจดหมายถึงเลขาธิการสหประชาชาติ Antonio Guterres เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาว่าญี่ปุ่น "ไม่สำนึกผิด" สำหรับ REMA ที่ "ยั่วยุอย่างโจ่งแจ้ง"</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 05:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd76c6ebadb2a8f58081f422d7f9e23ad30e53a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/28980bc4-e1f1-4a7e-a2e5-1bb44a538584_273d51e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เม็กซิโกจับกุม 7 บอดี้การ์ดของนายกเทศมนตรีที่ถูกลอบสังหารในข้อหา ‘ฆ่าคนตายอย่างทารุณ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3333780/mexico-arrests-7-bodyguards-assassinated-mayor-over-aggravated-homicide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่เมื่อวันศุกร์ได้จับกุมบอดี้การ์ดทั้งเจ็ดคนที่ต้องสงสัยว่ามีส่วนเกี่ยวข้องกับการลอบสังหารเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาของนายกเทศมนตรีที่ได้รับความนิยมในภาคกลางตะวันตกของเม็กซิโกซึ่งพวกเขาควรจะได้รับการปกป้องเห็นว่าผู้ต้องสงสัยอย่างน้อยห้าคนถูกจับกุมโดยหน่วยงานของรัฐและรัฐบาลกลางใน Uruapan เมื่อวันศุกร์ห่างจากสถานที่ที่นายกเทศมนตรี Carlos Manzo ถูกสังหารในช่วงเทศกาลวันแห่งความตาย</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 04:59:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de7c09445ee01502f9410fc821e23229e3702a88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/61b947c0-c601-4473-89ec-69456a752eab_62f5210a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โอซาก้าจะเป็นเมืองหลวงแห่งที่สองของญี่ปุ่นได้หรือไม่? ทาคาอิจิปรากฏตัวขึ้นตามแผนของพันธมิตร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333748/could-osaka-be-japans-second-capital-takaichi-appears-demur-allys-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อซานาเอะทาคาอิจิผู้นำญี่ปุ่นที่เข้ามาในขณะนั้นกำลังตะเกียกตะกายในเดือนตุลาคมเพื่อหาพันธมิตรแนวร่วมใหม่เพื่อให้พรรคเสรีนิยมประชาธิปไตยยังคงมีอำนาจเธอดูเหมือนจะเปิดรับคำขอจากพรรคนวัตกรรมญี่ปุ่นเพื่อเป็นการตอบแทนการสนับสนุนหนึ่งในข้อเรียกร้องที่สำคัญของ JIP คือโอซาก้าควรได้รับการยกระดับสถานะอย่างเป็นทางการเป็น "เมืองหลวงแห่งที่สอง" ของประเทศโดยมีผู้ริเริ่มเพิ่มเติม</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 04:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d88fd0ed76ca371451b524948ee4d2540457c9c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/ba2bbd97-7061-4172-92ec-0fc509ff7c20_3e8e12b7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>งบประมาณทางทหารของไต้หวัน 32 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับเทคโนโลยีโดรนท่ามกลางแรงกดดันของปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3333755/taiwan-military-budgets-us32-million-drone-tech-amid-beijings-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพไต้หวันวางแผนที่จะจัดสรรเงินมากกว่า 1 พันล้านเหรียญไต้หวัน (32 ล้านเหรียญสหรัฐฯ) สำหรับการบูรณาการเทคโนโลยีโดรนเนื่องจากเกาะมีขนาดใหญ่ขึ้นและเสริมความแข็งแกร่งในการทำสงครามแบบอสมมาตรท่ามกลางแรงกดดันที่เพิ่มขึ้นจากปักกิ่งตามเอกสารงบประมาณที่ส่งไปยังสภานิติบัญญัติของไต้หวันสำนักงานยุทโธปกรณ์จะใช้จ่ายมากกว่า 1.01 พันล้านดอลลาร์ไต้หวันตั้งแต่ปี 2026 ถึงปี 2028 ในการ "มองไปข้างหน้า</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 04:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78f481c262bbf2664c713c900b8999b9a615c7ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/b10999a5-bbef-4625-8742-ee2a3916862e_03e7822e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอนดรูว์เลาผู้กำกับชาวฮ่องกงพูดถึงพิธีเปิดการแข่งขันกีฬาแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/china/article/3333686/hong-kong-director-andrew-lau-reveals-inspiration-national-games-opening-ceremony?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Andrew Lau Wai-keung ผู้อำนวยการใหญ่ของพิธีเปิดการแข่งขันกีฬาแห่งชาติในกวางโจวเมื่อวันที่ 9 พฤศจิกายนได้เปิดเผยว่างานนี้ไม่ได้ออกแบบมาเพื่อผู้ชมแผ่นดินใหญ่เท่านั้นแต่เป็นการแสดงวัฒนธรรมและความสามัคคีของชาวจีนทั่วโลกอย่างจริงใจซึ่งหลายคนกำลังต่อสู้กับเรื่องราวหลังปีพ.ศ. 2537 ของตนเองเหลามีชื่อเสียงในการกำกับหนังคลาสสิกของฮ่องกง</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce3cd962663930bbf60888de30c744e2f66c4df7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/9b90acd2-dd23-4150-977d-ece1328560ae_fb87572f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
