<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การประชุมสุดยอดกรุงเทพฯ เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการแก้ไขปัญหาสภาพภูมิอากาศในระดับภูมิภาค</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3327781/asia-confronts-new-climate-reality-bangkok-summit-amid-global-setbacks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขณะที่หลักชัยในการจำกัดภาวะโลกร้อนกำลังพังทลายลง และอเมริกา ซึ่งเป็นผู้บริโภคเชื้อเพลิงฟอสซิลรายใหญ่อันดับสองของโลก กำลังละทิ้งเป้าหมายด้านสภาพภูมิอากาศ ผู้กำหนดนโยบายจากเอเชียได้รวมตัวกันที่งาน Climate Action Week ในกรุงเทพฯ เพื่อหารือถึงแนวทางที่ประชาชนสามารถปกป้องภูมิภาคของตนจากพายุที่กำลังจะมาถึง นักวิทยาศาสตร์ด้านภูมิอากาศได้เตือนว่าอุณหภูมิโลกมีแนวโน้มที่จะสูงกว่า 1.5 องศาเซลเซียส เมื่อเทียบกับช่วงก่อนยุคอุตสาหกรรม</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:39:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">296285e4c339e5fddbac3bb767ad451f30f5df3f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/901414b7-5ee7-4dde-9d52-f030742f704d_330ed34c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปฏิวัติทางรถไฟความเร็วสูงของจีนควรสร้างแรงบันดาลใจให้กับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3327717/chinas-high-speed-railway-revolution-should-inspire-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อสองร้อยปีที่แล้วในวันที่ 27 กันยายนอายุของรถไฟโดยสารได้ถือกำเนิดขึ้นผู้โดยสารหลายร้อยคนเดินทาง 26 ไมล์จากเมืองเหมืองถ่านหินชิลดอนทางตะวันออกเฉียงเหนือของอังกฤษผ่านดาร์ลิงตันไปยังท่าเรือสต็อคตันโลโคโมชั่นพลังไอน้ำหมายเลข 1 ของจอร์จสตีเฟนสันบรรทุกพวกมันด้วยความเร็ว 24 กม. ต่อชั่วโมงแต่ความเร็วเฉลี่ยในการเดินทางครั้งประวัติศาสตร์นั้นเกินครึ่งเล็กน้อยวันนี้โลกคือ</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8e85fe3b064a5cda6f37d7a0ac91375addcfb83</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/79a10d5b-f9a4-4874-9e44-ae9a9965f5b3_8e635cf8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AI ครองเงินร่วมลงทุนในปี 2025 ดึง 192.7 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 192.7 พันล้าน)</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3327775/ai-dominates-venture-capital-investing-2025-pulling-us1927-billion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายทุนร่วมลงทุน 192.7 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในธุรกิจสตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ในปีนี้โดยสร้างสถิติใหม่ทั่วโลกและทำให้ปี 2025 เป็นปีแรกที่มีมูลค่ามากกว่าครึ่งหนึ่งของ VC ทั้งหมดเข้าสู่อุตสาหกรรมตามที่ PitchBook ผู้ให้บริการข้อมูลกล่าวเงินทุนส่วนใหญ่ไปที่บริษัทสตาร์ทอัพที่ก่อตั้งขึ้น – Anthropic และ xAI ต่างก็ระดมทุนได้หลายพันล้านในไตรมาสนี้ – wh</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:16:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cea9ac7dd38a59c52500d3ab67505dde3e5cc92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/5eb72c75-1948-47ee-a82a-594e21002a02_9c8b746f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บ้านในอ่าวน้ำใสของฮ่องกงถูกโจรกรรมมูลค่า 5 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 5 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3327758/house-hong-kongs-clear-water-bay-burgled-losses-hk5-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บ้านหลังหนึ่งในอ่าวน้ำใสของฮ่องกงถูกขโมยไปเมื่อเช้าวันศุกร์ขณะที่เจ้าของกำลังเดินทางด้วยเงินสดกระเป๋านาฬิกาและทองคำแท่งมูลค่าประมาณ 5 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (642,530 ดอลลาร์สหรัฐ) แหล่งข่าวกล่าวว่าตู้เซฟภายในบ้านถูกบุกรุกส่งผลให้เกิดการขโมยเงินสด 100,000 ดอลลาร์ฮ่องกงเพิ่ม 500,000 ดอลลาร์ฮ่องกงในสกุลเงินต่างประเทศกระเป๋าถือดีไซเนอร์ 5 ใบกำลังไฟ 5 วัตต์</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:37:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a06fb00b174f6791246806eb83be47294c2b7a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/7226f2bd-9530-41e6-b4ce-9aeca7c4037d_9d22e93c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียระงับใบอนุญาตของ TikTok สำหรับการระงับข้อมูลสตรีมสด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327766/indonesia-suspends-tiktoks-licence-withholding-live-stream-data-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียกล่าวว่าได้ระงับสถานะการลงทะเบียนของ TikTok ในฐานะผู้ให้บริการระบบอิเล็กทรอนิกส์หลังจากที่ไม่สามารถส่งมอบข้อมูลทั้งหมดที่เกี่ยวข้องกับการใช้ฟีเจอร์สตรีมสดได้แม้ว่าผู้ใช้จะยังสามารถเข้าถึงแอปโซเชียลมีเดียได้ในวันศุกร์ Alexander Sabar เจ้าหน้าที่กระทรวงการสื่อสารและกระทรวงดิจิทัลของอินโดนีเซียกล่าวในแถลงการณ์ว่าบางบัญชีที่มีความสัมพันธ์กับการพนันออนไลน์ ac</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:28:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8245822360ae02c0f294c3f1201783b590907a50</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/89298daa-755a-4610-bc04-b6ae96c97156_f7a9d6fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
