<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สวนสัตว์แอมบานีอินเดียเคลียร์การสอบสวนเพื่อยับยั้งการนำเข้าสัตว์ที่ใกล้สูญพันธุ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3333853/ambani-zoo-india-cleared-probe-curbing-endangered-animal-imports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์การการค้าสัตว์ป่าแห่งสหประชาชาติตัดสินใจเมื่อวันอาทิตย์ว่าจะไม่จำกัดไม่ให้อินเดียนำเข้าสัตว์ใกล้สูญพันธุ์หลังจากที่หลายประเทศสนับสนุนการย้อนกลับข้อเสนอแนะที่เข้มงวดก่อนหน้านี้ซึ่งได้ปักหมุดสวนสัตว์ส่วนตัวที่ดำเนินการโดยครอบครัวที่ร่ำรวยที่สุดในเอเชียแวนทาร่าซึ่งเป็นสวนสัตว์ขนาด 3,500 เอเคอร์ในรัฐคุชราตดำเนินการโดยกลุ่มผู้ใจบุญของกลุ่มบริษัท Reliance ที่นำโดย Mukesh Ambani และครอบครัวของเขาต้องเผชิญกับข้อกล่าวหาจาก</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 10:20:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30c7b4bcdd3f85ef9d18cdd3d671b3294f72543f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/f1cb38e9-b20e-4d09-ad0b-9ce3d24f7c3f_28ebc6bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พนักงานที่ทำงานหนักเกินไปโกรธที่จดหมายครบรอบของ China education tycoon จากแอนตาร์กติกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3333421/overworked-staff-angered-china-education-tycoons-anniversary-letter-antarctica?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นิวโอเรียนเต็ลยักษ์ใหญ่ด้านการศึกษาของจีนได้จุดชนวนข้อถกเถียงออนไลน์หลังจากผู้ก่อตั้งโพสต์ข้อความภายในจากวันหยุดของเขาในแอนตาร์กติกาในขณะที่มีรายงานว่าพนักงานรู้สึกหงุดหงิดกับชั่วโมงการทำงานที่ยาวนานข้อความจาก Yu Minhong ซึ่งออกแบบมาเพื่อฉลองครบรอบ 32 ปีของบริษัทได้รับการยกย่องว่าเป็นคนหูหนวกและหูหนวก New Oriental ก่อตั้งขึ้นในปี 1993 ในกรุงปักกิ่งและ BEGA</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d01a5972f8007a4590cc81590b927697aac3cffc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/908d7277-6ba0-484b-a898-09a3a2b41a44_3db0ea47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอปเปิ้ลต่อสู้กับมะเร็งได้หรือไม่? เฉพาะในกรณีที่พวกเขาเป็นพันธมิตรกับตัวแทนลำไส้ทีมงานชาวจีนจะพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3333105/can-apples-help-fight-cancer-only-if-they-team-gut-agent-chinese-team-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นจากการต่อสู้กับโรคมะเร็งของสารต้านอนุมูลอิสระ quercetin – ที่พบในอาหารที่หลากหลายรวมถึงหัวหอมแอปเปิ้ลและทุเรียน – ส่วนหนึ่งขึ้นอยู่กับการปรากฏตัวของจุลินทรีย์ในลำไส้ของเราทีมวิจัยของจีนได้ค้นพบ Quercetin ได้แสดงให้เห็นถึงคำมั่นสัญญาในการป้องกันการแพร่กระจายของเนื้องอกและการเจริญเติบโตในการศึกษาต่างๆแม้ว่ากลไกที่แน่นอนที่อยู่เบื้องหลังวิธีการที่สารประกอบอาจยับยั้งการเจริญเติบโตของมะเร็ง r</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e8a5810c49a1ba6281701380aaf84d3d7bdd7d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/f56a571e-3602-4249-b398-452aa33d418b_29d49727.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอฟริกาดึงดูดประเทศในสหภาพยุโรปที่มีขนาดเล็กกว่าเข้ามาแย่งชิงอิทธิพล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3333849/africa-attracts-smaller-eu-nations-scrambling-influence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั้งแต่ฟินแลนด์เปิดด่านทางการทูตในเซเนกัลไปจนถึงครูสอนภาษาเช็กที่ฝึกกองกำลังความมั่นคงมอริเตเนียกลุ่มประเทศเล็กๆในยุโรปได้เข้าร่วมการแย่งชิงอิทธิพลจากทั่วโลกในแอฟริกาเอสโตเนียโรมาเนียและมอลตาเป็นหนึ่งในประเทศสหภาพยุโรปที่พยายามที่จะเพิ่มการปรากฏตัวของพวกเขาในทวีปในช่วงห้าปีที่ผ่านมาการปรับปรุงการเชื่อมโยงทางการทูตและการค้า “มี wav</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 09:46:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9459607cd37471c2f3c87cc86c4f8e792b981fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/d494e3c6-eab6-4995-a1e8-79472dc1d62a_57b0051f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในงาน G20 จีนผลักดันพหุภาคีความสมานฉันท์และการค้าเสรีท่ามกลางการคว่ำบาตรของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333845/china-pushes-multilateralism-solidarity-and-free-trade-g20-summit-amid-us-absence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีจีนหลี่เฉียงได้ผลักดันรัฐบาลจีนให้มีการประชุมสุดยอดพหุภาคีกับกลุ่ม 20 ในแอฟริกาใต้เพื่อเรียกร้องความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันและการค้าเสรีในงานที่ถูกปิดล้อมโดยเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกเมื่อกล่าวถึงการรวมตัวกันของผู้นำในโจฮันเนสเบิร์กเมื่อวันเสาร์ Li ชี้ให้เห็นถึงความท้าทายที่ต้องเผชิญกับสถาบันระหว่างประเทศต่างๆ “เราต้องก้าวไปตามกาลเวลาและเป็นผู้นำในการรักษามิว</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 09:37:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81e4ff17ec11108591878ba3ea286930dada74bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/61b78d45-0b25-4fa7-9cf9-f783728d7247_8bf2bd74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
