<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้จัดการของบาร์สวิสเผชิญกับการสอบสวนความประมาทหลังจากไฟไหม้ปีใหม่ที่เสียชีวิต 40</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338635/managers-swiss-bar-face-negligence-probe-after-fatal-new-years-fire-killed-40?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สวิสได้เปิดการสอบสวนผู้จัดการของบาร์ที่เกิดเพลิงไหม้ในงานเลี้ยงปีใหม่ทำให้มีผู้เสียชีวิต 40 คนตำรวจกล่าวเมื่อวันเสาร์ทั้งสองคนถูกสงสัยว่าเป็นการฆาตกรรมโดยประมาทการทำร้ายร่างกายโดยประมาทและทำให้เกิดไฟไหม้โดยความประมาทตำรวจกล่าวในแถลงการณ์พวกเขากล่าวว่าการสอบสวนเปิดขึ้นในคืนวันศุกร์แต่ไม่ได้ให้รายละเอียดเพิ่มเติมมากกว่า 100 คน</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9badce663db165328a8e912628a33b6ed461315</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/151e9edd-d359-4287-a1f7-abc7f61499e2_0dffffde.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแทรกแซงของสหรัฐอเมริกาในละตินอเมริกา: ประวัติศาสตร์ของการรัฐประหารและความขัดแย้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338634/us-interventions-latin-america-history-coups-and-conflicts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาซึ่งโจมตีเวเนซุเอลาเมื่อวันเสาร์และได้รับการกล่าวขวัญว่าได้ลักพาตัวประธานาธิบดีของตนมีประวัติอันยาวนานในการแทรกแซงทางทหารและการสนับสนุนเผด็จการในละตินอเมริกาในหลายๆครั้งประธานาธิบดีฮูโกชาเวซผู้ล่วงลับของเวเนซุเอลาและทายาทของเขานิโคลัสมาดูโร – ซึ่งโดนัลด์ทรัมป์กล่าวว่าตอนนี้อยู่ในมือของสหรัฐฯ – กล่าวหาว่าวอชิงตันสนับสนุนความพยายามในการทำรัฐประหารนี่คือสหรัฐอเมริกาหลัก</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 15:16:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4a1929aa77f817c6d127ad67c74c4af3596ce3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/3bae788b-30fa-4aff-8fe9-e38b0b5e18c8_fbd4b760.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ประธานาธิบดีสันติภาพ‘ ที่ประกาศตัวเองทรัมป์ระเบิดเวเนซุเอลาโจมตีไนจีเรียเตือนอิหร่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338630/self-proclaimed-peace-president-trump-bombs-venezuela-strikes-nigeria-warns-iran?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดนัลด์ทรัมป์กลับมาดำรงตำแหน่งสาบานว่าจะเป็นประธานาธิบดีสันติภาพเกือบหนึ่งปีต่อมาเขายอมรับสงครามในหลายด้านเมื่อวันเสาร์ทรัมป์สั่งให้มีการโจมตีทางทหารขนาดใหญ่ในเวเนซุเอลาและประกาศว่านิโคลัสมาดูโรผู้นำฝ่ายซ้ายถูกจับและบินออกจากประเทศการจู่โจมเพื่อเริ่มต้นปีใหม่เกิดขึ้นหลังจากที่กองทัพสหรัฐในวันคริสต์มาสกระทบไนจีเรียในสิ่งที่ทรัมป์กล่าว</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 14:05:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36b173e82c594693c7357bfad30062a6b0bccfe2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/9855acd0-49d4-4b8e-96d6-65de4e8c190b_2df681a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จะเกิดอะไรขึ้นหากเครื่องบิน KJ -600 ของจีนสามารถให้บริการเรือขนส่งรุ่นเก่าเช่นเดียวกับฝูเจี้ยน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3338507/what-if-chinas-kj-600-aircraft-could-serve-older-carriers-well-fujian?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินเตือนภัยตอนต้นที่มีปีกคงที่ลำแรกของจีนอาจเสียชีวิตจากการเติมเชื้อเพลิงทางอากาศเพื่อให้สามารถทำงานได้จากทั้งเรือที่ติดตั้งสกีกระโดดและเรือตีนตะขาบตามข้อมูลจากนิตยสารทหารของจีนเครื่องบินเตือนภัยและควบคุมทางอากาศ KJ -600 ได้รับการออกแบบมาสำหรับการปฏิบัติการที่เปิดตัวด้วยตีนตุ๊กแกและเปิดตัวครั้งแรกที่ขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะเมื่อต้นเดือนกันยายนบินเหนือกรุงปักกิ่ง ’</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 14:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08be2010adabe7164aad6936cd19e6304995f1b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/83fe81f1-3a7f-4b49-92ec-607c991ed7da_99e68c5e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเดินทางเดินเท้าในประเทศจีนเพราะการท่องเที่ยวแบบขี่ม้าช่วยให้ก้าวไปข้างหน้าได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338523/travellers-hoof-it-china-horseback-tourism-makes-strides?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการในฮ่องกง Chan Shan Shan เป็นผู้เดินทางบ่อยครั้งไปยังจีนแผ่นดินใหญ่แต่แทนที่จะเป็นกิจกรรมปกติหรือสถานที่ท่องเที่ยวที่เติมเต็มวันของนักท่องเที่ยวส่วนใหญ่ชานมีอย่างอื่นในกำหนดการเดินทางของเธอ: การขี่ม้าในช่วงห้าปีที่ผ่านมา Chan อายุ 29 ปีได้เดินทางออกจากฮ่องกงเพื่อข้ามภูมิประเทศที่หลากหลายในเซินเจิ้นตงกวนและจูไห่ทั้งหมดในมณฑลกวางตุ้งที่อยู่ใกล้เคียง</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 13:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb995d0000fa57b298bef921cbe07cf33d5f45e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/891ca24a-eb5a-4166-821d-e6814ba0fd27_e13b5f5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
