<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าข้อตกลงกาซาใกล้ตัวประกันอาจได้รับการปลดปล่อยในไม่ช้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327056/trump-says-gaza-deal-near-hostages-could-soon-be-freed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเขาใกล้ที่จะทำข้อตกลงเพื่อยุติสงครามในกาซาและนำตัวประกันกลับบ้านในขณะที่เขาเตรียมที่จะพบกับนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลในวันจันทร์ “ดูเหมือนว่าเราจะตกลงเรื่องกาซ่ากันได้แล้วฉันคิดว่ามันเป็นข้อตกลงที่ทำให้ตัวประกันกลับมามันจะเป็นข้อตกลงที่ยุติสงคราม” ทรัมป์กล่าวกับผู้สื่อข่าวเมื่อวันศุกร์ก่อนที่จะออกจากทำเนียบขาวเพื่อเข้าร่วม Ryd</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 16:42:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b82939a01e8c9e584f3e70e648d153d08af69c89</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/bde013bc-1c8c-4f0a-8abe-51d020433cc6_ee34c3fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯกระชับกฎใบอนุญาตรถบรรทุกสำหรับพลเมืองนอกสหรัฐฯหลังจากเกิดอุบัติเหตุร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327054/trump-administration-tightens-trucker-licence-rules-non-us-citizens-after-fatal-crashes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงคมนาคมสหรัฐจะปรับข้อกำหนดให้เข้มงวดขึ้นทันทีสำหรับผู้ที่ไม่ใช่พลเมืองในการขอใบอนุญาตขับขี่เชิงพาณิชย์หลังจากเกิดอุบัติเหตุร้ายแรงสามครั้งในปีนี้ซึ่งเจ้าหน้าที่กล่าวว่าเกิดจากคนขับรถบรรทุกผู้อพยพที่ไม่ควรได้รับใบอนุญาตการตรวจสอบใบอนุญาตเหล่านี้ทั่วประเทศเริ่มขึ้นหลังจากเกิดอุบัติเหตุรถคว่ำในฟลอริดาซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิต 2 คนซึ่งเกิดจากคนขับรถบรรทุกที่สำนักงาน</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aaa999921919d6524edf1c089220ccdc3e7959de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/c89e92fd-3383-4b16-8189-8223f857e125_002d3f01.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Li Qiang ตอบสนองวิสัยทัศน์ระดับโลกของจีนที่ UN กระแทกลัทธิโดดเดี่ยววอชิงตัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327055/li-qiang-touts-chinas-global-vision-un-hits-washington-isolationism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีหลี่เจียงของจีนเรียกร้องให้สหประชาชาติในวันศุกร์ยอมรับค่านิยมพหุภาคีและคำสั่งซื้อทั่วโลกที่มีเสถียรภาพและเรียกร้องให้มีการปฏิรูปที่สะท้อนถึงรูปแบบการพัฒนาของปักกิ่ง “ความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันยกทุกคนขึ้น” หลี่กล่าวโดยไม่พูดถึงประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาตามชื่อ “ประวัติศาสตร์คอยเตือนเราว่าเมื่อใดที่อาจกำหนดความถูกต้องแผนกความเสี่ยงของโลกและ regr</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 15:42:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">70a31769bb7edb287dd92444952c7735bc9d8271</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/f3cbb1f3-64ac-47c2-b52b-66978ea8c267_dfc2a329.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีไทยเสนอให้มีการลงประชามติเพิกถอนข้อตกลงชายแดนกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327053/thai-pm-proposes-referendum-revoke-cambodia-border-deals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีของไทยกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่ารัฐบาลของเขาจะเสนอการลงประชามติว่าจะเพิกถอนข้อตกลงสองฉบับเกี่ยวกับการกำหนดเขตแดนกับกัมพูชาซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของแผนแก้ไขข้อพิพาทที่รุนแรงกับประเทศเพื่อนบ้านหรือไม่ประเทศไทยและกัมพูชาทะเลาะวิวาทกันมานานหลายทศวรรษกว่าจุดที่ไม่ได้กำหนดไว้ตามแนวชายแดนทางบก 817 กม. (508 ไมล์) ความตึงเครียดระเบิดออกเป็นการรวมตัวกันห้าวันที่อันตรายถึงชีวิต</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 15:13:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20844a2a42b28e87f076c3167b832f7b04e08854</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/36ccb7c9-8ba7-4246-9971-247df773f896_df414820.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Kishore Mahbubani ได้รับการยกย่องในฮ่องกงเตือนถึงข่าวน้ำท่วมปลอมของ AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3327052/kishore-mahbubani-lauded-hong-kong-warns-ai-fake-news-flood?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนักการทูตระดับสูงจากสิงคโปร์ได้เตือนถึงข้อมูลปลอมในยุคปัญญาประดิษฐ์และเรียกร้องให้มีการปกป้องความซื่อสัตย์ในการศึกษาเนื่องจากเขาได้รับปริญญาเอกกิตติมศักดิ์ในฮ่องกงศาสตราจารย์ Kishore Mahbubani ผู้เชี่ยวชาญที่มีชื่อเสียงด้านภูมิรัฐศาสตร์และอดีตประธานคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติได้ออกประกาศเรียกร้องให้ดำเนินการเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 15:02:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88906c88724bda18fdf5b40c44329eedc36f0231</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/5cf094e3-9799-4caf-9464-7778cefc56de_3cd862bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
