<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บทลงโทษการฉ้อโกง 515 ล้านดอลลาร์สหรัฐของทรัมป์ที่ยกฟ้องโดยศาลอุทธรณ์นิวยอร์ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322709/trumps-excessive-us515-million-fraud-penalty-dismissed-appeal-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอุทธรณ์ได้ลงโทษการฉ้อโกงทางแพ่งครั้งใหญ่ต่อประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาซึ่งมีคำตัดสินเมื่อวันพฤหัสบดีในคดีของรัฐนิวยอร์กกล่าวหาว่าเขาพูดเกินจริงเกี่ยวกับความมั่งคั่งของเขาการตัดสินใจดังกล่าวเกิดขึ้นเจ็ดเดือนหลังจากที่พรรครีพับลิกันกลับมาที่ทำเนียบขาวคณะกรรมการของผู้พิพากษาห้าคนในแผนกอุทธรณ์ระดับกลางของนิวยอร์กกล่าวว่าคำตัดสินซึ่งมีค่าใช้จ่ายมากกว่า US $ 515 millio</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 15:09:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">907016d9dba9e1878cdd34ed5c3df7ac923bf189</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/60412527-e72a-44fa-bb31-8b7629c3a7f0_3320271a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปเพื่อยับยั้งการไหลของชิป AI ไปยังประเทศจีนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของข้อตกลงการค้าของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3322707/eu-curb-ai-chip-flows-china-part-us-trade-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายละเอียดที่เผยแพร่ใหม่ของข้อตกลงการค้าระหว่างสหภาพยุโรปและสหรัฐอเมริกาเมื่อเร็วๆนี้แสดงให้เห็นว่ากลุ่มบริษัทมีความใกล้ชิดกับวอชิงตันมากขึ้นในด้านเทคโนโลยีความปลอดภัยและการพาณิชย์ซึ่งอาจผลักดันความสัมพันธ์ใหม่ของยุโรปกับจีนแถลงการณ์ร่วมที่ออกเมื่อวันพฤหัสบดียืนยันว่าสหภาพยุโรปจะยอมรับอัตราภาษีร้อยละ 15 จากร้อยละ 70 ของการส่งออกไปยังสหรัฐฯตามที่ตกลงกันในเดือนกรกฎาคมนอกจากนี้ยังจะพิจารณาเช่น</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 14:59:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c28195e2f09927c1f8a35644dfc08a04b60415c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/81de5779-24d8-4c4e-9280-9d91ae1d76ef_f256c616.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศุลกากรฮ่องกงยึดบุหรี่ 278 ล้านมวนในการปราบปรามการลักลอบขนยาสูบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322703/hong-kong-customs-seizes-278-million-cigarettes-tobacco-smuggling-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศุลกากรฮ่องกงยึดบุหรี่ผิดกฎหมาย 278 ล้านมวนมูลค่าตลาดโดยประมาณ 1.25 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (160.3 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในกว่า 80 คดีในช่วงครึ่งแรกของปีซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการปราบปรามการลักลอบขนยาสูบข้ามภูมิภาคกรมสรรพสามิตกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่ากรมสรรพสามิตได้เสริมสร้างความร่วมมือในภูมิภาคเอเชียแปซิฟิกเพื่อยับยั้งการเข้ามาของบุหรี่ผิดกฎหมายตั้งแต่ปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 14:02:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aea3e7ae2de843e2bfced7cb9b3c79ed944109d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/e9b66ec5-4342-4eaa-b6ad-3c866d5a5182_7e999be9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสังหารชายชาวญี่ปุ่น 2 คนในมะนิลาที่เชื่อมโยงกับคำสั่งซื้อในต่างประเทศ: ตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3322704/killings-2-japanese-men-manila-linked-hit-order-overseas-boss-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตจากการยิงของชายชาวญี่ปุ่นสองคนในภาคกลางของกรุงมะนิลาเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเป็นส่วนหนึ่งของการฆ่าตามสัญญา 9 ล้านเปโซฟิลิปปินส์ (US $ 157,000) ที่ถูกกล่าวหาว่าได้รับคำสั่งจาก "เจ้านาย" ที่ตั้งอยู่ในญี่ปุ่นตามข้อมูลของตำรวจเมืองหลวงผู้ต้องสงสัยสองคนที่ถูกจับกุมจากการโจมตีอ้างว่าคำสั่งมาจากต่างประเทศพันตำรวจโท Alfonso Saligumba III กล่าวกับผู้สื่อข่าวระหว่างการแถลงข่าวเมื่อช่วงดึกวันพุธที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 14:01:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9308507539ccbd4aa1a36ea45f8c625a18882ebe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/98e27629-6fea-44d0-91eb-46f1f5744c0b_e0adf571.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Kuaishou จะจ่ายเงินปันผลครั้งแรกนับตั้งแต่การเสนอขายหุ้นในฮ่องกงเนื่องจากเครื่องมือ AI ยกระดับผลการดำเนินงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3322702/kuaishou-pay-first-dividend-hong-kong-ipo-ai-tools-lift-quarterly-results?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Kuaishou Technology เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาได้ประกาศจ่ายเงินปันผลพิเศษรวม 2 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (256 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งนับเป็นครั้งแรกที่ผู้ประกอบการแอปวิดีโอสั้นอันดับ 2 ของจีนจะชำระเงินดังกล่าวนับตั้งแต่ลงประกาศที่พักในฮ่องกงมูลค่า 5.4 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงในปี 2021 บริษัทในกรุงปักกิ่งกล่าวว่าจะจ่ายเงินปันผลพิเศษ 0.46 ดอลลาร์ฮ่องกงต่อหุ้นหลังจากรายงานผลประกอบการทางการเงินที่ดีกว่าที่คาดไว้ในไตรมาสที่สอง</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 14:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87097c4f223097c423de11e500466786bba5610d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/756fc31c-99c9-4406-80a9-06954796de1e_7f309569.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
