<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทริปเอเชียของทรัมป์เซาท์ไชน่าซีแอร์ล่ม: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3330510/trumps-asia-trip-south-china-sea-air-crashes-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. เพื่อต่อต้านจีนการเดินทางในเอเชียของทรัมป์ได้เห็นการต่อเรือกับพันธมิตรที่สำคัญด้วยการที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้เริ่มต้นการเยือนเอเชียของเขาความร่วมมือใหม่ๆในการต่อเรือกับญี่ปุ่นและเกาหลีใต้ได้รับการกำหนดให้ก้าวหน้าขึ้นท่ามกลางข้อพิพาทค่าธรรมเนียมท่าเรืออย่างต่อเนื่อง</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:15:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6af78470b12c814b8c8222893749d1e760f2816a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/451dea0f-50af-4661-924d-a150dfff11cc_6f312503.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเตรียมความพร้อมสำหรับการถ่ายทอดคบเพลิงกีฬาแห่งชาติโดยมีผู้เข้าร่วม 50 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3330514/hong-kong-gears-national-games-torch-relay-50-people-take-part?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ห้าสิบคนจะเข้าร่วมในส่วนฮ่องกงของการถ่ายทอดคบเพลิงที่จะจัดขึ้นในวันอาทิตย์หนึ่งสัปดาห์ก่อนที่จะเริ่มการแข่งขันกีฬาแห่งชาติด้วยเส้นทางที่เลือกเพื่อแสดง "ด้านที่ดีที่สุด" ของเมืองและกระตุ้นความสนใจของประชาชนในการบรรยายสรุปเมื่อวันจันทร์ตำรวจแสดงความมั่นใจในการเตรียมการจัดการฝูงชนสำหรับการถ่ายทอดในขณะที่เจ้าหน้าที่ขนส่งเรียกร้องให้สมาชิกของประชาชนมาหาเรา</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:06:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de32f6e3ec5157dd583f7513787c34f5718ca1b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/1c5a0691-61fa-4816-8373-d01ae39030c2_1455de82.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงงานในจีนของ Nexperia ลดผลผลิตเนื่องจากการเทคโอเวอร์ของเนเธอร์แลนด์ทำให้ความตึงเครียดในการจัดหาชิปทั่วโลกลึกขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3330516/nexperias-china-factory-cuts-output-dutch-takeover-deepens-global-chip-supply-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในสัญญาณของการหยุดชะงักที่เลวร้ายลงของห่วงโซ่อุปทานเซมิคอนดักเตอร์ทั่วโลกโรงงานประกอบหลักของตงกวนของ Nexperia ซึ่งเป็นผู้ผลิตชิปในเนเธอร์แลนด์ที่เป็นเจ้าของในประเทศจีนได้ลดขนาดการผลิตลงอย่างรวดเร็วในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาลดชั่วโมงการทำงานและไม่ได้ใช้งานหนึ่งในสามของเครื่องจักรในส่วนหนึ่งของพื้นที่การผลิตพนักงานสามคนกล่าวในการสัมภาษณ์กับหนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์เมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:02:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d945223f4398a139355375c4c40c50d96e7e6582</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/5816d270-24c4-4d9e-a4ce-8dcf51c359c8_d45fef2d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กรอบข้อตกลงสหรัฐฯ - จีนเพียง ‘ก้าวแรก’ สู่การยุติสงครามการค้า: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330479/us-china-framework-deal-only-first-step-towards-ending-trade-war-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากการเจรจาการค้าระดับสูงระหว่างสหรัฐฯกับจีนในมาเลเซียสองวันวอชิงตันได้บอกใบ้ว่าเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกสองประเทศได้พบจุดร่วมกันในประเด็นสำคัญตั้งแต่ภาษีไปจนถึงการควบคุมการส่งออกโลกที่หายากของปักกิ่งแต่นักวิเคราะห์เตือนว่า "การทดสอบจริง" จะเกิดขึ้นเมื่อทั้งสองฝ่ายต้องทำข้อตกลงที่เกิดขึ้นทั้งเจ้าหน้าที่การค้าของจีนและสหรัฐฯได้กล่าวถึงการเจรจาในกรุงกัวลาลัมเปอร์</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 13:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">240d2e02c261051272bf25011a17bb3b772741d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/180f8b6c-3f29-419d-816f-f90db20107c4_2815251d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและสหรัฐฯควร ‘พบกันครึ่งทาง’ เพื่อแก้ปัญหาข้อพิพาท: หวางยี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330515/china-and-us-should-meet-each-other-halfway-solve-disputes-wang-yi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและสหรัฐฯควร "พบกันครึ่งทาง" เพื่อแก้ปัญหาข้อพิพาทผ่านการเจรจาแทนที่จะใช้แรงกดดันหวังยี่นักการทูตระดับสูงของปักกิ่งกล่าวกับคู่สนทนาชาวอเมริกันของเขาในการโทรศัพท์เมื่อวันจันทร์ “สุขภาพดีมั่นคงและยั่งยืน” ความสัมพันธ์แบบซิโน - อเมริกันไม่เพียงแต่เป็นประโยชน์ต่อทั้งสองประเทศเท่านั้นแต่ยังเป็นที่คาดหวังอย่างกว้างขวางจากประชาคมโลกนายหวางกล่าวกับนายมาร์โกรูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯตามรายงานของซินห์ว่า</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 12:49:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e450af4d759ec6ba1a34173d0d6880981963e45</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/b69ea7c6-8d56-482c-a0d1-29857c93a8b3_34599e66.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
