<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาครงของฝรั่งเศสตั้งเลอคอร์นูผู้ภักดีเป็นนายกรัฐมนตรีคนใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324954/frances-macron-names-loyalist-lecornu-new-prime-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron ตั้งชื่อผู้ภักดี Sebastien Lecornu ผู้พิทักษ์อนุรักษ์นิยมเพียงครั้งเดียวที่รวมตัวกันหลังการลงสมัครรับเลือกตั้งประธานาธิบดีปี 2017 ในฐานะนายกรัฐมนตรีในวันอังคารโดยท้าทายความคาดหวังที่เขาอาจตะครุบไปทางซ้ายทางเลือกของ Lecornu อายุ 39 ปีบ่งบอกถึงความมุ่งมั่นของ Macron ในการกดดันกับรัฐบาลชนกลุ่มน้อยที่ยืนหยัดอยู่เบื้องหลังวาระการปฏิรูปเศรษฐกิจโปรธุรกิจของเขาภายใต้</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:15:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b829eb20e7a9ae754d6846d6dc5ed0d66ad51529</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/93142b14-387d-48ad-8353-738f43c0de13_3e8d318a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอธิโอเปียเปิดเขื่อนที่ใหญ่ที่สุดในแอฟริกาท่ามกลางการประท้วงของอียิปต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3324951/ethiopia-opens-africas-largest-dam-amid-egyptian-protest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอธิโอเปียเปิดตัวเขื่อนไฟฟ้าพลังน้ำที่ใหญ่ที่สุดในแอฟริกาอย่างเป็นทางการเมื่อวันอังคารซึ่งเป็นโครงการที่จะให้พลังงานแก่ผู้คนนับล้านในขณะที่สร้างความร้าวฉานกับอียิปต์ปลายน้ำที่ทำให้ภูมิภาคนี้ไม่สงบเอธิโอเปียซึ่งเป็นประเทศที่มีประชากรมากที่สุดเป็นอันดับสองของทวีปที่มีประชากรมากกว่า 120 ล้านคนมองว่าเขื่อนเรอเนสซองซ์แกรนด์เอธิโอเปียมูลค่า 5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ (GERD) บนลุ่มแม่น้ำไนล์เป็นศูนย์กลางทางเศรษฐกิจ</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 17:01:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e480a2eb8acaa04feec42d059776bc8da91e560</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/4c02aad1-2acf-402c-b19b-20c7709f5fe7_dadd90fe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงพยาบาลการแพทย์แผนจีนแห่งแรกของฮ่องกงเตรียมเปิดให้บริการในเดือนธันวาคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3324950/hong-kongs-first-traditional-chinese-medicine-hospital-set-open-december?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงพยาบาลการแพทย์แผนจีนแห่งแรกของฮ่องกงจะเริ่มดำเนินการในเดือนธันวาคมโดยหัวหน้าฝ่ายสุขภาพของเมืองคาดว่าจะมีบทบาทสำคัญในการพัฒนาอุตสาหกรรมในระดับภูมิภาคและระดับประเทศรัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุข Lo Chung-mau กล่าวเมื่อวันอังคารว่าเขาหวังว่าโรงพยาบาลการแพทย์แผนจีนของฮ่องกงจะเป็น "สะพานเชื่อม" สำหรับการเดินขบวนของภาคอุตสาหกรรมในต่างประเทศมหาวิทยาลัย H</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 16:38:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">964915a89a5d01f67e5d1e8b787c5b5b778f6470</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/0300b7c2-2617-42bc-be34-76c957e42d16_2f6299f6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การตายของคำสั่งซื้อทั่วโลกหลังสงครามตามกฎสหภาพยุโรปเตือนในรายงานใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324949/post-war-rules-based-global-order-dying-european-union-warns-new-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากหลายเดือนของการถูกผลักดันด้วยอัตราภาษีการค้าและภัยคุกคามด้านความมั่นคงจากสหรัฐอเมริกาและหลายปีของการผลักดันกลับไปสู้กับจีนที่เพิ่มสูงขึ้นสหภาพยุโรปในวันอังคารฟังดูน่ากลัวสำหรับคำสั่งตามกฎทั่วโลกใน "รายงานการมองการณ์ไกลเชิงกลยุทธ์ปี 2025" ซึ่งออกแบบมาเพื่อกำหนดอนาคตที่เต็มไปด้วยความเสี่ยงซึ่งดูมืดมนลงในแต่ละวันคณะกรรมาธิการยุโรปกล่าวว่า "เราเป็นพยาน</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 16:33:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b2ffe885501e2d74d2870c48b0ddb6513664042</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/c4444ecc-94f7-4fa5-b95f-b0e51dd9e7c3_11575d7d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บัตรนักศึกษาปลอมที่กำหนดเองสำหรับมหาวิทยาลัยในฮ่องกงที่ขายออนไลน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324947/custom-counterfeit-student-cards-universities-hong-kong-sold-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description>The Post พบว่ามีการจำหน่ายบัตรนักศึกษาปลอมสำหรับมหาวิทยาลัยในฮ่องกงรวมถึงสถาบันที่เก่าแก่ที่สุดของเมืองบนแพลตฟอร์มออนไลน์โดยผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายเตือนว่าทั้งผู้ขายและผู้ซื้ออาจทำผิดกฎหมายการตรวจสอบโดยเดอะโพสต์เมื่อวันจันทร์พบร้านค้าอย่างน้อยสามแห่งบนแพลตฟอร์มอีคอมเมิร์ซข้ามพรมแดนรายใหญ่ Pinduoduo ขายบัตรนักเรียนปลอมสำหรับ</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 16:08:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15ea0c75cb88561bb2ee4e769646b4b2b107f0cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/db4c3875-8026-4df6-b339-b4c0e29ba27f_43b3cb6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
