<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การทำผม: เจ้าหน้าที่ระดับสูงของฮ่องกงทำสไตล์กวางตุ้งเพื่อผลักดันการสำรวจความคิดเห็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3332393/hair-raising-hong-kongs-top-officials-style-cantonese-puns-poll-day-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานความมั่นคงตำรวจและศุลกากรของฮ่องกงได้เข้าร่วมการผลักดันของรัฐบาลในการเพิ่มจำนวนผู้มีสิทธิเลือกตั้งในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่จะมาถึงโดยการปล่อยวิดีโอเบาๆที่มีเจ้าหน้าที่ระดับสูงได้รับการแปลงโฉมผมในขณะที่ใช้การลงโทษแบบกวางตุ้งเพื่อกระตุ้นให้ผู้อยู่อาศัยลงคะแนนเสียงคลิปเหล่านี้เล่นบนการออกเสียงภาษากวางตุ้งที่ใช้ร่วมกันสำหรับ "ผม" และ "กฎหมาย" กระตุ้นให้ผู้อยู่อาศัยที่จะ prio</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:09:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eba05c138b22ae750742dc1560d74946a4b25cb2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/6ca6b491-ced1-4cb6-9599-f42118f76c7f_401b0ffd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘สุดยอดวายร้าย‘ ของจีนถูกจำคุกในสหราชอาณาจักรในข้อหาฉ้อโกง Bitcoin 6.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 6.4 พันล้าน)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332394/chinese-super-villain-qian-zhimin-jailed-11-years-us64-billion-bitcoin-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวจีนคนหนึ่งอธิบายว่าเป็น "สุดยอดวายร้าย" ที่ฉ้อโกงการลงทุนมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์เพื่อซื้อบิตคอยน์ถูกตัดสินจำคุก 11 ปี 8 เดือนโดยผู้พิพากษาในลอนดอนเฉียนจื่อหมินที่หลบเลี่ยงการจับกุมในประเทศจีนหลังจากหลบหนีบนรถโม่ปูนไปยังชายแดนเมียนมาร์เธอเดินทางผ่านเอเชียตะวันออกเฉียงใต้และยุโรปโดยใช้หนังสือเดินทางปลอมก่อนที่จะมาตั้งรกรากในอังกฤษภายใต้ชื่อปลอม – Yadi Zhang เธอ</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:01:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf16c4e12dca9e62d4b98cfffaf32da56681bab6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/dd2d1597-3130-4f75-ab49-a42c8752599a_b453d4d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูนิเซฟกล่าวว่าอิสราเอลปฏิเสธการเข้าสูตรนมสำหรับทารกวัคซีนสำหรับเด็กกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3332385/israel-denies-entry-baby-milk-formula-vaccines-gaza-children-unicef-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยูนิเซฟกล่าวเมื่อวันอังคารว่าไอเท็มที่จำเป็นรวมถึงกระบอกฉีดยาเพื่อฉีดวัคซีนให้เด็กและขวดนมสูตรนมสำหรับทารกกำลังถูกปฏิเสธโดยอิสราเอลเพื่อป้องกันไม่ให้หน่วยงานให้ความช่วยเหลือเข้าถึงผู้ที่ต้องการความช่วยเหลือในดินแดนที่เต็มไปด้วยภัยสงครามในขณะที่ยูนิเซฟดำเนินการรณรงค์ฉีดวัคซีนเด็กจำนวนมากโดยมีการหยุดยิงที่เปราะบางมันบอกว่ามันเผชิญกับความท้าทายที่ร้ายแรงในการได้รับไซริน 1.6 ล้าน</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d70463cf4f38f79fa74fc1247460ef4c4587d8c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/3e1cce40-0dd5-4d3b-a6a8-18ce11bbaf42_dbde0b77.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวเนซุเอลาเข้าประจำการทางทหารท่ามกลางปฏิบัติการทางเรือของสหรัฐในแคริบเบียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3332392/venezuela-responds-us-naval-presence-massive-military-deployment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันอังคารเวเนซุเอลาได้ประกาศสิ่งที่เรียกว่าการส่งกำลังทางทหารครั้งใหญ่ทั่วประเทศเพื่อต่อต้านการปรากฏตัวของกองทัพเรือสหรัฐนอกชายฝั่งวอชิงตันกำลังดำเนินการรณรงค์ทางทหารในทะเลแคริบเบียนและแปซิฟิกตะวันออกโดยใช้กองทัพเรือและกองทัพอากาศที่ระบุว่ามีเป้าหมายเพื่อยับยั้งการค้ายาเสพติดแต่ปฏิบัติการนี้ได้จุดประกายความกลัวในการากัสว่าการขับไล่ประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรของเวเนซุเอลา</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:06:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b00e726b74a432b2907e75dc0f2a86eaa328e88a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/33e06b02-e23d-453f-b2bd-1b405ad1efc5_dfb1ce0f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราคาพันธบัตรแรกของโลกในฮ่องกงที่มีการชำระเงินด้วยโทเค็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3332391/hong-kong-prices-worlds-first-government-bonds-tokenised-settlement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงกำหนดราคาเสนอขายพันธบัตรสีเขียวโทเค็นเป็นสถิติ HK $ 10,000 ล้าน (US $ 1.3 พันล้าน) ในวันจันทร์ซึ่งเป็นการเสร็จสิ้นการออกโดยรัฐบาลครั้งแรกของโลกที่อนุญาตให้มีการตั้งถิ่นฐานโดยใช้สกุลเงินดิจิทัล - FIAT ในขณะที่เมืองผลักดันให้เป็นศูนย์กลางทั่วโลกสำหรับสินทรัพย์ดิจิทัล “ฮ่องกงมีจุดยืนที่ไม่เหมือนใครในการเชื่อมต่อการเงินแบบดั้งเดิมเข้ากับยุคสินทรัพย์ดิจิทัล” คริสโตเฟอร์กล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:46:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47641893c86182cca1558e01110b36a0c6dd216d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/497046c2-2ac0-4fb2-9b96-684f775a8b13_b9abf72b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
