<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนจะรื้อถอนการปกป้องอำนาจในท้องถิ่นเพื่อผลักดันให้เกิดกริดแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3343329/china-dismantle-local-power-protectionism-push-electrify-national-grid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ออกคำสั่งกลางให้รื้อกำแพงการบริหารที่แบ่งแยกภาคการผลิตไฟฟ้าของจีนซึ่งเป็นการส่งสัญญาณถึงการเปลี่ยนแปลงที่เด็ดขาดไปสู่ตลาดพลังงานแห่งชาติแบบครบวงจรที่ออกแบบมาเพื่อสนับสนุนความมั่นคงด้านพลังงานและการเปลี่ยนผ่านสีเขียวของประเทศหนึ่งทศวรรษในการยกเครื่องภาคพลังงานจีนกำลังลดความเป็นอันหนึ่งอันเดียวกันของตลาดลงเป็นสองเท่าในช่วงระยะเวลาการวางแผนห้าปีที่ 15 ที่เพิ่งเริ่มต้นสิ่งเหล่านี้</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1966a3b3004eb79432724c7137dba50146765ba7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/2b863574-5a6f-4c69-a3d9-50952565b746_03216f21.jpg?itok=FTtBhTEK&amp;v=1770889317" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทนายความของวอชิงตันต่อสู้กับเทคโนแครตของปักกิ่งอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3343150/how-washingtons-lawyers-stack-against-beijings-technocrats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำถามตลอดไปเกี่ยวกับ "ใครปกครอง" พบว่าการแสดงออกที่แข็งกร้าวในการแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีนในปัจจุบันในขณะที่ทั้งสองประเทศมีการแข่งขันกันความแตกต่างระหว่างการปกครองโดยเทคโนโลยีในประเทศจีนและความโดดเด่นของทนายความในสหรัฐอเมริกากำลังกำหนดเส้นทางการพัฒนาที่เกี่ยวข้องของแต่ละประเทศจีนกำหนดให้อนุมัติแผนห้าปีฉบับที่ 15 ซึ่งจะกำหนดเป้าหมายและกลยุทธ์การพัฒนาจนถึงปี 2030</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e912b68bc92c4543b942f0bc17ed28dcd9ffaee0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/adb9861b-5eb5-4082-8f8d-a1a447f7e66f_5b161c6e.jpg?itok=2pE58aQf&amp;v=1770892439" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียยิงขีปนาวุธด่านโดรนที่ยูเครนขณะที่การเจรจาสันติภาพหยุดชะงัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343358/russia-launches-missile-drone-barrage-ukraine-peace-talks-stall?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียเปิดด่านขีปนาวุธและโดรนที่เมืองยูเครนในการโจมตีข้ามคืนเจ้าหน้าที่รายงานเมื่อวันพฤหัสบดีขณะที่ประธานาธิบดีโวโลดีเมียร์ซีเลนสกีของยูเครนกล่าวว่ามอสโกกำลัง "ลังเล" เกี่ยวกับการเจรจาที่สหรัฐจัดขึ้นอีกรอบเกี่ยวกับการหยุดการต่อสู้วอชิงตันได้เสนอการเจรจาเพิ่มเติมในสัปดาห์หน้าระหว่างคณะผู้แทนรัสเซียและยูเครนในไมอามีหรืออาบูดาบีใน UNI</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:29:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f03099348c2ee93608a601256d92c947a0188152</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/22aa7c25-04bf-4d09-bb1c-64ecb49084f5_5a335535.jpg?itok=3U2WDyi0&amp;v=1770899293" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CK Hutchison ติดตาม ‘ตัวเลือกทางกฎหมายทั้งหมด’ ในท่าเรือปานามาเชิญการปรึกษาหารือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3343356/ck-hutchison-pursues-all-legal-options-panama-ports-invites-consultations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>CK Hutchison ของฮ่องกงได้ให้คำมั่นว่าจะดำเนินการตามตัวเลือกทางกฎหมายที่มีอยู่ทั้งหมดเพื่อปกป้องผลประโยชน์ของตนหลังจากศาลปานามาเมื่อเดือนที่แล้วได้ยกเลิกสิทธิในการดำเนินการท่าเรือสองแห่งตามคลองของประเทศในขณะที่ยอมรับว่าการดำเนินการต่อไปนั้นอยู่นอกเหนือการควบคุมกลุ่มบริษัทที่นำโดยครอบครัวของหลี่คาชิงผู้นำฮ่องกงกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าได้เชิญรัฐบาลปานามา</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:18:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fceefb7de5cd62a2f079b42187e8e0601f2724c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/4c5f29d1-8d59-4dc1-af73-097392d50d95_a83f62af.jpg?itok=n5MYpYb1&amp;v=1770898294" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Lenovo ของจีนเตือนหน่วยความจำ ‘ยืดเยื้อ’ มองไปที่ AI สำหรับการรีบาวด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3343355/chinas-lenovo-warns-prolonged-memory-crunch-looks-ai-rebound?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Lenovo Group ผู้ผลิตคอมพิวเตอร์ส่วนบุคคล (พีซี) รายใหญ่ที่สุดในโลกเตือนถึง "ผลกระทบที่ยืดเยื้อ" ของการกระทืบหน่วยความจำทั่วโลกหลังจากรายงานผลกำไรลดลงร้อยละ 21 ในไตรมาสเดือนธันวาคมในขณะที่ปักหมุดความหวังในการเปลี่ยนไปใช้อุปกรณ์ที่ขับเคลื่อนด้วยปัญญาประดิษฐ์เพื่อขับเคลื่อนการเติบโต “ความไม่สมดุลเชิงโครงสร้างระหว่างอุปสงค์และอุปทาน [สำหรับชิปหน่วยความจำ] นี้ไม่ใช่แค่ความผันผวนในระยะสั้น” หยางหยู่</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:14:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2618f364c867dea7a78726b73bebfa109e0e75ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/6e2839da-61a4-40ea-81e7-ee94493302e5_cc7e3b02.jpg?itok=P5XFCc3g&amp;v=1770898100" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
