<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แฟนตัวยงก่อให้เกิดความโกลาหลในคืนแรกของการแวะพักที่ฮ่องกงของทัวร์ Blackpink</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3341128/overeager-fans-cause-chaos-first-night-blackpink-tours-hong-kong-stop?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คอนเสิร์ตฮ่องกงของวงเกิร์ลกรุ๊ป K-POP BLACKPINK กลายเป็นความโกลาหลเมื่อแฟนๆหลายพันคนที่เข้าคิวรอข้ามคืนเริ่มผลักดันพวกเขาเข้าไปในสนามกีฬา Kai Tak เพื่อไปยังพื้นที่ยืนคลิปที่โพสต์บนโซเชียลมีเดียแสดงให้เห็นฝูงชนที่วิ่งเหยาะๆกันเพื่อเข้าไปในสนามกีฬาในคืนแรกของการแสดงทั้งสามของวงในเมืองโดยมีคนได้ยินเสียงตะโกนว่า "อย่าผลัก" และแม้แต่เสียงกรีดร้อง</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 00:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b9159b1d366b07f1e0b5b72367d66dce38cfd26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/6cbbabfb-6571-4350-8929-0445e7231bf2_985fe325.jpg?itok=LL8LE4tW&amp;v=1769270406" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ความยืดหยุ่น’ เป็นคำขวัญนโยบายต่างประเทศใหม่ของอินโดนีเซียแต่มันเป็นเพียงสำนวนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3341038/resilience-indonesias-new-foreign-policy-buzzword-it-just-rhetoric?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียได้ให้ความสำคัญกับ "ความยืดหยุ่น" เป็นหัวใจของนโยบายต่างประเทศในปีนี้ซึ่งเป็นวิธีที่จะทำให้ประเทศไม่ถูกรุกรานจากการแข่งขันที่รุนแรงขึ้นในหมู่ประเทศมหาอำนาจของโลกแต่นักวิเคราะห์กล่าวว่าแนวคิดนี้แม้ว่าจะน่าดึงดูดใจในเชิงวาทศิลป์แต่ก็ขาดวัตถุประสงค์ที่ชัดเจนและกลยุทธ์ระยะยาว – การดำเนินความเสี่ยงของการทูตของจาการ์ตากลายเป็นธุรกรรมมากขึ้นและลอยออกไปจาก i</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63910c92a14f1db4129ed0a59d2c7475cb1e4fc1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/4b9d706d-6431-4d35-a370-7b5a3bb23ede_757b8498.jpg?itok=P0pL2tL_&amp;v=1769167214" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เที่ยวบินหลายพันเที่ยวถูกยกเลิกเนื่องจากพายุฤดูหนาวของมอนสเตอร์ส่งผลต่อสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341135/thousands-flights-cancelled-monster-winter-storm-bears-down-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เที่ยวบินเกือบ 4,000 เที่ยวถูกยกเลิกในสหรัฐอเมริกาในวันเสาร์ก่อนเกิดพายุฤดูหนาวขนาดมหึมาซึ่งได้ตัดไฟให้กับลูกค้าสาธารณูปโภคหลายพันรายทางตะวันตกไปจนถึงเท็กซัสและขู่ว่าจะทำให้รัฐทางตะวันออกเป็นอัมพาตด้วยหิมะตกหนักนักพยากรณ์กล่าวว่าหิมะตกและฝนที่หนาวจัดพร้อมกับอุณหภูมิที่หนาวจัดจะกวาดสองในสามของประเทศทางตะวันออกในวันอาทิตย์และ</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 22:39:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">234d35fb187a456728befc69bbf389c6b3dc7310</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/c35bc035-a04a-41cc-9f03-6d117a70b0cb_9b4273f4.jpg?itok=YQaSggQn&amp;v=1769294370" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดจีนจึงกระตือรือร้นที่จะเข้าถึงเฉินจื่อหัวหน้าอาชญากรไซเบอร์ที่ถูกกล่าวหาก่อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3341096/why-china-was-so-keen-get-alleged-cybercrime-boss-chen-zhi-first?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อภาพยนตร์เกี่ยวกับการสืบสวนการหลอกลวงทางโทรศัพท์ในกัมพูชาเปิดตัวที่เทศกาลภาพยนตร์นานาชาติปูซานในปี 2018 มันไม่ใช่นักแสดงหรือพล็อตที่ดึงดูดความสนใจในประเทศจีนแต่กลับมุ่งเน้นไปที่โปรดิวเซอร์ผู้บริหารของภาพยนตร์เฉินจื่อซึ่งเป็นมหาเศรษฐีนักธุรกิจชาวจีนที่ถูกกล่าวหาว่าดำเนินธุรกิจเครือข่ายการหลอกลวงออนไลน์ในกัมพูชา In The Prey – touted as Camb</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2a7bf7118d63855060a3b1014e97e5366003a8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/533aa583-4a5d-4fb0-9a9f-48bf63700b16_135632c1.jpg?itok=qWguMI4y&amp;v=1769235289" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ต้องไม่ยอมรับการเพิกเฉยต่อกฎหมายระหว่างประเทศของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3340847/us-disregard-international-law-must-not-be-tolerated?utm_source=rss_feed</link>
      <description>“ข้าไม่ต้องการกฎหมายระหว่างประเทศ” ในการให้สัมภาษณ์กับ The New York Times ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ได้ประกาศอย่างตรงไปตรงมาอย่างน่าทึ่งโดยยืนยันว่าอำนาจของเขาในฐานะผู้บัญชาการทหารสูงสุดนั้นถูกจำกัดด้วยหลักศีลธรรมของเขาเองเท่านั้นข้อสังเกตเหล่านี้ในแง่ของการดำเนินการทางทหารของสหรัฐอเมริกาในเวเนซุเอลาความทะเยอทะยานของดินแดนต่อกรีนแลนด์และการตัดสินใจถอนตัวออกจากองค์กรระหว่างประเทศ 66 แห่ง</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9334802215173012bf280cddccfbf36ac3e5d6b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/f914250a-0ab0-4662-a4d4-6d495eeceda8_326ea373.jpg?itok=r9Ugyk1i&amp;v=1769132908" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
