<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภัยคุกคามทางภาษีอากร 100% ของทรัมป์ส่งสัญญาณเตือนอุตสาหกรรมภาพยนตร์ของอินเดียในตลาด Diaspora</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3327537/trumps-100-tariff-threat-alarms-indias-film-industry-over-diaspora-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำขู่ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาที่จะกำหนดอัตราภาษีร้อยละ 100 สำหรับภาพยนตร์ต่างประเทศได้เพิ่มความตื่นตัวในอุตสาหกรรมของอินเดียจากบอลลีวูดเป็นทอลลีวู้ดแม้ว่าจะมีปัญหาในการล่อลวงผู้ชมกลับไปที่โรงภาพยนตร์และเผชิญกับรายได้ที่ลดลงจากแพลตฟอร์มออนไลน์ตามที่นักวิเคราะห์ในโพสต์โซเชียลมีเดียเมื่อวันอังคารสะท้อนถึงภัยคุกคามที่คล้ายกันในเดือนพฤษภาคมทรัมป์กล่าวหาว่าฮอลลีวูดถูก "ขโมย"</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 12:05:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a3da9c6d94fd712c956493787c537ef78dd7b59</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/33930aa3-7a72-4095-8650-acf08750a4d5_b0caac4d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮามาสแสวงหาการเปลี่ยนแปลงแผนกาซาของทรัมป์: ที่มา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327536/hamas-seeks-changes-trumps-gaza-plan-including-disarmament-clause-source?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ฮามาสต้องการแก้ไขข้อบัญญัติในแผนสันติภาพกาซาของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริการวมถึงการปลดอาวุธแหล่งข่าวชาวปาเลสไตน์ที่ใกล้เคียงกับผู้นำของกลุ่มกล่าวเมื่อวันพุธผู้เจรจาฮามาสได้หารือกับเจ้าหน้าที่ตุรกีอียิปต์และกาตาร์ในโดฮาเมื่อวันอังคารแหล่งข่าวกล่าวว่าขอให้ไม่เปิดเผยตัวตนเพื่อหารือเกี่ยวกับเรื่องที่ละเอียดอ่อนและเสริมว่ากลุ่มต้องการ "สองหรือสาม</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 11:51:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ab5a7e56a73af3a228ab4f0a38702a26452b42f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/69526d17-0e49-4929-a514-6e5c7b02b64b_29168a1d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองกำลังรักษาชายฝั่งจีน ‘มุ่งมั่นที่จะปฏิบัติภารกิจอันศักดิ์สิทธิ์’ ในข้อพิพาท Scarborough Shoal</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327509/chinese-coastguards-say-protecting-disputed-scarborough-shoal-sacred-mission?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังรักษาชายฝั่งของจีนกล่าวว่าพวกเขาพร้อมที่จะรักษาอธิปไตยของประเทศใน Scarborough Shoal ที่เป็นข้อพิพาทในข้อความที่ออกอากาศโดยสถานีโทรทัศน์ CCTV ของรัฐในวันชาติประเทศนี้มีข้อพิพาทระยะยาวกับฟิลิปปินส์เกี่ยวกับแนวปะการังและพื้นที่อื่นๆในทะเลจีนใต้และรายงานเมื่อวันพุธระบุว่ากองกำลังรักษาชายฝั่งได้กลับมา "ลาดตระเวนตามปกติ" ในพื้นที่อีก 50 วันข้างหน้า</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 11:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">144393606b4c7b51f60b8c6bdb0d6211c6df677b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/49940db0-d31b-4351-b903-70623642928a_c15118c6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เล่นสกีในร่มรับประทานอาหารล่อให้ชาวฮ่องกงเดินทางข้ามพรมแดนในวันชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327532/indoor-skiing-dining-lure-hongkongers-cross-border-national-day-trips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงหลายพันคนได้มุ่งหน้าไปยังจีนแผ่นดินใหญ่เพื่อใช้เวลาในวันหยุดวันชาติแม้จะมีกิจกรรมและข้อเสนอในท้องถิ่นโดยผู้อยู่อาศัยเลือกที่จะทำกิจกรรมที่หลากหลายข้ามพรมแดนรวมถึงการเล่นสกีในร่มการรับประทานอาหารและการเที่ยวชมสถานที่ฝูงชนเริ่มสร้างที่จุดตรวจสำคัญตั้งแต่ 9 โมงเช้าของวันพุธเนื่องจากผู้อยู่อาศัยที่กระตือรือร้นเริ่มเดินทางข้ามพรมแดนโดยหลายคนไปเที่ยวแบบไปเช้าเย็นกลับ</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 11:18:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73a0c6d248de698726ee39912c0a7f72daa12e6b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/255b123c-c116-4a24-85fc-ed2a173879c9_39a7051c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทร่วมทุนที่นำโดยทรัมป์ lauds USD1 stablecoin's potential for ‘dollarising the world’</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3327522/trump-led-crypto-venture-lauds-usd1-stablecoins-potential-dollarising-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>World Liberty Financial ซึ่งเป็นบริษัทร่วมทุนที่ได้รับการสนับสนุนจากครอบครัวของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้ขึ้นเวทีกลางในวันพุธที่งานสกุลเงินดิจิทัลที่ใหญ่ที่สุดในโลกในสิงคโปร์เนื่องจากลูกชายคนโตของทรัมป์และพันธมิตรทางธุรกิจของเขาได้โปรโมต USD1 stablecoin ของบริษัทและศักยภาพในการ "ดอลลาร์ทั่วโลก" ที่ Token2049 ผู้ร่วมก่อตั้ง World Liberty Financial คือ Donald Trump Jnr และ Zach Witkoff ผู้ทำหน้าที่</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a03d818b4ba7a52870b2513e972a2a88e214b25e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/14ea9639-444c-4147-9453-e9f5fa2944ce_bfce03c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
