<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คลัสเตอร์ของฮ่องกง 2 เมืองใหญ่ที่ได้ชื่อว่าเป็นศูนย์กลางนวัตกรรมอันดับต้นๆของโลก: UN BODY</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3323892/cluster-hong-kong-2-mainland-cities-named-worlds-top-innovation-hub-un-body?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มเมืองที่ประกอบด้วยฮ่องกงและอีกสองแห่งจากจีนแผ่นดินใหญ่ได้รับการขนานนามว่าเป็นศูนย์กลางนวัตกรรมอันดับต้นๆของโลกซึ่งเป็นผลงานที่เกิดจากตัวชี้วัดการจัดอันดับใหม่ที่เกี่ยวข้องกับข้อตกลงการร่วมลงทุนหน่วยงานของสหประชาชาติได้กล่าวเป็นครั้งแรกในรอบ 5 ปีที่กลุ่มเซินเจิ้น - ฮ่องกง - กวางโจวแซงหน้าโตเกียว - โยโกฮาม่าประเทศญี่ปุ่นคว้าอันดับหนึ่งใน World Intellectual Pro</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:17:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4f1e5a84b6f8f72dd05acc5b378859b2c6cea85</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/a92fc51f-8020-48ce-928f-e501813d8cfa_ed328cc8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กุ้งโบราณตัวเล็กๆนี้อาจเป็นสิ่งที่ยิ่งใหญ่ต่อไปในการเพาะเลี้ยงสัตว์น้ำซินเจียงหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3323820/could-small-ancient-shrimp-be-next-big-thing-xinjiang-aquaculture?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พวกเขามีขนาดเล็กโบราณและอาจมีศักยภาพที่จะช่วยให้พื้นที่ที่ได้รับผลกระทบจากเกลือมากที่สุดของจีนสามารถทำกำไรได้กุ้งน้ำเกลือหรือที่รู้จักกันในชื่ออาร์ทีเมียเป็นหนึ่งในสายพันธุ์ที่เก่าแก่ที่สุดที่ยังมีชีวิตอยู่บนโลกย้อนหลังไปประมาณ 400 ล้านปีมีการใช้กันอย่างแพร่หลายในฐานะอาหารสัตว์น้ำและยังมีคุณค่าทางยาและเครื่องสำอางและตอนนี้นักวิทยาศาสตร์ได้พบพวกเขาในระยะไกลของ Taklama</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c3c8f586543f1701d76ea4eb3ac093a128a7152</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/6137378d-d60f-4969-8e26-7cb0e032cc5b_1ef67097.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บัลเล่ต์ที่ได้รับแรงบันดาลใจจากตำนานกังฟูของฮ่องกงบรูซลีที่ได้รับความสนใจจากทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323889/ballet-inspired-hong-kong-kung-fu-legend-bruce-lee-set-global-spotlight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บัลเล่ต์ฮ่องกงจะเปิดตัวการแสดงใหม่ที่ได้รับแรงบันดาลใจจากตำนานกังฟูท้องถิ่นบรูซลีและนำเสนอในเวทีระดับโลกบริษัทเต้นรำชั้นนำได้เปิดเผยว่าเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามของเมืองในการแบ่งปันเรื่องราวทางวัฒนธรรม "ที่แท้จริง" กับโลก Septime Webre ผู้อำนวยการฝ่ายศิลปะของ Hong Kong Ballet ได้เน้นย้ำถึงแผนการในระหว่างการอภิปรายในวันจันทร์ที่ Redefining Hong Kong con</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:58:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c57e30884df27c33e81354d495dea726d0bb2e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/5ec7bb45-2356-4835-bd9c-6cb372b3b48e_bbf1a739.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮูทิสของเยเมนกล่าวว่าพวกเขามุ่งเป้าไปที่เรือบรรทุกน้ำมันในทะเลแดงด้วยขีปนาวุธ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323888/yemens-houthis-say-they-targeted-ship-red-sea-missile?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กบฏฮูตีของเยเมนเมื่อวันจันทร์กล่าวว่าพวกเขายิงขีปนาวุธใส่เรือบรรทุกน้ำมันในทะเลแดงหลายวันหลังจากนายกรัฐมนตรีของพวกเขาถูกสังหารในการโจมตีของอิสราเอลกลุ่มกบฏที่ได้รับการสนับสนุนจากอิหร่านซึ่งจมเรือบรรทุกน้ำมันสองลำในเดือนกรกฎาคมกล่าวว่าพวกเขามุ่งเป้าไปที่ Scarlet Ray ที่มีธงชาติไลบีเรียโดยอ้างว่าได้รับผลกระทบโดยตรงฝ่ายปฏิบัติการการค้าทางทะเลของสหราชอาณาจักร (UKMTO) กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าการโจมตีพลาดเป้าหมายเรือลำนี้เป็นของอิสราเอล</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:47:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa84755ee83bb8f391246124cd4ce2c6223c529e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/571107ba-8808-43ef-9f92-b7fab4cb4228_cf421025.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เงื่อนไขที่เป็นไปไม่ได้ ': กลุ่มชาวอินโดนีเซียเรียกร้องให้มีการประท้วงเมื่อมีการยกระดับความปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3323886/indonesian-groups-call-protests-over-impossible-conditions-after-security-tightened?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษาอินโดนีเซียและกลุ่มภาคประชาสังคมเรียกร้องให้มีการประท้วงในกรุงจาการ์ตาเมื่อวันจันทร์โดยอ้างถึงความกลัวของมาตรการรักษาความปลอดภัยที่เพิ่มขึ้นหลังจากการจลาจลร้ายแรงทั่วประเทศในช่วงสุดสัปดาห์การประท้วงเริ่มขึ้นเมื่อสัปดาห์ที่แล้วท่ามกลางความโกรธแค้นที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับการจ่ายเงินของฝ่ายนิติบัญญัติและแพร่กระจายไปทั่วประเทศเพิ่มขนาดและความรุนแรงขึ้นหลังจากรถตำรวจชนและฆ่าคนขับรถจักรยานยนต์แท็กซี่ในวันพฤหัสบดีที่ใกล้</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 06:41:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0cb8f26e1ad69eccebd758e9ee5815f030acc675</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/3558d041-1ac2-4fa5-bfdd-8f35e381bbec_a7738467.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
