<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯระงับการยื่นขอตรวจคนเข้าเมืองทั้งหมดจาก 19 ประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334983/us-pauses-all-immigration-applications-19-countries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันอังคารที่ผ่านมารัฐบาลทรัมป์ระบุว่าได้ระงับการยื่นขอตรวจคนเข้าเมืองทั้งหมดรวมถึงการขอกรีนการ์ดและการประมวลผลสัญชาติสหรัฐฯซึ่งยื่นโดยผู้อพยพจาก 19 ประเทศนอกยุโรปโดยอ้างถึงความกังวลเกี่ยวกับความมั่นคงแห่งชาติและความปลอดภัยของประชาชนการหยุดชั่วคราวมีผลบังคับใช้กับผู้คนจาก 19 ประเทศที่ถูกแบนการเดินทางบางส่วนในเดือนมิถุนายนซึ่งทำให้มีข้อจำกัดเพิ่มเติมเกี่ยวกับการเข้าเมือง – ผู้ร่วม</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 02:16:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0fa31d35bbddc34461808b939f3d790c56f610d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/6dab7150-1307-41a2-9d66-f72ffa127356_1952f968.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในประเทศญี่ปุ่นการฆ่าพ่อแม่โดยเด็กสูงอายุกระตุ้นการค้นหาจิตวิญญาณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3334930/greying-japan-killings-parents-elderly-children-spur-soul-searching?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาซาโตะวาตาเบะไม่ได้พยายามซ่อนการฆ่ากว่าหนึ่งชั่วโมงหลังจากที่เขาจับมือของเขาเหนือปากของเหยื่อจนเธอไม่หายใจอีกต่อไปเขาก็โทรหาหน่วยบริการฉุกเฉินวาตาเบะวัย 79 ปียอมรับกับตำรวจว่าเขาคนเดียวที่ต้องโทษสำหรับการตายของเธออย่างไรก็ตามวาตาเบะได้รับความเห็นอกเห็นใจในญี่ปุ่นซึ่งกำลังดิ้นรนที่จะลุกขึ้นมา</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 02:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f3435cdf70371f39fa8a96dcd73c00b278cc4ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/d4998251-5074-46fa-b875-43ce1dd648f0_f0ec6b7e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โดรนกำลังเพิ่มขึ้นเหนือทะเลจีนใต้โดยเปลี่ยนไปใช้กลยุทธ์ที่ขับเคลื่อนด้วยข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334927/drones-are-rise-over-south-china-sea-shift-data-driven-strategies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้ามทางน้ำเชิงกลยุทธ์ของทะเลจีนใต้ประเทศผู้อ้างสิทธิ์พึ่งพาโดรนทางอากาศที่มีความทนทานยาวนานมากขึ้นเพื่อดำเนินการลาดตระเวนอย่างต่อเนื่อง – เอาชนะข้อจำกัดทางภูมิศาสตร์และโลจิสติกส์ของเครื่องบินและเรือแบบดั้งเดิมนาวิกโยธินสหรัฐเมื่อเดือนที่แล้วได้ส่งโดรน MQ -9A Reaper ไปยังฟิลิปปินส์ตามคำขอของมะนิลาเพื่อ "สนับสนุน securi ทางทะเลในภูมิภาคของฟิลิปปินส์</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57dd3261db4a2613cd3cba643ef5cd4b9a081fbc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/d96ef2de-3d50-45dd-8894-90ed9ea1a41e_bc56d15f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะคิดถึงนักปรัชญาที่ได้รับความนิยมมากที่สุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3334747/hong-kong-will-miss-its-most-popular-philosopher?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครั้งหนึ่งเมื่อเห็นป็อปดีวาเฟย์หว่องอ่านหนังสือบนเครื่องบินหนังสือที่มีรายงานว่าบนตักของเธอเป็นหนังสือขายดีตลอดกาลของศิลปะการคิดในท้องถิ่นโดยลีเทียนหมิง Benny Li Shun-Yan นักวิจารณ์อาหารคอลัมนิสต์และบุคลิกภาพสื่อรายงานว่าหลังจากทราบความสนใจของเธอเขาได้แนะนำ Wong ให้กับ Lee ซึ่งเป็นนักปรัชญาที่มีชื่อเสียงที่สุดของฮ่องกงซึ่งเสียชีวิตเมื่อสัปดาห์ที่แล้วตอนอายุ 80 ปีผมจำได้ว่า</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2888cd5097912262631cb47d43e2975fc1aa2083</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/c275378c-73aa-4a1e-b684-3e4f281946ba_69fab9da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การต่อสู้จบลง: YouTube กลายเป็นแพลตฟอร์มหลักสุดท้ายที่ยอมรับกฎอายุของออสเตรเลีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3334977/youtube-capitulates-australias-age-rule-becomes-last-major-platform-accept?utm_source=rss_feed</link>
      <description>YouTube ของ Google กล่าวว่าจะปฏิบัติตามการห้ามใช้บัญชีโซเชียลมีเดียชั้นนำระดับโลกของออสเตรเลียสำหรับเด็กอายุต่ำกว่า 16 ปีซึ่งหมายความว่าแพลตฟอร์มยอดนิยมทั้งหมดที่มีผู้ใช้อายุน้อยได้ตกลงที่จะปฏิบัติตามหลังจากการรณรงค์ต่อต้านกฎหมายในตอนแรก Google ได้รับการยกเว้นเนื่องจากจุดประสงค์หลักคือการดูวิดีโอและการศึกษาไม่ใช่เครือข่ายสังคมออนไลน์ต่อมาแคนเบอร์ราได้ขยาย sc</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 01:15:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93e5e52283e1757ab96811567103f63a83002b10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/61dcd6ab-8f37-4873-84ca-5034bbe01475_d135e149.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
