<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เบธเลเฮมฉลองเทศกาลคริสต์มาสครั้งแรกตั้งแต่สงครามกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3337668/bethlehem-celebrates-first-festive-christmas-gaza-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้คนนับพันแห่กันมาที่จตุรัสแมงเกอร์ของเบธเลเฮมในวันคริสต์มาสอีฟขณะที่ครอบครัวต่างประกาศถึงจิตวิญญาณวันหยุดที่เพิ่มขึ้นอย่างมากต้นคริสต์มาสยักษ์ที่หายไปในช่วงสงครามอิสราเอล - กาซากลับมาในวันพุธเมืองที่ชาวคริสต์เชื่อว่าพระเยซูประสูติได้ยกเลิกการเฉลิมฉลองวันคริสต์มาสในช่วงสองปีที่ผ่านมาแทนที่แมนเจอร์สแควร์จะนำเสนอฉากการประสูติของพระเยซูน้อย</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 17:03:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bec9f9067aec9dcca673685cf0c9ee1667b2e1aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/4917705c-acae-4d1b-86f5-f780bd709ce3_2ab0df74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บราซิลชั่งน้ำหนักการเดินทางโดยไม่ต้องขอวีซ่าสำหรับชาวจีนเพื่อจับตลาดขาออกที่กำลังเฟื่องฟู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3337667/brazil-weighs-visa-free-travel-chinese-nationals-capture-booming-outbound-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บราซิลเตรียมยกเว้นข้อกำหนดการขอวีซ่าสำหรับพลเมืองจีนที่เดินทางเพื่อการท่องเที่ยวและธุรกิจสื่อท้องถิ่นรายงานเมื่อวันพุธโดยอ้างถึงแหล่งข้อมูลของรัฐบาลในการเคลื่อนไหวที่จะเป็นการเปลี่ยนแปลงนโยบายอย่างมีนัยสำคัญและกระชับความสัมพันธ์กับพันธมิตรการค้าที่ใหญ่ที่สุดมาตรการที่วางแผนไว้ซึ่งคาดว่าจะประกาศในช่วงต้นปี 2026 จะทำให้บราซิลร่วมกันหลังจากที่จีนฝ่ายเดียว</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:38:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fdba67d2a32ad8340149f6fcfe131008902b77c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/d5419a16-03f1-4cca-8367-c9cd8ce52ab0_dad9bb43.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เทียบกับสหภาพยุโรป: กฎหมายยุโรปที่ครอบงำเทคโนโลยีขนาดใหญ่และประธานาธิบดีสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337663/trump-vs-eu-european-laws-curbing-big-tech-and-irking-us-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพยุโรปกลับมาอยู่ในกรอบของรัฐบาลทรัมป์ภายใต้กฎเทคโนโลยีซึ่งวอชิงตันประณามว่าเป็นความพยายามที่จะ "บีบบังคับ" แพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียของอเมริกาในมุมมองการเซ็นเซอร์ที่พวกเขาต่อต้านกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐกล่าวเมื่อวันอังคารว่าจะปฏิเสธวีซ่าให้กับอดีตกรรมาธิการสหภาพยุโรปและอีกสี่คนโดยกล่าวว่า "มีการปราบปรามการเซ็นเซอร์ขั้นสูงโดยรัฐต่างประเทศ – ในแต่ละ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 16:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae560f2c8721d585921c4c0f0f779db21c1a7dec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/dd71a7b6-3723-41d2-bf41-71e0d70dfd07_ad3ec216.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงทำการจับกุมอีกครั้งเกี่ยวกับเปลวเพลิงไทโปที่อันตรายถึงชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337665/hong-kong-police-make-another-arrest-over-deadly-tai-po-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้ทำการจับกุมครั้งที่ 16 ซึ่งเกี่ยวข้องกับเปลวไฟไทโปที่ร้ายแรงเมื่อเดือนที่แล้วโดยควบคุมตัวชายคนหนึ่งในข้อหาฆ่าคนตายก่อนหน้านี้ตำรวจได้จับกุมประชาชน 15 คนที่เกี่ยวข้องกับเหตุเพลิงไหม้ซึ่งเผาผลาญอาคารที่พักอาศัยที่หุ้มด้วยนั่งร้าน 7 ใน 8 แห่งในที่พักอาศัยของศาลวังฟุกเมื่อวันที่ 26 พฤศจิกายนทำให้มีผู้เสียชีวิต 161 คนและผู้อยู่อาศัยเกือบ 5,000 คนตำรวจกล่าวเมื่อวันพุธ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:25:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bdbf00b5cd4c13e60c11ea88f3c0e2ec85e88b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/7662f222-ffcf-40c9-85b0-de56482dda79_3535daaf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แบรนด์แอลจีเรียการล่าอาณานิคมฝรั่งเศสเป็นอาชญากรรมเรียกร้องการชดใช้การขอโทษในการย้ายสถานที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3337664/algeria-brands-french-colonisation-crime-demands-apology-reparations-landmark-move?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐสภาแอลจีเรียได้อนุมัติเป็นเอกฉันท์เมื่อวันพุธซึ่งเป็นกฎหมายที่ประกาศว่าการล่าอาณานิคมของฝรั่งเศสในประเทศเป็นอาชญากรรมและเรียกร้องให้มีการขอโทษและการชดใช้ฝ่ายนิติบัญญัติที่สวมผ้าพันคอในสีธงชาติยืนอยู่ในห้องสวดมนต์ “แอลจีเรียจงเจริญ” ขณะที่พวกเขาปรบมือให้กับการผ่านร่างกฎหมายซึ่งกล่าวว่าฝรั่งเศสถือ “ความรับผิดชอบทางกฎหมายสำหรับอดีตอาณานิคมในแอลจีเรียและ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:08:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36067ed94b9709471af104890b58e372472a2c93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/aae0e5c2-5ba7-4e3b-bd72-599694d5a866_325306f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
