<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ชมตื่นเต้นแพ็คถนนสำหรับขบวนพาเหรดคืนวันตรุษจีนของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343835/excited-spectators-pack-streets-hong-kong-lunar-new-year-night-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ย่านจิมซาจุ่ยของฮ่องกงเต็มไปด้วยผู้ชมในขณะที่คนในท้องถิ่นและนักท่องเที่ยวมองหาจุดชมวิวที่สำคัญก่อนที่จะมีขบวนพาเหรดลอยกระทงประจำปีของปีใหม่ทางจันทรคติโดยมีเทศกาลเฉลิมฉลองเพื่อเป็นสัญลักษณ์ของปีแห่งม้าขบวนพาเหรดเทศกาลตรุษจีนนานาชาติคาเธ่ย์เริ่มเวลา 20.00 น. ของวันอังคารพร้อมปาร์ตี้ริมถนนตะวันออก - ตะวันตกที่มีเพื่อนทั้งในและต่างประเทศนับสิบ</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:27:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68fc95e97ad6623cd0732daa7eede7b501cdd555</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/9f9e167e-1de8-4d26-85b3-834c3a46d14e_60b648ca.jpg?itok=n_GNrjZX&amp;v=1771327593" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประชุมสุดยอด AI ในอินเดียมีวัตถุประสงค์เพื่อเปลี่ยนโฟกัสจากการแข่งขันต้นแบบไปสู่ความเป็นจริงที่ปรับขนาดได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3343818/india-ai-summit-aims-shift-focus-model-races-scaled-reality?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในการชุมนุมที่มีชื่อเสียงที่สุดในโลกเกี่ยวกับปัญญาประดิษฐ์ (AI) ได้เปิดขึ้นในอินเดียโดยนักวิเคราะห์กล่าวว่าอาจเปลี่ยนโฟกัสจากการแข่งขันเพื่อสร้างโมเดลที่ทรงพลังยิ่งขึ้นไปสู่ความท้าทายในการปรับใช้ในระดับต่างๆในขณะที่ผู้กำหนดนโยบายและผู้บริหารด้านเทคโนโลยีประชุมสำหรับการประชุมสุดยอด AI Impact ของอินเดียพวกเขากล่าวว่ากิจกรรมห้าวันเสนอโอกาสให้เศรษฐกิจเกิดใหม่และเศรษฐกิจระดับกลาง</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d58b587ad8c9629d65c2e2f17a94c63b97fca59</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/504d825a-b08a-42fa-9236-b8bc5548e0c9_44079a9b.jpg?itok=XtoAvHmz&amp;v=1771316192" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำด้านสิทธิพลเมืองของสหรัฐอเมริกา Jesse Jackson เสียชีวิตในวัย 84 ปีโดยทิ้งมรดกทางการเมืองไว้ก่อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343832/us-civil-rights-leader-jesse-jackson-dies-84-leaving-legacy-political-firsts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jesse Jackson ผู้นำด้านสิทธิพลเมืองของสหรัฐอเมริกาที่มีเสน่ห์ซึ่งเป็นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงบัพติศมาที่คล่องแคล่วซึ่งเติบโตขึ้นในภาคใต้ที่แยกจากกันซึ่งกลายเป็นเพื่อนสนิทของ Martin Luther King Jnr และลงสมัครชิงตำแหน่งประธานาธิบดีของพรรคเดโมแครตสองครั้งเสียชีวิตเมื่ออายุ 84 ปีครอบครัวของเขากล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันอังคาร “พ่อของเราเป็นผู้นำคนรับใช้ – ไม่เพียงแต่สำหรับครอบครัวของเราแต่สำหรับผู้ที่ถูกกดขี่ไร้เสียงและผู้ที่ถูกมองข้าม</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:53:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8da853e510177b94417cdb2e2dde254d11ce6c51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/9a92b437-ae51-4022-9baa-d3c872a78b08_4e0aca03.jpg?itok=fggqEbmN&amp;v=1771325629" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาตรการกระตุ้นเศรษฐกิจในเดือนรอมฎอนของอินโดนีเซียมูลค่า 762 ล้านดอลลาร์สหรัฐฯ ($ 762 ล้านบาท) จะช่วยกระตุ้นเศรษฐกิจในเชิง ‘บวก’ หรือไม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3343826/will-indonesias-us762-million-ramadan-stimulus-be-positive-boost-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียกำลังพยายามทำวิศวกรรมการเพิ่มการใช้จ่ายในเดือนรอมฎอนการลดค่าโดยสารการขนส่งและการแจกอาหารเพื่อเพิ่มการบริโภคในช่วงฤดูการช็อปปิ้งที่คึกคักที่สุดแต่นักเศรษฐศาสตร์ตั้งคำถามว่าการสนับสนุนชั่วคราวสามารถยกระดับการเติบโตได้มากน้อยเพียงใดแพคเกจกระตุ้นเศรษฐกิจ 12.83 ล้านล้านรูเปียห์ (762 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) เปิดตัวก่อนเดือนถือศีลอดของชาวมุสลิมซึ่งมีจุดสูงสุดในวันอาสาฬหบูชามีความหมายว่า</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d24efce1036f0ce1be90712b44d3fbd82483919</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/7d5fbab0-5780-48ef-8aa5-e4628a71d4a5_6fac38ac.jpg?itok=2RPkNHt3&amp;v=1771321501" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตรถบรรทุกชาวจีนที่ไม่รู้จักมีความเสี่ยงได้รับผลตอบแทนอย่างไรในแอฟริกาใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340081/how-risky-punt-unknown-chinese-truck-manufacturer-paid-south-africa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปี 1994 Richard Leiter ผู้ประกอบการชาวแอฟริกาใต้ได้เล่นการพนันกับ FAW ผู้ผลิตรถบรรทุกเพื่อการพาณิชย์ชาวจีนที่ไม่รู้จักในขณะนั้นด้วยการเปิดตัวรถบรรทุก Jiefang CA141 คันแรกเข้าสู่ตลาดแอฟริกาใต้สองทศวรรษต่อมาเขาได้เปลี่ยนจากผู้นำเข้าเป็นนักอุตสาหกรรมโดยมีโรงงานประกอบที่แผ่กิ่งก้านสาขาในเขตเศรษฐกิจพิเศษโคเอก้าในเคปตะวันออกของแอฟริกาใต้ FAW ตอนนี้ outsells maj</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f56c5b6f714bad1f230e714a703d341361add92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/0b322c8b-55cf-4bda-b76d-890167d6aa2b_28e3a3a5.jpg?itok=FwQlht9y&amp;v=1768527594" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
