<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯคิดค้นหุ่นยนต์ดูดฝุ่นแล้วทำไมตอนนี้จีนถึงครองตลาด?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326150/roomba-revolution-how-china-swallowed-robot-vacuum-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ่นยนต์ดูดฝุ่นเคยถือเป็นเรื่องราวความสำเร็จของชาวอเมริกันมันได้รับการพัฒนาโดยนักวิทยาศาสตร์ที่สถาบันเทคโนโลยีแมสซาชูเซตส์ (Massachusetts Institute of Technology) ซึ่งตั้งบริษัทชื่อ iRobot ในปี 1990 แม้กระทั่งในปัจจุบันผู้บริโภคจำนวนมากยังคงใช้ชื่อของผลิตภัณฑ์การฝ่าวงล้อมของบริษัท – Roomba – เพื่ออ้างถึงหุ่นยนต์ดูดฝุ่นทั้งหมดแต่อย่างรวดเร็วไปข้างหน้าสามทศวรรษและสหรัฐอเมริกาได้สูญเสียการยึดมั่นใน</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c9469040e1b90fc6f15cecd694077f37f485bbb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/84d5c03e-5532-4853-b76f-0565247686af_d201eca4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การฝังเข็มด้ายสีทองเพื่อบรรเทาอาการปวด: ความเสี่ยงที่อาจเกิดจากการติดเชื้อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3325467/gold-thread-acupuncture-uses-gold-wires-pain-relief-could-cause-infections-tissue-damage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การบำบัดที่แปลกประหลาดที่เกี่ยวข้องกับด้ายสีทองบางๆที่ฝังอยู่ในร่างกายของผู้คนในระหว่างการรักษาด้วยการฝังเข็มได้รับความสนใจอย่างมากหลังจากการสัมผัสกับสื่อเผยให้เห็นภาพเอ็กซเรย์ของผู้ป่วยชาวเกาหลีใต้ที่แสดงให้เห็นเส้นด้ายเหล่านี้หลายร้อยเส้นผู้ป่วยรายหนึ่งเป็นหญิงอายุ 65 ปีที่ได้รับการวินิจฉัยว่าเป็นโรคข้อเข่าเสื่อมซึ่งเป็นภาวะข้อเสื่อมที่ทำให้เกิดอาการปวดและแข็ง – แบ่งปันเขา</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2130e81fdbd00f3a324330ccdd6817c8a6ab3604</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/d04bcdf0-ba22-4cc5-b274-e07b2d39dd09_923c9f77.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีทางไซเบอร์ส่งผลกระทบต่อสนามบินในยุโรปรวมถึงฮีทโธรว์เบอร์ลิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326254/cyberattack-disrupts-european-airports-including-heathrow-berlin?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีทางไซเบอร์ของผู้ให้บริการระบบเช็คอินและขึ้นเครื่องทำให้การดำเนินงานในสนามบินหลักหลายแห่งในยุโรปหยุดชะงักรวมถึงฮีทโธรว์ในลอนดอนซึ่งเป็นทวีปที่มีผู้ใช้บริการมากที่สุดทำให้เที่ยวบินล่าช้าและถูกยกเลิกในวันเสาร์ Collins Aerospace ซึ่งมีระบบสำหรับผู้โดยสารในการเช็คอินพิมพ์บัตรผ่านขึ้นเครื่องและแท็กกระเป๋าและส่งกระเป๋าเดินทางจากตู้เก็บของอ้างถึง "ไซเบอร์"</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 09:48:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae3a4aaff67a3af084f7ca18b3b4b20a74894293</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/d3302bb0-fe5b-418f-8730-41ac0619466a_41818208.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ระบบความรับผิดชอบใหม่ของฮ่องกงเพื่อให้แน่ใจว่ารัฐบาล ‘รักษาสุขภาพ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3326251/hong-kongs-new-civil-servant-accountability-system-ensure-government-keeps-fit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงกล่าวว่าระบบความรับผิดชอบใหม่สำหรับข้าราชการระดับสูงมีเป้าหมายเพื่อเสริมสร้างสมรรถภาพของส่วนราชการและเพิ่มความไว้วางใจของประชาชนต่อหน่วยงานประธานบริหาร John Lee Ka-chiu กล่าวกับรายการวิทยุในวันเสาร์ว่ามาตรการนี้จะผลักดันให้หัวหน้าแผนกมองหาพื้นที่ที่ควรปรับปรุงอย่างต่อเนื่องเปรียบเสมือนการฝึกซ้อมกับการออกกำลังกายเป็นประจำในแอนน์ของเขา</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:47:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49d905ccc1aad6e85fdc408574d483cda5427563</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/6c526fd9-8906-4e53-889d-1f3debc30359_a06c37a8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ระวังอัตราผลตอบแทนพันธบัตรที่เพิ่มขึ้นและตลาดที่ลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3325992/beware-rising-bond-yields-and-falling-markets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คลื่นสึนามิของสภาพคล่องที่ซัดผ่านตลาดการเงินตอนนี้คุกคามที่จะทำให้เราทุกคนจมน้ำตายในคลื่นทำลายล้างตลาดไม่ได้ชี้นำสภาพคล่องส่วนเกินนี้ในทางที่มีความหมายใดๆเห็นได้ชัดจากการแสดงตลกของพวกเขาในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาดูเหมือนว่าตลาดหุ้นจากนิวยอร์กถึงโตเกียวกำลังเติบโตอย่างรวดเร็วเพื่อหวังว่าจะมีสภาพคล่องทางการเงินที่เพิ่มขึ้นในด้านหลังของธนาคารกลางสหรัฐ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f78c42077eff4c19ac555920dc5e1b49f59e625a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/bce733ac-4907-48fa-9a16-3084d00967ab_062c827a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
