<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีต่างประเทศเยอรมันในการเดินทาง ‘ขั้นตอนสุดท้ายของการประสานงาน’ ไปยังประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334118/german-foreign-minister-last-stages-coordinating-trip-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Johann Wadephul รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศเยอรมนีเปิดเผยว่าตอนนี้เขาอยู่ใน "ขั้นตอนสุดท้ายของการประสานงาน" การเดินทางไปยังประเทศจีนหลังจากที่เขาวางแผนที่จะไปเยือนกรุงปักกิ่งเมื่อเดือนที่แล้วถูกยกเลิกอย่างเร่งด่วนวาเดียฟุลกล่าวในการประชุมฟอรัมนโยบายต่างประเทศที่กรุงเบอร์ลินเมื่อวันอังคารว่าเขา “มั่นใจ” ว่าการเดินทางจะได้รับการนัดหมายใหม่ในเร็วๆนี้มีความคิดว่ารัฐมนตรีว่าการกระทรวงอนุรักษ์นิยมจะอยู่ในเมืองหลวงของจีนใน</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 11:00:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26767689e7f665bfdba2ef333d6f9d721a17ecbc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/01a766f8-a5d3-4b89-b678-455d1e2edffa_0dae4f64.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาลีบาบาโพสต์รายได้รายไตรมาสเพิ่มขึ้น 5% ใน AI โมเมนตัมคลาวด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3334116/alibaba-posts-5-rise-quarterly-revenue-ai-cloud-computing-momentum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาลีบาบากรุ๊ปโฮลดิ้ง (Alibaba Group Holding) บริษัทอีคอมเมิร์ซและคลาวด์คอมพิวติ้งยักษ์ใหญ่ของจีนรายงานเมื่อวันอังคารว่ารายได้ในไตรมาสเดือนกันยายนเพิ่มขึ้นร้อยละ 5 ดีกว่าที่คาดไว้เนื่องจากธุรกิจคลาวด์และปัญญาประดิษฐ์ยังคงได้รับแรงผลักดันอย่างต่อเนื่องรายได้รวมสำหรับบริษัทหางโจวสูงถึง 247.8 พันล้านหยวน (34.8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) สำหรับไตรมาสที่สองทางการเงินสิ้นสุดวันที่ 30 กันยายนเอาชนะ</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 10:59:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4db1a1160211ae3fd732ac535f2650b54b6799dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/3fad37cc-ebc2-4075-a74d-3eee02c8845c_385b9003.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎศาลชั้นนำของสหภาพยุโรปการแต่งงานของเพศเดียวกันจะต้องได้รับการเคารพทั่วทั้งกลุ่ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334114/eu-court-rules-nations-must-recognise-gay-marriage-rights-across-bloc?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลสูงสุดของสหภาพยุโรปตัดสินเมื่อวันอังคารว่าต้องเคารพการแต่งงานของคนเพศเดียวกันทั่วทั้งกลุ่มและตำหนิโปแลนด์ที่ปฏิเสธที่จะยอมรับการแต่งงานระหว่างพลเมืองสองคนที่เกิดขึ้นในเยอรมนีโดยให้เหตุผลว่ากฎหมายโปแลนด์ไม่อนุญาตให้มีการแต่งงานระหว่างคนเพศเดียวกัน “คู่สมรสที่เป็นปัญหาในฐานะพลเมืองของสหภาพยุโรปมีอิสระในการย้ายและอาศัยอยู่ในดินแดน</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 10:49:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1313236781cac0a4a22413fd0164bec98952f1c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/69678284-8b24-4ede-b8f5-a0f9b525a84f_5342455d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมอุตสาหกรรมภาพยนตร์ของจีนจึงใช้ Zootopia 2 เป็นธนาคารที่ได้รับความนิยมอย่างมาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3334090/why-chinas-film-industry-banking-zootopia-2-being-smash-hit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดภาพยนตร์ของจีนต้องการความนิยมอย่างเร่งด่วนเพื่อดึงดูดผู้ชมกลับไปที่โรงภาพยนตร์หลังจากไม่กี่เดือนที่ขาดความสดใสและผู้สมัครที่ไม่คาดคิดก็พร้อมที่จะเติมเต็มบทบาทนั้น: ภาพยนตร์แอนิเมชั่นตลกของดิสนีย์ Zootopia 2 ภาพยนตร์ฮอลลีวู้ดมีประสิทธิภาพต่ำกว่าในประเทศจีนในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาแต่ Zootopia 2 ดูเหมือนจะสามารถทำลายคำสาปได้ยอดขายตั๋วล่วงหน้าได้ทะลุ 249 ล้านหยวน (35 ล้านดอลลาร์สหรัฐ</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 10:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36eb2f2a1dc33730c4950b2342d8c0a44a513527</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/9c4d1ca5-93c9-4c03-944e-a2dafac11468_47f8474f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โปรเซสเซอร์ Kirin 9030 รุ่นล่าสุดของ Huawei ขับเคลื่อนสมาร์ทโฟน Mate 80 ระดับพรีเมียม</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3334108/huaweis-latest-kirin-9030-processor-powers-premium-mate-80-smartphones?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Huawei Technologies เปิดเผยเมื่อวันอังคารว่า Kirin 9030 รุ่นใหม่ของระบบออนอะชิปจะขับเคลื่อนสมาร์ทโฟนซีรีส์ 5G Mate 80 ที่เปิดตัวใหม่ให้ล้ำสมัยยิ่งขึ้น Huawei จากเซินเจิ้นระบุว่า Kirin 9030 เป็นโปรเซสเซอร์สำหรับหน่วยความจำเข้าถึงแบบสุ่ม (RAM) 12 กิกะไบต์ของ Mate 80 Pro ในขณะที่ Kirin 9030 Pro รุ่นนี้อยู่ใน RAM 16GB Mate 80 Pro, Mate 80 P</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 10:25:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39b8a56f2a17fba266c31998f89339f5c46a5f84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/176853f1-ddc4-4228-97af-4fc186d28fdf_d585cc0f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
