<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเลือกตั้งหนึ่งครั้งในญี่ปุ่นสามารถยกระดับตลาดพันธบัตรและการเงินโลกได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3341741/how-one-election-japan-could-upend-bond-markets-and-global-finance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเทียบกับความวุ่นวายที่ถูกคุกคามจากการกระทำของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในทุกเรื่องตั้งแต่ภูมิศาสตร์การเมืองไปจนถึงการค้าผลการเลือกตั้งสมาชิกสภาล่างของญี่ปุ่นซึ่งกำหนดไว้สำหรับวันที่ 8 กุมภาพันธ์อาจดูเหมือนเป็นเบียร์ขนาดเล็กแต่มันก็สามารถสร้างความโกลาหลครั้งใหญ่ในการเงินโลกได้ผลการเลือกตั้งได้รับการคาดหวังอย่างกว้างขวางว่าจะเสริมสร้างฐานอำนาจทางการเมืองของญี่ปุ่นพริม</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 08:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">972f86eddea4eec5c2a503e2ad56b4db29dd3ce5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/93442eb2-47c8-4f61-942c-fd0d3c7940a1_3d369751.jpg?itok=lbXJEKgi&amp;v=1769746512" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียจะอุ่นต่อการเสนอราคาของรัสเซียเพื่อชุบชีวิตทรอยก้ากับจีนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3341882/will-india-warm-russias-bid-revive-troika-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การที่รัสเซียเรียกร้องให้ฟื้นฟูทรอยก้ากับจีนและอินเดียไม่น่าจะได้รับการต้อนรับด้วยความกระตือรือร้นจากนิวเดลีโดยมีนักวิจารณ์ชี้ให้เห็นถึงความตึงเครียดของชายแดนและความไม่เต็มใจของอินเดียที่จะถูกมองว่าเป็นส่วนหนึ่งของการจัดกลุ่ม "ต่อต้านตะวันตก" รัฐมนตรีต่างประเทศรัสเซีย Sergey Lavrov เมื่อต้นเดือนนี้ยกย่องความสัมพันธ์ทวิภาคีของมอสโกกับเดลีและปักกิ่งเรียกร้องให้มีการฟื้นฟูรัสเซีย - อินเดีย - จีน (RIC) tr</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 08:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6068f2f03e5c6681d0b73eda9c63c9b606b1036b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/30ad7575-11a1-44b5-9657-4099a862110a_7ffbb1f9.jpg?itok=d0lxIyTn&amp;v=1769779560" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านอาหารในญี่ปุ่นจำกัดการเข้าร่วมตามอายุเพื่อให้แน่ใจว่าผู้สนับสนุนที่อายุน้อยสามารถเพลิดเพลินและส่งเสียงดังได้อย่างอิสระ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3341393/japan-eateries-limit-entry-based-age-ensure-younger-patrons-can-enjoy-make-noise-freely?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านอาหารบางแห่งในโตเกียวได้ก่อให้เกิดข้อถกเถียงเกี่ยวกับการบังคับใช้ข้อจำกัดด้านอายุของผู้สนับสนุนโดยบางแห่งอนุญาตให้เข้าได้เฉพาะผู้ที่มีอายุมากกว่า 25 ปีขึ้นไปและบางแห่งอนุญาตให้ผู้ที่มีอายุต่ำกว่า 40 ปีเข้าได้ในญี่ปุ่นร้านอาหารบางแห่งในเมืองหลวงได้เริ่มใช้ข้อจำกัดด้านอายุเหล่านี้ตัวอย่างเช่นอิซากายะบางแห่งหรือผับญี่ปุ่นระบุไว้อย่างชัดเจนว่า "ห้ามลูกค้าอายุเกิน 40 ปีเข้า" ในขณะที่บางแห่งมีเพียง</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4faf475b8c8279cb168b4dd3d77e345069962d82</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/f3e98881-d70b-4f21-8449-d654b369be85_ebbc70b1.jpg?itok=g6VrEx7G&amp;v=1769501731" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนปรับ Kuaishou 3.7 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากการละเมิดอีคอมเมิร์ซไลฟ์สตรีมมิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3341936/china-slaps-us37-million-fine-kuaishou-over-live-streaming-e-commerce-violation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานกำกับดูแลของจีนได้ปรับเงิน 26 ล้านหยวน (US $ 3.7 ล้าน) ในหน่วยงานของ Kuaishou Technology ซึ่งเป็นผู้ดำเนินการแพลตฟอร์มวิดีโอสั้นอันดับ 2 ของประเทศจากการละเมิดหลายครั้งและการประพฤติมิชอบในการดำเนินงานอีคอมเมิร์ซไลฟ์สตรีมมิ่งซึ่งส่งสัญญาณถึงการกำกับดูแลที่เข้มงวดยิ่งขึ้นของกลุ่มตลาดนี้ Chengdu Kuaigou Technology ซึ่งเป็นหน่วยงานของ Kuaishou ที่ตั้งอยู่ในกรุงปักกิ่งพบว่าได้กระทำการละเมิดเจ็ดครั้ง</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:39:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1839861ff2c84919e047942e9d829724fb06d61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/704bbc7c-55ec-482f-a179-225a42dd2db0_b3ba0642.jpg?itok=oNCSPINc&amp;v=1769845182" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักโทษชาวสิงคโปร์กลับเข้าคุกด้วยความสมัครใจ 4 วันหลังจากได้รับการปลดปล่อยโดยอุบัติเหตุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3341935/singaporean-convict-returns-jail-voluntarily-4-days-after-being-freed-accident?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งที่ถูกตัดสินจำคุกในสิงคโปร์จากการทะเลาะวิวาทกับตำรวจได้รับการปล่อยตัวในวันเดียวกันกับที่เขาถูกตัดสินจำคุกเนื่องจากข้อผิดพลาดในการคำนวณระยะเวลาการติดคุก Muhammad Fathurrahman Mohd Adzlan ได้รับการติดต่อและกลับเข้าคุกในสี่วันต่อมาเพื่อให้ประโยคของเขาเสร็จสมบูรณ์ในแถลงการณ์เมื่อวันศุกร์โฆษกตุลาการกล่าวว่ามูฮัมหมัดถูกตัดสินจำคุก 32 สัปดาห์เมื่อวันที่ 27 ตุลาคมที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:35:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae7dfa4e60986abe2e694b85a4a1447cdcc675b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/eddab755-7053-4b35-9c18-19b74d9038ae_950e4024.jpg?itok=UU_LvXa1&amp;v=1769844952" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
