<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เฉินหนิงหยางพลาดรางวัลโนเบลสาขาฟิสิกส์ครั้งที่สองได้อย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3330856/how-did-chen-ning-yang-miss-out-second-nobel-prize-physics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นับตั้งแต่รางวัลโนเบลเริ่มตระหนักถึงความสำเร็จอันยอดเยี่ยมในด้านวิทยาศาสตร์วรรณกรรมและสันติภาพในปี 1901 มีนักวิทยาศาสตร์เพียงห้าคนจากยุโรปและสหรัฐอเมริกาเท่านั้นที่ได้รับรางวัลอันทรงเกียรตินี้นักวิทยาศาสตร์จีนสามารถเข้าร่วมตำแหน่งของพวกเขาได้หรือไม่? เฉินหนิงหยางที่เสียชีวิตในเดือนตุลาคมอายุ 103 ปีแบ่งปันโนเบลสำหรับฟิสิกส์กับ Tsung-Dao Lee เกือบเจ็ดทศวรรษที่ผ่านมาความยาวของหยาง</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a4d2dd17c10c03e29d4fbbd2fa6c8d4e6646089</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/33c672ba-30cd-4282-ba4c-8fe3acdb7765_96756f2d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ขู่การกระทำทางทหารในไนจีเรียเรื่อง ‘การฆ่าชาวคริสต์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331201/trump-threatens-military-action-nigeria-over-killing-christians?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันเสาร์กล่าวว่าเขาได้สั่งให้กระทรวงกลาโหมเริ่มวางแผนสำหรับการดำเนินการทางทหารที่อาจเกิดขึ้นในไนจีเรียในขณะที่เขายกระดับการวิพากษ์วิจารณ์ของเขาว่ารัฐบาลกำลังล้มเหลวในการข่มเหงชาวคริสต์ในประเทศแอฟริกาตะวันตก “หากรัฐบาลไนจีเรียยังคงอนุญาตให้มีการฆ่าคริสเตียนสหรัฐอเมริกาจะหยุดความช่วยเหลือและความช่วยเหลือทั้งหมดทันที</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 21:37:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba232fbd8c9ce33922de8d8b68012c183c75862f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/3c50abcf-7119-4015-8cbc-09153be006d2_fcaa8b9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เพื่อความอยู่รอดในยุค AI มนุษย์ต้องยึดมั่นในความเป็นมนุษย์ของเรา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3331016/survive-ai-age-humans-must-hold-our-humanity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การนำปัญญาประดิษฐ์ (AI) มาใช้เป็นเครื่องมือในทางปฏิบัตินั้นมีน้ำหนักมากกว่าการโฆษณาเกินจริงรอบๆตัวหัวข้อที่กำลังเป็นที่นิยมของ AI กำลังได้รับแรงผลักดันจากพันทิปด้วยการใช้เวลาทีละนาทีคำแนะนำและผลิตภัณฑ์ที่จะขายอย่างไรก็ตามเมื่อ AI bandwagon ก้าวเข้ามามีความจำเป็นเร่งด่วนสำหรับการสนทนาที่รอบคอบและเป็นอิสระมากขึ้นเกี่ยวกับการเตรียมความพร้อมสำหรับความเป็นจริงใหม่ Micros</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">466f94a4b50d17d0299344a2b2f66bfd4d4de082</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/aeafd45f-e019-4b18-9bbe-4266ce6f8057_1f4a9521.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลง Trump-Xi: จีนสั่งระงับถนนในโลกที่หายากบางแห่งตรวจสอบบริษัทชิปของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331200/trump-xi-deal-china-suspend-some-rare-earth-curbs-probes-chip-firms-us-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนจะระงับการดำเนินการควบคุมการส่งออกเพิ่มเติมเกี่ยวกับโลหะหายากและยุติการสืบสวนที่มุ่งเป้าไปที่บริษัทสหรัฐในห่วงโซ่อุปทานเซมิคอนดักเตอร์อย่างมีประสิทธิภาพทำเนียบขาวประกาศทำเนียบขาวได้ออกเอกสารข้อเท็จจริงเมื่อวันเสาร์ที่ระบุรายละเอียดบางส่วนของข้อตกลงการค้าที่ตกลงกันไว้เมื่อต้นสัปดาห์นี้โดยประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์และผู้นำจีนสีจิ้นผิงที่มีวัตถุประสงค์เพื่อ</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 21:14:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7ee371f9a38a0915b6b5bd9e8e1ff501b83c78e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/73658efc-f850-4345-88d6-ea4a335225ba_5992864e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงที่ถูกตั้งข้อหาปล้นพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ถึงกับน้ำตาคลอเบ้าในศาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3331199/woman-charged-over-louvre-heist-tears-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งถูกจับกุมในสัปดาห์นี้พร้อมกับผู้ต้องสงสัยอีกสี่คนจากการปล้นอัญมณีที่พิพิธภัณฑ์ลูฟวร์เป็นประวัติการณ์ถูกตั้งข้อหาและถูกควบคุมตัวในวันเสาร์ชายวัย 38 ปีร้องไห้ขณะที่เธอปรากฏตัวที่ศาลในปารีสโดยบอกว่าเธอกลัว "ลูกๆของเธอ" และกลัวตัวเองเธอถูกตั้งข้อหามีส่วนรู้เห็นในการจัดระเบียบการโจรกรรมและการสมคบคิดทางอาญาเพื่อก่ออาชญากรรม</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:28:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e76a31719a9b5af4a767a595e045d7a7b7a711d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/2d05dfb9-2c2f-4847-bd97-98dddfe49651_573afa88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
