<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โดรนไอพ่นความเร็วสูงของจีนผู้เชี่ยวชาญด้านการบินออกจากสหรัฐอเมริกา: 7 ไฮไลท์ทางวิทยาศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3323300/chinas-first-high-speed-jet-drone-top-aviation-engineer-leaves-us-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับวิทยาศาสตร์ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. โดรนไอพ่นความเร็วสูงลำแรกของจีนทำให้เรือรบทุกลำเป็นเรือบรรทุกเครื่องบินในความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีการบินที่อาจเปลี่ยนสงครามทางเรือวิศวกรการบินและอวกาศของจีนได้เปิดเผยสิ่งที่อาจเป็นเรือรบของโลก</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 07:02:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22a1d35fe585d6639af4291073936b3662f6c111</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/7a2ec0c4-e5e0-47c0-b7ff-f0a802bd763a_8c145f2f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การหลอกลวงด้วยการยิงปืนกำลังสร้างความเดือดร้อนให้กับวิทยาเขตของวิทยาลัยทั่วสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323310/shooting-hoaxes-are-plaguing-us-college-campuses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษาที่มหาวิทยาลัยเซาท์แคโรไลนาถูกส่งไปด้วยความตื่นตระหนกเมื่อพวกเขาได้รับการแจ้งเตือนจากมือปืนและตำรวจก็รีบไปที่ห้องสมุดมหาวิทยาลัยได้รับโทรศัพท์สองสายแยกกันในวันอาทิตย์ซึ่งรวมถึงเสียงปืนแต่รายงานกลับกลายเป็นเท็จซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของคลื่นที่เรียกว่า "swatting" hoaxes ที่มุ่งเป้าไปที่มหาวิทยาลัยในอเมริกาในขณะที่นักศึกษากลับไปที่วิทยาเขตสำหรับ au</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 07:01:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ff3e8bc71f0ff2a38673beaabd1f6e99c04bada</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/eb0c67ea-2c7b-4596-8bcf-4580b1ac1438_8ecc3379.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CR Land, Sunac โพสต์ผลลัพธ์ระหว่างกาลที่ดีกว่าในสัญญาณของการกู้คืนทรัพย์สิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3323304/cr-land-sunac-post-better-interim-results-chinas-property-shows-signs-recovery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่ปักหลักของจีนกำลังแสดงสัญญาณของการฟื้นตัวในระยะเริ่มแรกเนื่องจากนักพัฒนาซอฟต์แวร์บางรายโพสต์รายได้ที่แข็งแกร่งขึ้นและการสูญเสียที่ลดลงซึ่งได้รับการสนับสนุนจากมาตรการกระตุ้นเศรษฐกิจของรัฐบาลและการบริโภคที่ฟื้นตัวกำไรสุทธิครึ่งปีแรกของ China Resources Land เพิ่มขึ้นร้อยละ 16.2 จากปีที่แล้วเป็น 11.9 พันล้านหยวน (1.66 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตามคำแถลงของนักพัฒนาซอฟต์แวร์ของรัฐเมื่อวันพุธ</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82f7c3198108d4276f6fc1d73e58a745427cb63b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/ed2b8d22-8b65-459a-9f8f-3ff9300c48c0_f1881234.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บ้านเดอะพีคขายได้ในราคา 140 ล้านดอลลาร์สหรัฐในข้อเสนอสูงสุดของฮ่องกงในปีนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3323296/buyer-snaps-billion-dollar-peak-home-ultra-wealthy-defy-hong-kongs-property-slump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงทำสถิติการขายบ้านมูลค่าพันล้านดอลลาร์ในสัปดาห์นี้ซึ่งเป็นอีกสัญญาณว่าลูกค้าที่ร่ำรวยเป็นพิเศษยังคงค้นหาสินทรัพย์ทางเลือกอย่างต่อเนื่องแม้จะอยู่ท่ามกลางความซบเซาของทรัพย์สินในเมืองก็ตามคฤหาสน์ที่ 1 Gough Hill Road บน The Peak บนเกาะฮ่องกงซึ่งได้รับการตกแต่งใหม่จากเกสต์เฮาส์เก่าแก่ที่ใช้ในทศวรรษที่ 1990 โดยธนาคารแห่งประเทศจีนขายในราคา 1.088 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (139.87 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในวันอังคารตามการทำธุรกรรม</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:05:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89df56de55368446a518cf0658f0f5e437b6a863</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/e8a9549d-5e47-4574-9d7f-862aa566de5b_9c8c92d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนทดสอบเทคโนโลยีที่ป้องกันการหลอมละลายสำหรับเครื่องปฏิกรณ์นิวเคลียร์รีไซเคิลขยะอย่างรวดเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3323301/china-tests-meltdown-proof-tech-nuclear-waste-recycling-fast-reactor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ทดสอบระบบกำจัดความร้อนตกค้างแบบใหม่ที่สามารถทำให้โรงไฟฟ้านิวเคลียร์รีไซเคิลขยะกัมมันตรังสีรุ่นต่อไปสามารถป้องกันการหลอมละลายได้มากขึ้นสถาบันพลังงานปรมาณูแห่งประเทศจีนกล่าวว่า "เมื่อเร็วๆนี้" ได้ดำเนินการจำลองระบบกำจัดความร้อนแบบพาสซีฟสำหรับเครื่องปฏิกรณ์นิวเคลียร์อย่างรวดเร็วเรียกว่าเป็นความก้าวหน้าในการพัฒนาโรงงานนิวเคลียร์รุ่นที่สี่ที่มีวงปิด</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3ccc021c6fad8b054de75385914a12417f050a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/d1cbfcd1-6aa2-4ce4-9bf2-a5d86f92b221_6b729917.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
