<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หนังสือเดินทางฮ่องกงอยู่ในอันดับที่ 15 ของโลกเพิ่มขึ้น 3 อันดับในดัชนีการเข้าถึงโดยไม่ต้องขอวีซ่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340224/hong-kong-passport-ranks-15th-globally-rising-3-places-visa-free-access-index?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงถือหนังสือเดินทางที่ทรงพลังที่สุดอันดับที่ 15 ของโลกซึ่งเพิ่มขึ้นสามอันดับจากปีที่แล้วตามดัชนีวัดการเข้าถึงโดยไม่ต้องขอวีซ่าหนังสือเดินทางเขตบริหารพิเศษฮ่องกงให้บริการเข้าถึงจุดหมายปลายทาง 171 แห่งโดยไม่ต้องขอวีซ่าตามดัชนี Henley Passport Index ของปีนี้ที่เผยแพร่เมื่อสัปดาห์ที่แล้วสิงคโปร์ยังคงรักษาอันดับสูงสุดเป็นปีที่สามติดต่อกันโดยให้วีซ่าพลเมือง - f</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:06:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e97aeb4e008d08d3a8b32e7e86d2081c5902727e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/c938f7b6-7192-4c74-9829-4e3a73a52a6c_89d96000.jpg?itok=lrRS5loK&amp;v=1768575958" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเกอร์รายงานว่าหายตัวไปในอิหร่านเป็นเวลาหลายวันท่ามกลางการปิดอินเทอร์เน็ตการประท้วง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340222/hongkonger-reported-missing-iran-many-days-amid-internet-shutdown-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองได้ยืนยันว่าได้รับการร้องขอความช่วยเหลือเกี่ยวกับผู้มีถิ่นที่อยู่ในฮ่องกงที่ได้รับรายงานว่าหายตัวไป "เป็นเวลาหลายวัน" ในอิหร่านเนื่องจากประเทศต้องเผชิญกับการปิดระบบอินเทอร์เน็ตทั่วประเทศท่ามกลางการประท้วงต่อต้านรัฐบาลโฆษกของกระทรวงตรวจคนเข้าเมืองกล่าวกับเดอะโพสต์เมื่อวันศุกร์ว่าเดอะโพสต์ได้รับ "ข้อซักถามที่เกี่ยวข้อง" และติดต่อกับสถานกงสุลจีนในบันดาร์อับบาส</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:01:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19011baaa9007954dd7f6adc1f0bf59c777a5c01</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/ac975499-9fed-4e53-aed7-a956601c73dc_5936fbbb.jpg?itok=bbnzsXeC&amp;v=1768575169" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การรุกที่มีเสน่ห์ของจีน: ปักกิ่งหลีกเลี่ยงกรุงบรัสเซลส์เพื่อลดการผลักดันการค้าของสหภาพยุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340190/chinas-charm-offensive-beijing-bypasses-brussels-bid-soften-eu-trade-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮั่วชุนหยิงรองรัฐมนตรีต่างประเทศของจีนกล่าวในสัปดาห์นี้ขณะที่เธอนำเสนอนักกฎหมายชั้นนำของเช็กด้วยแผ่นพอร์ซเลนตกแต่งซึ่งเป็นของขวัญที่ส่งสัญญาณถึงความเป็นไปได้ที่จะละลายในความสัมพันธ์ระหว่างปรากและปักกิ่งภาพดังกล่าวส่งลิ้นกระดิกไปในยุโรป: สัญลักษณ์ที่แสดงให้เห็นว่าเสน่ห์ใหม่ของจีนที่รุกรานไปยังยุโรปที่เกิดจากพันธมิตรทั่วมหาสมุทรแอตแลนติกได้มาถึงแม้กระทั่งความฮึกเหิมที่สุด</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5563c08a25656a21d65304f76f4ca9dc37413d03</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/2334c305-3119-456b-9350-e09e0a811d15_f5214ca9.jpg?itok=eRXGzQQe&amp;v=1768561997" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความพ่ายแพ้ของเทสลาความสำเร็จของฮาร์วาร์ดทรัมป์ ‘ความเสี่ยงสูงสุดระดับโลก ': 7 ความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯและจีนอ่านต่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3340062/teslas-defeat-harvards-success-trump-top-global-risk-7-us-china-relations-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกข่าวที่น่าสนใจและสำคัญที่สุดเจ็ดข่าวที่ครอบคลุมความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐอเมริกากับจีนในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ชัยชนะของ BYD, ความพ่ายแพ้ของ Tesla, จุดเปลี่ยนของ Ford: ช่องว่างที่กว้างขึ้นในตลาด EV ของสหรัฐอเมริกา - จีนหลังจากการแข่งขันแบบตัวต่อตัวกับจีนในรถยนต์ไฟฟ้าเป็นเวลาหลายปีปัจจุบันสหรัฐอเมริกาถูกมองอย่างกว้างขวางว่าเป็น</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0ad53270583178d375ded8f24088f8ca52bd820</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/33f97084-a139-4557-a3c0-73b2d4f1eb3a_1443e7a6.jpg?itok=z4KNzj2q&amp;v=1768489645" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วัยรุ่นสหราชอาณาจักรที่ยกย่องฆาตกร Southport ติดคุกเพราะครอบครองคู่มืออัลกออิดะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340219/uk-teen-who-praised-southport-murderer-jailed-possessing-al-qaeda-manual?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วัยรุ่นชาวอังกฤษที่ยกย่องนักฆ่าสาวสามคนในงานเต้นรำธีมเทย์เลอร์สวิฟต์และกล่าวว่าเขาวางแผนที่จะระเบิดวงร็อคอังกฤษ Oasis ’reunion concert ถูกตัดสินให้คุมขังในวันศุกร์เนื่องจากมีคู่มืออัลกออิดะห์ไว้ในครอบครอง McKenzie Morgan อายุ 18 ปีถูกจับที่บ้านของเขาในเวลส์หลังจากส่งข้อความบนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดีย Snapchat ในซึ่งเขายกย่อง Axel Rudakubana</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 14:21:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d65d7eaf63acfc6d2ce9b1370895499a48c2c83c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/dc2d8ab3-4fe6-46d0-9d5a-a34636c0e533_28bc70d7.jpg?itok=M-lfVMyG&amp;v=1768571748" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
