<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าเปโตรของโคลอมเบียมาเยือนสหรัฐฯเปลี่ยนจากภัยคุกคามเป็นการทูตอย่างกะทันหัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339410/trump-says-colombias-petro-visit-us-abrupt-switch-threats-diplomacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าประธานาธิบดีกุสตาโวเปโตรของโคลอมเบียซึ่งเป็นฝ่ายซ้ายที่รัฐบาลของเขาดูถูกเหยียดหยามมานานจะไปเยือนทำเนียบขาวในเดือนหน้าในขณะที่เขาแสดงความคิดในแง่ดีเกี่ยวกับความสัมพันธ์เมื่อไม่กี่วันที่ผ่านมาทรัมป์ได้ข่มขู่เปโตรเมื่อเกิดการโจมตีของสหรัฐอเมริกาซึ่งลบผู้นำของเวเนซุเอลาแต่ดูเหมือนว่าทรัมป์จะเปลี่ยนใจหลังจากที่ทั้งสองพูดคุยกันทางโทรศัพท์เมื่อวันพุธ “ผม</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:59:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">465ac4ab8d44ce760d0a46fe2bd90ae7bb3b2c8d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/c83129c2-db2f-4cce-b471-ca57200d2763_a75a056a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของบาร์สวิสถูกคุมขังก่อนการพิจารณาคดีเหนือไฟไหม้วันส่งท้ายปีเก่าอย่างร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339409/swiss-bar-owner-put-pre-trial-detention-over-deadly-new-years-eve-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สวิตเซอร์แลนด์จัดงานไว้อาลัยวันชาติในวันศุกร์ให้กับผู้เสียชีวิต 40 คนที่เสียชีวิตจากไฟไหม้บาร์อัลไพน์ในระหว่างการเฉลิมฉลองวันส่งท้ายปีเก่าเนื่องจากอัยการขอให้ผู้จัดการคนใดคนหนึ่งถูกคุมขังก่อนการพิจารณาคดี Beatrice Pilloud หัวหน้าอัยการของแคว้น Valais กล่าวในแถลงการณ์ว่าจำเป็นต้องกักตัวชายคนนี้เพื่อหลีกเลี่ยง "ความเสี่ยงในการบิน" ภรรยาและผู้จัดการร่วมของชายคนนั้นจะยังคงอยู่</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:33:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d87b2df950f35bc125de59ee988c4db175b3551</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/6cb1f6b9-1531-4fcc-87a8-37363180b01f_ceee5837.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักล่าออนไลน์ ‘เสือขาว’ กำลังพิจารณาคดีในเยอรมนีเกี่ยวกับอาชญากรรมต่อเด็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339408/online-predator-white-tiger-trial-germany-over-crimes-against-children?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลเยาวชนและครอบครัวของเยอรมนีเริ่มการพิจารณาคดีที่เรียกว่า "เสือขาว" ในวันศุกร์ซึ่งชายคนหนึ่งถูกกล่าวหาว่าก่ออาชญากรรมออนไลน์แบบซาดิสม์หลายครั้งรวมถึงการบีบบังคับให้เด็กอายุ 13 ปีฆ่าตัวตายจำเลยชาวเยอรมัน - อิหร่านวัย 21 ปีถูกทำร้ายเมื่อวันพฤหัสบดีโดยผู้ถูกคุมขังคนอื่นๆที่ตะโกนว่า "เสือขาว" ในขณะที่เขาถูกส่งตัวไปพิจารณาคดีทนายความของเขา Christiane Yueksel กล่าวกับผู้สื่อข่าวภายนอก</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:14:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f86796dcd182596a20d9e60d9c6e2c39f18e24e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/579e65fa-c83c-4945-8ed4-876ade1ce047_ab56d084.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มีจำนวนเงินที่สามารถซื้อกรีนแลนด์ได้นักกฎหมายท้องถิ่นบอกทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339407/no-amount-money-can-buy-greenland-local-lawmakers-tell-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไม่มีเงินจำนวนใดจากโดนัลด์ทรัมป์ที่จะโน้มน้าวให้ชาวกรีนแลนด์เข้าร่วมกับสหรัฐฯนักกฎหมายชาวกรีนแลนด์สองคนในรัฐสภาเดนมาร์กกล่าวความพยายามใดๆของประธานาธิบดีสหรัฐในการล่อลวงเกาะอาร์กติกด้วยเงินสดจะถึงวาระที่จะล้มเหลวและมีความเสี่ยงเท่านั้นที่จะผลักดันชาวกรีนแลนด์ให้ห่างไกลออกไป Aaja Chemnitz ซึ่งเป็นหนึ่งในสองตัวแทนกรีนแลนด์ในสภานิติบัญญัติเดนมาร์กกล่าวว่าเธอเป็นประธานคณะกรรมาธิการ</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:56:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fe1b942bfba9c9361c0b5b86a7eeccacb9c6865</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/32712ce3-e779-4ceb-ae88-921b85cc0576_79cb7a04.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเข้าตรวจแผนก A&amp;E ของโรงพยาบาลในฮ่องกงลดลง 12% หลังจากมีค่าธรรมเนียมใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3339403/hong-kong-hospital-ae-department-visits-fall-12-after-new-fees-take-effect?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเข้าเยี่ยมแผนกอุบัติเหตุและฉุกเฉิน (A&amp;E) ที่โรงพยาบาลของรัฐในฮ่องกงลดลงเกือบร้อยละ 12 นับตั้งแต่มีการกำหนดราคาใหม่ในขณะที่จำนวนผู้ที่ได้รับประโยชน์จากการยกเว้นค่าธรรมเนียมเพิ่มขึ้นสามเท่าเจ้าหน้าที่โรงพยาบาลกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าในสัปดาห์แรกหลังจากที่มีการเรียกเก็บค่าธรรมเนียมใหม่ในวันปีใหม่พบว่า "ลดลงอย่างมีนัยสำคัญ" โดยเฉลี่ยต่อวัน</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:22:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5f197bd14a467faafc594e6272c3185f4e69786</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/363622e9-7105-421d-80bc-b6359a3dff5a_56790647.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
