<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนปล่อยจรวดนำกลับมาใช้ใหม่ลูกแรก Zhuque -3 แต่ความพยายามในการกู้คืนล้มเหลว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335004/chinas-first-reusable-rocket-zhuque-3-makes-maiden-voyage-recovery-attempt-fails?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จรวดที่นำกลับมาใช้ใหม่ได้ลำแรกของจีน Zhuque -3 เปิดตัวเป็นครั้งแรกในวันพุธและประสบความสำเร็จในวงโคจรแต่ความพยายามในการกู้คืนขั้นตอนแรกล้มเหลวหลังจากที่ตกใกล้กับพื้นที่การกู้คืนที่วางแผนไว้สหรัฐอเมริกายังคงเป็นประเทศเดียวในโลกที่ประสบความสำเร็จในการคืนบูสเตอร์ระดับวงโคจรแม้ว่าจีนจะยังคงยืนหยัดเป็นที่สองด้วยการเปิดตัวที่กำลังจะมาถึงอื่นๆ</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:06:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f823f33c489f0057b69eb720ab03c655326692e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/1e5c7334-7f43-4b64-92cf-4d478f11a5f0_4a656960.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จากทางรถไฟไปยัง Labubus: China Inc. เดินทางไปต่างประเทศเป็นเวลา 50 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335005/railways-labubus-chinas-businesses-and-their-50-year-journey-abroad?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยผลกำไรในประเทศของพวกเขาที่แคบลงและกำลังการผลิตที่ขยายตัวบริษัทของจีนยังคงขยายรอยเท้าในต่างประเทศอย่างต่อเนื่องเพื่อค้นหาตลาดใหม่ที่มีกำไรมากขึ้นในชุดนี้เราจะตรวจสอบขั้นตอนต่อไปของ China Inc. ในการ "ก้าวสู่ระดับโลก" และสภาพแวดล้อมระหว่างประเทศที่ซับซ้อนและท้าทายที่บริษัทเลือกที่จะเข้าร่วมการเกิดขึ้นของบริษัทจีนในเวทีโลกมี</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 05:01:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0b5871a14c4d8e712b2bef2dc9db1aac61b5e2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/37c68c22-3c3e-454d-9b6f-8d9b0916ac0a_03da9199.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีกล่าวว่าชาวเกาหลีใต้สมควรได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพจากการหยุดกฎอัยการศึก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3335000/south-koreans-deserve-nobel-peace-prize-stopping-martial-law-president-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันพุธนายลีแจมยองประธานาธิบดีเกาหลีใต้ได้กล่าวชื่นชมประชาชนที่เผชิญหน้ากับกองกำลังกฎอัยการศึกเมื่อปีที่แล้วโดยกล่าวว่าการปกป้องประชาธิปไตยร่วมกันของพวกเขาทำให้พวกเขาสมควรได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพเมื่อกล่าวถึงพิธีครบรอบหนึ่งปีของความพยายามของประธานาธิบดียุนซุกยอลที่จะบังคับใช้การปกครองทางทหารลีอธิบายว่าเหตุการณ์นี้เป็นการทดสอบที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนของเกาหลีใต้</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 04:44:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bd67103a2a8c05ea6ac8676261f759eedc5fecf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/f33db2e0-788f-4e78-9e1f-665fe0a27954_18231b4b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ค้นหา MH370 ของมาเลเซียดำเนินการต่อในมหาสมุทรอินเดียหลังจากผ่านไปกว่าทศวรรษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334999/malaysia-resumes-search-mh370-ocean-infinity-indian-ocean-after-over-decade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การค้นหาเที่ยวบิน 370 ของสายการบินมาเลเซียแอร์ไลน์ที่หายไปจะกลับมาอีกครั้งในวันที่ 30 ธันวาคมกระทรวงคมนาคมของมาเลเซียกล่าวในวันพุธกว่าทศวรรษหลังจากที่เที่ยวบินของจีนหายไปในหนึ่งในความลึกลับด้านการบินที่ยิ่งใหญ่ที่สุดในโลกเที่ยวบิน MH370 เครื่องบินโบอิ้ง 777 บรรทุกผู้โดยสาร 227 คนและลูกเรือ 12 คนเมื่อเครื่องบินหายไประหว่างทางจากกัวลาลัมเปอร์ไปปักกิ่งในปี 2014 การดำเนินการค้นหาหลายรายการ f</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 04:23:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d221f47a0a5777554606ee02e5e7ed2e65be7663</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/680fec53-3fcd-4e32-a6e6-fc5f017203bd_8503ce2f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพจีนออกกฎใหม่เพื่อ ‘จัดลำดับความสำคัญของระเบียบวินัยทางการเมืองที่เข้มงวด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3334947/chinese-military-issues-new-rules-prioritise-strict-political-discipline?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพจีนได้วางกฎระเบียบใหม่เพื่อเสริมสร้างวินัยทางการเมืองและความภักดีของพรรคโดยสาบานว่าจะกำจัด "มุมมองทางการเมืองที่ผิดพลาดและคำพูดที่ไม่เหมาะสม" และ "ความสามารถในการต่อสู้ปลอม" การแก้ไขกฎระเบียบเพิ่มเติมในการดำเนินการตามข้อบังคับทางวินัยของพรรคคอมมิวนิสต์จะมีผลบังคับใช้ในวันที่ 1 มกราคม 2026 และเป็นส่วนหนึ่งของการปราบปรามอย่างต่อเนื่องในค</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ddbe53db3514bfe0227d40d3a54690edb73a3868</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/67e87284-dc53-4007-9a5b-338101fd08fb_886eadba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
