<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>งบประมาณฮ่องกง 2026 -27: นอกเหนือจากการจัดสมดุลหนังสือแล้วอะไรคือเดิมพัน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344041/hong-kong-budget-2026-27-beyond-balancing-books-whats-stake?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Simon Leung ไม่มีงานประจำนับตั้งแต่สัญญาของเขาสิ้นสุดลงในเดือนมีนาคม 2024 หลังจากที่รัฐบาลฮ่องกงลดงบประมาณสำหรับองค์กรพัฒนาเอกชนลงร้อยละ 7 ผู้ประสานงานกิจกรรมด้านสังคมสงเคราะห์ซึ่งอยู่ในวัยสี่สิบปลายๆของเขาตอนนี้จบลงด้วยการพบกันผ่านงาน GIG ด้วยการกระจายข่าวว่างบประมาณที่กำลังจะมาถึงของเมืองจะให้ผลตอบแทนส่วนเกินจากการดำเนินงานในช่วงต้นเขาต้องการให้เลขาธิการทางการเงิน Paul Chan Mo-po ฟื้นฟู</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9781df338e0dc40ea853110914482e48d86134b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/0d969faa-8c87-4b0a-9325-b791a6c95f11_eb8e3bed.jpg?itok=rlWr6T-Q&amp;v=1771510265" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมเราและญี่ปุ่นจึงวางแผนย้ายฐานทัพอากาศโอกินาว่ากำลังเผชิญกับความปั่นป่วน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344039/why-plan-us-and-japan-relocate-okinawa-airbase-hitting-turbulence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลาเกือบสามทศวรรษที่วอชิงตันและโตเกียวได้ให้คำมั่นว่าจะปิดฐานทัพอากาศสหรัฐที่เป็นที่ถกเถียงกันในโอกินาว่าซึ่งตั้งอยู่กลางเกาะที่มีประชากรหนาแน่นแต่ตอนนี้แผนกำลังเผชิญกับความไม่แน่นอนกองทัพสหรัฐจะไม่ส่งคืนฐานทัพอากาศฟูเทนมะไปยังการควบคุมของญี่ปุ่นจนกว่าโตเกียวจะสร้างรันเวย์ที่ยาวกว่าที่สร้างขึ้นในสถานที่ทดแทนทางตะวันออกเฉียงเหนือของจังหวัดโอกินาว่า acco</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44f9060fd2fa0c615166f83b8cdfa3328e0ee387</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/03757b0f-5b08-4ef6-bad3-c799c77051b1_74c97d18.jpg?itok=AnWoM6ge&amp;v=1771509915" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ทดสอบวัคซีนสากลสำหรับโรคหวัดไข้หวัดใหญ่โควิดและภูมิแพ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344056/scientists-test-universal-vaccine-cold-flu-covid-and-allergies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์เชื่อว่าโลกเป็นก้าวสำคัญที่ใกล้เคียงกับวัคซีนสากลสำหรับโรคหวัดไข้หวัดใหญ่โควิดและภูมิแพ้ผู้เชี่ยวชาญที่ Stanford Medicine ในสหรัฐอเมริกาได้พัฒนาวัคซีนครอบจักรวาลที่สามารถให้เป็นสเปรย์พ่นจมูกและสามารถป้องกันไวรัสทางเดินหายใจแบคทีเรียและตัวกระตุ้นการแพ้ได้หลากหลายแม้ว่าการศึกษาที่ตีพิมพ์ในวารสาร Science จะอยู่ในหนูแต่พวกเขากล่าวว่า</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:46:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8557bb6c04a91cb775e14bffcea5f897817a080</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/396a9dce-4b08-421e-a19e-38013d01efca_43efe26d.jpg?itok=k2CASPX6&amp;v=1771544783" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วอชิงตันเสนอ 200 ล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อกระตุ้นอุตสาหกรรมสมาร์ทโฟนอเมริกันในอินโดแปซิฟิก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3344055/washington-offers-us200-million-boost-american-smartphone-industry-indo-pacific?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการต่างประเทศสหรัฐจะสนับสนุนให้บริษัทต่างๆเปิดตัวสมาร์ทโฟนราคาถูกที่ใช้ซอฟต์แวร์อเมริกันในภูมิภาคอินโดแปซิฟิกซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของโครงการ "PAX Silica" ที่พยายามเพิ่มความยืดหยุ่นของห่วงโซ่อุปทานปัญญาประดิษฐ์ของสหรัฐและชนะการแข่งขัน AI กับจีนสหรัฐอเมริกาได้เปิดตัวแพ็คเกจ Edge AI ซึ่งให้เงินทุนสูงถึง 200 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับโอเปราโตเครือข่ายมือถือ</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:23:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ca0415f340f26f3e1d0f464f3c910f7b5415bbe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/2a7f0ace-0570-47ee-ba93-c0b355aa679d_d96c8e28.jpg?itok=x-GmqpJc&amp;v=1771543388" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Climber ถูกตัดสินว่าฆ่าคนตายหลังจากแฟนสาวแช่แข็งจนเสียชีวิตบนภูเขาออสเตรีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344054/climber-convicted-manslaughter-after-girlfriend-freezes-death-austrian-mountain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลออสเตรียในช่วงดึกของวันพฤหัสบดีพบว่านักปีนเขามือสมัครเล่นวัย 37 ปีมีความผิดฐานฆ่าคนตายเนื่องจากแฟนสาวของเขาเสียชีวิตด้วยความหนาวเย็นใกล้กับยอดเขาที่สูงที่สุดของออสเตรียหลังจากที่เขาปล่อยให้เธอไปขอความช่วยเหลือสื่อท้องถิ่นรายงานคดีนี้มีความผิดปกติเนื่องจากในขณะที่การปีนเขาอุบัติเหตุเป็นเรื่องปกติการดำเนินคดีกับพวกเขาเป็นเรื่องยากแม้ในสถานการณ์เช่นนี้ที่มีข้อผิดพลาดต่างๆเกิดขึ้นศาลในปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:07:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2a032751b669f106bc654af3cf41fd2143babe1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/6996da2f-fd9c-4561-8733-c706d9e779f2_89d89d71.jpg?itok=2irKzAYg&amp;v=1771542466" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
