<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ช่วยคุกสิงคโปร์ที่ตบตีและเตะผู้ป่วยโรคสมองเสื่อมสูงอายุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339675/singapore-jails-helper-who-slapped-hit-and-kicked-elderly-dementia-patient?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ช่วยแม่บ้านในสิงคโปร์ทำร้ายผู้หญิงอายุ 90 ปีที่เธอควรจะดูแลรวมถึงตบหน้าและตีเธอด้วยผ้าอ้อมบางส่วนของการปฏิบัติที่ไม่ถูกต้องเกิดขึ้นในขณะที่เหยื่อซึ่งมีภาวะสมองเสื่อมของหลอดเลือดปานกลางไม่ได้สวมเสื้อผ้าบางส่วนเนื่องจาก Nwe Nwe San ผู้ช่วยของเธอพยายามช่วยเธอใส่ผ้าอ้อม Nwe Nwe San อายุ 49 ปีสัญชาติเมียนมาถูกจำคุกเป็นเวลา 52 สัปดาห์ในวันที่ M</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:42:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c27edc05ca973017dcad3fd9a3428ec7a8581364</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/64964625-7b24-4fac-97d1-5e759148c213_669a9253.jpg?itok=85xytAX9&amp;v=1768275725" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สูตรเนสท์เล่เรียกพ่อแม่ชาวมาเลเซียว่า ‘เราจะไว้ใจใคร’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3339603/nestle-formula-recall-rattles-malaysian-parents-who-are-we-going-trust?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเนสท์เล่เริ่มดึงนมสูตรสำหรับทารกออกจากชั้นวางเมื่อเดือนที่แล้วด้วยความกลัวว่าจะมีสารพิษอันตรายปนเปื้อน Mukhriz Hazim พ่อชาวมาเลเซียรู้สึกถึงความไว้วางใจของเขาในบริษัทอาหารที่ใหญ่ที่สุดในโลกเริ่มสั่นคลอนเนื่องจากข่าวความหวาดกลัวการปนเปื้อนเกิดขึ้นครั้งแรกในยุโรปเป็นหลักในเดือนธันวาคมก่อนที่จะแพร่กระจายไปทั่วโลกพ่อวัย 33 ปีจึงใช้เวลาในการกำจัดส่วนผสม</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95cad8c67c831af641a2bec8532db646569dd0fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/f71dec31-0a32-44be-a1a1-584eed462df2_efd9ec4e.jpg?itok=2J7Or1hk&amp;v=1768210542" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทาคาอิจิของญี่ปุ่นแสวงหาความเป็นหนึ่งเดียวกับลีของเกาหลีใต้ในขณะที่ความตึงเครียดของจีนยังคงมีอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339666/japans-takaichi-seeks-unity-south-koreas-lee-china-tensions-persist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นจะผลักดันความสัมพันธ์ที่ใกล้ชิดกับนายลีแจมยองประธานาธิบดีเกาหลีใต้ในการประชุมสุดยอดในวันอังคารเนื่องจากกรุงโตเกียวประสบปัญหาในการขีดเส้นแบ่งภายใต้ข้อพิพาททางการทูตกับจีนที่ขยายวงกว้างขึ้นทั้งสองฝ่ายจะมุ่งเน้นไปที่ความท้าทายด้านความปลอดภัยและคาดว่าทาคาอิจิจะหลีกเลี่ยงปัญหา "แบ่งแยก" ในขณะที่ลีซึ่งเมื่อสัปดาห์ที่แล้วได้พบกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในกรุงปักกิ่งจะพยายามทำให้สำเร็จ</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 02:49:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">176e66b739a940f2f9f8b763e662df0c2311cff6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/7834f9e1-b6b5-4162-a0e9-bc180492570f_38ca9397.jpg?itok=Slpe-RzH&amp;v=1768272575" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ้นฮ่องกงไต่ขึ้นเมื่อเงินหยวนพุ่งแตะระดับที่แข็งแกร่งที่สุดในรอบเกือบ 3 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3339662/hong-kong-stocks-climb-yuan-hits-strongest-level-nearly-three-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นฮ่องกงเพิ่มขึ้นในวันอังคารเนื่องจากนักลงทุนทั่วโลกให้ความสำคัญมากกว่าตลาดสหรัฐฯโดยเพิ่มผลกำไรในหุ้นเอเชียในขณะที่เงินหยวนก้าวไปสู่ระดับที่แข็งแกร่งที่สุดเมื่อเทียบกับดอลลาร์สหรัฐตั้งแต่เดือนพฤษภาคม 2023 ดัชนีฮั่งเส็งเพิ่มขึ้นร้อยละ 1.2 เป็น 26,915.06 ณเวลา 11.15 น. ในขณะที่ดัชนีฮั่งเส็งเทคเพิ่มขึ้นร้อยละ 0.8 บนแผ่นดินใหญ่ดัชนี CSI 300 เพิ่มขึ้น 0.1 เปอร์เซ็นต์</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 02:31:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e5f4ec4c898215b3af15c6b72d498b4e70c748a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/e57044a3-ecdb-46e8-b4d7-7c4b89e3abe6_b4874b86.jpg?itok=mgT8Dtl7&amp;v=1768271372" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การหลอกลวงซื้อของออนไลน์มีค่าใช้จ่าย 14 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในสัปดาห์แรกของปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339646/online-shopping-scams-cost-hongkongers-hk14-million-first-week-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักต้มตุ๋นทางอินเทอร์เน็ตหลอกชาวฮ่องกงกว่า 270 คนจากเกือบ 14 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (1.8 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ผ่านการหลอกลวงซื้อของออนไลน์ในสัปดาห์แรกของปี 2026 ตำรวจได้กล่าวการสูญเสียรายวันเฉลี่ย 2 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงกระตุ้นให้กองกำลังออกการแจ้งเตือนการหลอกลวงในวันจันทร์เตือนทั้งผู้บริโภคออนไลน์และผู้คนที่ขายผลิตภัณฑ์บนอินเทอร์เน็ตหนึ่งในเหยื่อคือชายอายุ 26 ปีที่เป็นทาร์</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 02:00:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ec31746970432d6a11336e0866193f75b6421d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/e515a236-94ef-4502-9ead-86190a0cec06_c5d5270c.jpg?itok=bbD8ajcY&amp;v=1768238077" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
