<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หลังจากหลายปีของการคว่ำบาตรของสหรัฐอเมริกาเศรษฐกิจของซินเจียงเป็นอย่างไรบ้าง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3325377/after-years-us-sanctions-how-xinjiangs-economy-doing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิชาการจีนได้วิพากษ์วิจารณ์การคว่ำบาตรของสหรัฐที่มีต่อซินเจียงโดยกล่าวว่าการวิจัยของพวกเขาแสดงให้เห็นว่ามาตรการดังกล่าวส่งผลให้เกิดความเสียหายทางเศรษฐกิจในระยะยาวรวมถึงการสูญเสียงานผลการวิจัยที่นำเสนอในการสัมมนาทางวิชาการในฮ่องกงเมื่อเดือนที่แล้วเสนอการประเมินรวมครั้งแรกเกี่ยวกับผลกระทบของการคว่ำบาตรของสหรัฐอเมริกาที่มีต่อบริษัทจีนเกี่ยวกับการละเมิดสิทธิมนุษยชนที่ถูกกล่าวหาในตะวันตกไกล</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 22:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bdfd43317c221d49b1df87dd4ae8da55ea3181c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/4520f214-20b6-4a53-a306-0db02b19199c_4580908f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมเพื่อนร่วมงานคนใหม่ของ PM ของฝรั่งเศสจึงเป็นเช่นนั้น?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325408/why-frances-new-pm-headbutting-colleagues?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่พวกเขาได้รู้จักกับนายกรัฐมนตรีคนใหม่ของพวกเขา Sebastien Lecornu ซึ่งเป็นพันธมิตรที่ภักดีของประธานาธิบดี Emmanuel Macron ซึ่งเป็นคนที่มีความสำคัญต่ำอย่างน่าทึ่งก่อนที่จะได้รับหนึ่งในงานชั้นนำในแผ่นดินฝรั่งเศสยังค้นพบว่าเขามีนิสัยที่ค่อนข้างผิดปกติ: เขาชอบที่จะหัวก้นแทนที่จะเป็นการทักทายที่ชาวฝรั่งเศสจำนวนมากใช้ในการทักทาย – สองและในบางสถานที่แม้แต่สามหรือสี่จูบบนใบหน้า</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 20:12:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e5139620400e7ad64b8c1bde128b22893444cff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/d0339a9a-44cf-4690-97b7-ffeb666b4c30_5e8e7341.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกษตรกรสหรัฐเยี่ยมชมเจ้าหน้าที่จีนนำเข้างานแสดงสินค้าขณะที่ความตึงเครียดทางการค้ายังคงอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3325407/us-farmers-visit-china-officials-import-expo-trade-tensions-linger?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสหรัฐมีกำหนดที่จะส่งกลุ่มผู้ปลูกและผู้ส่งออกสินค้าเกษตรอเมริกันไปยังประเทศจีนในฤดูใบไม้ร่วงที่จะถึงนี้เพื่อแลกเปลี่ยนกับเจ้าหน้าที่จีนในกรุงปักกิ่งตามด้วยการปรากฏตัวที่มีชื่อเสียงในงานแสดงสินค้านำเข้าที่สำคัญในเซี่ยงไฮ้นี่จะเป็นปีที่สามที่กระทรวงเกษตรของสหรัฐอเมริกาได้จัดทริปประจำปีไปยังประเทศจีนซึ่งเป็นตลาดต่างประเทศที่ใหญ่ที่สุดสำหรับชาวอเมริกัน</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 18:12:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2226e353ed62bc29ca24258dba40f9b13e600a12</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/8eb7dd32-8500-4991-a84f-ccd748f7a7b3_23efe008.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความตั้งใจของอาร์มานี่จะเป็นเวทีสำหรับการขายอาณาจักรแฟชั่นของเขาอย่างน่าประหลาดใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325406/armanis-will-sets-stage-sale-fashion-empire-surprise-twist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Giorgio Armani นักออกแบบผู้ล่วงลับได้สั่งให้ทายาทค่อยๆขายบ้านแฟชั่นปฏิวัติที่เขาสร้างขึ้นเมื่อ 50 ปีก่อนหรือแสวงหารายชื่อตลาดเจตจำนงของเขากล่าวโดยเริ่มต้นการแข่งขันเพื่อควบคุมหนึ่งในแบรนด์ที่รู้จักกันดีที่สุดในโลกและการเปลี่ยนแปลงครั้งสำคัญสำหรับบริษัทที่ปกป้องความเป็นอิสระและรากเหง้าของอิตาลีนักออกแบบซึ่งเป็นที่รู้จักในวงการว่า “King Giorgio” เสียชีวิตเมื่อวันที่ 4 กันยายนเวลา 91 ปี</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 17:48:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66c59ca22b3238bee588a361978f948b01d698ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/318cb0c8-97fb-45e6-94ec-1a1f2b0e6917_a6a0671c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ใครคือไทเลอร์โรบินสันผู้ต้องสงสัยในคดีฆาตกรรมชาร์ลีเคิร์ก?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325399/who-tyler-robinson-suspect-charlie-kirks-murder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ต้องสงสัยในการยิงของชาร์ลีเคิร์กไทเลอร์โรบินสันเป็นชาวยูทาห์วัย 22 ปีซึ่งเจ้าหน้าที่กล่าวว่าได้วิพากษ์วิจารณ์ผู้มีอิทธิพลอนุรักษ์นิยมในการสนทนาล่าสุดและอาศัยอยู่กับครอบครัวของเขาในช่วงเวลาที่เกิดเหตุโรบินสันถูกจับกุมในช่วงดึกของวันพฤหัสบดีหลังจากที่เพื่อนในครอบครัวโทรหาเจ้าหน้าที่เจ้าหน้าที่กล่าวในวันศุกร์ผู้วิจัยยังไม่ได้ระบุ mo ต่อสาธารณะ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 16:21:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b65e5465d2b9f13b2e9762c76bf5e8b516e88a8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/66af3b74-017e-430a-9818-45d6f9eae88b_23bc74e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
