<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ซีเรียประกาศหยุดยิงในอเลปโปหลังจากการปะทะกันอย่างรุนแรงกับกองกำลังชาวเคิร์ด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339287/syria-declares-ceasefire-aleppo-after-deadly-clashes-kurdish-forces?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงป้องกันของซีเรียประกาศหยุดยิงในสามย่านของเมืองทางตอนเหนือของอเลปโปเมื่อต้นวันศุกร์ซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่อาจหยุดการต่อสู้ใหม่ๆระหว่างกองกำลังของรัฐบาลและนักสู้ชาวเคิร์ดการแลกเปลี่ยนไฟอย่างดุเดือดขยายออกไปในเวลากลางคืนโดยมีเจ้าหน้าที่กู้ภัยกำลังตะเกียกตะกายเพื่อดับไฟที่ติดไฟจากเปลือกหอยก่อนที่กระทรวงกลาโหมจะกล่าวว่าจะเปิดหน้าต่างให้กลุ่มติดอาวุธใช้เวลาหกชั่วโมง</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:15:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba6939397a8ae3216f91ef825c89233cda11156a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/9749332b-99ef-45ea-a385-05b35fe6f4b7_d1c66f9f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อเสนอ ‘ผู้ให้บริการตอบกลับทันใจ’ ของจีนปลอบใจด้วยการตอบกลับการระบายของลูกค้าทางออนไลน์ทันที</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3338173/china-instant-reply-providers-offer-solace-promptly-responding-client-ventings-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาชีพใหม่ที่รู้จักกันในชื่อ "ผู้ให้บริการตอบกลับทันใจ" หรือ miao hui shi ในภาษาจีนได้รับความนิยมในโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่สำหรับราคาคนที่ทำงานเสนอการตอบกลับที่รวดเร็วและผ่อนคลายสำหรับผู้ที่โกรธอารมณ์เสียหรือต้องการทางอารมณ์พวกเขาไม่เพียงแต่ตอบสนองอย่างรวดเร็วผู้ให้บริการตอบกลับทันทีที่เรียกว่าเป็นผู้ฟังที่ดีและให้การสนับสนุนทางอารมณ์พวกเขาสามารถมีรายได้มากถึง 1</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c76e3d1e1cf8bcbe79b25e20b2605fe4522fd0c1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/d2a333b2-9c80-4548-a767-7a7a2c322944_26e47677.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้โดยสารที่ได้รับบาดเจ็บจากไฟไหม้ที่เกิดจากพาวเวอร์แบงค์ในเที่ยวบินอินชอน - ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3339285/passenger-injured-fire-sparked-power-bank-incheon-hong-kong-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟไหม้เล็กๆที่เกิดจากพาวเวอร์แบงค์เกิดขึ้นบนเที่ยวบินของสายการบินเอเชียน่าแอร์ไลน์จากอินชอนไปยังฮ่องกงในคืนวันพฤหัสบดีทำให้ผู้โดยสารได้รับบาดเจ็บลูกเรือดับเพลิงด้วยเครื่องดับเพลิงภายในสองนาทีโดยผู้โดยสารถือพาวเวอร์แบงค์ไปที่มือของพวกเขาตามรายงานข่าวของ KBS ผู้ประกาศข่าวระดับชาติของเกาหลีใต้เที่ยวบิน OZ745 บรรทุกผู้โดยสาร 284 คน</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 05:58:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef178b770b3db09d399ec6e86cc305c6957992b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/75349825-c782-4dd3-8f18-6854bdd69ad7_2a17089c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ซื่อสัตย์มีหลักการ ': ผู้นำทางการเมืองของฮ่องกงแสดงความเคารพต่ออดีตรัฐมนตรีเกรกอรีโซ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3339282/honest-principled-hong-kong-political-leaders-pay-tribute-ex-minister-gregory-so?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มีน้ำหนักทางการเมืองของฮ่องกงและอดีตผู้นำมารวมตัวกันในวันศุกร์เพื่อแสดงความเคารพต่อรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์เกรกอรี่โซคัมเลิงเนื่องจากครอบครัวและเพื่อนๆให้เกียรติในความทุ่มเทของเขาในการให้บริการสาธารณะในบรรดาผู้ที่เข้าร่วมพิธีรำลึกสำหรับ So ซึ่งเสียชีวิตเมื่อวันที่ 13 ธันวาคมคืออดีตผู้นำเมือง Donald Tsang Yam-kuen และ Leung Chun-ying พร้อมด้วยข้าราชการระดับสูงและทหารผ่านศึก</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 05:51:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2fc0ad3fac9cb6f4e6c5ee1aabfa10b5aa9a35c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/b9ad404e-9233-4045-bfa1-fbec7a7ada22_d3a1c8a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลกล่าวว่านักการทูตบัลแกเรียเพื่อกำกับคณะกรรมการสันติภาพเพื่อกาซาของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339278/israel-says-bulgarian-diplomat-direct-trumps-board-peace-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตทูตของสหประชาชาติตะวันออกกลางได้รับเลือกให้กำกับดูแลคณะกรรมการสันติภาพของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเพื่อดูแลการหยุดยิงในกาซานายกรัฐมนตรีของอิสราเอลกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีเนื่องจากมีรายงานการเสียชีวิตจากการนัดหยุดงานของอิสราเอลอีกอย่างน้อยแปดรายการแต่งตั้งนักการทูตบัลแกเรีย Nickolay Mladenov ถือเป็นก้าวสำคัญสำหรับแผนสันติภาพตะวันออกกลางของทรัมป์ซึ่งเดินหน้าอย่างช้าๆตั้งแต่ปีพ.</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 05:12:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">767a0bbff114f3ebf9fb67fc026732b75a33e2ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/168d0c88-0b6b-424a-b8bd-5ca662ff3fdc_cbaa47fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
