<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัสเซียต้องการหลักฐานที่เป็น ‘รูปธรรม’ ว่าวางยาพิษ Navalny ด้วยสารพิษกบโผ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3343935/russia-demands-concrete-proof-it-poisoned-navalny-dart-frog-toxin?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียเรียกร้องให้ประเทศในยุโรปที่กล่าวหาว่ามอสโกเป็นพิษต่อนักวิจารณ์เครมลิน Alexei Navalny ด้วยสารพิษจากกบโผให้ข้อมูลที่เป็นรูปธรรมเพื่อสนับสนุนข้อกล่าวหาของพวกเขาตามที่โฆษกกระทรวงการต่างประเทศ Maria Zakharova กล่าวอังกฤษฝรั่งเศสเยอรมนีสวีเดนและเนเธอร์แลนด์กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าการวิเคราะห์ตัวอย่างจากร่างกายของ Navalny ได้ยืนยันว่ามี epibatidine</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:38:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c149edf7c7bf0c61463c4cca6bf180375845abc1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/0b846cc0-d125-4cbb-a03a-b35b653f0311_f9e970ce.jpg?itok=xRuKuvwa&amp;v=1771421891" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยามชายฝั่งจีนเผยการพึ่งพาโดรนที่ Scarborough Shoal มากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3343934/chinese-coastguard-reveals-growing-reliance-drones-scarborough-shoal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโพสต์ฉลองปีใหม่ทางจันทรคติจากกองกำลังรักษาชายฝั่งจีนเมื่อวันพุธทำให้มองเห็นได้ยากว่าโดรนทางอากาศมีความสำคัญต่อการฝึกอบรมและการปฏิบัติงานประจำวันใกล้กับแนวปะการังในทะเลจีนใต้ที่มีการแข่งขันกันอย่างร้อนแรงโพสต์สื่อสังคมออนไลน์มีวัตถุประสงค์เพื่อแสดงให้เจ้าหน้าที่บนเรือ Wanshan หรือ China Coast Guard 3301 เฝ้าระวัง Scarborough Shoal ที่เป็นข้อพิพาทซึ่งรู้จักกันในชื่อ Huangyan Island ในประเทศจีนในช่วงปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:15:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27d9eccb1920f7d00dd3c4adbbf06cd76bbdc5c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/b1134146-af23-4421-b982-4752449b1b2b_b1ff5898.jpg?itok=TCK-arx8&amp;v=1771420548" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนตั้งเป้านักท่องเที่ยวต่างชาติ 'ฉลองการบริโภค‘ ในเทศกาลตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3343743/china-targets-foreign-tourists-lunar-new-year-consumption-feast?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังเตรียมพร้อมที่จะควบคุมวันหยุดตรุษจีนที่ขยายออกไปเพื่อดึงดูดการใช้จ่ายของนักท่องเที่ยวต่างชาติมากขึ้นเนื่องจากประเทศมีแนวโน้มที่จะชะลอตัวทางเศรษฐกิจล่าสุดและเปลี่ยนไปสู่การเติบโตที่ขับเคลื่อนด้วยการบริโภคในการริเริ่มร่วมกันที่หาได้ยากโดยเก้าส่วนราชการส่วนกลางรัฐบาลจีนได้ประกาศแผนเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาเพื่อเปลี่ยนวันหยุดซึ่งในปีนี้เริ่มต้นในวันอาทิตย์และดำเนินการ</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">254a95fdf38bb4724964016cff91c8032d8ec129</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/605bde02-81b9-42f7-89dd-45c71947c6c1_eeb18266.jpg?itok=yq3A-P4V&amp;v=1771235280" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียฝรั่งเศสยกระดับความสัมพันธ์ด้านการป้องกันในการผลักดันการปกครองตนเองเชิงกลยุทธ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343933/india-france-elevate-defence-ties-push-strategic-autonomy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีอินเดีย Narendra Modi และประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron ได้ยกระดับความสัมพันธ์ในการป้องกันประเทศของพวกเขานักวิเคราะห์การเคลื่อนไหวกล่าวว่าส่งสัญญาณแรงผลักดันของนิวเดลีที่จะลดการพึ่งพาการนำเข้าอาวุธจากต่างประเทศในขณะที่เชื่อมโยงความสัมพันธ์ด้านความมั่นคงที่ใกล้ชิดกับปารีสในอินโดแปซิฟิกที่มีการโต้แย้งกันมากขึ้นผู้นำทั้งสองได้ต่ออายุข้อตกลงความร่วมมือด้านการป้องกันประเทศเป็นเวลา 10 ปีและยกระดับความสัมพันธ์กับ "ข้อมูลจำเพาะ"</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:39:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98e5f976b46acd1ec5806a59223cee49b9240268</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/3ae9448f-c8af-4313-8773-9858bb5ab838_6585b77a.jpg?itok=--QmFnZc&amp;v=1771418350" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดยุโรปจึงต้องยอมรับข้อตำหนิสำหรับการกัดเซาะของระเบียบโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3343834/why-europe-must-accept-blame-erosion-global-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการเปิดการประชุมความมั่นคงมิวนิกในปีนี้นายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซแห่งเยอรมนีเตือนว่าคำสั่งระหว่างประเทศตามกฎกำลังกัดเซาะต่อหน้าต่อตาเราคำพูดของเขาสะท้อนรายงานประจำปีของการประชุมซึ่งวาดภาพของการแยกส่วนและความผิดปกติคำพูดของเขายังสะท้อนให้เห็นถึงความวิตกกังวลที่เพิ่มขึ้นทั่วยุโรป: ระบบที่สร้างขึ้นหลังปี 1945 กำลังกัดเซาะภายใต้น้ำหนักของภูมิศาสตร์</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67849813dd70347d6738187f4a11d54fbf1268b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/bdd71f18-b169-4f84-b5a8-4aafb2d47117_3ab07bc5.jpg?itok=uGpUmIza&amp;v=1771407429" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
