<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ตำรวจเสียชีวิตมีผู้บาดเจ็บ 24 คนจากเหตุระเบิดในเมืองลวีฟของยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3344281/police-officer-killed-24-people-wounded-bomb-explosions-ukraines-lviv?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตำรวจเสียชีวิต 1 คนและมีผู้บาดเจ็บ 24 คนหลังจากระเบิดหลายครั้งในเวลาเที่ยงคืนที่เมืองลวีฟทางตะวันตกของยูเครนสำนักงานตำรวจแห่งชาติกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ในการโจมตีประธานาธิบดีโวโลไดเมียร์เซเลนสกีกล่าวโทษรัสเซีย “มีการยืนยันเบื้องต้นแล้วว่าอุปกรณ์ระเบิดที่ทำขึ้นเองระเบิด” ตำรวจกล่าวในบริการส่งข้อความ Telegram นายกเทศมนตรีของ Lviv เขียนบน Tele</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 21:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e68c3d5d56555e96a802c61cfeea91f9e6c1d5f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/eba59eb3-ee37-4c62-bbbf-07043cc89ac2_6d96c29b.jpg?itok=AKSes0fg&amp;v=1771793942" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกเทศมนตรีนิวยอร์กมัมดานีสั่งห้ามการเดินทางทั่วเมืองก่อนเกิดพายุใหญ่ในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344280/new-york-mayor-mamdani-orders-citywide-travel-ban-ahead-major-us-storm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Zohran Mamdani นายกเทศมนตรีนิวยอร์กในวันอาทิตย์สั่งปิดเครือข่ายการจราจรทั้งหมดของเมืองยกเว้นการเดินทางฉุกเฉินก่อนหน้าพายุหิมะขนาดใหญ่ที่คาดว่าจะเข้าสู่ภาคตะวันออกเฉียงเหนือของสหรัฐอเมริกาชาวอเมริกันหลายสิบล้านคนจากเมืองหลวงของสหรัฐอเมริกาวอชิงตันไปจนถึงรัฐเมนทางตอนเหนือที่มีการคาดการณ์หิมะสูงถึง 60 ซม. (2 ฟุต) ในบางพื้นที่สภาพอากาศแห่งชาติ Servi</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 19:51:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">592feec0a31401a5b7a8163926d9e43105439dfb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/e78433ee-adad-41fd-929f-fef7e4f38fa4_c6617dc9.jpg?itok=Vc8feDRk&amp;v=1771789819" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพเม็กซิกันฆ่าผู้นำของ Jalisco New Generation Cartel อย่างเป็นทางการกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3344279/mexican-army-kills-leader-jalisco-new-generation-cartel-official-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพเม็กซิโกสังหารผู้นำแก๊งค้ายา Jalisco New Generation, Nemesio Ruben Oseguera Cervantes, “El Mencho” ในปฏิบัติการเมื่อวันอาทิตย์เจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางกล่าวเจ้าหน้าที่ซึ่งขอไม่เปิดเผยตัวตนเนื่องจากไม่ได้รับอนุญาตให้พูดต่อสาธารณชนกล่าวว่าเหตุการณ์นี้เกิดขึ้นในระหว่างการปฏิบัติการทางทหารในรัฐจาลิสโกทางตะวันตกตามมาด้วยสิ่งกีดขวางบนท้องถนนหลายชั่วโมงด้วยยานพาหนะที่กำลังลุกไหม้</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 18:43:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93b0c6ad82c60185b66fab726f209916f9489e11</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/5786fd03-e95b-430d-bfbe-54ef0b944db1_58739a2b.jpg?itok=Tqhj6b3K&amp;v=1771785736" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝรั่งเศสจะเรียกทูตสหรัฐฯชาร์ลคุชเนอร์เกี่ยวกับความคิดเห็นเกี่ยวกับการเสียชีวิตของนักกิจกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344278/france-will-summon-us-envoy-charles-kushner-over-comments-activists-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศกล่าวว่าฝรั่งเศสจะเรียกเอกอัครราชทูตสหรัฐฯชาร์ลคุชเนอร์เพื่อประท้วงความคิดเห็นของรัฐบาลทรัมป์เกี่ยวกับการเสียชีวิตของนักเคลื่อนไหวขวาจัด Jean-Noel Barrot กำลังตอบโต้คำแถลงของสำนักงานต่อต้านการก่อการร้ายของกระทรวงการต่างประเทศซึ่งโพสต์บนโซเชียลมีเดียว่า “รายงานที่ได้รับการยืนยันจากรัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทยฝรั่งเศสว่า Quentin Deranque เป็น k</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 17:47:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbf2480c9cf2fb2a9be95cfc91fddc1329b7c679</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/3cb978cc-40de-434f-a463-9dd324c432de_bdf5d49f.jpg?itok=W-vaFIE8&amp;v=1771782383" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รายงานระบุว่าเจ้าหน้าที่คุ้มครองของสหราชอาณาจักรได้รับคำสั่งให้คุ้มกันงานเลี้ยงอาหารค่ำ Epstein ปี 2010</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344277/uk-protection-officers-instructed-guard-2010-epstein-dinner-party-reports-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตำรวจลอนดอนที่ได้รับมอบหมายให้เป็นน้องชายของกษัตริย์ชาร์ลส์แอนดรูว์เมาท์แบตเทน - วินด์เซอร์ได้รับคำสั่งให้รักษาความปลอดภัยสำหรับงานเลี้ยงอาหารค่ำที่บ้านของเจฟฟรีย์เอปสไตน์นิวยอร์กในปี 2010 สื่ออังกฤษรายงานเมื่อวันอาทิตย์ Sunday Times ซึ่งเป็นครั้งแรกที่รายงานเรื่องนี้อ้างถึงอีเมลจากไฟล์ Epstein ที่ดูเหมือนจะมีรายละเอียดเกี่ยวกับการจัดการให้ Mountbatten-Windsor อยู่กับ conv ปลาย</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 17:12:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb675d7f42f2a6b01da60bfeeaa8b5ae15055bbc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/617ef6fc-a82c-48c8-8fa8-8e7908e24322_5b4d14ef.jpg?itok=tHEhm-cF&amp;v=1771780249" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
