<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตอนนี้เยาวชนของญี่ปุ่นเป็นศัตรูกับการตรวจคนเข้าเมืองมากที่สุดผลสำรวจพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3335449/japans-youth-are-now-most-hostile-immigration-survey-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนญี่ปุ่นที่อายุน้อยกว่ากำลังพิสูจน์ว่ามีความต้านทานต่อการเข้าเมืองมากที่สุดท้าทายสมมติฐานที่ว่าการเปลี่ยนแปลงของคนรุ่นใหม่จะทำให้เกิดความเป็นสากลมากขึ้นการสำรวจใหม่พบว่าร้อยละ 70 ของผู้ที่มีอายุ 18 ถึง 39 ปีแสดงความกังวลด้านความปลอดภัยเกี่ยวกับแรงงานต่างชาติซึ่งสูงกว่าประชากรอื่นๆการกลับตัวที่ไม่คาดคิดนี้แสดงให้เห็นถึงรุ่นที่เต็มไปด้วยความวิตกกังวลที่ตัดผ่าน na ทั่วไป</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae151f826f01d7226a2d8f078233c26676f56709</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/56101841-4284-4f7e-a4e3-a63679d60d5a_62fb23d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความโดดเด่นทางทหารกลางอากาศทำให้เกิดการประท้วงดวลในแถวจีน - ญี่ปุ่นล่าสุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335547/mid-air-military-stand-triggers-duelling-protests-china-japan-row-latest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ตอบโต้ด้วย "การต่อต้านการประท้วง" ของญี่ปุ่นในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาในช่วงกลางอากาศทางตะวันออกเฉียงเหนือของไต้หวันใกล้กับช่องแคบมิยาโกะโดยกล่าวหาว่าโตเกียวมีวาทศิลป์ที่ "ไม่ดีอย่างแท้จริง" การปะทะทางการทูตที่ทวีความรุนแรงขึ้นแสดงให้เห็นว่าความตึงเครียดระหว่างเพื่อนบ้านทั้งสองยังคงเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องหลังจากคำพูดของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi ในเดือนพฤศจิกายนที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 02:01:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab544a29978a3afef4b4ee22d81f1b1ab6d4567f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/50565719-402e-417f-84c1-bb87efaa70e4_773fdbe8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนทดลองรถบรรทุกไร้คนขับบนเหมืองที่สูงที่สุดในโลก 5,600 เมตรจากระดับน้ำทะเล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335307/china-trials-unmanned-trucks-worlds-highest-mine-5600-metres-sea-level?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังสร้างเหมืองไร้คนขับที่สูงที่สุดในโลกที่ระดับความสูง 5,600 เมตร (18,372 ฟุต) ซึ่งสูงกว่าการตั้งถิ่นฐานที่มีผู้คนอาศัยอยู่สูงที่สุดในโลกที่เหมืองตะกั่วสังกะสีฮั่วเส้าหยุนในมณฑลโฮตันซินเจียงรถบรรทุกเหมืองไร้คนขับที่ได้รับการพัฒนาในประเทศประสบความสำเร็จในการทดสอบการขนถ่ายแร่และการขนส่งตามที่รัฐเป็นเจ้าของวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีรายวัน</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 02:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a7ea94ab6340cbca5036843bd332ffb1083441d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/a553468b-a5ce-4e4c-8f1c-9e02d3c88ccb_45e620eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Schiaparelli เลือกแลนด์มาร์คของฮ่องกงสำหรับร้านแฟล็กชิพแห่งแรกในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3335499/schiaparelli-picks-hong-kongs-landmark-first-flagship-asian-store?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Schiaparelli บ้านแฟชั่นที่มีชื่อเสียงด้านการออกแบบที่เป็นเอกลักษณ์และเหนือจริงเปิดตัวครั้งแรกในเอเชียกับร้านค้าถาวรในฮ่องกงตามข้อมูลจาก Hongkong Land อเล็กซานเดอร์หลี่หัวหน้าฝ่ายค้าปลีกของผู้พัฒนาอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์และเจ้าของบ้านกล่าวว่าร้านค้าในแลนด์มาร์คซึ่งเป็นหนึ่งในศูนย์การค้าระดับพรีเมียมของเมืองในย่านธุรกิจหลักของเซ็นทรัลเตรียมเปิดให้บริการในเดือนมกราคม “มันจะเป็น</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 01:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbc4aec93fd58fe0d37d45c04c2330ee84229826</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/a1053455-c628-42ab-9170-8ab240308291_e773d1fe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลังจากไฟไหม้ฮ่องกงฝ่ายนิติบัญญัติใหม่จะต้องวิ่งหนี</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3335403/after-hong-kong-fire-new-lawmakers-will-have-hit-ground-runnning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตอนนี้ฮ่องกงได้รับเลือกให้เป็นสมาชิกสภานิติบัญญัติใหม่แล้วแม้ว่าจะมีการระงับการทำงานรณรงค์ชั่วคราวและการอภิปรายของผู้สมัครหลังจากไฟไหม้ไทโปเกิดขึ้นแต่การสำรวจความคิดเห็นก็ถูกจัดขึ้นตามแผนที่วางไว้เพื่อหลีกเลี่ยงวิกฤตรัฐธรรมนูญเป็นการตัดสินใจที่ยากลำบากช่วงเวลาไว้ทุกข์อย่างเป็นทางการอาจสิ้นสุดลงในวันที่ 1 ธันวาคมแต่หัวใจยังคงหนักแน่นประธานเจ้าหน้าที่บริหารจอห์นลีคาชิวเน้นย้ำ</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">044b7585703aeb453fc1ef5b4ded1d9bb2c1ee12</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/48f9bd56-1b77-4e2e-8e21-1aa9f10c5e1f_2a9c1ea8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
