<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯของทรัมป์ไม่ยอมแพ้ต่ออำนาจนอกอาณาเขตเพียงแค่กฎ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3338724/trumps-us-isnt-giving-extraterritorial-power-just-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การระเบิดที่เขย่าเมืองหลวงของเวเนซุเอลาในช่วงเช้าตรู่ของวันที่ 3 มกราคมส่งสัญญาณถึงการล่มสลายของคำสั่งระหว่างประเทศหลังสงครามด้วยการประกาศว่ากองกำลังสหรัฐได้จับตัวประธานาธิบดี Nicolas Maduro และภรรยาของเขาภายใต้ "Operation Absolute Resolve" โลกได้ผลักดันเข้าสู่ยุคใหม่ที่หนาวเหน็บนี่คือยุคของ “Trump Corollary” ซึ่งเป็นหลักคำสอนที่ใช้แทน</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 21:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40401cc55f61d2c7287c0d9111bc08b8dd92e651</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/dcce2185-ba40-4721-ab8f-2b8b8ada89fc_880e5c47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีกรีนแลนด์เรียกร้องให้มีการ ‘ติดต่อ’ กับสหรัฐฯหลังจากทรัมป์แสดงความคิดเห็นล่าสุดเกี่ยวกับดินแดนที่ผนวกเข้าด้วยกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338834/greenland-pm-calls-contact-us-after-latest-trump-comments-annexing-territory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีของกรีนแลนด์ในวันจันทร์เรียกร้องให้มีการเจรจาใหม่กับสหรัฐอเมริกาและเรียกร้องให้ต่อต้านความตื่นตระหนกหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ย้ำว่าเขาต้องการผนวกดินแดนอาร์กติกที่อุดมไปด้วยแร่ธาตุ “สถานการณ์ไม่ได้เป็นเช่นที่สหรัฐอเมริกาสามารถเอาชนะกรีนแลนด์ได้นั่นไม่ใช่กรณีที่เกิดขึ้นดังนั้นเราต้องไม่ตื่นตระหนกเราต้องฟื้นฟูความร่วมมือที่ดีที่เราเคยมี” Jens-Frederick Nie</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 21:11:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db87d06c553b0648c04a88f372e10c6d7ced2793</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/2887b47a-7fa6-4bd6-817d-ad90215d0075_ddfeea74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Ro Khanna แสวงหา ‘ความรักชาติทางเศรษฐกิจ’ ในขณะที่เขาเป็นผู้นำพรรคเดโมแครตสหรัฐในแผง House China</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3338833/california-progressive-lead-democrats-house-china-panel-seeks-economic-patriotism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ro Khanna ผู้ก้าวหน้าในแคลิฟอร์เนียซึ่งต่อต้านความพยายามของรัฐสภาสหรัฐในการบังคับให้ชาวจีนปันส่วน TikTok จะเข้ามาแทนที่ Raja Krishnamoorthi ตัวแทนจากรัฐอิลลินอยส์ในฐานะนักประชาธิปไตยอันดับต้นๆในคณะกรรมการสภาผู้แทนราษฎรในพรรคคอมมิวนิสต์ในปลายเดือนนี้การประกาศของ Hakeem Jeffries ผู้นำพรรคเดโมแครตเมื่อวันจันทร์เกิดขึ้นแปดเดือนหลังจากที่ Krishnamoorthi กล่าวว่าเขาจะทำลาย</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 20:40:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14fd80509a9c0d54857f41a3dd595f669fabe7a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/0bc34d5a-33d1-40c4-b546-4f00f988befd_320e4a70.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สถานทูตปาเลสไตน์ในสหราชอาณาจักรเปิดตัวอย่างเป็นทางการในพิธีที่ลอนดอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338832/palestinian-embassy-uk-officially-inaugurated-ceremony-london?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานทูตปาเลสไตน์ได้รับการเปิดตัวอย่างเป็นทางการในลอนดอนในพิธีสั้นๆเมื่อวันจันทร์โดยได้รับการยกย่องจากเอกอัครราชทูตว่าเป็น "ก้าวสำคัญ" ในความสัมพันธ์ระหว่างอังกฤษกับปาเลสไตน์ “วันนี้เรามารวมตัวกันเพื่อทำเครื่องหมายช่วงเวลาแห่งประวัติศาสตร์ – พิธีเปิดสถานทูตของรัฐปาเลสไตน์สู่สหราชอาณาจักรพร้อมสถานะทางการทูตและสิทธิพิเศษเต็มรูปแบบ” Husam Zomlot กล่าวสุนทรพจน์นอกสถานที่</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 19:40:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7b4aa08abfbb3366fb91e10c120ee2fa300c9bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/167ff123-a514-4f44-9f3f-5ace012af25b_42c3f604.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>US ouster of Maduro กระตุ้นให้ภูมิภาคประเมินจีนอีกครั้ง – และความเคลื่อนไหวต่อไปของทรัมป์: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3338831/us-ouster-maduro-prompts-region-reassess-china-and-trumps-next-move-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปฏิบัติการทางทหารของสหรัฐที่จับตัวประธานาธิบดีเวเนซุเอลาเมื่อวันเสาร์มีแนวโน้มที่จะบังคับให้รัฐบาลทั่วละตินอเมริกาประเมินอีกครั้งว่าจีนและรัสเซียจะปกป้องคู่ค้าของตนได้มากน้อยเพียงใดเมื่อวอชิงตันตัดสินใจที่จะดำเนินการตามที่นักวิเคราะห์ระบุเนื่องจากสหรัฐอเมริกาส่งสัญญาณถึงแนวทางที่หนักแน่นมากขึ้นในภูมิภาคปฏิบัติการกำจัดประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรและทำให้เวเนซุเอลาอยู่ภายใต้การปกครองของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 19:11:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5635b884b543c0d18b3c92f43b79efaaf8ab8179</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/ff9e9949-fffb-4d05-911d-50bb3183fe1a_8fed54db.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
