<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริษัทประกันชั้นนำของฮ่องกงร่วมมือกันในการพัฒนา AI การยอมรับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3322228/hong-kong-insurance-leaders-band-together-regional-ai-development-adoption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันจันทร์บริษัทประกันภัยรายใหญ่ 7 แห่งได้แก่ AIA, AXA และ HSBC Life ได้ลงนามในคำมั่นสัญญาและเข้าร่วมโครงการของ Hong Kong Insurance Authority เพื่อส่งเสริมการใช้ปัญญาประดิษฐ์ในภาคอุตสาหกรรมเพื่อยกระดับเมืองให้เป็นศูนย์กลาง AI ในภูมิภาค FWD, Prudential, YF Life และ China Taiping Insurance (HK) ได้ลงนามในคำมั่นสัญญาในพิธีที่ Cyberport แต่ละบริษัทจะจัดตั้งและจัดหา AI ให้กับพนักงาน</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 09:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c43e160002adfb78aaa885b37aa51dc52c917568</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/b5792926-7f74-464e-9e9e-1f7cc3e2cc19_c1bda0a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในโรมาเนียอาสาสมัครต่อสู้เพื่อรักษาสมบัติทางวัฒนธรรมของประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3322229/romania-volunteers-battle-save-countrys-cultural-treasures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รอยขูดขีดเขียนปกคลุมผนังที่พังทลายของอ่างน้ำร้อนหลักในเมืองสปาที่เก่าแก่ที่สุดแห่งหนึ่งของยุโรปแต่หลังจากหลายสิบปีของการละเลยกลุ่มสถาปนิกหนุ่มกำลังทำงานเพื่อฟื้นฟูรีสอร์ทโรมาเนียที่งดงามซึ่งครั้งหนึ่งเคยดึงดูดจักรพรรดิ “มีคนเคยบอกว่าถ้าคุณดื่มน้ำจากบ่อน้ำพุร้อนจากเฮอร์คิวเลนคุณจะไม่มีวันจากไป” โออาน่าชิริล่าสถาปนิกวัย 31 ปีกล่าว “ฉันโดนโบว์ตะลึง</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 09:20:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de341b7321a170540983d25493c7d5dd7fb39d4a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/4b9e4413-ec5a-4ff6-a09f-7f7b4e0fbccf_6eba34c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮั่วหงโรงหล่ออันดับ 2 ของจีนแสวงหาการเข้าซื้อกิจการเพื่อเสริมสร้างผู้นำชิปดั้งเดิม</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3322215/chinas-no-2-semiconductor-foundry-hua-hong-seeks-acquisition-bolster-legacy-chips-lead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮั่วหงเซมิคอนดักเตอร์ (Hua Hong Semiconductor) ผู้ผลิตชิปสัญญารายใหญ่อันดับสองของจีนวางแผนที่จะเข้าถือหุ้นในเซี่ยงไฮ้ฮัวหลี่ไมโครอิเล็กทรอนิกส์ (Shanghai Huali Microelectronics) โรงหล่อน้องสาวด้วยผลรวมที่ไม่เปิดเผยเพื่อรวบรวมทรัพยากรและตอบสนองความต้องการที่เพิ่มขึ้นสำหรับชิปที่เรียกว่าชิปดั้งเดิมในวันจันทร์ฮั่วหงระงับการซื้อขายหุ้นในตลาดสตาร์สไตล์แนสแด็กของตลาดหลักทรัพย์เซี่ยงไฮ้เป็นเวลาสูงสุด 10 วันเนื่องจาก</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ef968f2959237519855cb89cdd307db03f1f11f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/c908f0d8-b387-4fa2-96c1-865ab5f6c65f_b0868fdd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียแจ้งข้อหากลั่นแกล้ง ‘ผู้ต้องสงสัยหลายคน’ ต่อการเสียชีวิตของซาราห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3322222/malaysia-prosecutes-several-suspects-over-zaras-death-file-bullying-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการสูงสุดของมาเลเซียเมื่อวันจันทร์กล่าวว่าจะมีการตั้งข้อหากลั่นแกล้งกับหลายคนหลังจากการเสียชีวิตของ Zara Qairina Mahathir วัย 13 ปีซึ่งคดีถูกปิดแล้วและเปิดขึ้นอีกครั้งโดยตำรวจการเสียชีวิตของเธอในวันที่ 17 กรกฎาคมหนึ่งวันหลังจากที่เธอถูกพบบนพื้นดินนอกหอพักของเธอที่โรงเรียนอิสลามในเขตปาปาร์ของซาบาห์ได้ก่อให้เกิดการประท้วงทั่วประเทศเนื่องจากชาวมาเลเซียจำนวนมากเรียกร้อง</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:54:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d39aef5bd2039d79d085b7023e5fad05093676c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/5cbd4402-61d3-42fd-9e09-06810f1e41b3_f932bfea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การบูรณาการในแผ่นดินใหญ่ช่วยยกระดับตลาดที่อยู่อาศัยของฮ่องกงได้มากน้อยเพียงใด</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3322185/how-closer-mainland-integration-lifting-hong-kongs-residential-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในธีมใหญ่ในอุตสาหกรรมอสังหาริมทรัพย์ของเอเชียในปีนี้คือไดเวอร์เจนซ์ราคาเฉลี่ยของบ้านมือสองในญี่ปุ่นในไตรมาสแรกของปี 2025 เพิ่มขึ้นในอัตราร้อยละ 9.5 ต่อปีในขณะที่ในจีนแผ่นดินใหญ่หดตัวร้อยละ 7.5 ตามดัชนีราคาบ้านทั่วโลกของไนท์แฟรงค์ในตลาดอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์กิจกรรมการลงทุนในออสเตรเลียเพิ่มขึ้นร้อยละ 15 ในตลาดอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8362f069327275a440ab5005dea7bef983d2a1a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/a05ee855-f4fc-4ae5-8696-ed1c1078509b_822f415f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
