<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนประท้วงปานามาเรื่องการทำลายอนุสรณ์สถานของแรงงานจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338051/china-protests-panama-over-destruction-memorial-chinese-labourers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ประท้วงปานามาเกี่ยวกับการถอดถอนในช่วงสุดสัปดาห์ของอนุสาวรีย์ชุมชนจีนโดยเรียกร้องให้ทางการปานามาตรวจสอบเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นมีรายงานว่าสวนมิตรภาพจีน - ปานามาต้องการการซ่อมแซมและการรื้อถอนถือว่าเป็น "การทำร้ายผลประโยชน์ในวงกว้างของมิตรภาพจีน - ปานามา" นายหลินเจี้ยนโฆษกกระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวเมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eaec95fd32bda71a894e237dfdda50b94edb8986</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/a66a2429-4386-45ac-9acf-0e8d8094a136_b53df911.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของบ้านในฮ่องกงถูกปรับ 180,000 ดอลลาร์ฮ่องกงสำหรับการกำจัดผนังเรียบที่มีโครงสร้าง ‘จงใจ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338055/hong-kong-homeowner-fined-hk180000-wilful-structural-flat-wall-removal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้ปรับเจ้าของแฟลตเป็นเงิน 180,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (23,160 ดอลลาร์สหรัฐ) เนื่องจากเจตนาลบกำแพงรับน้ำหนักโดยไม่ได้รับการอนุมัติซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการดัดแปลงบ้านใหม่มูลค่า 1 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงผู้พิพากษา Lau Suk-han กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเจ้าของ Ku Chun-ho มีความรับผิดชอบในการตรวจสอบว่าการถอดหนึ่งในสามผนังในแฟลต 681 ตารางฟุตของเขาในเมืองหลวงของ Lohas Park ใน Tseung Kwan O เป็นโครงสร้างที่</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 11:59:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a947471e2124e9e84e24cb1b1c8e34cb253844e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/e6900d62-518c-452d-9527-773873d674f1_a35643f6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กัมพูชาและไทยตกลงที่จะกลับมาแลกเปลี่ยนหลังจากการประชุมสามทางกับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338056/cambodia-and-thailand-agree-resume-exchanges-after-three-way-meeting-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กัมพูชาและไทยได้ตกลงที่จะรวบรวมการหยุดยิงและฟื้นฟูการแลกเปลี่ยนหลังจากการเจรจาไตรภาคีที่จัดขึ้นในประเทศจีนทั้งสามฝ่ายมี "การแลกเปลี่ยนเชิงลึกเกี่ยวกับการทำงานทีละขั้นตอนผ่านความพยายามร่วมกันที่จะกลับมาแลกเปลี่ยนตามปกติสร้างความไว้วางใจซึ่งกันและกันทางการเมืองปรับปรุงความสัมพันธ์ทวิภาคีระหว่างกัมพูชาและไทยและปกป้องเสถียรภาพในภูมิภาค" ตามที่กระทรวงการต่างประเทศของปักกิ่งกระทรวงการต่างประเทศ</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 11:59:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d40b2bad4fc9b367ee18a80a0d1a5b25696e7437</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/ab712220-61fb-4fe0-bdfd-9446ef275c4d_e19bc613.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้ากองทัพมาเลเซียลางานขณะที่เรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการจัดซื้อจัดจ้างจุดประกายการโจมตีต่อต้านการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338057/malaysia-army-chief-leave-procurement-scandal-sparks-anti-corruption-raids?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานต่อต้านการทุจริตของมาเลเซียกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าได้บุกบริษัทหลายแห่งที่ถูกกล่าวหาว่ามีส่วนเกี่ยวข้องกับการติดสินบนที่เชื่อมโยงกับโครงการจัดซื้อจัดจ้างกองทัพหลายวันหลังจากที่หัวหน้ากองทัพของประเทศลาหยุดเพื่อรอการสอบสวนในเรื่องนี้ Azam Baki หัวหน้าคณะกรรมาธิการต่อต้านการทุจริตแห่งมาเลเซีย (MACC) กล่าวว่าหน่วยงานนี้ยังได้อายัดบัญชีธนาคาร 6 บัญชีซึ่งเป็นของ</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 11:50:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2730e514c0e2b6a5cd03c7e27b91a7ecec5fd366</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/44e8ce3b-5f20-41b6-a39a-ac5bcbe3b570_fcada9e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนออกมาโจมตี ‘การสนับสนุนกองกำลังแบ่งแยกดินแดน’ หลังจากที่อิสราเอลยอมรับโซมาลีแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338054/china-hits-out-support-separatist-forces-after-israel-recognises-somaliland?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้วิพากษ์วิจารณ์การตัดสินใจของอิสราเอลในการยอมรับโซมาลีแลนด์ซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่กระตุ้นให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์อย่างรุนแรงจากประเทศเพื่อนบ้านกระทรวงการต่างประเทศของจีนเตือนว่าไม่มีประเทศใดควร "ปลุกระดมหรือสนับสนุนกองกำลังแบ่งแยกดินแดน" เพื่อ "ผลประโยชน์ที่เห็นแก่ตัว" โดยระบุว่าดินแดนนี้เป็น "ส่วนที่แยกจากกันไม่ได้" ของโซมาเลีย “จีนสนับสนุนอธิปไตยเอกภาพและบูรณภาพของโซมาเลียอย่างมั่นคง</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 11:34:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b17763b161ce464e59fc78c3712cbb632188aaf0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/63e80e4c-a2b2-4a02-9348-02756e2cb207_ab2df402.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
