<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภาษีของทรัมป์สะกิดอินเดียและจีนให้แก้ไขความสัมพันธ์ของพวกเขาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3323508/are-trumps-tariffs-nudging-india-and-china-mend-their-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่อินเดียและจีนปรับความสัมพันธ์กันใหม่อัตราภาษีการค้าที่สูงชันของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯอาจพิสูจน์ได้ว่าเป็นพรในการปลอมตัวและนำมาซึ่งความเร่งด่วนมากขึ้นในการพยายามแก้ไขความสัมพันธ์ระหว่างเพื่อนบ้านทั้งสองการเจรจาสันติภาพยังคงดำเนินต่อไปส่งผลให้กองทัพอินเดียและจีนถอนกำลังออกจากชายแดนร่วมกันเมื่อปีที่แล้วและมีสัญญาณอื่นๆของความสัมพันธ์ทวิภาคีที่อบอุ่นขึ้น Ind</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 02:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87874410d4b4c91ac59849a37e331c933ceacd9d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/0a1b530f-6696-4f32-a121-f10c6b0c7cac_ec7b58d4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การละเมิด Etomidate พุ่งขึ้นในฮ่องกงโดยมีผู้ใช้ 338 รายรายงานในช่วงครึ่งแรกของปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3323566/etomidate-abuse-surges-hong-kong-338-users-reported-first-half-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีการรายงานผู้ใช้ยาเอโทมิเดทเกือบ 340 รายในฮ่องกงในช่วงครึ่งแรกของปีนี้ซึ่งมากกว่า 300 รายที่บันทึกไว้สำหรับปี 2024 ทั้งหมดโดยผู้ใช้ที่อายุน้อยที่สุดในบรรดาชุดล่าสุดที่มีอายุเพียง 11 ปีผู้บัญชาการด้านยาเสพติด Kesson Lee ยังกล่าวเมื่อวันพุธว่ามีการยึดตลับ vape 250,000 ตลับที่มี etomidate ในช่วงหกเดือนแรกของปี 2025 ซึ่งสูงกว่าช่วงเดียวกันของปีที่แล้ว 35 เท่า I</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 02:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">993de15dcaa7541826a8f7f7b530a0a083daca9a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/5d03a585-5902-4a62-87ac-3786b53fc68b_464ea282.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Luo Weiwei: อดีตนักวิทยาศาสตร์นาซ่าที่กลายเป็นไพ่เซมิคอนดักเตอร์ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3323448/luo-weiwei-former-nasa-scientist-who-became-chinas-semiconductor-trump-card?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงเวลาที่สหรัฐอเมริกากำลังแยกตัวออกจากจีนด้วยเทคโนโลยีชิปที่ทันสมัย Nvidia ได้เปิดเผยรายชื่อซัพพลายเออร์สำหรับสถาปัตยกรรมพลังงาน 800 VDC ขั้นสูงที่ขับเคลื่อนศูนย์ข้อมูล AI รุ่นต่อไปในบรรดายักษ์ใหญ่ในอเมริกาและยุโรปเป็นชื่อที่ไม่คาดคิด: Innoscience ซึ่งเป็นบริษัทจีนที่เชี่ยวชาญด้านเทคโนโลยีแกลเลียมไนไตรด์ (GaN) Innoscience เป็นเครื่องหมายของกลุ่มประเทศจีนที่กำลังเติบโต i</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3009c224278597b186447a87d1a4663512f94ab1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/c3ac6504-9714-4544-873c-ac8387bb57e1_b6d74acc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาะกระต่ายของญี่ปุ่นเพื่อเปิดตัวภาษีผู้เข้าชมใหม่เพื่อสนับสนุนค่าบำรุงสิ่งอำนวยความสะดวก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3323534/japans-rabbit-island-launch-new-visitors-tax-fund-facilities-upkeep?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาะกระต่ายที่มีชื่อเสียงของญี่ปุ่นได้รับการตั้งค่าเพื่อแนะนำภาษีผู้เข้าชมใหม่โดยรายได้จะนำไปสู่การรักษาซากของสถานที่ท่องเที่ยวที่ไม่ค่อยเป็นที่รู้จักของเกาะรวมถึงการวิจัยก๊าซพิษในช่วงสงครามและโรงงานผลิตนักท่องเที่ยวหลายหมื่นคนแห่กันมาที่เกาะโอคุโนะชิมะทุกปีซึ่งส่วนใหญ่ชื่นชมผู้อยู่อาศัยที่มีหูมานานหลายร้อยคนเกาะนี้ – ซึ่งครอบคลุมเฉพาะ</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 01:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bc634462df2374042834975e20a46700438a199</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/b0a62836-3c40-4837-95df-f18b9a46e418_f711bdcf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาษีของทรัมป์กำลังทำลายการค้าโลกแล้วยังไงต่อ?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3323470/trumps-tariff-merry-go-round-destroying-global-trade-what-next?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อระบบภาษีใหม่ของเขามีผลบังคับใช้ในช่วงต้นเดือนสิงหาคมประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ก็กลายเป็นผู้ชนะที่ชัดเจนส่วนใหญ่เกิดจากอำนาจการตลาดที่ไม่มีใครเทียบได้ของสหรัฐอเมริกาเขาสามารถบังคับให้คู่ค้าได้รับสัมปทานที่สำคัญ: การเข้าถึงภาษีเป็นศูนย์และลดอุปสรรคที่ไม่ใช่ภาษีจากหลายประเทศรายได้จากภาษีที่คาดว่าจะได้รับหลายแสนล้านดอลลาร์ต่อปีและประมาณ 1 ดอลลาร์สหรัฐ $</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 01:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52464bcb6603410dc0145add7859f04c49e73176</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/72fd2288-8e13-46a9-ab54-6e9e9e95b1a8_c679bd13.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
