<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรือบรรทุกน้ำมันของรัสเซียระบุสิงคโปร์เป็นจุดหมายปลายทางท่ามกลางการคว่ำบาตรและเปลี่ยนไปยังประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342975/russian-oil-tankers-list-singapore-destination-amid-sanctions-and-shift-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกน้ำมันของรัสเซียกำหนดให้สิงคโปร์เป็นจุดหมายปลายทางอย่างเป็นทางการมากขึ้นซึ่งส่งสัญญาณถึงการเปลี่ยนแปลงกระแสการส่งออกจากอินเดียไปยังจีนและความกังวลที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับการคว่ำบาตรของตะวันตกเทรดเดอร์กล่าวและข้อมูลการจัดส่ง LSEG แสดงให้เห็น LSEG (London Stock Exchange Group) แสดงข้อมูลเรือบรรทุกน้ำมันที่บรรทุกน้ำมันดิบรัสเซียประมาณ 1.4 ล้านเมตริกตันออกเดินทางไปสิงคโปร์ในเดือนมกราคมซึ่งเป็นปริมาณสูงสุดต่อเดือน</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:54:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c38bde7a3c5478811fee68428ed3eb6e90cd9bd3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/e05fb67c-6d8d-481a-9e7c-50aea2ebb3f0_067b2de3.jpg?itok=NYi06izM&amp;v=1770659391" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สตาร์เมอร์ของสหราชอาณาจักรปฏิเสธที่จะฟังเสียงเรียกร้องให้เลิกยุ่งเกี่ยวกับเรื่องอื้อฉาวของเอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342974/uks-starmer-refuses-heed-calls-quit-over-fallout-epstein-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Keir Starmer ของอังกฤษปฏิเสธที่จะลาออกในวันจันทร์แม้โดยผู้นำพรรคของเขาในสกอตแลนด์หลังจากผู้ช่วยคนที่สองลาออกจากทีมที่อยู่ในภาวะวิกฤตจากการแต่งตั้ง Peter Mandelson เป็นเอกอัครราชทูต ‍ ประจำกรุงวอชิงตันภายใต้แรงกดดันจากการแต่งตั้งชายที่มีความสัมพันธ์ใกล้ชิดกับเจฟฟรีย์เอปสไตน์ผู้กระทำผิดทางเพศในสหรัฐอเมริกาได้เข้ามามีบทบาทอย่างเต็มที่สตาร์เมอร์ได้พยายาม</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:26:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93d83d7891fe851a8834c357f397b333caea3f5c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/214c4856-5b15-4e67-9002-d9689d5b57bb_38e23852.jpg?itok=T4YpubFG&amp;v=1770657448" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจสหราชอาณาจักรประเมินการกล่าวอ้างอดีตเจ้าชายแอนดรูว์ส่งบันทึกการค้าที่ละเอียดอ่อนไปยังเอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342973/uk-police-assess-claims-ex-prince-andrew-sent-sensitive-trade-records-epstein?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจอังกฤษกล่าวว่าพวกเขากำลังตรวจสอบการอ้างว่าอดีตเจ้าชายแอนดรูส่งรายงานการค้าที่เป็นความลับไปยังเจฟฟรีย์เอปสไตน์เนื่องจากสำนักงานของเจ้าชายวิลเลียมกล่าวว่าเขา "กังวลอย่างยิ่ง" เกี่ยวกับการเปิดเผยที่เกิดขึ้นจากการสืบสวนของสหรัฐฯเกี่ยวกับผู้กระทำความผิดทางเพศที่ล่วงลับตำรวจเทมส์วัลเลย์ซึ่งให้บริการในพื้นที่ทางตะวันตกของลอนดอนรวมถึงบ้านเก่าของอดีตราชวงศ์ในวินด์เซอร์ได้เปิดตัวการสอบสวน</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:55:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1888230a45161bfbac4858b4d5c20fceb644b2cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/4afb83cc-5bab-45a5-bd5f-7347195e0a82_bbc783b7.jpg?itok=bRcDcFil&amp;v=1770655722" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>8 คนล้มป่วยหลังจากรับประทานอาหารทะเลที่โรงแรมแมนดารินโอเรียนเต็ลในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342971/8-people-fall-ill-after-eating-seafood-hong-kongs-mandarin-oriental-hotel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้ป่วย 8 คนหลังจากรับประทานอาหารทะเลที่โรงแรมแมนดารินโอเรียนเต็ลในฮ่องกงเพิ่มจำนวนผู้ป่วยโรคอาหารเป็นพิษในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาชายห้าคนและหญิงสามคนเกิดอาการท้องร่วงปวดท้องอาเจียนและมีไข้ระหว่าง 25 ถึง 75 ชั่วโมงหลังจากรับประทานอาหารเป็นกลุ่มที่ Clipper Lounge ในโรงแรมบนถนน Connaught Road Central ในวันที่ 31 มกราคมและ 2 กุมภาพันธ์ศูนย์รักษา</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 15:53:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b27795c907134abc8ff0eb6f89c5b1061557064</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/1ab7e8d3-9101-4109-a846-c80b7c230ecc_8050c39b.jpg?itok=By7Oindt&amp;v=1770652393" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตเจ้านายสื่อจิมมี่ไลถูกจำคุกเป็นเวลา 20 ปีภายใต้กฎหมายความมั่นคงแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342970/ex-media-boss-jimmy-lai-jailed-20-years-under-national-security-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลสูงของฮ่องกงตัดสินจำคุกอดีตเจ้านายสื่อจิมมี่ไหลชีหยิงเป็นเวลา 20 ปีในวันจันทร์สำหรับอาชญากรรมความมั่นคงแห่งชาติในสิ่งที่ทางการจีนแผ่นดินใหญ่อธิบายว่าเป็น "คำประกาศที่ทรงพลัง" ซึ่งการลงโทษอย่างรุนแรงรอผู้ที่กล้าท้าทายกฎหมายในการลงโทษที่ยากที่สุดจนถึงปัจจุบันภายใต้กฎหมายความมั่นคงแห่งชาติของเมือง Lai ถูกกำหนดให้ใช้ชีวิตที่เหลืออยู่หลังลูกกรงหลังจาก b</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 15:36:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0dd4e48d7875b5488a26f0386215fb9731ae4cea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/94f47ff9-1b4a-44e6-8507-e17216ecff76_e98858e4.jpg?itok=blU54vzH&amp;v=1770651390" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
