<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรื่องอื้อฉาวของมิสฟินแลนด์: นายกรัฐมนตรีฟินแลนด์ขอโทษต่อเอเชียตะวันออกสำหรับท่าที ’เหยียดผิว‘ ของสมาชิกสภาผู้แทนราษฎร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336814/miss-finland-scandal-finnish-pm-apologises-east-asia-mps-racist-gestures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีของฟินแลนด์กล่าวขอโทษพลเมืองญี่ปุ่นจีนและเกาหลีใต้เมื่อวันพุธหลังจากที่สมาชิกสภาผู้แทนราษฎรก่อให้เกิดความโกรธแค้นด้วยการโพสต์ภาพของตนเองที่แสดงท่าทางที่ดูหมิ่นเหยียดหยามสมาชิกรัฐสภาจากพรรคประชานิยมฟินส์ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของรัฐบาลแนวร่วมฝ่ายขวาโพสต์ภาพบนโซเชียลมีเดียที่พวกเขาดึงมุมตากลับมาซึ่งถูกมองว่าเป็นการเหยียดเชื้อชาติอย่างกว้างขวาง</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:20:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">545c3f84c0c44c330d748bc7e8556962ba4068ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/b37923f3-7fbd-43d8-b8b2-d8ed29536f49_378f8e2d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำคนใหม่ของแผนก PLA บทเรียนจากสงครามการค้าปี 2025: SCMP DAILY HIGHLIGHTS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3336802/pla-divisions-new-leaders-lessons-2025-trade-war-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. แผนก PLA ที่ดูแลไต้หวันเห็นผู้มาใหม่ที่รับผิดชอบกองบัญชาการโรงละครตะวันออกของกองทัพจีนซึ่งเป็นแผนกที่ดูแลไต้หวันและที่ได้รับผลกระทบอย่างหนักในการรณรงค์ต่อต้านการปลูกถ่ายอวัยวะของปักกิ่งดูเหมือนจะมีเจ้าหน้าที่สองคนที่เข้าร่วม d</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:15:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9894621429e4b34e8bf148914efee33231558522</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/187a5fed-2aab-4ad6-b3b0-9107644c2bd0_f253093a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมืองจีนฟ้องมิสซูรีเป็นเงิน 50,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐในการดำเนินคดีโควิด -19</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336780/chinese-city-sues-missouri-us50-billion-tit-tat-covid-19-litigation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถาบันวิทยาศาสตร์ชั้นนำของจีนเป็นหนึ่งในสามฝ่ายที่ฟ้องร้องมิสซูรีประมาณ 50,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากข้อกล่าวหาความเสียหายต่อชื่อเสียงและความสูญเสียทางเศรษฐกิจจากการดำเนินการทางกฎหมายของรัฐสหรัฐในช่วงการระบาดใหญ่ของโควิด -19 นางแคทเธอรีนฮานะเวย์อัยการสูงสุดของรัฐมิสซูรีกล่าวเมื่อวันอังคารว่าสำนักงานของเธอได้รับแจ้งเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเกี่ยวกับการฟ้องร้องทางแพ่งที่ยื่นต่อศาลประชาชนระดับกลางหวู่ฮั่นตามคอร์ทคอร์เดน</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1957a9e1794b8101cde25a54d3839c532f6d209</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/7c3e245d-1589-4b36-8328-300585797f42_4689de02.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tencent ปรับโครงสร้างการดำเนินงานของ AI ส่งเสริมการสรรหาบุคลากรที่มีรายละเอียดสูงให้กับหัวหน้านักวิทยาศาสตร์ AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3336811/tencent-restructures-ai-operations-promotes-high-profile-recruit-chief-ai-scientist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tencent Holdings ได้ริเริ่มการปรับโครงสร้างครั้งใหญ่ที่กลุ่มปัญญาประดิษฐ์ด้วยการส่งเสริมการรับสมัคร Vinces Yao Shunyu ซึ่งเป็นอดีตนักวิจัยของ OpenAI โดยไม่ต้องพูดถึงชื่อภาษาจีนของเขาการประกาศของ Tencent ในเซินเจิ้นเมื่อวันพุธมาพร้อมกับรูปของ Yao เขาได้รับมอบหมายให้เป็นผู้นำความพยายามด้านโครงสร้างพื้นฐาน AI ใหม่ของบริษัทรวมถึงการพัฒนา</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:45:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">747c298f0fbe40134dbc37062a4392112e5c2947</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/de4baeee-68c0-4e54-b1c5-e5ec4825fc0f_0482cd95.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเสนอแฟลตอุดหนุนใหม่ 9,783 แห่งจาก 1.5 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในปีหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336809/hong-kong-offer-9783-new-subsidised-flats-hk15-million-next-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานที่อยู่อาศัยในฮ่องกงจะขายแฟลตอุดหนุนใหม่มากกว่า 9,700 แห่งที่มีขนาดอย่างน้อย 280 ตารางฟุตภายใต้โครงการแยกต่างหากสองโครงการในปีหน้าในราคาต่ำสุด 1.5 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (193,000 ดอลลาร์สหรัฐ) Insiders กล่าวเมื่อวันพุธว่าการเคหะแห่งชาติซึ่งเป็นผู้ให้บริการที่อยู่อาศัยหลักของรัฐจะเสนอขายแฟลตอุดหนุนใหม่ 9,783 แห่งภายใต้โครงการความเป็นเจ้าของบ้าน (HOS) และ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:44:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9048738112dfd249b4a7f49ebca4327829dd62b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/754f2339-e607-4f88-a315-f8ac8c243ef0_57c32408.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
