<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แอร์บัสทำคะแนนการชนะที่สำคัญในประเทศจีนด้วยการสั่งซื้อเครื่องบิน A320 145 ลำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338237/airbus-scores-major-win-china-orders-145-a320-aircraft?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอร์บัสยักษ์ใหญ่ด้านการบินของยุโรปได้รับคำสั่งซื้อที่สำคัญอีกสองครั้งจากลูกค้าชาวจีนสำหรับเครื่องบิน A320neo ทั้งหมด 90 ลำในวันอังคารเพียงหนึ่งวันหลังจากได้รับคำสั่งซื้อสำหรับเครื่องบินโดยสาร 55 ลำในรุ่นเดียวกันจากสายการบินจีนอีกสองสายการบินคำสั่งซื้อดังกล่าวเกิดขึ้นหลายสัปดาห์หลังจากที่ซีอีโอของแอร์บัสเดินทางไปกับประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron ในการเยือนประเทศจีนและถือเป็นชัยชนะครั้งใหญ่สำหรับผู้ผลิตในยุโรป</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 03:01:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1a8610dc44d827d2a28b471f5724dcf2ac111e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/35b913fc-d00b-4224-8aad-7f6abac4d4aa_7d45528d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในที่สุด Ocean Infinity จะไขปริศนาเที่ยวบิน MH370 ในมหาสมุทรอินเดียได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338232/will-ocean-infinity-finally-solve-flight-mh370-mystery-indian-ocean?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบ 12 ปีหลังจากเที่ยวบิน MH370 ของมาเลเซียแอร์ไลน์หายไปพร้อมกับคน 239 คนบนเครื่องการค้นหาคำตอบของหนึ่งในปริศนาที่หลอนที่สุดของการบินกลับมาอีกครั้งในวันอังคารในมหาสมุทรอินเดียทางตอนใต้ที่ห่างไกลด้วยหุ่นยนต์ใต้ทะเลลึกที่ทันสมัยและข้อมูลที่ชาญฉลาดเจ้าหน้าที่สืบสวนของสหรัฐอเมริกากำลังสำรวจพื้นทะเลเพื่อหาเบาะแสที่หลบหนีรัฐบาลผู้เชี่ยวชาญและครอบครัวที่เศร้าโศกมานานกว่าทศวรรษ</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 02:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3a3b196ca4a0259876afe70156bcbf07fa878b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/7916ce8c-54ef-49a5-b30f-39416ea5710a_d2f06cea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในอินเดียวิกฤตหมอกควันในนิวเดลีทำให้อากาศบริสุทธิ์มีราคาสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3338226/india-new-delhis-smog-crisis-exposes-high-price-clean-air?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาชานั่งอยู่บนทางเท้านอกหอผู้ป่วยฉุกเฉินของสถาบันวัณโรคและโรคระบบทางเดินหายใจแห่งชาติในเมห์ราลีแห่งเดลีใต้สัญญากับลูกชายว่าเธอจะไม่ทิ้งเขาไปไหนนิธิชวัยสิบเก้าปีไม่เต็มใจที่จะเข้ารับการรักษาในโรงพยาบาลของรัฐบาลแม้หลังจากที่แพทย์กล่าวว่าเขาต้องการการทดสอบเพิ่มเติมเพื่อทำความเข้าใจสาเหตุของการหายใจไม่ออกอย่างกะทันหันของเขาเขาได้รับการดิ้นรน</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cffe0bc686037b8e08c45783da2b118afcb29c1d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/e2d803e0-e2e3-4577-a624-9b8773a3dce9_da88d7f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>X-ray ฟรี, A&amp;E ที่จะเสียค่าใช้จ่ายมากขึ้น: ไปรษณีย์ทำลายค่าธรรมเนียมโรงพยาบาลใหม่ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3338203/x-rays-free-ae-cost-more-post-breaks-down-hong-kongs-new-hospital-fees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะยกเครื่องค่าธรรมเนียมโรงพยาบาลของรัฐตั้งแต่วันที่ 1 มกราคมเพื่อให้แน่ใจว่าการพัฒนาระบบการดูแลสุขภาพของตนอย่างยั่งยืนท่ามกลางความท้าทายจากประชากรผู้สูงอายุเจ้าหน้าที่ประเมินว่าค่าธรรมเนียมที่เพิ่มขึ้นอาจสร้างรายได้เพิ่มขึ้น HK $ 3 พันล้าน (US $ 385 ล้าน) ต่อปีโดยมีรายได้เพิ่มขึ้นเพื่อสนับสนุนผู้ป่วยที่ประสบปัญหาทางการเงินหรือโรคร้ายแรงรัฐบาลยังวางแผน</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 02:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53f090b759b85acc7c5dd220cc9f0a6776e6f2d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/ce187d82-5219-4c0a-8062-734074d23f49_ad60626c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมจีนจึงเป็นความหวังเดียวของเมียนมาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3338022/why-china-myanmars-only-real-hope?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทหารของเมียนมากำลังจัดให้มีการเลือกตั้งทั่วไปครั้งแรกของประเทศนับตั้งแต่การรัฐประหารในปี 2021 นักวิจารณ์ชาวตะวันตกได้ยกฟ้องว่าเป็น "การหลอกลวง" ในขณะที่นายพลได้ยืนยันว่าการสำรวจความคิดเห็นเป็น "อิสระและเป็นธรรม" โพสต์บน X ทอมแอนดรูส์ผู้นำสหประชาชาติด้านสิทธิมนุษยชนในเมียนมาร์เรียกการเลือกตั้งว่า "โรงละครแห่งความไร้สาระ" เขาอาจจะพูดถูกแต่มันก็อยู่นอกเหนือประเด็นอังเดร</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">781528efce1aab64b21dbc338145b479f38e071f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/70144cac-3b30-4292-97ce-78c30aa35732_80799810.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
