<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชะตากรรมของยุนแห่งเกาหลีใต้ ‘เกือบจะได้ข้อสรุปล่วงหน้า’ หลังจากที่ฮันตกใจอยู่ในคุก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3340769/fate-south-koreas-yoon-almost-foregone-conclusion-after-hans-shock-prison-term?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความเชื่อมั่นของอดีตนายกรัฐมนตรีฮันดั๊ก - ซูและโทษจำคุกที่รุนแรงอย่างไม่คาดคิดได้ส่งคลื่นกระแทกผ่านสถานประกอบการของเกาหลีใต้และเงาเหนืออดีตประธานาธิบดียุนซุกยอลซึ่งกำลังรอคำตัดสินของเขาเองในเดือนหน้านักวิเคราะห์กล่าวว่าคำวินิจฉัยไม่เพียงแต่รื้อถอนการเล่าเรื่องทางกฎหมายของยูนว่าพระราชกฤษฎีกากฎอัยการศึกที่มีอายุสั้นของเขาตกอยู่ในอำนาจของประธานาธิบดีเท่านั้นแต่ยังรวมถึงการลงพระปรมาภิไธย</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42ef763e7cdeb213c3ff18b128bc42232f1928ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/5356acab-2d48-42d8-9646-1308e8b9ce69_3c28151e.jpg?itok=dfmEPYhY&amp;v=1769052270" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่ปรึกษาธนาคารกลางจีนปักธงหนี้สหรัฐฯว่า ‘อาจไม่ยั่งยืน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3340716/china-central-bank-adviser-flags-us-debt-probably-not-sustainable?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ปรึกษาของธนาคารกลางจีนได้ตั้งคำถามต่อสาธารณะเกี่ยวกับเสถียรภาพของหนี้ของสหรัฐอเมริกาซึ่งเน้นถึงความกังวลที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับวิถีทางการคลังของวอชิงตันและความเสี่ยงของการรั่วไหลทั่วโลก “ฉันได้ยินคนมากมายบอกฉันว่า [หนี้] ในฐานะส่วนแบ่งของ GDP [ผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศ] เพิ่มขึ้นและอาจจะเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องนั่นอาจไม่ยั่งยืน” หวงอี้ผิงกล่าว</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e88c223c1d374b54544dcad64aaefc3ea3c70944</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/905d4f1f-65a9-4262-a0ae-4b889efc226b_0d9581b2.jpg?itok=Prbmrb9i&amp;v=1768995103" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Gao Huijun อดีตพนักงานโรงงานชาวจีนเพื่อเป็นหัวหน้าสังคมอิเล็กทรอนิกส์ชั้นนำระดับนานาชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3340683/ex-chinese-factory-worker-gao-huijun-head-leading-international-electronics-society?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตพนักงานโรงงานที่เรียนด้วยตนเองซึ่งศึกษาในระดับปริญญาวิศวกรรมในเวลากลางคืนได้รับเลือกให้เป็นหัวหน้าของสังคมวิศวกรรมอิเล็กทรอนิกส์ชั้นนำของโลกในปีนี้ Gao Huijun จะกลายเป็นประธานคนแรกของ IEEE Industrial Electronics Society จากจีนแผ่นดินใหญ่สังคมที่ก่อตั้งขึ้นในปี 1951 เป็นสาขาของสถาบันวิศวกรไฟฟ้าและอิเล็กทรอนิกส์ (IEEE)</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d28eb542bc1a4445481b4683645936aa17629ea4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/30d4ea72-4c88-41bc-a225-8cb17a8404c4_ea4cdbff.jpg?itok=oUJDu7cz&amp;v=1768984360" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียเนรเทศชายชาวมาเลเซียที่ถูกจับได้ว่ามีการล่วงละเมิดทางเพศเด็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3340775/australia-deports-malaysian-man-caught-child-sexual-abuse-material?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวมาเลเซียวัย 26 ปีถูกเนรเทศออกจากออสเตรเลียหลังจากเจ้าหน้าที่ชายแดนพบภาพการล่วงละเมิดทางเพศเด็ก (CSAM) กว่า 100 ภาพบนโทรศัพท์มือถือของเขาชายคนนี้มาถึงซิดนีย์และได้รับการคัดเลือกให้เข้ารับการตรวจอุปกรณ์โดยกองกำลังชายแดนออสเตรเลีย (ABF) “ในโทรศัพท์ของเขาเจ้าหน้าที่ถูกกล่าวหาว่าพบภาพ CSAM กว่า 100 ภาพรวมถึงภาพอะนิเมะและภาพที่สร้างโดย AI” ABF กล่าวในสถิติ</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 03:45:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">819eee303d1c3d4f3524b677e20d9cad7a2bc04a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/7ced04f8-e35d-4f3e-8026-1085b7ba2e52_f68f60a2.jpg?itok=mAiRDzLK&amp;v=1769053504" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธนาคารจีนเข้าร่วมการแข่งขันอวกาศด้วยการปล่อยดาวเทียมและการสนับสนุนจรวด</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3340771/chinese-banks-join-space-race-satellite-launches-and-rocket-backing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารมักจะไม่สร้างสินทรัพย์ในอวกาศแต่ในประเทศจีนผู้ให้กู้ให้เช่าดาวเทียมมากขึ้นให้เงินทุนแก่บริษัทจรวดและแม้แต่การปล่อยยานอวกาศของตนเองในขณะที่ธนาคารอื่นๆมักจะใช้ภาพถ่ายดาวเทียมเป็นฟีด "ข้อมูลทางเลือก" ที่ซื้อมา – สำหรับทุกอย่างตั้งแต่การตรวจสอบพืชผลและห่วงโซ่อุปทานไปจนถึงการประเมินสภาพภูมิอากาศและความเสี่ยงด้านเครดิต – ผู้ให้กู้ชาวจีนกำลังไปไกลกว่านั้นโดยการวาง</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 03:30:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15b9058d26732b536a5438f17fc590f276e556fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/e08c62e9-c26e-4fd0-b0d8-a69d29e40ef8_61410f39.jpg?itok=F6wv0DHM&amp;v=1769052621" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
