<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เชอร์รี่ Xue ถูกจำคุกในข้อหาสนับสนุนเงินทุนของนักลงทุนจีนให้กับแคมเปญทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344944/sherry-xue-jailed-funnelling-chinese-investor-funds-trump-campaign?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักธุรกิจหญิงชาวนิวยอร์กถูกตัดสินจำคุกเมื่อวันศุกร์เป็นเวลาเก้าปีในเรือนจำกลางจากโครงการทางการเงินที่ฉีกออกมากกว่า 30 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากนักลงทุนต่างชาติและทำให้เงินที่ถูกขโมยไปบางส่วนกลายเป็นแคมเปญทางการเมืองของสหรัฐอเมริการวมถึงการระดมทุนสำหรับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์เชอร์รี่ Xue Li ยังได้รับคำสั่งให้ริบเงิน 31.5 ล้านดอลลาร์สหรัฐรวมทั้งทรัพย์สินในสถานที่สามแห่งและเพื่อให้</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:03:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ee90d379e9d525943ec85fce58698894bdf3462</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/f95dd1d7-85d8-4f43-9af0-3c37721a2f97_f3dec19b.jpg?itok=0S7z6rmk&amp;v=1772229792" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>5 ปีกับอีก 1 การเลือกตั้งทำไมภาวะกลืนไม่เข้าคายไม่ออกในเมียนมาร์ของจีนยังไม่จบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343830/5-years-and-1-election-later-why-chinas-myanmar-dilemma-still-isnt-over?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อต้นปีพ.ศ. 2564 นายหวังยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนได้เดินทางไปเยือนเมืองหลวงเนปิดอว์ของเมียนมาและได้มีการเจรจากับทั้งนายพลมินอ่องหลิงหัวหน้ากองกำลังติดอาวุธและนางอองซานซูจีผู้นำรัฐบาลพลเรือนโดยพฤตินัยการประชุมครั้งนี้เป็นโอกาสที่จีนจะสนับสนุนเส้นทางการพัฒนา “สภาพประเทศ” ของเมียนมาและส่งสัญญาณให้จีนใช้แนวทางปฏิบัติในระยะยาวเพื่อสร้างความสัมพันธ์กับ</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e8703189c689ee1ce34195a56615eb738e8dd88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/9d1cb0dd-ed64-4ee3-ba32-351a1013e296_67065040.jpg?itok=bGy3lBoo&amp;v=1772190000" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไทเปต้องหลุดพ้นจากความสัมพันธ์ที่ไม่เหมาะสมกับวอชิงตัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3344682/taipei-must-break-free-its-abusive-relationship-washington?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ถ้าคาลิกูลาเป็นประธานาธิบดีของสหรัฐอเมริกาผู้นำของไต้หวันวิลเลียมลายชิงเต้อาจจะยังคงคำนับเขาอยู่ถึงตอนนี้ดูเหมือนว่าค่อนข้างชัดเจนว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาไม่มีนโยบายที่แท้จริงที่จะพูดถึงมีเพียง caprice และอุดมการณ์ที่คลุมเครือเท่านั้นนั่นคือการกระทำของจักรพรรดิที่ไม่ดีและเห็นได้ชัดว่าทรัมป์มองว่าตัวเองเป็นกษัตริย์บางประเภทถูกจำกัดโดยสิ่งอื่นใดนอกเหนือจากความเป็นส่วนตัวของเขา</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0a6ceb808a00e4159fb48082b6c16f776a50d8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/ed40b151-818a-4368-832d-e88403c0e54c_578e3ddc.jpg?itok=npiyOBkR&amp;v=1772157739" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเปียโนชาวฮ่องกง Aristo Sham นำดนตรีและข้อความเปิดกว้างมาสู่วอชิงตัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3344943/hong-kong-pianist-aristo-sham-brings-music-and-message-openness-washington?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในกรุงวอชิงตันเมืองที่มักได้รับความสนใจจากการเมืองในประเทศและระหว่างประเทศนักเปียโนชาวฮ่องกง Aristo Sham มองว่าเครื่องดนตรีของเขาเป็นแพลตฟอร์มที่สามารถเชื่อมโยงวัฒนธรรมข้ามพ้นการเมืองและเชื่อมโยงผู้คนข้ามพรมแดนได้ตอนอายุ 28 สดใหม่จากชัยชนะในการแข่งขันระดับนานาชาติที่สำคัญแชมกำลังสร้างอาชีพระดับโลกที่ดนตรีของเขามักจะพูดดังกว่าการทูตในวันพุธเพียง b</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:54:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41075f8c7e611845ea57230a6ae67baf4b0b6373</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/e23c0f80-d4c9-4f0c-bede-1f99971b3646_e75b9a88.jpg?itok=FfBcn_UV&amp;v=1772225687" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าสหรัฐฯกำลังพูดถึง ‘การยึดครองคิวบาอย่างเป็นมิตร’ ว่า ‘พวกเขากำลังมีปัญหาใหญ่’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3344941/trump-says-us-discussing-friendly-takeover-cuba-theyre-big-trouble?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเสนอแนะให้มี "การยึดครองคิวบาอย่างเป็นมิตร" เนื่องจากทำเนียบขาวต้องการใช้ประโยชน์จากวิกฤตพลังงานของเกาะคอมมิวนิสต์เพื่อสร้างอิทธิพลมากขึ้น “พวกเขากำลังมีปัญหาใหญ่และเราสามารถทำสิ่งที่ดีได้เป็นอย่างดีฉันคิดว่ามันเป็นสิ่งที่ดีมากสำหรับคนที่ถูกไล่ออกหรือแย่กว่านั้นจากคิวบาที่อาศัยอยู่ที่นี่” ทรัมป์บอกกับผู้สื่อข่าวเมื่อวันศุกร์ขณะที่เขาออกจากไวท์เอช</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:52:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62e382d5835425fe495c25b9d6d7719471074ecb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/7cac149b-a870-45b7-8235-7a88e96f2166_e4293416.jpg?itok=wP_WWbPX&amp;v=1772218345" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
