<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักผจญเพลิงต่อสู้กับไฟที่ลุกไหม้เป็นเวลา 7 ชั่วโมงที่สถานที่รีไซเคิลในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326480/hong-kong-firefighters-battle-fire-tsing-yi-recycling-site?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักผจญเพลิงได้ต่อสู้กับเปลวไฟที่สถานที่รีไซเคิลใน Tsing Yi ของฮ่องกงเป็นเวลาประมาณเจ็ดชั่วโมงนับตั้งแต่เกิดขึ้นสองวันหลังจากเกิดไฟไหม้อีกครั้งใกล้กับจุดเดียวกันกรมดับเพลิงได้รับการแจ้งเตือนเมื่อเวลา 4.12 น. ของวันอังคารว่าเกิดไฟไหม้ที่สถานที่รีไซเคิลที่รอยต่อของถนน Tsing Sheung และถนน Hong Wan ใน Tsing Yi ใน New Territories เฟอร์เตือนภัยอันดับ 1</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 04:28:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c1109e37622bf7ee351bea7515c4207da684f88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/e5a40fa3-ec66-41f2-abfb-8fc52a8b9486_99759ffb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความหวาดกลัวต่อสารก่อมะเร็งอินโดมีการประท้วงเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับน้ำท่วมในฟิลิปปินส์: 7 ไฮไลท์ในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3326478/indomie-carcinogen-scare-philippine-flood-scandal-protests-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ความหมายของความหวาดกลัวต่อสารก่อมะเร็งของ Indomie สำหรับความปลอดภัยของบะหมี่กึ่งสำเร็จรูปบะหมี่กึ่งสำเร็จรูป Indomie อันเป็นที่รักของอินโดนีเซียกำลังเผชิญกับการตรวจสอบใหม่หลังจากที่หน่วยงานกำกับดูแลของไต้หวันตรวจพบ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 04:19:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d3a122667c16c691ebf04f6e150dfdb91a6556f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/ec27d30b-ec76-4051-9f1f-96ecd9d7fc30_72201e4c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ค่าธรรมเนียมวีซ่า H -1B ของทรัมป์มีความเสี่ยงที่จะทำให้แพทย์สหรัฐขาดแคลนเวลารอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326479/trumps-h-1b-visa-fee-risks-deepening-us-doctor-shortage-waiting-times?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์มีค่าธรรมเนียม 100,000 $ สำหรับผู้ยื่นขอวีซ่าที่มีทักษะสูงขู่ว่าจะทำให้การขาดแคลนแพทย์ในสหรัฐฯแย่ลงและทำให้โรงพยาบาลในชนบทดำเนินการได้ยากขึ้นกลุ่มแพทย์เตือนบ๊อบบี้ประธานสมาคมการแพทย์อเมริกันกล่าวว่าค่าธรรมเนียมสำหรับวีซ่า H -1B “มีความเสี่ยงที่จะปิดท่อของแพทย์ที่ผ่านการฝึกอบรมมาอย่างดีซึ่งผู้ป่วยต้องพึ่งพาโดยเฉพาะอย่างยิ่งในชุมชนชนบทและด้อยโอกาส”</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 04:15:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58fe38a6ef326df55ce6f50f2a0cbce8572f43bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/415743ef-8cdb-485b-ae8d-604844356256_ef1e711b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเดือดดาลของซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาเพิ่มความหายนะให้กับมาร์กอสประธานาธิบดีฟิลิปปินส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3326477/super-typhoon-ragasas-fury-adds-philippine-president-marcos-flood-woes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่พายุที่รุนแรงที่สุดในปีนี้กำลังพัดถล่มฟิลิปปินส์ทุกคนต่างจับตาดูประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr ซึ่งรัฐบาลกำลังเผชิญกับการตรวจสอบอย่างเข้มงวดของสาธารณชนเกี่ยวกับการจัดการความเสี่ยงจากภัยพิบัติเมื่อเกิดโครงการควบคุมน้ำท่วมที่เชื่อมโยงกับการทุจริตซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซา (Super Typhoon Ragasa) หรือที่รู้จักกันในท้องถิ่นว่านันโด (Nando) ได้ตกลงสู่พื้นดินในวันจันทร์เพียงหนึ่งวันหลังจากที่ประเทศได้เห็นการประท้วงในเมืองต่างๆที่มีผู้เสียชีวิตหลายพันคน</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 04:05:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd5c53c69e6f8843d207eb197373108f462a35b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/8f89112a-983a-45d2-b07f-58cb1dbd0c4e_093e97eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกระตุ้นให้สร้างระบบความรู้ด้านความสัมพันธ์ระหว่างประเทศของตนเองปฏิเสธตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326435/china-urged-create-unique-foreign-relations-knowledge-system-reject-western-concepts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ปรึกษาของรัฐบาลได้กระตุ้นให้จีนพัฒนาระบบความรู้ด้านความสัมพันธ์ระหว่างประเทศของตนเองโดยมีรากฐานมาจากประวัติศาสตร์ประเพณีทางวัฒนธรรมและความเป็นจริงทางการเมืองที่เป็นเอกลักษณ์ระบบนี้แตกต่างจากกรอบแนวคิดตะวันตกซึ่งจะอธิบายนโยบายต่างประเทศของจีนและบทบาททั่วโลกต่อโลกได้อย่างมีประสิทธิภาพมากขึ้นตามที่เจิ้งหยงเนียนคณบดีของโรงเรียนนโยบายสาธารณะที่มหาวิทยาลัยจีนแห่งฮอน</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e32467cad6c8b46c1df89b84d181c49a5864f9e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/35cd37d6-8ec7-4fa4-95b2-9d330949f0d8_aa2029ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
