<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนซานตาคลอส: วิธีการที่ทหารของราชวงศ์ชิง ‘ตัด’ เป็น ‘พ่อคริสต์มาส’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3337021/china-santa-claus-how-qing-dynasty-military-figure-cutified-father-christmas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Oboi ผู้บัญชาการทหารของราชวงศ์ชิงที่เคยเป็นที่รู้จักกำลังถูกเปลี่ยนให้เป็นคนหนุ่มสาวที่มีเสน่ห์ในประเทศจีนกลายเป็นพ่อคริสต์มาสในท้องถิ่นวิดีโอล่าสุดที่เผยแพร่บนโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่แสดงให้เห็นว่า Oboi ซึ่งแสดงโดยนักแสดงเป็นซานตาคลอสที่รีสอร์ทท่องเที่ยวใน Zhanjiang ทางตอนใต้ของมณฑลกวางตุ้งของจีนรีสอร์ทประดับประดาไปด้วยคริสต์มาสแบบดั้งเดิม</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1adde84113b227c38120428bcabcf5a203c0f33</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/b5b19f7d-c699-407f-8c5f-df29e6a49de2_dfe4d222.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแพทย์แผนจีนหรือตะวันตก? ฮ่องกงเพื่อช่วยให้ผู้อยู่อาศัยตัดสินใจได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3337172/chinese-or-western-medicine-hong-kong-help-residents-decide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านสุขภาพของฮ่องกงจะแนะนำผู้อยู่อาศัยเกี่ยวกับเวลาที่จะขอการรักษาทางการแพทย์ของจีนโดยระบุเงื่อนไขที่ถือว่ามีประสิทธิภาพมากกว่าแนวปฏิบัติของตะวันตกในพิมพ์เขียวการพัฒนาของภาคอุตสาหกรรมผู้บัญชาการฝ่ายพัฒนาการแพทย์แผนจีน Vincent Chung Chi-ho กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่ามีเพียงร้อยละ 9 ของผู้ปฏิบัติงานด้านการแพทย์แผนจีนประมาณ 10,000 คนในเมืองที่ใช้</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 07:56:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">97db3a083906a9f5f6a1cc1b4931ab7f8f907f49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/603d7962-4f49-4beb-8dc4-857843beb103_86f0481c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การหยุดยิงที่เปราะบางของกาซานำความสุขในวันคริสต์มาสมาสู่เบธเลเฮม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3337170/gazas-fragile-ceasefire-brings-christmas-joy-bethlehem?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเวลาเที่ยงคืนของวันคริสมาสต์อีฟคำพูดของเพลงสวดแบบดั้งเดิม “คืนวันคริสมาสต์” จะดังขึ้นในโบสถ์เล็กๆแห่งการประสูติของเบธเลเฮมซึ่งสร้างขึ้นบนเว็บไซต์ที่ชาวคริสต์เชื่อว่าพระเยซูคริสต์ประสูติ “ในคืนวันคริสต์มาสสงครามจะถูกฝังในคืนวันคริสต์มาสความรักจะถือกำเนิดขึ้น” คณะนักร้องประสานเสียงท้องถิ่นร้องเพลงในแต่ละปีระหว่างการรับใช้ตอนเที่ยงคืนขณะที่พวกเขาซ้อมอยู่ข้างหน้า th</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 07:33:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd9407f3910cc42b8eb5bfe38c14a66dde8080fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/73c0a21b-aa22-4270-af40-5b7dbfbbfc39_88aee6c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เกรี้ยวกราด' แพทย์ฟิลิปปินส์เรียกร้องสภาคองเกรสคืนอำนาจฝ่ายนิติบัญญัติ ’’ เนื้อหมูทางการแพทย์ ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3337119/outraged-philippine-doctors-call-congress-rein-lawmakers-medical-pork?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญด้านการแพทย์ "โกรธแค้น" ทั่วฟิลิปปินส์กำลังเรียกร้องให้สภาคองเกรสยับยั้งหรือขูดสิ่งที่พวกเขาเรียกว่า "หมูทางการแพทย์" ซึ่งเป็นเงินภาษีสำหรับความช่วยเหลือผู้ป่วยที่ส่งผ่านนักการเมืองผ่านจดหมายรับประกันที่ลงนามด้วยตนเอง – ในขณะที่ฝ่ายนิติบัญญัติสรุปงบประมาณแผ่นดินปี 2026 องค์กรวิชาชีพทางการแพทย์และสาธารณสุขอย่างน้อย 72 แห่งได้ลงนามในคำร้องร่วมเพื่อประณามการปฏิบัติ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 07:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f038220ee5a9ced832bb9276e633f820fff1d0ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/fae3d47f-c93f-4b22-b4df-beb0310ca41a_333b1c64.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่เขตฮ่องกงขอโทษเกี่ยวกับการเลือกเครื่องแต่งกายในงานศพของนักผจญเพลิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3337169/hong-kong-district-officer-apologises-over-outfit-choice-firefighters-funeral?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่เขตฮ่องกงได้ขอโทษสำหรับเสื้อผ้าที่เธอสวมในงานศพของนักดับเพลิง Ho Wai-ho ซึ่งเสียชีวิตในการต่อสู้กับเปลวไฟ Tai Po หลังจากที่เธอเลือกเครื่องแต่งกายได้รับการวิพากษ์วิจารณ์จากโลกออนไลน์จำนวนมากในโพสต์โซเชียลมีเดียแผนกกิจการบ้านกล่าวว่าหลังจากไฟไหม้ที่เลวร้ายที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษ – ซึ่งคร่าชีวิตอย่างน้อย 161 ชีวิต – เจ้าหน้าที่เขตไทโป Eunice Chan Hau-man an</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 07:23:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5bcfed7c8bef005b52f76d91aaaa9571408c7b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/ddf8146b-adba-468e-b33c-08fb74c85e93_cfb31675.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
