<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จอห์นลีชาวฮ่องกงจะช่วยคนตกงานคนชราและคนหนุ่มสาวที่ไม่มีความสุขได้อย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325405/how-will-hong-kongs-john-lee-help-jobless-unhappy-old-and-young?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยจอห์นลีผู้นำฮ่องกงกำหนดที่จะส่งมอบนโยบายประจำปีของเขาในวันที่ 17 กันยายนโพสต์ตรวจสอบหัวข้อสำคัญที่ผู้บริหารสูงสุดคาดว่าจะมุ่งเน้นรวมถึงโครงการโครงสร้างพื้นฐานขนาดใหญ่ใกล้ชายแดนตัวขับเคลื่อนทางเศรษฐกิจใหม่และปัญหาการครองชีพในชุดสุดท้ายของซีรีส์เจ็ดส่วนเอมิลี่ฮุงมองไปที่ปัญหาเชิงระบบที่ส่งผลกระทบต่อแรงงานว่างงานผู้ดูแลผู้สูงอายุและคนหนุ่มสาว</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 00:30:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b9dd07304ca8040ddcb470f4b582d4b23e04d8e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/61673fcf-1a19-468c-9b17-86e7d2434492_9e439a5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การขึ้นมาของอนุทิน: ‘โฉมหน้าใหม่ของชนชั้นสูงของไทย’ เข้ามาควบคุมได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325372/whats-next-thailand-unpacking-rise-anutin-charnvirakul?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในประเทศไทยการเลือกตั้งไม่จำเป็นต้องตัดสินว่าใครเป็นผู้ปกครองในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาความขัดแย้งดังกล่าวได้เกิดขึ้นอีกครั้งโดยมีนายกรัฐมนตรีซึ่งเป็นราชวงศ์ทางการเมืองที่รู้จักกันดีที่สุดของประเทศและผู้นำคนใหม่เข้ามากุมบังเหียนสำหรับนักกิจกรรมหนุ่มชาวไทย Aitarnik Chitwiset ความวุ่นวายที่ไม่มีที่สิ้นสุดรู้สึกเหมือนไม่มีทางลาด “ฉันวิตกจริตและหมดแรงกับการเมืองของเรา” เธอบอกกับธี</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 00:29:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48a46ed905ae1fd09d3e7a9ea9e6a959d6caad48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/d12775b9-721f-4f8a-906e-dc8c626ae79d_6fc750ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รายงานของเฮาส์รีพับลิกันกล่าวว่าโครงการการศึกษาในสหรัฐอเมริกาและจีนหลายสิบโครงการ ‘จะต้องสิ้นสุดลง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325410/dozens-us-china-education-programmes-must-end-says-house-republican-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรครีพับลิกันในสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐฯกำลังเพิ่มเป้าหมายสถาบันร่วมและหลักสูตรปริญญาของสหรัฐฯ - จีนโดยระบุว่าความร่วมมือดังกล่าวหลายสิบรายการเป็น "ความเสี่ยงสูง" เป็นครั้งแรกในรายงานที่เผยแพร่เมื่อวันศุกร์ในรายงาน 39 หน้าคณะกรรมการคัดเลือกสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรในพรรคคอมมิวนิสต์จีนและคณะกรรมการการศึกษาและแรงงานสภาผู้แทนราษฎรแย้งว่าผู้สำเร็จการศึกษาระดับปริญญาร่วม</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 23:18:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd37032016a31d5d8316af8c69cd709f8bc172b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/d6271f9f-ddff-4639-808a-00aef237205b_6fa45b58.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นาโตช่วยเพิ่มการป้องกันปีกตะวันออกของยุโรปเพื่อป้องกันรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325409/nato-boosts-defence-europes-eastern-flank-after-poland-shoots-down-russian-drones?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาโตประกาศแผนการที่จะเสริมสร้างการป้องกันปีกตะวันออกของยุโรปในวันศุกร์สองวันหลังจากที่โปแลนด์ยิงโดรนที่ละเมิดน่านฟ้าของตนในการกระทำที่เป็นที่รู้จักกันเป็นครั้งแรกโดยสมาชิกของพันธมิตรตะวันตกในช่วงสงครามของรัสเซียในยูเครนวอร์ซอได้วาดภาพการบุกรุกของโดรนว่าเป็นความพยายามของรัสเซียในการทดสอบความสามารถของโปแลนด์และนาโตในการตอบสนองในวันศุกร์ที่โปแลนด์</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 23:16:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ac0be105e650f2739977b97fac47966947e0679</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/7617bcbb-353a-4599-893b-d9bbff6be3bd_4ad1fcdf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลังจากหลายปีของการคว่ำบาตรของสหรัฐอเมริกาเศรษฐกิจของซินเจียงเป็นอย่างไรบ้าง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3325377/after-years-us-sanctions-how-xinjiangs-economy-doing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิชาการจีนได้วิพากษ์วิจารณ์การคว่ำบาตรของสหรัฐที่มีต่อซินเจียงโดยกล่าวว่าการวิจัยของพวกเขาแสดงให้เห็นว่ามาตรการดังกล่าวส่งผลให้เกิดความเสียหายทางเศรษฐกิจในระยะยาวรวมถึงการสูญเสียงานผลการวิจัยที่นำเสนอในการสัมมนาทางวิชาการในฮ่องกงเมื่อเดือนที่แล้วเสนอการประเมินรวมครั้งแรกเกี่ยวกับผลกระทบของการคว่ำบาตรของสหรัฐอเมริกาที่มีต่อบริษัทจีนเกี่ยวกับการละเมิดสิทธิมนุษยชนที่ถูกกล่าวหาในตะวันตกไกล</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 22:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bdfd43317c221d49b1df87dd4ae8da55ea3181c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/4520f214-20b6-4a53-a306-0db02b19199c_4580908f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
