<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>PLA สามารถใช้การนัดหยุดงาน ‘ตัดหัว’ เพื่อตอบโต้กลยุทธ์ ‘เม่น‘ ของไต้หวันได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3339381/how-pla-could-use-decapitation-strike-counter-taiwans-porcupine-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนสงครามอสมมาตรของไต้หวัน – หรือที่เรียกว่ากลยุทธ์ "เม่น" – อาจเป็นภัยคุกคามที่สำคัญต่อการรณรงค์ของ PLA ต่อเกาะนิตยสารทหารจีนแผ่นดินใหญ่ได้เตือนแต่กองทัพปลดปล่อยประชาชนสามารถตอบโต้กลยุทธ์ดังกล่าวได้ด้วยการโจมตีแบบ "ตัดหัว" สไตล์อเมริกันตามบทความในเรือเดินสมุทรและเรือพาณิชย์ฉบับเดือนพฤศจิกายนมันวิเคราะห์ว่า po</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 22:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56802bf4291da608e79460e8020571299b983105</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/4048d86a-7f1d-4a40-a8f4-f00acd6fd039_35b548a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหานครทางตอนเหนือสามารถรวมที่ดีที่สุดของการวางแผนส่วนกลางและตลาดเสรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3339034/northern-metropolis-can-combine-best-central-planning-and-free-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหานครทางตอนเหนือเป็นข่าวเกือบทุกวันนโยบายใหญ่ที่มุ่งเน้นไปที่ฝ่ายบริหารคือการกำหนดอนาคตใหม่สำหรับฮ่องกงส่วนหนึ่งของดินแดนใหม่ซึ่งได้รับการขนานนามว่า "ดินแดนระหว่าง" ในช่วงทศวรรษที่ 1980 พื้นที่นี้เคยเป็นมากกว่าที่เหลืออยู่ในชนบทระหว่างเมืองฮ่องกงและแผ่นดินใหญ่เพียงเล็กน้อยซึ่งสามารถมองเห็นนาข้าวของเซินเจิ้นได้จากเนินเขา Lok Ma Chau OPE ของจีน</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">792404adfdeaff80c21efacdf0f7f2486681a413</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/928570a1-4594-4fdb-ba83-9caea2528544_03ef8016.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาพวิดีโอที่ถ่ายโดยเจ้าหน้าที่ ICE ขณะที่เขาฆ่าผู้หญิงในมินนิโซตาปรากฏขึ้นซึ่งทำให้เกิดความตึงเครียดมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339411/video-shot-ice-agent-he-killed-minnesota-woman-emerges-further-inflaming-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทำเนียบขาวเมื่อวันศุกร์ได้โพสต์วิดีโอใหม่บนโซเชียลมีเดียจากโทรศัพท์มือถือของเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองที่ยิงผู้หญิงมินนิโซตาเสียชีวิตในรถของเธอในสัปดาห์นี้โดยเพิ่มเอกสารเกี่ยวกับเหตุการณ์ที่ก่อให้เกิดการประท้วงทั่วประเทศเป็นเวลาหลายวันวิดีโอความยาว 47 วินาทีแสดงให้เห็นว่าเรเน่นิโคลกู๊ดวัย 37 ปีบอกเจ้าหน้าที่ว่า “ไม่เป็นไรเพื่อนฉันไม่ได้โกรธนาย” ช่วงเวลาก่อนที่เขาจะ</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:06:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6d684152a84947f1b22680ed570f22b48c18d14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/fd145b91-dcff-49b4-a681-6966df6da88c_6ecadf2e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าเปโตรของโคลอมเบียมาเยือนสหรัฐฯเปลี่ยนจากภัยคุกคามเป็นการทูตอย่างกะทันหัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339410/trump-says-colombias-petro-visit-us-abrupt-switch-threats-diplomacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าประธานาธิบดีกุสตาโวเปโตรของโคลอมเบียซึ่งเป็นฝ่ายซ้ายที่รัฐบาลของเขาดูถูกเหยียดหยามมานานจะไปเยือนทำเนียบขาวในเดือนหน้าในขณะที่เขาแสดงความคิดในแง่ดีเกี่ยวกับความสัมพันธ์เมื่อไม่กี่วันที่ผ่านมาทรัมป์ได้ข่มขู่เปโตรเมื่อเกิดการโจมตีของสหรัฐอเมริกาซึ่งลบผู้นำของเวเนซุเอลาแต่ดูเหมือนว่าทรัมป์จะเปลี่ยนใจหลังจากที่ทั้งสองพูดคุยกันทางโทรศัพท์เมื่อวันพุธ “ผม</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:59:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">465ac4ab8d44ce760d0a46fe2bd90ae7bb3b2c8d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/c83129c2-db2f-4cce-b471-ca57200d2763_a75a056a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของบาร์สวิสถูกคุมขังก่อนการพิจารณาคดีเหนือไฟไหม้วันส่งท้ายปีเก่าอย่างร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339409/swiss-bar-owner-put-pre-trial-detention-over-deadly-new-years-eve-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สวิตเซอร์แลนด์จัดงานไว้อาลัยวันชาติในวันศุกร์ให้กับผู้เสียชีวิต 40 คนที่เสียชีวิตจากไฟไหม้บาร์อัลไพน์ในระหว่างการเฉลิมฉลองวันส่งท้ายปีเก่าเนื่องจากอัยการขอให้ผู้จัดการคนใดคนหนึ่งถูกคุมขังก่อนการพิจารณาคดี Beatrice Pilloud หัวหน้าอัยการของแคว้น Valais กล่าวในแถลงการณ์ว่าจำเป็นต้องกักตัวชายคนนี้เพื่อหลีกเลี่ยง "ความเสี่ยงในการบิน" ภรรยาและผู้จัดการร่วมของชายคนนั้นจะยังคงอยู่</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:33:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d87b2df950f35bc125de59ee988c4db175b3551</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/6cb1f6b9-1531-4fcc-87a8-37363180b01f_ceee5837.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
