<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ราชินีคามิลลาแห่งอังกฤษล้มป่วยก่อนการเยือนของทรัมป์ในสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325790/british-queen-camilla-falls-ill-donald-trumps-uk-state-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมเด็จพระราชินีคามิลลาแห่งอังกฤษทรงวางแผนที่จะพบกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและสุภาพสตรีหมายเลขหนึ่งอาจถูกขัดขวางโดยความเจ็บป่วยซึ่งเธอรายงานก่อนที่ชาวอเมริกันจะลงไปในอังกฤษเพียงไม่กี่ชั่วโมงราชินีซึ่งมีกำหนดจะปรากฏตัวในวันอังคารที่งานศพของดัชเชสแห่งเคนต์ถอนตัวออกไปในนาทีสุดท้ายเนื่องจาก "ไซนัสอักเสบเฉียบพลัน" – ในเวลาเดียวกันกับที่ Air Force One กำลังเตรียมที่จะ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 01:40:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4dffdac05620bab133e1731bac3be2d3283359e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/05b0838d-c148-420f-9b8a-5e7c39becfc5_805e7394.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘พลังความดี ': ครีเอเตอร์เนื้อหาชาวฟิลิปปินส์ระดมกำลังต่อต้านการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3325762/philippines-content-creators-turn-social-media-battleground-against-corruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พันธมิตรใหม่ของผู้สร้างเนื้อหาชาวฟิลิปปินส์ได้ให้คำมั่นว่าจะเปิดเผยการทุจริตและเรียกร้องความรับผิดชอบขยายสงครามครูเสดดิจิทัลที่เรียกว่าทารกเนโปของชนชั้นนำของประเทศที่ได้รับความอับอายต่อหน้าสาธารณชนเนื่องจากอวดอ้างว่าร่ำรวยที่ไม่ดีกลุ่มนี้ได้รับการขนานนามว่าครีเอเตอร์ต่อต้านการทุจริต (CAC) ซึ่งเปิดตัวอย่างเป็นทางการในเมืองปาซิกเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาสมาชิกของบริษัทซึ่งมีตั้งแต่ผู้รีวิวเทคโนโลยีไปจนถึงชม.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 01:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e02bbfbd8711ff90faa1d49693b7c20b23797af7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/66767c32-3cd5-42a3-aaee-5200d4920a83_b8e31a53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมฮ่องกงจึงควรพยายามเป็นผู้ช่วยเจ้าของที่พักให้กับศูนย์ AI ระดับโลกของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3324794/why-hong-kong-should-seek-co-host-chinas-global-ai-centre?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงกำลังกลายเป็นคู่แข่งที่เป็นไปได้ในการเป็นเจ้าภาพขององค์กรความร่วมมือด้านปัญญาประดิษฐ์โลกที่เสนอของจีนซึ่งอาจท้าทายความต้องการของรัฐบาลจีนที่มีต่อเซี่ยงไฮ้ในช่วงแรกเราเชื่อว่าการเลือกฮ่องกงด้วยบทบาทที่พัฒนาขึ้นในเวทีเทคโนโลยีระหว่างประเทศอาจสะท้อนให้เห็นถึงกลยุทธ์ที่แตกต่างในส่วนของปักกิ่งเพื่อนำทางความตึงเครียดด้านเทคโนโลยีของสหรัฐฯและจีนที่ทวีความรุนแรงขึ้นโครงการริเริ่ม</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 01:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">684fe2e8ad56c58401e406d8dde325b9a63c8b59</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/bb14dccf-32f6-4e51-bfd8-f7f5ead4668b_62c95daf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมนายพลของจีนถึงหายไปในระหว่างขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะ?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325750/why-were-chinas-generals-missing-action-during-victory-day-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อจีนจัดขบวนพาเหรดทหารวันแห่งชัยชนะครั้งแรกในปี 2015 นายพลมากกว่า 50 คนได้เข้าร่วมกองกำลังเพื่อเดินขบวนไปตามถนนฉางอันในใจกลางกรุงปักกิ่งนายพลของทุกแถบนำค่ายกลหลายสิบค่ายผ่านแถบเทียนอันเหมินคารวะประธานาธิบดีสีจิ้นผิงและผู้นำคนอื่นๆในขณะที่ผู้ประกาศอย่างเป็นทางการอ่านชื่อผู้บัญชาการแต่ละคนโดยการทำตามขั้นตอนที่ไม่เคยมีมาก่อนผู้บัญชาการอาวุโสได้รับการตั้งค่า</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 01:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3099f4c2f10e9ce9338bde653a030785a87daa7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/46f9ebd0-b162-45b5-b9b0-dfede08410f2_2d0ae418.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักศึกษาปริญญาเอกชาวจีนในเบลเยียมมีรายได้ 1,200 ดอลลาร์สหรัฐต่อวันขายก๋วยเตี๋ยวรสเผ็ดกับภรรยา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3325011/chinese-phd-student-belgium-earns-us1200-daily-selling-spicy-pea-noodles-wife?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บัณฑิตปริญญาเอกชาวจีนและภรรยาของเขาได้เปลี่ยนแผงก๋วยเตี๋ยวถั่วลันเตารสเผ็ดของฉงชิ่งในเบลเยียมให้กลายเป็นความรู้สึกไวรัสโดยมีรายได้มากกว่า 1,000 ยูโร (1,200 ดอลลาร์สหรัฐ) ต่อวันตามรายงานของสำนักข่าว Jimu ในแผ่นดินใหญ่บัณฑิต Ding อายุ 37 ปีมาจากมณฑลเจียงซูทางตะวันออกของจีนหลังจากจบปริญญาเอกในประเทศจีนเขาไปเบลเยี่ยมเพื่อทำวิจัยหลังปริญญาเอกด้านการจัดการดินและการผลิตพืชผล H</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 01:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e67e25aab5ce6940f4207b586af6630aaeb5a244</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/c3f6ea1d-91c5-4bae-8ee4-19e88a8720a4_cc86b68c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
