<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ข้อเสนอร่างกฎหมายอาชญากรรมต่างประเทศของเกาหลีใต้จุดประกายความกลัวต่อการโยกย้ายถิ่นฐาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3339202/south-koreas-proposed-foreign-crime-bill-sparks-xenophobia-fears-over-migration?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิทธิแรงงานข้ามชาติและกลุ่มพลเมืองอื่นๆได้ประณามร่างกฎหมายที่เสนอโดยนักกฎหมายอนุรักษ์นิยมของเกาหลีใต้ซึ่งจะต้องให้เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองเผยแพร่สถิติอาชญากรรมเกี่ยวกับชาวต่างชาติโดยแยกตามสัญชาติและสถานะวีซ่าเตือนว่ามาตรการนี้อาจเป็นเชื้อเพลิงให้เกิดความหวาดกลัวชาวต่างชาติองค์กรพลเมืองกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าข้อเสนอนี้จะตีตราผู้อพยพโดยแยกพวกเขาออกมาเป็น</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:50:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3beab52d7cdebcede57f52bdd2703a9d5d9c6706</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/9cec0dde-7ce6-44f1-9bb5-3fe088b41994_7b9c5003.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทการแพทย์จีนแผ่นดินใหญ่แตะทุนฮ่องกงเพื่อกระตุ้นการขยายตัวทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3339194/mainland-chinese-medicine-firms-tap-hong-kong-capital-fuel-global-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตยาแผนโบราณของจีน (TCM) กำลังเตรียมพร้อมที่จะออกสู่สาธารณะในฮ่องกงโดยมีเป้าหมายที่จะแตะตลาดสำหรับการขยายตัวระหว่างประเทศบริษัท TCM ได้เข้าร่วมคิวสำหรับการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรก (IPO) ในเมืองเพื่อทดสอบความต้องการของนักลงทุนต่างชาติสำหรับหุ้นของพวกเขาคนล่าสุดที่เข้าคิวคือการแพทย์แผนจีนเสฉวน Neautus และมาตรฐานสมุนไพรฮ่องกง “Hong Ko</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:40:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9859505d01852a7ebdae710c926c1cb7a343006b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/bd1d51c6-0617-424e-88a2-f49dd482e803_5663df55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรื่องอื้อฉาวทางการทหารของมาเลเซียนำข้อตกลงด้านการป้องกัน ‘ทึบแสง’ มาเปิดเผยได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3339190/how-malaysias-military-tender-scandal-bringing-opaque-defence-deals-light?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานต่อต้านการทุจริตของมาเลเซียกำลังผลักดันเข้าสู่มุมที่ทึบที่สุดแห่งหนึ่งของประเทศคือระบบการจัดซื้อจัดจ้างการป้องกันประเทศในการตรวจสอบข้อกล่าวหาเกี่ยวกับการแก้ไขการประกวดราคาการติดสินบนและการเคลื่อนย้ายเงินสดที่ไม่สามารถอธิบายได้ในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาคณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งมาเลเซีย (MACC) ได้ขยายการสอบสวนกระทรวงกลาโหมหลังจากที่มีการเป่านกหวีด</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06824c34e54d78e7bf26f580d75b5d00889971b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/6c912e06-03fe-4d39-b38c-964a79b604ea_d895b70b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายคนหนึ่งถูกจับในฮ่องกงเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าเป็นเพื่อนร่วมงานในกลุ่มแชทอุตสาหกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339197/man-arrested-hong-kong-allegedly-doxxing-peer-industry-chat-groups?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในฮ่องกงถูกจับกุมเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าเปิดเผยข้อมูลบัตรประจำตัวของเพื่อนในอุตสาหกรรมและลายเซ็นในกลุ่มแชทการค้าโดยไม่ได้รับความยินยอมจากเหยื่อสำนักงานคณะกรรมการความเป็นส่วนตัวสำหรับข้อมูลส่วนบุคคล (PCPD) กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าชายวัย 46 ปีถูกจับกุมในนิวเทร์ริทอรีส์เนื่องจากสงสัยว่ามีการกระทำผิดเหยื่อทำงานในธุรกิจยานพาหนะข้ามพรมแดน</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:12:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0986df0411a9a3cf1117f2d1bc7924233a20a42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/d8e947f7-9b10-4491-9a92-4ecb11dc7a94_3df3c47e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามเทคโนโลยี: ผู้เชี่ยวชาญด้านเซมิคอนดักเตอร์ของจีนแนะนำให้ระมัดระวังในการซื้อชิป AI H200 ของ Nvidia</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3339186/tech-war-china-semiconductor-expert-suggests-vigilance-buying-nvidias-h200-ai-chips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Wei Shaojun ผู้เชี่ยวชาญด้านเซมิคอนดักเตอร์ชาวจีนที่มีอิทธิพลกระตุ้นให้เกิดความระมัดระวังสำหรับบริษัทแผ่นดินใหญ่ที่สั่งซื้อชิปปัญญาประดิษฐ์ H200 ของ Nvidia เนื่องจากยังคงเป็นปริศนาว่าทำไมรัฐบาลสหรัฐถึงทำให้วงจรรวมขั้นสูงเหล่านี้พร้อมใช้งานในประเทศ “ท่าทีที่ไม่สอดคล้องกันของสหรัฐเกี่ยวกับชิปขั้นสูง – สลับกันระหว่างการผ่อนคลายที่จำกัดและแรงกดดันใหม่ – ทำให้ผู้ใช้ STR</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85c41f80fa6ffa1974908cd78fe035ea3a5a9431</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/e7aed60d-6814-44f9-b90a-99f22c076261_c17288f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
