<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฝูเจี้ยนของจีนกำลังเตรียมพร้อมสำหรับการออกกำลังกายบนเรือบรรทุกเครื่องบินคู่หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337173/chinas-fujian-gearing-dual-aircraft-carrier-exercise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกเครื่องบินสองลำของจีนรวมถึงที่ใหญ่ที่สุดและดีที่สุดได้จอดเทียบท่าที่ฐานทัพเรือเดียวกันใกล้กับทะเลเหลืองทำให้เกิดข้อเสนอแนะว่าการฝึกซ้อมผู้ให้บริการคู่อื่นอยู่บนขอบฟ้าภาพถ่ายดาวเทียมที่เผยแพร่บนโซเชียลมีเดียของจีนในสัปดาห์นี้แสดงให้เห็นว่าฝูเจี้ยนซึ่งได้รับมอบหมายอย่างเป็นทางการเมื่อเดือนที่แล้วเทียบท่าที่ฐานทัพเรือในชิงเต่าทางตะวันออกของมณฑลซานตงของจีนในหนึ่ง</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08bdf737d83571c091ef48a2cb45650d8629470a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/3fb5b00b-cb61-4ae8-80f2-a6cd013b4f6b_deaa7f8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเพิ่มขึ้นของการจำนอง 50 รีลในญี่ปุ่น: ยุคใหม่สำหรับผู้ซื้อรายย่อยท่ามกลางราคาที่อยู่อาศัยที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337187/rise-50-rear-mortgages-japan-new-era-young-buyers-amid-rising-housing-prices?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การใช้สินเชื่อที่อยู่อาศัยที่มีระยะเวลาสูงสุด 50 ปีซึ่งนานกว่าระยะเวลามาตรฐาน 35 ปีกำลังแพร่กระจายในกลุ่มคนรุ่นใหม่ในญี่ปุ่นท่ามกลางการเพิ่มขึ้นของราคาที่อยู่อาศัยหนุ่มสาวชาวญี่ปุ่นกำลังซื้ออสังหาริมทรัพย์ที่พวกเขาเลือกโดยการลดการชำระเงินรายเดือนแต่ระยะเวลาการกู้ยืมที่ยาวนานขึ้นจะเพิ่มจำนวนเงินที่ชำระคืนทั้งหมดและทำให้พนักงานของบริษัทจ่ายเงินแม้ว่าพวกเขาจะเกษียณแล้วก็ตามความเสี่ยงของผลประโยชน์</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 12:20:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e24ddb0d9dced12d11290323ffa588c416764779</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/fee2462f-196e-4459-964d-8d01417856ae_99dc72b1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>MTR Corp ของฮ่องกงได้รับไฟเขียวให้วางแผนส่วนต่อขยายสายการบิน South Island ระยะทาง 7.5 กม.</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3337189/hong-kongs-mtr-corp-gets-green-light-plan-75km-south-island-line-extension?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทรถไฟยักษ์ใหญ่ของฮ่องกงได้รับการร้องขอให้วางแผนขยายไปยังสายเกาะใต้โดยคาดว่าการก่อสร้างจะแล้วเสร็จภายในปี 2034 หลังจากที่หน่วยงานตัดสินใจที่สำคัญของเมืองให้ไฟเขียวในการดำเนินการออกแบบที่ปรับปรุงใหม่ในวันเสาร์สำนักการขนส่งและโลจิสติกส์กล่าวว่าสภาบริหารได้ให้ความเห็นชอบจากรัฐบาลในการเชิญ MTR Corporation ให้ดำเนินการตาม</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 12:15:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c58cd6da99251d45532f2529b15723865d12cec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/96cc1567-36d9-4ef8-896e-f95b348503df_c870326d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเตือนอินเดียเหนือพระนักกวี: ‘อย่าแม้แต่จะคิดขโมยดาไลลามะองค์ที่ 6 ของเรา’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337072/china-warns-india-over-poet-monk-dont-even-think-about-stealing-our-6th-dalai-lama?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้คัดค้านความพยายามของอินเดียในการเฉลิมฉลองดาไลลามะในศตวรรษที่ 17 ซึ่งเป็นที่รู้จักกันดีในเรื่องความรักในบทกวีโดยมองว่าเป็นความพยายามที่จะท้าทายการอ้างสิทธิในดินแดนของปักกิ่งในภูมิภาคและการควบคุมพุทธศาสนาของทิเบตตามที่ผู้เชี่ยวชาญอินเดียเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมนานาชาติเกี่ยวกับดาไลลามะครั้งที่ 6 ที่เมืองทาวังซึ่งเป็นบ้านเกิดของเขาตั้งแต่วันที่ 3 -6 ธันวาคมเปมาคานดู (Pema Khandu) หัวหน้ารัฐมนตรีของ A</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb4eb319833f9a933dec816913df3ea65f2df871</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/2c86f172-7db8-468b-8bac-1d42596db9b3_c5507734.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียยึดยาเสพติดมูลค่า 375 ล้านดอลลาร์สหรัฐหลังกลุ่มกัวลาลัมเปอร์บุกยึด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337182/malaysia-seizes-us375-million-drugs-after-kuala-lumpur-syndicate-busted?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจมาเลเซียจับกุมองค์กรอาชญากรรมและยึดโคเคนเคตามีนและยาเสพติดอื่นๆมูลค่า 375 ล้านดอลลาร์สหรัฐฯเรียกได้ว่าเป็นหนึ่งในการขนยาเสพติดที่ใหญ่ที่สุดของประเทศในปัจจุบันการดำเนินการต่อยสี่ครั้งรอบๆกรุงกัวลาลัมเปอร์ทำให้โคเคนมากกว่าสี่ตันและคีตามีน 14 ตันรวมถึงยาสังเคราะห์ MDMA และอุปกรณ์ผลิตยาเสพติดตำรวจกล่าวในแถลงการณ์ที่เผยแพร่เมื่อวันเสาร์ในช่วงวันอังคาร</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:19:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4c091c642facefd5a7379dcec77f7b7ef6bad1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/8859e740-d9d8-4872-b3de-6391f7060c80_7fc9d985.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
