<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘เราสูญเสียทุกอย่าง’ ยอดผู้เสียชีวิตจากเหตุการณ์น้ำท่วมที่เกาะสุมาตราของอินโดนีเซียเพิ่มขึ้นเป็น 72 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3334542/deaths-indonesias-flood-hit-sumatra-rise-72-weve-lost-everything?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มรสุมฝนตกหนักได้พัดเกาะสุมาตราของอินโดนีเซียในช่วงสัปดาห์ที่ผ่านมาทำให้เกิดน้ำท่วมและดินถล่มอย่างกว้างขวางและทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 72 รายและสูญหายอีกหลายร้อยคนข้อมูลจากสำนักงานจัดการภัยพิบัติของอินโดนีเซียระบุว่าชาวบ้านและพื้นที่อยู่อาศัยถูกกวาดล้างหรือฝังกลบโดยโคลนถล่มซึ่งส่งผลกระทบต่อบ้านมากกว่า 2,000 หลังในสุมาตราเหนือบางคน 5,000 คนทั่วจังหวัดมี</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 10:52:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82836587eecfd1770696e14489709a4b3ceb95a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/b95ea766-5519-43ec-8f47-bf198501f3f0_ce3b00e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ICC ปฏิเสธคำขอปล่อยตัวดูเตอร์เตอดีตประธานาธิบดีฟิลิปปินส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334540/icc-rejects-philippines-ex-president-dutertes-request-release?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรดริโกดูแตร์เตอดีตประธานาธิบดีฟิลิปปินส์จะยังคงถูกคุมขังอยู่ในกรุงเฮกยื่นอุทธรณ์ต่อผู้พิพากษาที่ศาลอาญาระหว่างประเทศตัดสินเมื่อวันศุกร์โดยยกเลิกข้อโต้แย้งด้านการป้องกันประเทศที่ควรได้รับการปล่อยตัวเนื่องจากอายุมากขึ้นและถูกกล่าวหาว่าสุขภาพลดลงประธานผู้พิพากษา Luz del Carmen Ibanez Carranza กล่าวถึงการพิจารณาคดีว่า "จำเป็น" Duterte ยังคงถูกคุมขังในฐานะ</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 10:35:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">920ec51716ef22e378297e2ca5ab0f9bf26ea550</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/80be2727-57ad-4289-8c8c-5c678021ef31_839c6c6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ขายทุเรียนอินโดนีเซียได้กลิ่นโอกาสครั้งใหญ่ในประเทศจีนซึ่งเป็นตลาดที่ใหญ่ที่สุดในโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3334535/indonesian-durian-sellers-smell-big-opportunity-china-worlds-largest-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียกำลังมองหาที่จะออกจากการค้าทุเรียนที่มีกำไรไปยังประเทศจีนหลังจากความร่วมมือทวิภาคีที่แข็งแกร่งขึ้นในภาคอุตสาหกรรมตามข้อมูลจากสมาคมชาวสวนทุเรียนอินโดนีเซียสำนักข่าวอันทารารายงานว่าตั้งแต่อินโดนีเซียลงนามในระเบียบการส่งออกทุเรียนแช่แข็งกับสำนักงานศุลกากรทั่วไปของจีนเมื่อเดือนพฤษภาคมที่ผ่านมาบริษัทท้องถิ่น 8 แห่งได้ผ่านขั้นตอนการตรวจสอบแล้ว</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 10:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">972e9a1da35636f0b4914d07212100c9ae766b2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/a33f8c99-9b0f-495e-8e6a-16a3a1ece093_531b0d7d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายไร้บ้านชาวจีนปลอมแปลงความมั่งคั่งจ้างผู้หญิงเพื่อเป็นเพื่อนใช้ชีวิตอย่างหรูหรา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3334206/chinese-homeless-man-fakes-wealth-hires-women-companionship-lives-luxury-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวจีนเร่ร่อนหลอกลวงผู้อื่นด้วยการปลอมตัวเป็นบุคคลที่ร่ำรวยและในช่วง 10 วันที่ผ่านมาได้จัดการ "จ้าง" ผู้หญิงห้าคนเพื่อเป็นเพื่อนโดยใช้เงินของพวกเขาเพื่อระดมทุนการเยี่ยมชมสถานประกอบการระดับสูงซื้อเสื้อผ้าใหม่และแม้กระทั่งซื้อสมาร์ทโฟนรุ่นล่าสุดการหลอกลวงเกิดขึ้นในเดือนสิงหาคมเมื่อตำรวจในเขตผู่โถวเซี่ยงไฮ้ได้รับรายงานจากผู้หญิงคนหนึ่งที่ใช้นามแฝงว่าหลิวเชียน</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af2162b3fae9229fd25c8da0c079e20d8018a716</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/3a13e074-35b1-4b16-a1fc-f6051c2044f1_28dbbe6b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จำนวนผู้เสียชีวิตจากอุทกภัยในประเทศไทยเพิ่มขึ้นเป็นสองเท่าเนื่องจากรัฐบาลกำลังเผชิญกับการวิพากษ์วิจารณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334534/thailand-flood-death-toll-doubles-government-faces-mounting-criticism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนผู้เสียชีวิตจากน้ำท่วมและดินถล่มในประเทศไทยเพิ่มสูงขึ้นอย่างมากในวันศุกร์สร้างความทุกข์ยากให้กับประเทศที่ประสบปัญหาเศรษฐกิจตกต่ำอย่างหนักและก่อให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์รัฐบาลอายุประมาณ 10 สัปดาห์ของประเทศมีผู้เสียชีวิต 145 รายทั่วจังหวัดภาคใต้ของไทยโดยมีผู้เสียชีวิต 110 รายในจังหวัดสงขลาเพียงจังหวัดเดียวนายศิริพงษ์อังคสกุลเกียรติโฆษกรัฐบาลกล่าวในการบรรยายสรุปที่บาง</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 09:59:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e65f013cb8263240e4e8133e5bb0ddc51a99d40</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/d8263b7b-13be-46ee-ac1d-0c59267e5d64_e3055871.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
