<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตลาดงานในสหรัฐอ่อนแอกว่าที่คิดอัตราดอกเบี้ยเฟดลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324946/us-added-911000-fewer-jobs-reported-adding-trump-economy-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดงานในสหรัฐอ่อนแอลงมากในปีที่แล้วและในช่วงต้นปีนี้มากกว่าที่รายงานไว้ในตอนแรกซึ่งเพิ่มความกังวลเกี่ยวกับสุขภาพของเศรษฐกิจของประเทศนายจ้างเพิ่มงานน้อยกว่าที่รายงานไว้เดิม 911,000 ตำแหน่งในปีที่สิ้นสุดในเดือนมีนาคมกระทรวงแรงงานรายงานเมื่อวันอังคารแผนกออกสิ่งที่เรียกว่าการแก้ไขเกณฑ์มาตรฐานทุกปีพวกเขามีวัตถุประสงค์เพื่อบัญชีที่ดีขึ้นสำหรับ b ใหม่</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:21:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04183424c5344b7c8e30f874b57ddef09838e8b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/2a7734c5-efa4-4b50-91b9-5824281dd083_56b5e289.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฮ่องกงสนับสนุนคู่เลสเบี้ยนในการลงทะเบียนเป็นพ่อแม่ของลูกชายด้วยกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3324945/hong-kong-court-backs-lesbian-couple-registering-together-parents-son?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้ตัดสินว่าเจ้าหน้าที่ไม่ชอบด้วยกฎหมายที่จะห้ามคู่รักเลสเบี้ยนไม่ให้ลงทะเบียนร่วมกันในฐานะพ่อแม่ของลูกชายของพวกเขาที่ตั้งครรภ์ผ่านการรักษาภาวะเจริญพันธุ์โดยกล่าวว่าละเมิดความเป็นส่วนตัวและสิทธิของครอบครัวของเด็กชายในคำพิพากษาเมื่อวันอังคารศาลชั้นต้นเข้าข้างผู้หญิงที่แสวงหาการยอมรับสถานะผู้ปกครองตามกฎหมายหลังจากประสบความสำเร็จในขาก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:03:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7bcb94b35a05f537b3201eaf638e7b210eda6d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/5ac472dc-f709-41fc-95b2-5ad1c8eac5b5_59576081.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ ‘เส้นทางสายไหมทางอากาศ’ ของจีนเติบโตขึ้นเครื่องบินเจ็ต C909, C919 ที่ปลูกเองสามารถออกเดินทางไปต่างประเทศได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324900/chinas-air-silk-road-grows-can-comacs-c909-and-c919-jets-take-abroad?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนวางแผนที่จะช่วยหลายสิบประเทศในการพัฒนาขีดความสามารถด้านการบินพลเรือนผ่านเส้นทางสายไหมทางอากาศซึ่งเป็นการรณรงค์ที่สามารถส่งเสริมอากาศยานที่ปลูกเองและส่งเสริมการค้ากับประเทศต่างๆตั้งแต่เอเชียกลางไปจนถึงยุโรปในระยะต่อไปของการริเริ่มอายุแปดปีปักกิ่งจะยกระดับความร่วมมือในการให้เช่าเครื่องบินและการผลิตอุปกรณ์การบินพลเรือนกับบางส่วนของ 15</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c55f10b3c549cb9fa31a066ad80f8b8df35db5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/89115410-2434-4dc0-987d-fc57174facb4_ca1a3372.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดอกไม้ไฟวันชาติฮ่องกงที่มีธีม Ne Zha ซึ่งเป็นธีมการแข่งขันกีฬาแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324943/hong-kongs-national-day-fireworks-feature-ne-zha-national-games-themes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดอกไม้ไฟวันชาติที่กำลังจะมาถึงในฮ่องกงจะมีธีมที่ได้รับแรงบันดาลใจจาก Ne Zha มือปราบอนิเมชั่นจีนและการแข่งขันกีฬาแห่งชาติแต่การแสดงโดรนที่คาดว่าจะเกิดขึ้นก่อนหน้าการแสดงจะถูกยกเว้นหลังจากการยกเลิกการแสดงเมื่อปีที่แล้วเนื่องจากปัจจัยทางอุตุนิยมวิทยาผู้จัดงานได้กล่าวจอแสดงผล HK $ 18 ล้าน (US $ 2.3 ล้าน) กำหนดจัดขึ้นในวันที่ 1 ตุลาคมเพื่อเฉลิมฉลองครบรอบ 76 ปีของ</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 14:42:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e3a9dfd557b373112f0ec6ebfdfa9f79a090498</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/96999491-d2a4-4dfd-aafd-bcfb65983f24_eb0b6a7f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนปรับดิออร์การปฏิวัติเทคโนโลยีสีเขียวของปักกิ่ง: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3324944/china-fines-fashion-giant-dior-beijings-green-tech-revolution-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ดิออร์ถูกปรับในประเทศจีนเนื่องจากส่งข้อมูลไปต่างประเทศโดยไม่มีการคัดกรองด้านความปลอดภัยตำรวจจีนได้ปรับบริษัทย่อยยักษ์ใหญ่ด้านแฟชั่นของดิออร์ในเซี่ยงไฮ้หลังจากพบว่าบริษัทมีความผิดในการส่งข้อมูลไปต่างประเทศโดยไม่มีการคัดกรองด้านความปลอดภัยตามสื่อของรัฐ 2.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 14:41:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">504cd1d020bad46ebd6b7565e0e34e9d3e3cc7da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/42e53770-74a4-4c9e-8261-c77f96f81447_d5a19986.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
