<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ล็อบบี้ธุรกิจของสหรัฐฯเรียกร้องให้ทรัมป์ยุติมาตรการใหม่ในการส่งออกไปยังจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329720/us-business-lobby-urges-trump-end-new-curbs-exports-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มวิ่งเต้นที่มีคณะกรรมการรวมถึงบริษัทในสหรัฐฯเช่น Oracle, Amazon และ Exxon Mobil กำลังเรียกร้องให้รัฐบาลทรัมป์ระงับกฎทันทีระบุว่าหยุดการส่งออกของสหรัฐฯมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์และจะกระตุ้นให้จีนและประเทศอื่นๆลดบริษัทในสหรัฐฯลงจากห่วงโซ่อุปทานในจดหมายที่ส่งถึงประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์และเห็นโดยรอยเตอร์สภาการค้าต่างประเทศแห่งชาติ</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 19:58:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">939a732e7e1ae854f02023efbbd30f2012298ce4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/e8dc9f01-3144-4357-909e-32ebb7621c82_f85d5838.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเลือกตั้งประธานาธิบดีโบลิเวียกล่าวว่าจะกลับมามีความสัมพันธ์กับสหรัฐอีกครั้งหลังจากผ่านไปเกือบสองทศวรรษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3329719/bolivias-president-elect-says-will-resume-ties-us-after-nearly-two-decades?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีขวาสุดคนใหม่ของโบลิเวียกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาจะพยายามคืนความสัมพันธ์ทางการทูตกับสหรัฐอเมริกาที่ถูกทำลายไปเกือบสองทศวรรษที่ผ่านมาภายใต้อดีตผู้นำฝ่ายซ้าย Evo Morales “ในกรณีเฉพาะของสหรัฐอเมริกา… ความสัมพันธ์นั้นจะกลับมาอีกครั้ง” โรดริโกปาซนักเศรษฐศาสตร์วัย 58 ปีกล่าวกับผู้สื่อข่าวหลังจากได้รับชัยชนะในการเลือกตั้งเมื่อวันอาทิตย์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:55:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1e53db781013d08958185e5d506570e94f8d6a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/22dab67c-add6-4a15-906a-eec13e2fdb8a_017f36e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Lavrov และ Rubio หารือเกี่ยวกับการประชุมสุดยอด Putin-Trump, Zelensky แสวงหาคำเชิญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329718/lavrov-and-rubio-discuss-putin-trump-summit-zelensky-seeks-invite?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sergey Lavrov นักการทูตระดับสูงของรัสเซียและ Marco Rubio คู่หูของสหรัฐฯได้หารือเกี่ยวกับการเตรียมการสำหรับการประชุมสุดยอดที่จะมีขึ้นในฮังการีระหว่าง Vladimir Putin และ Donald Trump ในการเข้าพบในวันจันทร์ทั้งสองฝ่ายกล่าวรูบิโอ “เน้นย้ำถึงความสำคัญของการมีส่วนร่วมที่จะเกิดขึ้นในฐานะโอกาสสำหรับมอสโกและวอชิงตันที่จะร่วมมือกันในการขับเคลื่อนการแก้ไขปัญหาที่ยั่งยืนของสงครามรัสเซีย - ยูเครน” ทอมมี่พิกอตต์อาจารย์ใหญ่</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:17:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">edb96eaca4c72a5c08db36cc349205ef7b1672ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/e3bacbd7-2697-4fa0-bd34-a09847a1afd7_cb783ec0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ลงความเห็นว่ารัฐบาลจีนกำลังคุกคามไต้หวันขณะที่ออสเตรเลียประกาศข้อตกลงโลกที่หายาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3329717/trump-downplays-beijing-threat-taiwan-australia-touts-rare-earths-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากรอคอยเกือบหนึ่งปีที่จะพบกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกานายกรัฐมนตรีออสเตรเลียแอนโทนี่แอลเบเนียพยายามที่จะโต้แย้งคุณค่าเชิงกลยุทธ์ของประเทศของเขาในวันจันทร์ – เฉพาะสำหรับผู้นำ "อเมริกาคนแรก" ที่จะครองการเผชิญหน้าโดยการคัดค้านว่ารัฐบาลจีนไม่มีแผนที่จะบุกไต้หวันและไม่มีภัยคุกคามที่แท้จริงในอินโดแปซิฟิก “จีนไม่ต้องการทำแบบนั้น” เขายืนยันกับไต้หวันในระหว่างการแถลงข่าว</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 18:01:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d32987a233f19e1d726f93b6ca39fa858a62423c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/8473d1c5-1a21-4d9a-b5ba-74963423660d_cb3d07e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯเริ่มส่งแรงงานนิวเคลียร์กลับบ้านเนื่องจากรัฐบาลสั่งปิดกิจการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329716/us-begins-sending-nuclear-workers-home-government-shutdown-drags?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานที่รับผิดชอบในการปกป้องคลังนิวเคลียร์ของสหรัฐเริ่มวางเจ้าหน้าที่ส่วนใหญ่ในการบังคับใช้การลาในวันจันทร์สื่อสหรัฐรายงานขณะที่การปิดระบบของรัฐบาลลากเข้าสู่สัปดาห์ที่สี่คนงาน 1,400 คนที่สำนักงานความมั่นคงนิวเคลียร์แห่งชาติ (NNSA) คาดว่าจะได้รับการแจ้งเตือนว่าพวกเขาถูกวางไว้บน "ขน" ที่ไม่ได้รับค่าจ้างสำนักข่าวซีเอ็นเอ็นรายงานว่าเหลือเพียง 375 คนที่ตำแหน่งของพวกเขา</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 17:41:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">663fbe80fc46b1d7bce2ad21740d2e42b615d911</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/efc0f08c-78da-491f-be0e-19de0e46e856_9a664432.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
