<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Frankie Yick นักกฏหมายคนล่าสุดที่บอกว่าเขาจะไม่ลงสมัครในการเลือกตั้ง Legco ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3328811/frankie-yick-latest-lawmaker-say-he-wont-run-hong-kongs-legco-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกฎหมายชาวฮ่องกงที่มีประสบการณ์อีกคนได้ประกาศการตัดสินใจของเขาที่จะไม่ยืนอยู่ในการเลือกตั้งทั่วไปของสภานิติบัญญัติที่กำลังจะมาถึงทำให้ยอดรวมอย่างน้อย 10 จนถึงตอนนี้การประกาศของ Frankie Yick Chi-ming อายุ 72 ปีในฐานะนักการเมืองอาวุโสที่มีประสบการณ์อีกคนหนึ่ง Regina Ip Lau Suk-yee กล่าวว่าพรรคของเธอจะทำการประกาศเกี่ยวกับการเลือกตั้ง "ตามกำหนด" โดยขอให้สื่ออย่า "คุกคาม</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 09:06:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9447aee12f58a8066c8a69aa2eff9239bb0e199</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/c0cf8ae7-f59a-42df-bc79-c65113913961_b62c4b5f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนต้องเอาชนะ ‘จุดสำลัก’ ทางเทคนิคคำเตือนของ People's Daily ท่ามกลางความตึงเครียดของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3328810/china-must-overcome-tech-choke-points-peoples-daily-warns-amid-us-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำปราศรัยของพรรคคอมมิวนิสต์ผู้ปกครองของจีนได้กระตุ้นให้ประเทศทะลุ "จุดช็อก" ทางเทคโนโลยีและหลีกเลี่ยงการเป็น "ผู้ใต้บังคับบัญชาของประเทศอื่น" ในชุดที่เน้นความสำเร็จของประเทศในอุตสาหกรรมไฮเทคบทบรรณาธิการชุดนี้เกิดขึ้นในขณะที่รัฐบาลจีนเตรียมที่จะร่างแผนห้าปีถัดไปและท่ามกลางความตึงเครียดทางการค้าที่เพิ่มขึ้นใหม่กับสหรัฐอเมริกา “</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 09:01:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0526aa9a85f05716f891fe85cc2bbf38b71b98a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/5547849d-a75b-4864-a987-d519f290473a_ee871bdf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียเร่งวางแผนแร่ธาตุก่อนที่ทรัมป์จะพบกันเพื่อต่อต้านจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3328807/australia-rushes-minerals-plan-albanese-trump-meet-counter-chinas-rare-earths-curbs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียกำลังกำหนดแผนสำรองแร่ธาตุที่สำคัญซึ่งจะมุ่งเน้นไปที่ยอดขายของการผลิตในอนาคตซึ่งจำกัดความจำเป็นในการกักตุนทางกายภาพแหล่งข่าวในอุตสาหกรรมกล่าวขณะที่ผู้นำออสเตรเลียและสหรัฐอเมริกาเตรียมที่จะประชุมในสัปดาห์หน้าคณะทำงานแร่ธาตุที่สำคัญของออสเตรเลียได้รับการติดต่อเมื่อสัปดาห์ที่แล้วกับคนงานเหมืองแร่และนักพัฒนาโครงการในโลหะหลายประเภทในขณะที่การให้คำปรึกษาด้านอุตสาหกรรมเพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:50:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f784ac15540c2fea5d872a60ae98af80623f6bf6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/c5ec2b0d-5def-4f43-8911-5fb2d8fbce28_f3bcb86f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายคนหนึ่งถูกจับในสนามบินฮ่องกงในคดียาเสพติด 1.7 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง ($ 1.7 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328805/man-arrested-hong-kong-airport-hk17-million-drug-bust?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ศุลกากรฮ่องกงได้จับกุมชายคนหนึ่งที่สนามบินเนื่องจากสงสัยว่าพกกัญชามูลค่า 1.7 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (218,410 ดอลลาร์สหรัฐฯ) ไว้ในกระเป๋าเดินทางของเขากรมสรรพสามิตกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าชายวัย 30 ปีได้มาถึงสนามบินของเมืองจากกรุงเทพฯในวันก่อนหน้าไม่ได้ระบุสัญชาติของผู้ต้องสงสัยในระหว่างการผ่านพิธีการศุลกากรเจ้าหน้าที่ได้ค้นพบชุดของ abou</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:43:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3110c5b30d488fbdd98f6c21cfcf399abc564d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/919ff0ed-ebfa-40f5-a511-6e2e3c487a7c_ac830ee8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงขอความช่วยเหลือจากประชาชนในการค้นหาผู้ช่วยแม่บ้านชาวฟิลิปปินส์ที่หายตัวไป 2 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328804/hong-kong-police-seek-publics-help-find-2-missing-filipino-domestic-helpers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้ยื่นอุทธรณ์ต่อประชาชนเพื่อขอความช่วยเหลือในการค้นหาผู้ช่วยแม่บ้านชาวฟิลิปปินส์สองคนที่หายตัวไปขณะเดินป่าใกล้กับ Tsuen Wan เมื่อเก้าวันก่อนตำรวจเมื่อวันจันทร์กล่าวว่าผู้หญิง – Pabuaya Imee-mahilum อายุ 24 ปีและ Tibay Aleli-perez อายุ 33 ปีถูกพบครั้งสุดท้ายบนเส้นทางชนบท Lung Mun ใน Tsuen Wan ระหว่างเวลา 16.30 น. ถึง 17.00 น. ของวันที่ 4 ตุลาคมคู่นี้รายงานครั้งแรกว่าหายไปเมื่อวันศุกร์ที่แล้วอาจมี DESC</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:40:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">698a6f7da407e734d15fe20e8c4a07936f967aa1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/bf58259a-bdd9-41f5-95d2-5b20b2b4e6cd_5cd8ea8a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
