<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าจะ ‘ลดระดับลงเล็กน้อย’ ในมินนิอาโปลิสท่ามกลางเสียงโห่ร้องเมื่อมีการสังหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341470/trump-says-will-de-escalate-little-bit-minneapolis-amid-outcry-over-killings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันอังคารว่าเขาจะ "ลดระดับลงเล็กน้อย" ในมินนิอาโปลิสท่ามกลางความขัดแย้งเกี่ยวกับการสังหารคนสองคนโดยเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองของรัฐบาลกลาง “เราจะลดระดับลงอีกหน่อย” ทรัมป์บอกกับฟ็อกซ์นิวส์หลังจากที่เขาส่งทอมโฮมานผู้บัญชาการตำรวจตระเวนชายแดนไปที่เมืองและคาดว่าจะดึงเกรกอรีโบวิโนผู้บัญชาการตำรวจตระเวนชายแดนสายแข็งออกมาทรัมป์กล่าวว่าโบวิโน “ดีมากแต่</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 22:30:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69728da850ab5d3c319b1179f698323422fc7e50</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/7cf2ef06-cddd-4db8-a2e8-7a35bf5ae98d_02c7451f.jpg?itok=BXb0MgWk&amp;v=1769553053" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในยุคของทรัมป์สินทรัพย์ในสหรัฐฯ ‘ปลอดภัย‘ ไม่ปลอดภัยอีกต่อไปแล้วหรือ?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3341391/age-trump-are-safe-haven-us-assets-not-so-safe-any-more?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลาหลายทศวรรษที่เงินดอลลาร์สหรัฐทำหน้าที่เป็นสกุลเงินสำรองทั่วโลกซึ่งเป็นตัวยึดเหนี่ยวโดยพฤตินัยสำหรับการแลกเปลี่ยนระหว่างประเทศส่วนใหญ่ดังนั้นหนี้รัฐบาลสหรัฐอเมริกาซึ่งส่วนใหญ่มักอยู่ในรูปของสินทรัพย์การคลังเช่นพันธบัตรตั๋วเงินและตั๋วเงินได้รับการยกย่องว่าเป็นที่หลบภัยของนักลงทุนมานานแล้วซึ่งได้รับรางวัลสำหรับสภาพคล่องที่ไม่มีใครเทียบได้และการเจาะตลาดลึกศรัทธานั้นมี r</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 22:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4d54665c2caba9dbb5f9a62bb81ef8640eb3801</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/39115e44-5ed9-434d-b2dd-baddefc38281_7a6e821f.jpg?itok=RAuqpVq5&amp;v=1769501435" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสำรวจระดับชาติครั้งใหม่เผยให้เห็นถึงความร่วมมือระหว่างสหรัฐฯและจีนที่ได้รับการสนับสนุนจากชาวอเมริกันส่วนใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341469/us-china-cooperation-backed-most-americans-new-national-survey-reveals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวอเมริกันส่วนใหญ่สนับสนุนความร่วมมือกับจีนทั้งๆที่วอชิงตันมีท่าทีที่เข้มงวดมากขึ้นเกี่ยวกับวีซ่าความร่วมมือด้านการวิจัยและภาษีตามการสำรวจใหม่โดยคณะกรรมการกลุ่มพลเมือง 100 (C100) ผลการสำรวจความคิดเห็นที่ดำเนินการในเดือนมิถุนายน 2025 หลังจากการโจมตีอัตราภาษี “วันประกาศอิสรภาพ” ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาและเผยแพร่ในเดือนนี้ไม่นานพบว่ามีการสนับสนุนในวงกว้างสำหรับ Coop ที่มากขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:44:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">523039f079cb9e277c03679cf2114b04c5e8dbdd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/48bc02ce-c83e-44fd-9a33-5d030060da67_d9b45c6f.jpg?itok=cxLo2Puw&amp;v=1769548476" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บุคคลสำคัญหลังจากถูกยิงในเหตุการณ์ตำรวจตระเวนชายแดนในแอริโซนา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341468/person-critical-after-being-shot-border-patrol-incident-arizona?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจตระเวนชายแดนสหรัฐมีส่วนเกี่ยวข้องกับการยิงในรัฐแอริโซนาเมื่อวันอังคารนายคริสนาโนสนายอำเภอ Pima County กล่าวในแถลงการณ์โดยกล่าวว่าสำนักงานของเขากำลังทำงานร่วมกับ FBI และกรมศุลกากรและการป้องกันชายแดนเพื่อตรวจสอบเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นก่อนหน้านี้สำนักข่าวเอ็นบีซีรายงานโดยอ้างโฆษกหญิงของนายอำเภอ Pima County ว่าบุคคลหนึ่งอยู่ในสภาพวิกฤตหลังจากถูกยิงในเหตุการณ์ที่เกี่ยวข้องกับตำรวจตระเวนชายแดน</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:34:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b30168a2200387e4175de8ca66132d4278bc7e43</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/46e772ca-881d-4180-8243-abdd3d54b486_60c78ecc.jpg?itok=XhaAb08v&amp;v=1769542480" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นาฬิกาวันสิ้นโลกเคลื่อนเข้าใกล้เที่ยงคืนเป็นเวลาหนึ่งปีในคำศัพท์ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3341467/doomsday-clock-moves-closer-midnight-year-trump-term?utm_source=rss_feed</link>
      <description>“นาฬิกาวันสิ้นโลก” แสดงให้เห็นว่ามนุษยชาติใกล้จะถึงหายนะเข้ามาใกล้เที่ยงคืนของวันอังคารมากขึ้นเมื่อความกังวลเพิ่มขึ้นเกี่ยวกับอาวุธนิวเคลียร์การเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศและการสลายตัวกระดานข่าวของนักวิทยาศาสตร์ปรมาณูซึ่งตั้งนาฬิกาอุปมาอุปไมยในช่วงเริ่มต้นของสงครามเย็นได้เลื่อนเวลาเป็น 85 วินาทีเป็นเที่ยงคืน – สี่วินาทีใกล้กว่าหนึ่งปีที่ผ่านมาการประกาศดังกล่าวเกิดขึ้นในปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:03:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6bd8d01b1686d6088d39cb3c90ebf2d5d1671789</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/1c28ceb6-987a-47e7-abcc-6f48988062ec_191c022f.jpg?itok=KOYr1uY_&amp;v=1769540609" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
