<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การล่มสลายของ Zhang Youxia ทองเหลืองชั้นนำของ PLA กล่าวถึงแผนไต้หวันของปักกิ่งว่าอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3342224/what-does-fall-pla-top-brass-zhang-youxia-say-about-beijings-taiwan-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเคลื่อนไหวอย่างกล้าหาญของรัฐบาลจีนในการกำจัดนายพลชั้นนำที่ถูกกล่าวหาว่าทุจริตสะท้อนให้เห็นถึงการประเมินเชิงกลยุทธ์ว่าการยกเครื่องกองกำลังติดอาวุธเป็นเรื่องเร่งด่วนมากขึ้นและประเด็นของไต้หวันสามารถรอได้ตามที่นักวิเคราะห์ทางทหารกล่าวการสอบสวนผู้บัญชาการระดับสูงของจีน Zhang Youxia และ Liu Zhenli ได้ออกจากคณะกรรมาธิการการทหารกลาง (CMC) ซึ่งเป็นหน่วยบัญชาการทหารสูงสุดของประเทศโดยมีเพียง</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:00:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">163b1e4e791fe42b9e12cd70e07c2156feadcc4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/6b343035-f27d-42e0-b7bd-812493b1abd1_4ae2ccdb.jpg?itok=3Gj2O3bo&amp;v=1770115313" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์แต่งหน้าด้วย Petro ของโคลอมเบียในการประชุมที่ไม่มีการจุดดอกไม้ไฟ: ‘เขาเป็นคนดีมาก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3342295/trump-makes-colombias-petro-fireworks-free-meeting-hes-been-very-nice?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐปรากฏตัวขึ้นเพื่อฝังขวานกับคู่หูชาวโคลอมเบียในวันอังคารหลังจากความตึงเครียดเป็นเวลาหลายเดือนโดยยกย่องผู้นำฝ่ายซ้ายในขณะที่เขาให้เขาเช่าที่พักหลังประตูปิดที่ทำเนียบขาว “คุณยอดเยี่ยมมาก” ทรัมป์เขียนถึงกุสตาโวเปโตรในขณะที่เขาลงนามในสำเนาหนังสือ Art of the Deal ปี 1987 ของเขาตามภาพที่โพสต์โดยประธานาธิบดีโคลอมเบียหลังจากการเผชิญหน้าครั้งแรกของพวกเขา</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:40:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7686e60f36cc07d6ff32c8b6e7946be6e23d99bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/5cfbcbdc-db27-454b-b7b3-13587227151e_7e97ac09.jpg?itok=4x3w51TE&amp;v=1770155418" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟล์ Epstein เผยให้เห็นใต้ท้องของชนชั้นนำตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3342046/epstein-files-reveal-underbelly-western-elites?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตอนนี้เรารู้แล้วว่าทำไมพวกเขาถึงไม่อยากปล่อยไฟล์ Epstein มันไม่ใช่แค่เรื่องที่เกี่ยวข้องกับประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ผู้ซึ่งเป็นเพื่อนสนิทกันมานานของเจฟฟรีย์เอปสตีนนักค้ากามและเด็กที่มีชื่อเสียงแต่โดยพื้นฐานแล้วพวกเขาเกี่ยวข้องกับการปกครองและชนชั้นสูงทางธุรกิจของโลกแองโกลอเมริกันในทศวรรษที่ 1980 และ 1990 มีคลื่นของโรคฮิสทีเรียจำนวนมากกวาดไปทั่ว United Sta</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:30:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0116b001651172559e429895911a1c36d70911d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/feabdd7d-ea5d-4bb6-a716-92fac77bd081_e796868a.jpg?itok=__Terkdl&amp;v=1770007523" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ลงนามในร่างกฎหมายการใช้จ่ายเพื่อยุติการชัตดาวน์สหรัฐอเมริกากำหนดเวทีสำหรับการต่อสู้น้ำแข็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342294/us-shutdown-track-end-house-approves-trump-funding-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐลงนามในร่างกฎหมายเงินทุนของรัฐบาลประมาณ 1.2 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐในวันอังคารที่สิ้นสุดการปิดระบบของรัฐบาลกลางบางส่วนที่เริ่มต้นในช่วงสุดสัปดาห์และเป็นเวทีสำหรับการอภิปรายอย่างเข้มข้นในสภาคองเกรสเกี่ยวกับเงินทุนด้านความมั่นคงแห่งมาตุภูมิประธานาธิบดีเคลื่อนไหวอย่างรวดเร็วเพื่อลงนามในร่างกฎหมายหลังจากที่สภาอนุมัติด้วยคะแนน 217 -214 คะแนน “ร่างกฎหมายนี้เป็นชัยชนะที่ยิ่งใหญ่สำหรับประชาชนชาวอเมริกัน” ทรัมป์</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 20:02:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ca9bfc36e13e7269cafe6764cd3b0a208a2d92b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/e2e785a6-f765-4ee5-b702-818ef25bc965_f87e8ef2.jpg?itok=DNRjcmOF&amp;v=1770156860" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สามีคนแรกของ Jill Biden ถูกตั้งข้อหาฆ่าภรรยาในกรณีพิพาทภายในประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342292/jill-bidens-first-husband-charged-killing-wife-domestic-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สามีคนแรกของอดีตสุภาพสตรีหมายเลขหนึ่ง Jill Biden ถูกตั้งข้อหาฆ่าภรรยาของเขาที่บ้านของพวกเขาในเดลาแวร์เมื่อปลายเดือนธันวาคมเจ้าหน้าที่ประกาศในข่าวเมื่อวันอังคารวิลเลียมสตีเวนสันอายุ 77 ปีจากวิลมิงตันแต่งงานกับจิลไบเดนตั้งแต่ปี 1970 ถึง 1975 แคโรไลน์แฮร์ริสันโฆษกหญิงของอัยการสูงสุดเดลาแวร์ยืนยันทางโทรศัพท์ว่าสตีเวนสันเป็นอดีตสามีของจิลล์บี</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:16:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">137fcc070df177d0562b913c59b9624757d40339</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/189da527-239c-4ede-b950-66a3c2937932_a1ed8da5.jpg?itok=T2-7ybDG&amp;v=1770146208" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
