<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริษัทร่วมทุนที่นำโดยทรัมป์ lauds USD1 stablecoin's potential for ‘dollarising the world’</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3327522/trump-led-crypto-venture-lauds-usd1-stablecoins-potential-dollarising-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>World Liberty Financial ซึ่งเป็นบริษัทร่วมทุนที่ได้รับการสนับสนุนจากครอบครัวของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้ขึ้นเวทีกลางในวันพุธที่งานสกุลเงินดิจิทัลที่ใหญ่ที่สุดในโลกในสิงคโปร์เนื่องจากลูกชายคนโตของทรัมป์และพันธมิตรทางธุรกิจของเขาได้โปรโมต USD1 stablecoin ของบริษัทและศักยภาพในการ "ดอลลาร์ทั่วโลก" ที่ Token2049 ผู้ร่วมก่อตั้ง World Liberty Financial คือ Donald Trump Jnr และ Zach Witkoff ผู้ทำหน้าที่</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a03d818b4ba7a52870b2513e972a2a88e214b25e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/14ea9639-444c-4147-9453-e9f5fa2944ce_24bece44.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นี่เป็นรูปลักษณ์ใหม่สำหรับนักสู้ลอบเร้น J -50 รุ่นที่หกของจีนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3327511/new-look-chinas-sixth-gen-j-50-stealth-fighter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าภาพใหม่ของสิ่งที่ดูเหมือนจะเป็นหนึ่งในนักสู้รุ่นที่หกของจีนชี้ให้เห็นถึงความคืบหน้าอย่างรวดเร็วในโครงการ STEALTH และบอกใบ้ถึงตัวแปรต่างๆในการพัฒนาคู่ขนานภาพมุมมองด้านข้างที่ชัดเจนซึ่งปรากฏในโซเชียลมีเดียของจีนเมื่อวันที่ 25 กันยายนแสดงให้เห็นเครื่องบินรบไร้หางบนรันเวย์รูปลักษณ์ของเครื่องบินสอดคล้องกับการออกแบบเครื่องบินรบรุ่นที่หก</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43a47b3de6840d82ac22f19fae06708474985f24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/da016b8f-fc69-4a0c-931e-b3669e4f1084_7a8d28d5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ตำนาน‘ จีนเกษียณอายุ 57 ปีการศึกษาในมอลตาแม้จะมีความกังวลเรื่องครอบครัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3326537/retired-chinese-legend-57-studies-malta-despite-family-concerns-about-her-choice?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงจากประเทศจีนได้รับการยกย่องว่าเป็นผู้บุกเบิกทางวิชาการสำหรับการเริ่มต้นบทใหม่ในชีวิตของเธอโดยการเดินทางไปยุโรปเพื่อศึกษาเมื่ออายุ 57 ปีหญิงสาวที่ใช้นามแฝงว่า Yujia Sister บนโซเชียลมีเดียได้บินจากเซี่ยงไฮ้ไปยังมอลตาในช่วงกลางเดือนกันยายนซึ่งเธอจะเข้าเรียนในโรงเรียนที่มีนักเรียนต่างชาติเพื่อเรียนรู้ภาษาอังกฤษหนังสือพิมพ์ Shanghai Morning Post รายงาน “ถ้าข้าไม่ได้ทำตอนนี้ข้าก็จะ</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9801d8af294d08e2d371b8bab8ec9c9494e9f9ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/c49da898-752c-4b66-9f8b-3cb8c4df3381_60bfde05.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำปฏิญาณอย่างเป็นทางการฉบับที่ 2 ของฮ่องกงเพื่อยกระดับการเดินทางในเขื่อนตะวันออกด้วย Wi-fi ที่ดีกว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327524/hong-kongs-no-2-official-vows-enhance-east-dam-travel-better-wi-fi-traffic?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่หมายเลข 2 ของฮ่องกงให้คำมั่นว่าจะปรับปรุงประสบการณ์ของนักเดินทางที่เขื่อนอีสต์ยอดนิยมของอ่างเก็บน้ำไฮไอแลนด์ให้ดียิ่งขึ้นโดยการเสริมสร้างการเชื่อมต่อ Wi-Fi และสนับสนุนการจัดการจราจรในพื้นที่คำกล่าวของหัวหน้าเลขานุการ Eric Chan Kwok-ki มาในวันพุธซึ่งเป็นวันแรกของวันหยุด "สัปดาห์ทอง" แห่งชาติเนื่องจากมีผู้เข้าชมมากกว่า 1,000 คนลงมาที่เว็บไซต์ก่อนหน้านี้ในตอนเช้า</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 09:59:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">950b322146ae3747580459565a67c1adb2a4aa41</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/6b2a3949-c0b5-4fae-a4b4-a2770320e5e9_47d302e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ค่าเงินบาทที่เพิ่มขึ้นของไทยมีน้ำหนักมากต่อเศรษฐกิจผู้ส่งออกและการท่องเที่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3327518/thailands-rising-baht-weighs-heavily-economy-exporters-and-tourism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จากฟาร์มและโรงงานไปจนถึงโรงแรมธุรกิจไทยกำลังรู้สึกถึงค่าเงินบาทที่แข็งค่าซึ่งกำลังทำลายอัตรากำไรจากการส่งออกและทำให้เกิดความกลัวว่านักท่องเที่ยวจะแสวงหาจุดหมายปลายทางที่คุ้มค่ากว่าที่อื่นในเอเชียสกุลเงินที่พุ่งขึ้นได้เพิ่มขึ้นในกองของปัญหาสำหรับเศรษฐกิจของประเทศไทยซึ่งได้ชะลอตัวลงหลังจากสองปีของความไม่มั่นคงทางการเมืองเงินบาทได้รับมากกว่าร้อยละ 8 อีกครั้ง</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 09:40:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4049c0d20a5649ab5ddd82f09a16b0beb8c35acb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/a5fb1603-3197-4c76-9396-5888b4d4d56c_21a339f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
