<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จูเลียเลียงซีอีโอของเอฟซีจะยังคงอยู่ในตำแหน่งต่อไปอีกสองปี: แหล่งข่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3328137/hong-kong-renew-contract-sfc-ceo-julia-leung-another-two-years-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงคาดว่าจะต่อสัญญาของ Julia Leung Fung-yee ในฐานะซีอีโอของหน่วยงานกำกับดูแลตลาดคณะกรรมการกำกับหลักทรัพย์และสัญญาซื้อขายล่วงหน้า (SFC) เป็นเวลาอีกสองปีตามแหล่งข้อมูลที่แยกต่างหากสองแหล่ง Leung อดีตนักข่าวของ The Asian Wall Street Journal เริ่มต้นวาระการดำรงตำแหน่งหัวหน้าหญิงคนแรกของ SFC ในเดือนมกราคม 2023 ระยะเวลาสามปีปัจจุบันของเธอจะหมดอายุในตอนท้ายของ thi</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 11:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df26811ca7016c9690a3b3ceabede9e70939fdd6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/83d9e738-1980-42ab-9393-3a61afa3ddc3_759dab77.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่แน่ใจเกี่ยวกับแฟลตโมดูลาร์ของฮ่องกงใช่ไหม? เดอะโพสต์ปลดเปลื้องคำถามสำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328138/unsure-about-hong-kongs-modular-flats-post-unpacks-big-questions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การใช้แฟลต Modular Integrated Construction (MiC) เพื่อรับมือกับความท้าทายที่ต้องเผชิญกับอุตสาหกรรมการก่อสร้างของฮ่องกงได้รับความสนใจหลังจากปัญหาการติดตั้งถูกตั้งค่าสถานะในสถานที่ที่อยู่อาศัยสาธารณะเบาๆสามแห่งความกังวลเกิดขึ้นเมื่อต้นสัปดาห์นี้หลังจากที่ก่อนหน้านี้พบว่ามีการติดตั้งแฟลต MiC บางส่วนที่ไซต์งานอย่างไม่เหมาะสมเจ้าหน้าที่เน้นย้ำว่าเหตุการณ์ดังกล่าวเกิดขึ้นอีกครั้ง</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 10:50:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6bc61b624ace8e7d0f9976e879454da4d1f48cba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/3b9b6a4b-9c77-4485-b686-df1f5e10c636_ed1a97e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนอิสลามของอินโดนีเซียอยู่ภายใต้การตรวจสอบหลังจาก 67 เสียชีวิตจากการพังทลายของอาคาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3328130/indonesia-vows-reform-after-67-confirmed-killed-islamic-boarding-school-collapse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียได้ให้คำมั่นว่าจะมีการจัดการโรงเรียนประจำอิสลามอย่างเข้มงวดมากขึ้นหลังจากการล่มสลายอย่างน่าเศร้าของหนึ่งโรงเรียนที่มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 67 คนโดยเหตุการณ์ดังกล่าวได้รับความสนใจจากความกังวลที่ยาวนานเกี่ยวกับการขาดการกำกับดูแลและเงินทุนสำหรับเครือข่ายโรงเรียนศรัทธาที่กว้างขวางของประเทศภัยพิบัติ – ที่ร้ายแรงที่สุดของอินโดนีเซียในปีนี้ – เกิดขึ้นเมื่อวันที่ 29 กันยายนเมื่อมัสยิด 3 ชั้น</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 10:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bf840f33983bb7211c4508c4e20edb60bd4ae08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/c17474db-d0db-474e-a114-55f88e3c1c26_ecb9aafd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>11 ผู้สนับสนุนทักษิณจำคุก 15 ปีหลังการประท้วงในกรุงเทพฯพ.ศ. 2553</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328126/thai-court-jails-11-thaksin-supporters-over-2010-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลไทยตัดสินจำคุกอดีตผู้นำ 11 คนของการประท้วง "ขบวนการเสื้อแดง" เมื่อวันอังคารเกี่ยวกับบทบาทของพวกเขาในการประท้วงต่อต้านรัฐบาลปี 2010 ซึ่งก่อให้เกิดการปราบปรามของกองทัพที่ทำให้คะแนนเสียชีวิตผู้สนับสนุนของอดีตนายกรัฐมนตรีทักษิณชินวัตรถูกตัดสินว่ามีความผิดฐานละเมิดกฎฉุกเฉินที่กำหนดไว้ในระหว่างการประท้วงซึ่งพยายามที่จะขับไล่นายกรัฐมนตรี Abhisit Vejja</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 10:18:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43e4139acadd136ab9ef6e15e5fe27862032c62d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/1fd486e5-f40a-4cc1-af7c-d51b948be5e0_7c4370c2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ค้นหาคู่รักจากจีนที่หายไปในรัฐซาบาห์ของมาเลเซียเข้าสู่วันที่สอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3328133/search-couple-china-missing-malaysias-sabah-enters-second-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจทหารมาเลเซียและโดรนได้เข้าร่วมการค้นหาคู่รักชาวจีนที่หายตัวไปนานกว่า 48 ชั่วโมงที่เกาะดำน้ำยอดนิยมในซาบาห์หยูเสี่ยวเปิงอายุ 25 ปีและแฟนของเขาฟานฉินอายุ 28 ปีมาเช็คอินที่สุเทระมันตะนานีรีสอร์ทในวันเสาร์และมีกำหนดจะเช็คเอาท์ในวันรุ่งขึ้นแต่ทั้งคู่ไม่ปรากฏตัวอีกครั้งทิ้งข้าวของไว้ในห้อง Kota Belud Dis</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 10:15:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd24060538da7b05d7296e389ed612822b9d2f2b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/28106499-44d1-45cb-88e5-486d7c3c7eda_99145d97.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
