<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สถานพยาบาลในฮ่องกงโรงพยาบาลแห่งแรกที่จะได้รับประโยชน์จากแผนประหยัดพลังงาน CLP ใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3328857/hong-kong-nursing-home-hospital-first-benefit-new-clp-energy-saving-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บ้านพักคนชราและโรงพยาบาลได้กลายเป็นผู้รับผลประโยชน์รายแรกของโครงการประหยัดพลังงานใหม่ของบริษัทไฟฟ้ารายใหญ่ของฮ่องกงโดยคาดว่าจะช่วยประหยัดไฟฟ้าได้เท่ากับการใช้พลังงาน 120 ครัวเรือนต่อปี CLP Power เปิดเผยเมื่อวันจันทร์ว่าสถานพยาบาลและโรงพยาบาลภายใต้ Haven of Hope Christian Service ใน Tseung Kwan O เป็นผู้รับผลประโยชน์รายแรกของ e ใหม่</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 23:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65a680c7a7869005221f805f30899dc843bd7187</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/a2abcc0f-a37a-4f68-81b9-6b64c86a10b3_b2009345.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ้นวอลล์สตรีทเด้งเมื่อทรัมป์ปรับท่าทีต่อจีนหลังถูกคุกคามทางภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3328876/wall-street-stocks-bounce-trump-softens-posture-china-after-tariff-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นวอลล์สตรีทดีดตัวขึ้นในวันจันทร์จากการร่วงลงก่อนวันหยุดสุดสัปดาห์ที่สูงชันในขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาปรับท่าทีของเขาต่อจีนหลังจากการคุกคามของภาษีขนาดใหญ่ก่อนหน้านี้ตลาดหุ้นยุโรปทำกำไรได้เล็กน้อยในขณะที่ตลาดหุ้นชั้นนำของเอเชียเริ่มต้นสัปดาห์ด้วยสีแดงเนื่องจากพวกเขาตามทันการสูญเสียที่รุนแรงของวอลล์สตรีทในวันศุกร์ทองคำทำสถิติสูงสุดใหม่ด้วยสถานะ SAFE-HA</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 22:40:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09f541299e8dfe5a3bc8c156dfb289d911169fab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/b1da2dab-dd5e-418f-bddf-c4091797647a_7742b9e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทอมมี่โรบินสันนักเคลื่อนไหวขวาจัดชาวสหราชอาณาจักรกลับไปที่ศาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328875/far-right-uk-figure-tommy-robinson-back-court-refusing-give-phone-pin-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทอมมี่โรบินสันนักกิจกรรมชาวสหราชอาณาจักรซึ่งจัดการเดินขบวนขวาจัดในลอนดอนเมื่อเดือนที่แล้วเดินทางกลับไปที่ศาลในวันจันทร์เนื่องจากปฏิเสธที่จะเปิดเผยหมายเลขโทรศัพท์ของเขาให้กับตำรวจต่อต้านการก่อการร้ายในปี 2024 โรบินสันมีชื่อจริงว่าสตีเฟนแย็กซ์ลีย์ - เลนนอนได้รับการพบปะจากผู้สนับสนุนจำนวนหนึ่งนอกศาลผู้พิพากษาเวสต์มินสเตอร์ในลอนดอนชายวัย 42 ปีได้ปฏิเสธข้อกล่าวหาที่เกิดขึ้นภายใต้การก่อการร้ายของอังกฤษ</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 22:03:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ccf65a8cb66fd516e5fb909add93c663c940dc4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/70feb963-8298-45cd-a238-e9315bbec0ef_870c9b55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผน 5 ปีถัดไปของปักกิ่งสำหรับไต้หวันจะเป็นอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3328849/what-will-beijings-next-5-year-plan-mean-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนร่างแผนห้าปีที่ 15 ซึ่งเป็นรายการถัดไปในแนวพิมพ์เขียวที่กว้างขวางซึ่งได้กำหนดทิศทางการพัฒนาประเทศมานานกว่าเจ็ดทศวรรษเราจะตรวจสอบผลกระทบและโอกาสสำหรับความร่วมมือทางอุตสาหกรรมทั่วทั้งช่องแคบไต้หวันสำหรับเรื่องราวเพิ่มเติมในซีรีส์ต่อเนื่องนี้คลิกที่นี่เมื่อเดือนที่แล้วที่ชานกรุงปักกิ่งคณะผู้แทนของผู้บริหารชาวไต้หวัน</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 22:00:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b552115b327423f9bbec225a964f8c48832e58e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/6dd99d52-6ace-4468-82ad-535dcec2817b_09f8b9e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายค้านชาวคิวบา Jose Daniel Ferrer ออกจากเกาะสำหรับการเนรเทศสหรัฐหลังจากถูกจำคุก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3328874/cuban-dissident-jose-daniel-ferrer-leaves-island-us-exile-after-imprisonment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โจเซ่แดเนียลเฟอเรอร์ฝ่ายค้านคิวบาที่โดดเด่นออกจากเกาะเมื่อวันจันทร์เพื่อเนรเทศในสหรัฐอเมริกาตามคำร้องขอของรัฐบาลสหรัฐอเมริกาเจ้าหน้าที่คิวบาและอเมริกันยืนยันผู้อำนวยการฝ่ายความสัมพันธ์ทวิภาคีของกระทรวงการต่างประเทศคิวบาอเลฮานโดรการ์เซียกล่าวกับ Associated Press ว่านายเฟร์เรร์อายุ 55 ปีออกเดินทางก่อนเที่ยงจากซานติอาโกบ้านเกิดของเขาในคิวบาตะวันออกระหว่างทางไปฟลอริดา “เขาออกจากการนับ</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 21:27:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">97819ab63b2e2fe2a8b95e44c2e007847f8adc53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/b23a80fc-4b58-41da-b0f7-b38ba6dcdfe6_4f61d52b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
