<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อินเดียควบคุมตัวผู้ต้องสงสัยในแคชเมียร์หลังจากเกิดเหตุระเบิดที่ป้อมปราการแดงอย่างรุนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3332496/india-detains-suspects-kashmir-after-deadly-new-delhi-car-blast?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านความมั่นคงของอินเดียได้ควบคุมตัวผู้ต้องสงสัยหลายคนในภูมิภาคแคชเมียร์ที่เป็นข้อพิพาทซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการสอบสวนการระเบิดรถยนต์ที่ร้ายแรงในกรุงนิวเดลีในสัปดาห์นี้เจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันพุธเหตุระเบิดเกิดขึ้นเมื่อวันจันทร์ใกล้กับอนุสาวรีย์ป้อมปราการแดงแห่งประวัติศาสตร์ของกรุงนิวเดลีทำให้มีผู้เสียชีวิต 8 คนและบาดเจ็บอีกหลายคนเจ้าหน้าที่ในวันอังคารประกาศว่าพวกเขากำลังตรวจสอบว่าเป็นไปได้</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:05:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c01bc46b04e4bd4c55792df32e79e9113e9686a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/75e6cf89-f001-412c-a793-59b78a83ae43_2f2b7539.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนื่องจากธนาคารกลางของจีนสร้างความเชื่อมั่นการลดอัตราดอกเบี้ยบนเตาด้านหลังหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332493/chinas-central-bank-projects-confidence-are-rate-cuts-back-burner?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางจีนให้คำมั่นว่าจะรักษาจุดยืนของนโยบายการเงินที่รองรับได้และปรับปรุงการส่งผ่านนโยบายเพื่อสนับสนุนเศรษฐกิจที่ "มั่นคง" ในรายงานประจำไตรมาสล่าสุดซึ่งนักวิเคราะห์กล่าวว่าส่งสัญญาณถึงความเร่งด่วนที่ลดลงสำหรับการลดอัตราดอกเบี้ยธนาคารประชาชนจีนจะใช้นโยบายการเงินแบบ "หลวมปานกลาง" และรับรองสภาพคล่องที่ "สมเหตุสมผลและเพียงพอ" เพื่อรองรับเศรษฐกิจที่แท้จริงตาม</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:00:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3918230a9c9eeff165c0c962d6eac0337bb36bab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/d0f8dc21-948a-4650-b605-fd110822ce1f_757c45de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักการทูตอันดับต้นๆของไทยเรียกร้องให้อาเซียนทบทวนหลักการไม่แทรกแซง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3332486/thailands-top-diplomat-calls-asean-rethink-non-interference-principle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายสีหศักดิ์พวงเกตุแก้วรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศของไทยกล่าวว่าอาเซียนควรทบทวนหลักการไม่แทรกแซงเพื่อไม่ให้นโยบายที่ยึดถือกันมานานกลายเป็น "ข้อแก้ตัว" สำหรับการไม่ดำเนินการรัฐมนตรีว่าการกระทรวงซึ่งเป็นนักการทูตอาชีพที่ทำหน้าที่ในตำแหน่งผู้นำหลายตำแหน่งก่อนที่จะได้รับการแต่งตั้งครั้งล่าสุดในเดือนกันยายนกล่าวว่ากลุ่ม 11 คนต้องยอมรับแนวทางใหม่ในการสร้างฉันทามติท่ามกลางความเข้มข้น</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:00:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b29cec6874637c8919ef0665102ea0f1b62df79</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/71584057-9931-4fff-b297-c9ed2f0d2af1_c874dd0e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมในวัฒนธรรมจีน ‘การสวมหมวกสีเขียว’ หมายถึงผู้ชายมีภรรยานอกใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3332215/why-chinese-culture-wearing-green-hat-means-man-has-cheating-wife?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สีที่ผู้ชายจีนไม่ชอบมากที่สุดคือสีเขียวความเกลียดชังนี้เกิดจากหลายศตวรรษของประเพณีในประวัติศาสตร์จีนที่ "สวมหมวกสีเขียว" แสดงให้เห็นว่าภรรยาของชายคนหนึ่งได้นอกใจประมาณ 2,000 ปีที่แล้วในจีนโบราณสีเขียวได้รับการยกย่องว่าเป็นสีที่ต่ำต้อยและเสื่อมโทรมมันถูกเรียกว่า "สีผสม" เพราะมันถูกสร้างขึ้นโดยการผสมสีฟ้าและสีเหลืองที่ t นั้น</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d8a2242c678c7cb717541248bfea0a59922534d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/01423abe-e34c-4327-bb07-674c94493dd6_37d77f61.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายที่ถูกจับกุมหลังจากล่ามีด 6 วันในการโจมตีเจ้าหน้าที่ศุลกากรฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332482/hong-kong-police-arrest-suspect-after-6-day-manhunt-over-knife-attack-officers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายวัย 38 ปีที่ต้องสงสัยว่าก่อเหตุแทงเจ้าหน้าที่ศุลกากร 3 คนระหว่างการบุกตรวจค้นยาเสพติดในเมือง To Kwa Wan และยุติการล่าตัวเป็นเวลา 6 วันผู้ต้องสงสัยเป็นบุคคลที่ห้าที่ถูกควบคุมตัวเกี่ยวกับเหตุการณ์เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาเจ้าหน้าที่ยังได้ยึดยาเสพติดมูลค่า 1.8 ล้านเหรียญฮ่องกง (231,574 ดอลลาร์สหรัฐ) จากแฟลตที่มีเป้าหมายในการต่อต้านยาเสพติด Gar Kam-lam</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:17:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2abd70c763eb8787b49a3e74b8133fa70e8be3f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/61f31de9-e2c2-4d5d-be2c-0f02828bca5f_23e9af24.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
