<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยจีนแห่งฮ่องกงแต่งตั้งผู้บริหารที่มีประสบการณ์เป็นรองประธาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3336919/chinese-university-hong-kong-appoints-veteran-administrator-vice-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยชั้นนำในฮ่องกงได้แต่งตั้งผู้บริหารนักวิชาการที่มีประสบการณ์เพื่อเป็นรองประธานในด้านการบริหารซึ่งเป็นบุคคลที่สามในบทบาทนี้เป็นเวลาหลายปีหลังจากที่ก่อนหน้านี้ลาออกจากตำแหน่งไม่ถึงสิบสองเดือนหลังจากรับตำแหน่งการดำรงตำแหน่งของ Albert Chow Hing-pong ที่ Chinese University of Hong Kong (CUHK) จะเริ่มขึ้นในช่วงครึ่งแรกของปี 2026 เป็นระยะเวลาสามปี</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:03:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c05c9a72c9b5737421c2c8c2829e9aec22056cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/0cd61fe7-a961-46a6-8822-9a04dadfe71c_bd4f780b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของแฟลตโดนไฟไหม้ที่ฮ่องกงเพื่อรับเงินอุดหนุนค่าเช่ารายปี 150,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (HK $)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336914/flat-owners-hit-hong-kong-fire-receive-annual-hk150000-rental-subsidy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของแฟลตที่พลัดถิ่นจากไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบ 7 ทศวรรษจะได้รับเงินอุดหนุนรายปี 150,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (19,280 ดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อเช่าบ้านในตลาดส่วนตัวภายใต้มาตรการบรรเทาทุกข์ล่าสุดของรัฐบาลรองเลขาธิการ Warner Cheuk Wing ‑ hing ในวันพฤหัสบดียังกล่าวอีกว่าทั้งเจ้าของเหมาและผู้เช่าของศาล Wang Fuk ใน Tai Po จะได้รับเงินอุดหนุนหนึ่งดอลลาร์ฮ่องกง 50,000 เพื่อสนับสนุน</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:55:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7cb43a2df233e172b7a63ebeb2ed85383b82bd88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/7b57864e-9435-4c07-b317-89eab77d14fc_f066ac8d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความขัดแย้งชายแดนไทย - กัมพูชาทวีความรุนแรงขึ้นด้วยการอ้างสิทธิ์ในการวางระเบิดของเมืองคาสิโน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336906/thai-cambodia-border-conflict-intensifies-bombing-claims-casino-town?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กัมพูชากล่าวว่ากองทัพของไทยในวันพฤหัสบดีได้ทิ้งระเบิดเมืองคาสิโนปอยเปตซึ่งเป็นจุดตัดขวางที่สำคัญระหว่างทั้งสองประเทศเนื่องจากประเทศมหาอำนาจต่างชาติกดดันให้ทั้งสองประเทศหยุดการปะทะกันของชายแดนที่ครองราชย์กองกำลังไทย “ทิ้งระเบิดสองลูกในพื้นที่เทศบาลเมืองปอยเปตจังหวัดบันเตียเมียนเจย” เมื่อเวลาประมาณ 11.00 น. ของวันพฤหัสบดีกระทรวงกลาโหมกัมพูชากล่าวในแถลงการณ์ประเทศไทยยังไม่ได้รับการยืนยันใดๆ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:26:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc79ee6a316150aab9f7d43a4c9abb8b0815f204</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/1c336099-2298-40e6-b32d-3f03733b3cb1_eee9258c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนื่องจากการขาดดุลการค้าสหภาพยุโรปเสนอสิ่งที่จีนต้องการซื้อหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336897/trade-deficit-mounts-eu-offering-china-what-it-wants-buy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเผชิญกับการขาดดุลการค้าที่เพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องกับจีนยุโรปมีตัวเลือกที่จำกัดในการปรับสมดุลสถานการณ์ในระยะสั้นแม้ว่าจะยังคงมีความได้เปรียบในภาคส่วนที่สำคัญรวมถึงยาเครื่องจักรและส่วนประกอบก็ตามนักวิเคราะห์กล่าวส่วนเกินทางการค้าทั่วโลกของจีนแตะระดับสูงสุดตลอดกาลที่ 1.076 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐในช่วง 11 เดือนแรกของปีนี้แม้ว่าการส่งออกไปยังสหรัฐอเมริกาจะลดลง</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5bc73f4731ffd0ac384d2db5494068e676b4bf3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/75b05fea-7c95-4215-b6cc-5fb7e92c5fe1_8acce211.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>China FM Wang Yi ยืนยันการสนับสนุนเวเนซุเอลาของปักกิ่งอีกครั้งเมื่อแรงกดดันของสหรัฐอเมริกาเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336879/china-fm-wang-yi-reaffirms-beijings-backing-venezuela-us-pressure-grows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนขยายการสนับสนุนไปยังเวเนซุเอลาและต่อต้าน "การกลั่นแกล้งฝ่ายเดียว" ในการโทรศัพท์ของรัฐมนตรีต่างประเทศเมื่อวันพุธท่ามกลางแรงกดดันที่เพิ่มขึ้นของสหรัฐฯต่อประเทศในอเมริกาใต้รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศหวังยี่บอกกับคู่ค้าชาวเวเนซุเอลาของเขาอีวานกิลว่าจีนและเวเนซุเอลาเป็นหุ้นส่วนทางยุทธศาสตร์และความไว้วางใจและการสนับสนุนซึ่งกันและกันเป็นประเพณีของความสัมพันธ์ทวิภาคีในการปัดผ้าคลุมหน้าของสหรัฐฯหวางกล่าว</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">792c01d19a6f5c0038072349829cf7fb834a4bf3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/0b96c1b9-a32c-4e2c-b029-8a690b4f353f_7dcfec0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
