<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เสียงโหวตบอกเล่าถึงการโทรที่เติบโตขึ้นในประเทศไทยท่ามกลางการอ้างว่ามีความผิดปกติในการเลือกตั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343185/vote-recount-calls-grow-thailand-amid-claims-election-irregularities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อกล่าวหาเกี่ยวกับความผิดปกติในการเลือกตั้งของประเทศไทย – รวมถึงการซื้อคะแนนการลงคะแนนเสียงที่ไม่ได้นับและผู้มีตำแหน่งสูงกว่าชื่อในบัญชีรายชื่อผู้มีสิทธิเลือกตั้ง – ได้รวบรวมโมเมนตัมเพิ่มแรงกดดันให้หน่วยงานออกเสียงลงคะแนนจัดให้มีการนับคะแนนการประท้วงทั่วประเทศมุ่งเป้าไปที่คณะกรรมการการเลือกตั้ง (EC) ในขณะที่การนับที่อาจเกิดขึ้นไม่น่าจะเปลี่ยนผลลัพธ์โดยรวมของ</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53168270ffa9f9d5cd100d2b75e89ca8bd7f6be6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/2fe6eb7b-07b0-42de-b244-d0046de29d83_f3b4630a.jpg?itok=jGARIOx_&amp;v=1770801101" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียกดดัน Herzog ของอิสราเอลสำหรับข้อหาทางอาญาเกี่ยวกับการนัดหยุดงานที่ฆ่า Zomi Frankcom</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3343184/australia-presses-israels-herzog-criminal-charges-over-strike-killing-zomi-frankcom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียเรียกร้องข้อกล่าวหาทางอาญาเกี่ยวกับการโจมตีทางอากาศของอิสราเอลในปี 2024 บนขบวนรถช่วยเหลือในกาซาซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตเจ็ดคนรวมถึงเจ้าหน้าที่ช่วยเหลือของออสเตรเลียนายกรัฐมนตรีของประเทศกล่าวเมื่อวันพุธในคดีที่มีการกวาดล้างการประณามและความสัมพันธ์ที่ตึงเครียดระหว่างสองประเทศนายกรัฐมนตรีแอนโธนีแอลเบเนียกล่าวว่าเขาถ่ายทอดคำขอไปเยือนประธานาธิบดีอิสราเอล Isaac H</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:10:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30d61c6aff4a5653314c4348c29b080f1ce11bb8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/272d9f65-2f1e-4d40-ab6d-2d49b955a42d_2cd603ae.jpg?itok=hDdAjaqC&amp;v=1770800947" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนอินเดียค้นพบสาเหตุร่วมกันในการผลักดันให้เกิดโลกมัลติโพลาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/china/article/3343183/china-india-find-common-cause-push-multipolar-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียและจีนเปิดการเจรจาเชิงกลยุทธ์รอบใหม่เนื่องจากภาษีการส่งออกของสหรัฐฯกระตุ้นให้สองยักษ์ใหญ่ในเอเชียขยายความสัมพันธ์ทางการค้าทั่วโลกและก้าวข้ามข้อพิพาทที่ผ่านมาทั้งสองประเทศ “ยึดมั่นในการรับรู้เชิงกลยุทธ์ว่าจีนและอินเดียเป็นหุ้นส่วนความร่วมมือกันแทนที่จะเป็นคู่แข่งกัน” กระทรวงต่างประเทศของจีนกล่าวในแถลงการณ์หลังจากการประชุมในกรุงนิวเดลีเมื่อวันอังคารระหว่างรองผู้บริหารต่างประเทศ</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:07:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49eaef468c9b820a046e2839ddf926dfb7088b97</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/974ab876-ed79-4c02-9fdb-65f4b7626023_a7cd24f3.jpg?itok=tW9Kk2Vz&amp;v=1770800832" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อเอเชียเผชิญกับอัตราการเกิดที่ลดลงการเพิ่มขึ้นของ AI ทำให้คู่รักหันเหความสนใจจากการสร้างครอบครัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3343179/asia-faces-falling-birth-rates-ais-rise-distracts-couples-building-families?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่เอเชียมีอัตราการเกิดลดลงนักวิเคราะห์เตือนว่าการเพิ่มขึ้นของปัญญาประดิษฐ์อาจทำให้ปัญหาแย่ลงกดดันให้คนงานยกระดับทักษะของพวกเขาและสร้างความฟุ้งซ่านให้กับครอบครัวหลังเวลาทำการอัตราการเจริญพันธุ์ทั่วทั้งภูมิภาคลดลงถึงระดับต่ำสุดในโลกซึ่งต่ำกว่าอัตราการทดแทนที่ยอมรับโดยทั่วไปของเด็ก 2.1 คนต่อ</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:42:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4524d4ae73f7405f3f8baad0925305b6853173d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/c957e388-90ba-4af3-a46b-a3bde45b6b98_ccc45dd9.jpg?itok=yh7FUnam&amp;v=1770799088" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พ่อของแอนนาควอกผู้หลบหนีชาวฮ่องกงมีความผิดฐานพยายามเบิกเงินตามกรมธรรม์ HK $ 88,000</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3343176/hong-kong-fugitive-anna-kwoks-dad-guilty-trying-cash-out-hk88000-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พ่อของนักกิจกรรมชาวฮ่องกงที่ต้องการถูกตัดสินว่ามีความผิดภายใต้กฎหมายความมั่นคงแห่งชาติของเมืองเนื่องจากพยายามที่จะเบิกเงินจากกรมธรรม์ประกันภัยที่มีมูลค่ามากกว่า 88,000 ดอลลาร์ฮ่องกงในชื่อของลูกสาวของเขาศาลเกาลูนตะวันตกเมื่อวันพุธตัดสินให้ควอกยินซังพยายามจัดการกับสินทรัพย์ทางการเงินของแอนนาควอกฟุงยีนักกิจกรรมชาวสหรัฐอเมริกาแม้ว่าเจ้าหน้าที่จะรู้ว่าเธอเป็น</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:42:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b69317e9a75b8037dbd339c90e00b8854e20dedd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/b6a9c19e-e0df-491c-9e5c-6b430d6c1beb_d64200f8.jpg?itok=KMCc8yl_&amp;v=1770798356" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
