<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>SU7 ของ Xiaomi กลายเป็นนักฆ่า Tesla คนแรกของจีนซึ่งโดดเด่นกว่า Model 3</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3341061/xiaomis-su7-becomes-chinas-first-tesla-killer-outselling-model-3?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากห้าปีของการติดตามประเทศจีนได้สร้าง "Tesla killer" ที่คุ้มค่าซึ่งเป็นความสำเร็จครั้งใหญ่สำหรับผู้ผลิตยานยนต์ไฟฟ้าระดับพรีเมียมของประเทศที่ตั้งค่าไว้เพื่อสร้างความภาคภูมิใจให้กับชาติยอดขาย SU7 ไฟฟ้าเต็มรูปแบบของ Xiaomi บนแผ่นดินใหญ่อยู่ที่ 258,164 เมื่อปีที่แล้วสูงกว่าการส่งมอบรุ่น 3 เกือบร้อยละ 30 ที่ 200,361 คันตามข้อมูลจาก China Passenger Car As</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 03:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad5066e036420f03954e0f17899a99f0153e437c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/4e7ae72d-0fed-4078-bd73-1e1ce4a54b4d_547da351.jpg?itok=9UgbpxLh&amp;v=1769179180" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'เศรษฐกิจความเหงา‘ ของจีนกำลังเฟื่องฟูตั้งแต่การทานอาหารคนเดียวไปจนถึงแอพเพื่อความปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341009/solo-dining-safety-apps-chinas-loneliness-economy-booming?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขณะที่จำนวนคนที่อาศัยอยู่คนเดียวในประเทศจีนพุ่งสูงขึ้นคลื่นของผลิตภัณฑ์และบริการกำลังเกิดขึ้นเพื่อตอบสนองความต้องการด้านความปลอดภัยสังคมและสุขภาพจิตของประชากรที่อาศัยอยู่คนเดียวในประเทศนักวิเคราะห์กล่าวปัญหานี้ได้รับความสนใจจากสาธารณชนเมื่อต้นเดือนนี้เมื่อแอพเช็คอินชื่อ Are You Dead? หรือ Sileme ในภาษาจีนพุ่งขึ้นสู่อันดับต้นๆของแผนภูมิแอพแบบชำระเงินใน mainlan</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 03:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e599f0c00535c7e41d4ab87326f5c990c203c425</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/2dc026d3-7eaf-4f18-be6c-d171fd773841_266ec658.jpg?itok=--w9-nNI&amp;v=1769159898" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คุ้มค่ากับน้ำหนัก? สิ่งที่ชาวฮ่องกงควรรู้เกี่ยวกับการฉีดสลิมมิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3341137/worth-weight-what-hongkongers-should-know-about-slimming-injections?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การฉีดลดน้ำหนักได้ตกอยู่ภายใต้ความสนใจในฮ่องกงหลังจากโพสต์ค้นพบผู้ขายที่ร้านขายยาที่ดำเนินงานในท้องถิ่นและการศึกษาล่าสุดพบว่าเกือบหนึ่งในสองของผู้อยู่อาศัยมีน้ำหนักเกินหรืออ้วนการสอบสวนของโพสต์พบว่ามียาตามใบสั่งแพทย์เท่านั้นที่สามารถซื้อได้บนแพลตฟอร์มออนไลน์บางแห่งและที่ร้านขายยาโดยไม่จำเป็นต้องได้รับการอนุมัติจากแพทย์ SPA</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 02:30:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da0e59f0142e896f2ab2577bee2cac2ca9b42763</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/4570d0db-45a6-4ce5-9ebe-1b93b4bce29b_e9141575.jpg?itok=9vuueRHU&amp;v=1769308216" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อะไรต่อไปสำหรับไต้หวันเมื่อวิลเลียมไลปฏิเสธที่จะเข้าร่วมการไต่สวนการฟ้องร้อง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3341116/what-next-taiwan-william-lai-refuses-attend-impeachment-hearings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายค้านผลักดันให้ผู้นำไต้หวัน William Lai Ching-te เข้าสู่ขั้นตอนใหม่หลังจากที่เขาปฏิเสธที่จะปรากฏตัวในการพิจารณาคดีที่เกี่ยวข้องการไม่มาแสดงตัวได้ทำให้การทะเลาะวิวาทของพรรคมีความลึกซึ้งมากขึ้นและมีแนวโน้มที่จะทำให้การปกครองมีความซับซ้อนก่อนการเลือกตั้งรัฐบาลท้องถิ่นสิ้นปีผู้สังเกตการณ์เตือนแม้ว่าส่วนใหญ่จะยอมรับว่าการเคลื่อนไหวของการฟ้องร้องไม่น่าจะล้างกลุ่มสูงของไต้หวันได้</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 02:00:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0939fde4eb51f21bb64cf41ce098730c8a154987</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/75cb9987-dd79-4659-869b-48c0d76a0cfa_a3fe281f.jpg?itok=r0ni4Gb1&amp;v=1769259988" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สัญญาณทั้งหมดชี้ให้เห็นการฟื้นตัวในตลาดที่อยู่อาศัยของฮ่องกง: นักวิเคราะห์มอร์แกนสแตนลีย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3340953/all-signs-point-rebound-hong-kongs-housing-market-morgan-stanley-analyst?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดที่อยู่อาศัยของฮ่องกงอาจอยู่ในช่วงฟื้นตัวอย่างรวดเร็วและมีแนวโน้มปรับตัวสูงขึ้นหลังจากลดลงเป็นเวลาสี่ปีตามรายงานของ Praveen Choudhary หัวหน้าฝ่ายวิจัยอสังหาริมทรัพย์เอเชียเกมฮ่องกงและอินเดียที่ Morgan Stanley Choudhary คาดว่าราคาบ้านจะเพิ่มขึ้นประมาณร้อยละ 10 ในปี 2026 – ท่ามกลางการคาดการณ์ที่เป็นขาขึ้นมากที่สุดสำหรับตลาดที่ลดลงประมาณร้อยละ 30 จากจุดสูงสุดในปี 2021 สำหรับเขา</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 02:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c387aeb2243f5781a5a91d4dd37228e1b0ef25c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/bda01642-4661-4212-84d5-8cb7e9c36b3d_927f4731.jpg?itok=AtyBVCS5&amp;v=1769151615" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
