<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนกำหนดโควต้านำเข้าเนื้อวัวตบอัตราภาษีเกินโควต้าเพื่อปกป้องอุตสาหกรรมท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3338320/china-imposes-beef-import-quota-slaps-over-quota-tariffs-shield-local-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังเริ่มต้นปี 2026 ด้วยโควต้าการนำเข้าเนื้อวัว 3 ปีจากคู่ค้ารายใหญ่เพื่อปกป้องอุตสาหกรรมภายในประเทศที่กำลังดิ้นรนในอีกไม่กี่ปีข้างหน้าตั้งแต่วันพฤหัสบดีเป็นต้นไปกระทรวงพาณิชย์จะเรียกเก็บภาษีเนื้อวัวเกินโควต้าร้อยละ 55 จากประเทศต่างๆได้แก่บราซิลอาร์เจนตินาออสเตรเลียอุรุกวัยนิวซีแลนด์และสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">040a9265fdafb109ab0f9672b2c6a4796f3b3d06</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/0f2e69b5-1232-4fe9-90d9-2ce4acaec156_ca5f5158.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>MANUS BUYOUT มูลค่าหลายพันล้านของ META ดึงดูดการตรวจสอบแต่ทำให้เกิดการอพยพของ AI ในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3338316/metas-multibillion-manus-buyout-draws-plaudits-raises-spectre-china-ai-exodus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเข้าซื้อกิจการ MANUS ซึ่งเป็นบริษัทสตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ที่ก่อตั้งโดยจีนของ Meta Platforms ได้ก่อให้เกิดการผสมผสานระหว่างความตื่นเต้นและความไม่สบายใจในแวดวงเทคโนโลยีของจีนโดยเปิดสิ่งที่บางคนมองว่าเป็นเส้นทาง "การเบิกเงิน" ใหม่สำหรับผู้ประกอบการ AI นอกเหนือจากคู่มือการเสนอขายหุ้น IPO แบบดั้งเดิมผู้สังเกตการณ์อุตสาหกรรมกล่าวว่าการเข้าซื้อกิจการทำได้โดยการพัฒนาที่สำคัญสองประการ: ความคืบหน้าของ MANUS ในการสร้าง</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd7d39c824c2b9d4b3593184e02bc2748f5f87b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/91751391-5f36-4851-bae3-e34d36268c95_a18d3690.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในการกล่าวสุนทรพจน์ปีใหม่ Xi ขอเรียกร้องให้มีการเติบโตและสาบานว่าจะไม่หยุดยั้งการรวมประเทศไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338333/new-years-speech-xi-urges-growth-and-vows-unstoppable-taiwan-reunification?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงออกมาเรียกร้องให้ประเทศลดความพยายามในการเพิ่มการเติบโตทางเศรษฐกิจและความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีในปีใหม่ลงสองเท่าในระหว่างการกล่าวสุนทรพจน์ปีใหม่ทางโทรทัศน์ประจำปีของเขาในวันพุธการเรียกร้องดังกล่าวเกิดขึ้นเนื่องจากปักกิ่งเผชิญกับความท้าทายทางภูมิศาสตร์การเมืองที่ซับซ้อนในขณะที่ผลักดันการเปลี่ยนแปลงทางเศรษฐกิจที่บ้านโดยในอีกไม่กี่ปีข้างหน้าถือว่ามีความสำคัญต่อการรวมตำแหน่ง i</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:59:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a33b2fa3f588f4f35cb886e0adff4ed0d7150b6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/133d4d10-02a0-4144-8560-3c314c3f8836_8cdb8a2b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมโดนัลด์ทรัมป์จะให้ความสำคัญกับเฟดในปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3338152/why-donald-trump-will-focus-fed-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราภาษีของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาจะมีบทบาทสำคัญในการจดจำปี 2025 อย่างไม่ต้องสงสัยในขณะที่นักเศรษฐศาสตร์คาดการณ์ความเป็นไปได้ที่จะถดถอยที่เพิ่มขึ้นในเดือนเมษายนเศรษฐกิจสหรัฐแสดงความยืดหยุ่นที่ไม่คาดคิดโดยการเติบโตในไตรมาสที่สามสูงถึงร้อยละ 4.3 ที่น่าทึ่งซึ่งได้รับแรงหนุนจากการใช้จ่ายของผู้บริโภคที่แข็งแกร่งและการใช้จ่ายเงินทุนที่แข็งแกร่งที่เกี่ยวข้องกับปัญญาประดิษฐ์ T</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a537d1208aa95bc93c2bcc278fbab98d657a49be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/dc889464-7a30-4da3-b3d6-5ad3cf2333dc_b6898a73.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรหญิงเรียกร้องให้มีห้องน้ำมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3338330/japans-pm-women-mps-call-more-toilets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักนิติบัญญัติหญิงเกือบ 60 คนในญี่ปุ่นรวมถึงนายกรัฐมนตรีซานาเอะทาคาอิจิได้ยื่นคำร้องเพื่อเรียกร้องให้มีห้องน้ำในอาคารรัฐสภามากขึ้นเพื่อให้ตรงกับการเป็นตัวแทนที่ดีขึ้นของพวกเขาแม้ว่าจำนวนนักการเมืองหญิงจะเพิ่มขึ้นในการเลือกตั้งครั้งล่าสุดและแม้ว่าทาคาอิจิจะได้เป็นนายกรัฐมนตรีหญิงคนแรกในเดือนตุลาคมแต่การเมืองญี่ปุ่นยังคงครองใจชายอย่างหนาแน่นนี่คือการกลับมา</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:22:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1af7b1c44d3815da70fcffdc5a8b70330d0a221c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/053cdf14-ff9b-4c62-b33f-091c8a372e38_4d557d9a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
