<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เครื่องคอมพิวเตอร์ควอนตัมปรมาณูของจีนรายงานยอดขายครั้งแรกด้วยคำสั่งซื้อมูลค่า 5.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331241/chinas-atomic-quantum-computer-reports-first-sales-orders-worth-us56-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คอมพิวเตอร์ควอนตัมปรมาณูเครื่องแรกของจีนได้ผ่านเป้าหมายทางการค้าที่สำคัญโดยทำยอดขายครั้งแรกให้กับลูกค้าในประเทศและต่างประเทศตามข้อมูลของสื่อของรัฐ Hubei Daily หนังสือพิมพ์อย่างเป็นทางการของมณฑลหูเป่ย์รายงานเมื่อวันศุกร์ว่าหน่วย Hanyuan -1 เชิงพาณิชย์หน่วยแรกได้ถูกส่งไปยังบริษัทย่อยของผู้ให้บริการโทรคมนาคม China Mobile ในขณะที่ปากีสถานได้ทำการสั่งซื้อยอดขาย w</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 13:00:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af51d909ab12dbafeaea2fba6a91a5cc93b43627</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/cbd97ee8-abf4-4aee-8116-e6eef25f7b35_f99bd141.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอเชียตะวันออกเฉียงใต้จะได้รับประโยชน์จากการแข่งขันระดับโลกสำหรับโลกที่หายากได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3331100/can-southeast-asia-benefit-global-race-rare-earths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอเชียตะวันออกเฉียงใต้กำลังเกิดขึ้นอย่างเงียบๆในฐานะเวทีสำคัญในการแข่งขันระดับโลกสำหรับธาตุดินที่หายากแร่ธาตุที่สำคัญที่ขับเคลื่อนทุกอย่างตั้งแต่สมาร์ทโฟนและยานพาหนะไฟฟ้าไปจนถึงระบบพลังงานหมุนเวียนและอาวุธขั้นสูงในขณะที่โลกกำลังก้าวไปสู่พลังงานสะอาดและการเปลี่ยนแปลงทางดิจิทัลการควบคุมแร่ธาตุเหล่านี้ได้กลายเป็นศูนย์กลางของการแข่งขันทางการเมืองในขณะที่จีนยังคงครองความยิ่งใหญ่</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c221a4f3bbdb3e63f623bb2621fbc74f566be749</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/90400077-0e27-45a6-87b0-8bde76067d61_808a884a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูเครนโจมตีคลังน้ำมันรัสเซียตอบโต้การโจมตีของระบบไฟฟ้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3331242/ukraine-strikes-russian-oil-depot-retaliation-power-grid-attacks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีด้วยโดรนของยูเครนสร้างความเสียหายต่อเรือต่างประเทศอย่างน้อยสองลำและโครงสร้างพื้นฐานของท่าเทียบเรือน้ำมันที่ท่าเรือทะเลดำที่สำคัญของรัสเซียใน Tuapse เมื่อวันอาทิตย์เนื่องจาก Kyiv พยายามทำลายความพยายามในการทำสงครามของรัสเซียโดยมุ่งเป้าไปที่โครงสร้างพื้นฐานด้านพลังงานหลายเดือนที่ผ่านมายูเครนได้โจมตีโรงกลั่นน้ำมันคลังน้ำมันและท่อส่งน้ำมันของรัสเซียในการเสนอราคาเพื่อบ่อนทำลายเศรษฐกิจของรัสเซียและสื่อบางแห่งได้รายงานว่า</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 12:20:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdbb2653ce9eb376973a3e95210dc4bae8dec859</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/4f1f1071-48d2-4d01-acd4-58edeaf7320c_eff723b2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ AI ไม่สามารถสร้างความประทับใจให้กับผู้เชี่ยวชาญของมนุษย์ในการประชุมออนไลน์ที่ไม่เหมือนใคร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331218/why-ai-scientists-fail-impress-human-experts-one-kind-online-conference?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อปัญญาประดิษฐ์ (AI) เข้ามามีส่วนร่วมในการวิจัยทางวิทยาศาสตร์มากขึ้นโดยเฉพาะอย่างยิ่งในการแข่งขันที่รุนแรงระหว่างจีนและสหรัฐอเมริกาการรวมตัวของ "นักวิทยาศาสตร์" ที่เป็นเอกลักษณ์ของ AI ได้เปิดเผยว่าเทคโนโลยีนี้ยังคงเผชิญกับจุดอ่อนพื้นฐานงานวิจัยแต่ละชิ้นที่นำเสนอในการประชุม Agents4Science 2025 เมื่อสัปดาห์ที่แล้วระบุว่าโมเดลภาษาขนาดใหญ่เป็นนักเขียนหลักและนักวิจารณ์ในขณะที่นักวิชาการ</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f367921c7038a9299869afbe80ec72616293ba6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/a9498937-bb52-4ea9-95e5-4a6d954ab3ab_cd0ed8d8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเข้าร่วมกับเมืองพี่เมืองน้องในการรับคบเพลิงสำหรับกิจกรรมถ่ายทอดกีฬาแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331240/hong-kong-joins-sister-cities-taking-torch-national-games-relay-events?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงเข้าร่วมกับมาเก๊าและเมืองกวางตุ้งสองแห่งในวันอาทิตย์เพื่อทำเครื่องหมายการแข่งขันกีฬาแห่งชาติด้วยการถ่ายทอดคบเพลิงที่มีนักกีฬาชั้นนำผู้นำธุรกิจและสมาชิกชุมชนในฐานะรัฐมนตรีว่าการกระทรวงเปิดเผยว่าประมาณหนึ่งในสามของตั๋วกิจกรรมในท้องถิ่นได้ถูกขายไปแล้วรีเลย์เริ่มขึ้นในตอนเช้าที่ฮ่องกงมาเก๊าเซินเจิ้นและกวางโจวโดยมีหัวหน้าเลขานุการ Eric Chan Kwok-ki อธิบายสถานที่</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 11:45:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f72a731a0e2ed8a4a3ad3f1d7d090fee9a8de76a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/7d887168-40be-4492-8756-3892b6a47904_72b527ad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
