<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Prabowo ‘ตกใจ’ เมื่ออินโดนีเซียจัดฟันสำหรับการประท้วงมากขึ้นหลังจากการตายของมนุษย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3323612/prabowo-seeks-calm-indonesia-protests-escalate-after-man-killed-clash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความตึงเครียดเพิ่มขึ้นในเมืองหลวงของอินโดนีเซียหลังจากการประท้วงของนักศึกษาที่สำนักงานตำรวจในกรุงจาการ์ตาเมื่อวันศุกร์เพื่อตอบสนองต่อการเสียชีวิตของผู้ขับขี่รถจักรยานยนต์ที่ถูกรถตำรวจชนคนขับรถถูกชนในบริเวณที่มีการปะทะกันอย่างรุนแรงในวันพฤหัสบดีใกล้กับรัฐสภาขณะที่ตำรวจกำลังพยายามกระจายผู้ประท้วงที่ประท้วงหลายประเด็นรวมถึงฝ่ายนิติบัญญัติ</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:36:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c71d509e818843851febbc6f33e3db763505b45</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/eab3dc65-c738-46d3-83cb-147330be1349_41787c90.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุม 13 ในการปราบปรามการโจรกรรมร้าน Tseung Kwan O</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3323609/hong-kong-police-arrest-13-tseung-kwan-o-shoplifting-and-resale-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้เพิ่มความเข้มงวดในการปราบปรามการโจรกรรมร้านค้าหลังจากเกิดคดีขึ้นในเขต Tseung Kwan O โดยมีโจรบางคนทดสอบตลาดด้วยการโพสต์รายการบนแพลตฟอร์มช้อปปิ้งออนไลน์ก่อนที่จะขโมยไประหว่างวันที่ 1 ถึง 27 สิงหาคมกองกำลังนี้ได้จัดการกับคดีที่เกี่ยวข้องกับการโจรกรรมร้านค้า 39 คดีโดย 28 คดีเกิดขึ้นในเขตตามคำแถลงของตำรวจเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมา 13 คนอายุ</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:24:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">75f5d14172be83b14abe0463d1db1c1c72836094</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/139c06b0-c455-4d48-9a3a-bfd06f64d6a4_c68146e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเปิดตัวโดรน VTOL ที่ดูเหมือน UFO ‘Gimbal’ ที่พบโดยนักบินกองทัพเรือสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3323565/china-unveils-vtol-drone-looks-ufo-gimbal-spotted-us-navy-pilots?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปี 2015 นักบิน F/A -18 ของกองทัพเรือสหรัฐบินออกจากชายฝั่งตะวันออกพร้อมกับเรือบรรทุกเครื่องบิน USS Theodore Roosevelt พบบางสิ่งที่อธิบายไม่ได้: วัตถุบินที่ไม่สามารถระบุได้ซึ่งมีรูปร่างเหมือนแกนหมุนลอยอยู่เหนือเมฆโดยไม่มีวิธีการขับเคลื่อนที่มองเห็นได้ถูกเข้ารหัสเป็น “Gimbal” ฟุตเทจซึ่งถูกถอดรหัสอย่างเป็นทางการในปี 2021 ได้จุดประกายการคาดเดาทั่วโลกเกี่ยวกับปรากฏการณ์ทางอากาศที่ไม่สามารถระบุได้และพร้อมท์</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:21:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b3bc26cb85bb122fbf145ce1a8b91dd9ba556c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/b4bf919c-5145-4b8c-89a3-2ee4ed4ee252_938c983a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทรนเนอร์หญิงแต่เพียงผู้เดียวชาวจีนสำหรับขบวนพาเหรดทหารผสมดนตรีดีเจกับการเดินขบวน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3323308/chinas-sole-woman-trainer-military-parade-limelight-mixing-dj-music-workout?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โค้ชหญิงเพียงคนเดียวสำหรับการจัดตั้งกองกำลังที่จะมีส่วนร่วมในขบวนพาเหรดทหารวันแห่งชัยชนะของจีนที่กำลังจะมาถึงได้ใช้วิธีการทางดนตรีและจิตวิทยาที่ผิดปกติในการฝึกอุ่นเครื่องกลยุทธ์การฝึกอบรมของหวังซวงผู้ฝึกสอนการสร้างยุทโธปกรณ์ของกองทัพได้รับความนิยมในโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่เนื่องจากมีการให้คำปรึกษาด้านจิตวิทยาสำหรับทหารและดนตรีที่มีชีวิตชีวา</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f98b0fc184963d4f7cec1bd337e16c392188b65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/61bc0bd5-11dd-4687-a8ec-c78d8513c6ca_bbe007de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'Nvidia น้อย‘ ของจีนเตือนนักลงทุนถึงความเสี่ยงหลังจากหุ้นเพิ่มขึ้น 533% ในปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3323595/chinas-little-nvidia-warns-investors-risks-after-stock-gains-533-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Cambricon Technologies ผู้ผลิตชิป AI จากปักกิ่งซึ่งถูกมองว่าเป็นทางเลือกที่มีศักยภาพสำหรับ Nvidia ในตลาดจีนได้ออกคำเตือนที่หายากเกี่ยวกับความเสี่ยงของห่วงโซ่อุปทานและการเก็งกำไรมากเกินไปในหุ้นซึ่งได้รับ 533 เปอร์เซ็นต์ในช่วง 12 เดือนที่ผ่านมาหุ้นที่จดทะเบียนในเซี่ยงไฮ้ของบริษัทเพิ่มขึ้นเกือบสองเท่าในเดือนที่ผ่านมาในการชุมนุมที่กว้างขึ้นซึ่งได้รับการสนับสนุนจากนโยบายที่ดีของจีน</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 05:55:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">faa5fe4853a807bf62a5c096b65aa6ef8dec0d8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/3f38312d-6cf7-47d5-9fa6-58e5cd2b4ca3_66a61d93.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
