<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมหลายประเทศถึงยอมรับผู้ถูกเนรเทศจากอเมริกาของทรัมป์?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323498/why-are-so-many-nations-accepting-deportees-trumps-america?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศยากจนหลายประเทศส่วนใหญ่ในแอฟริกาได้ตกลงที่จะนำผู้ถูกเนรเทศออกจากสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการปราบปรามผู้อพยพที่ไม่มีเอกสารรับรองของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์อะไรเป็นแรงจูงใจให้พวกเขา? ประเทศในแอฟริการวันดาซูดานใต้และเอสวาตินีได้ยอมรับผู้ถูกเนรเทศ – พลเมืองเกือบทั้งหมดของประเทศอื่นๆ – เช่นเดียวกับเอลซัลวาดอร์ในอเมริกากลางยูกันดาก็ตกลงที่จะรับพัสดุ</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:27:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d46480baba15b660aeb624f1921c0fd80a17ec51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/03d36fff-17c3-4f6f-8cb4-cdef37b638ba_737601ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์เรียกเก็บค่าปรับและติดคุกสำหรับผู้ค้ายาเสพติดที่มียาเสพติด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3323487/singapore-cane-and-jail-dealers-drug-laced-vapes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิงคโปร์จะเริ่มจำแนกสารบางอย่างที่ใช้ในฝัก Vape เป็นยาควบคุมตั้งแต่เดือนหน้าเพื่อปูทางสำหรับบทลงโทษที่เข้มงวดยิ่งขึ้นในขณะที่รัฐยกระดับความพยายามในการปราบปรามการสูบไออีโตมิเดต, สารทางคลินิกที่ใช้สำหรับเหนี่ยวนำการระงับความรู้สึกทั่วไป, และสารประกอบที่เกี่ยวข้องจะถูกบำบัดเป็นยาคลาส C เป็นระยะเวลาหกเดือน, กระทรวงสาธารณสุขและกระทรวงโฮมแอฟฟาย</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 08:35:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0146987ff8fad1ac73b01dc5610fad8bb0031aa6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/417c5ee5-afcb-4051-b3d5-a09ac7e22787_6945cb27.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Baidu เปิดตัวแพลตฟอร์มคอมพิวเตอร์ AI ที่ขับเคลื่อนด้วยชิปที่ออกแบบโดยจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3323480/baidu-unveils-ai-computing-platform-powered-chinese-chips-push-domestic-tech-stack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Baidu หนึ่งในแชมป์ปัญญาประดิษฐ์ของจีนในวันพฤหัสบดีได้เปิดตัวแพลตฟอร์มโครงสร้างพื้นฐาน AI Baige 5.0 ซึ่งขับเคลื่อนโดยเซมิคอนดักเตอร์รวมถึงอุปกรณ์ที่ออกแบบโดยหน่วย Kunlunxin เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพของโมเดลโอเพนซอร์สของ DeepSeek แพลตฟอร์มอัปเกรด AI และการค้นหาทางอินเทอร์เน็ตยักษ์ใหญ่ในกรุงปักกิ่งมอบการเชื่อมต่อเครือข่ายที่รวดเร็วยิ่งขึ้นเพิ่มพลังการคำนวณ</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 08:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4216da4b38d176f89d7bf17f1a7b61b8d97dc292</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/9b169f7d-d2ec-44c5-be86-b0dee87f40db_82cbd5e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใด Mohd Rizal Arshad นักวิทยาศาสตร์ด้านหุ่นยนต์ใต้ทะเลลึกอันดับต้นๆของมาเลเซียจึงย้ายไปอยู่ที่ประเทศจีน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3322785/why-did-malaysias-top-deep-sea-robotics-scientist-mohd-rizal-arshad-move-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนเป็นผู้นำของโลกในการเพิ่มกำลังการผลิตกังหันลมซึ่งเป็นที่ตั้งของท่าเรือคอนเทนเนอร์ที่คึกคักที่สุดและเป็นเลิศด้านวิทยาศาสตร์ใต้ทะเลลึกสำหรับนักวิทยาศาสตร์หุ่นยนต์ชาวมาเลเซียศาสตราจารย์ Mohd Rizal Arshad ซึ่งย้ายไปอยู่ที่ประเทศจีนในปีนี้โครงสร้างใต้น้ำและการสำรวจใต้ทะเลลึกที่เพิ่มขึ้นมีศักยภาพที่ดีสำหรับการใช้งานหุ่นยนต์ทางทะเล “อนาคตอยู่ในมหาสมุทร” ผู้เชี่ยวชาญด้านหุ่นยนต์ในมหาสมุทร</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 08:08:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48bfe80110882c830f2a2d3c3952583d5c5f6a18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/de206ea4-fbf7-4bf3-88b0-855104fb3fcc_fd9c4112.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯญี่ปุ่นต้องการหยุดยั้งการเพิ่มขึ้นอย่างไม่หยุดยั้งของแรงงานไอทีปลอมของเกาหลีเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3323468/us-japan-seoul-look-halt-unstoppable-rise-north-koreas-fake-it-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯญี่ปุ่นและเกาหลีใต้ให้คำมั่นว่าจะเพิ่มความพยายามในการปิดกั้นการใช้แรงงานไอทีในต่างประเทศของเกาหลีเหนือเพื่อระดมเงินทุนสำหรับโครงการอาวุธของตนโดยเตือนว่าเจ้าหน้าที่ปฏิบัติการของเปียงยางกำลังใช้ยุทธวิธีที่ซับซ้อนมากขึ้นเพื่อหลีกเลี่ยงการตรวจจับโปรแกรมเมอร์ชาวเกาหลีเหนือซึ่งมักปลอมตัวเป็นฟรีแลนซ์ที่ไม่ใช่ชาวเกาหลีเหนือด้วยตัวตนและสถานที่ปลอมกำลังชนะสัญญาทั่วโลก</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 07:04:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed3d38487ea5fb52994ebbfd94497819f4551521</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/625b054a-63c7-4ccf-92f2-ade2f2c58124_b1a897ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
