<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเตรียมเพิ่มพลังให้กับเครื่องบินขับไล่ลอบสังหาร J -20 รุ่นที่ห้าด้วยการอัพเกรดเรดาร์เครื่องยนต์และ AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3339481/china-set-supercharge-fifth-gen-j-20-stealth-fighter-radar-engine-and-ai-upgrades?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนมีกำหนดที่จะเพิ่มพลังให้กับเครื่องบินรบลอบเร้น J -20 ขั้นสูงด้วยการอัพเกรดอากาศยานบนเรดาร์เครื่องยนต์และการผสานรวม AI เพื่อยึดตำแหน่งสำคัญของเครื่องบินไอพ่นรุ่นที่ห้าในการทำสงครามทางอากาศนักวิเคราะห์ทางทหารกล่าวกับสื่อของรัฐมังกรผู้ทรงพลังซึ่งเป็นคำตอบของจีนสำหรับ "แร็พเตอร์" F -22 ของอเมริกายังทำงานได้อย่างมีประสิทธิภาพควบคู่ไปกับโดรนโจมตีแบบซ่อนตัวของประเทศและเครื่องบินเตือนภัยล่วงหน้า</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 10:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72d94340e322f5da762c9aac0f7dc1a8926033a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/4ef7b030-f1b5-47e7-bc79-4c894cd904a0_b84d7663.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภรรยาชาวจีนตกใจเมื่อรู้ว่าสามี ‘เจ้าหน้าที่ตำรวจติดอาวุธ’ ถูกตัดสินว่าเป็นฆาตกร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3338878/china-wife-shocked-learn-peoples-armed-police-officer-husband-convicted-murderer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวจีนที่คิดว่าเธอแต่งงานและมีลูกกับเจ้าหน้าที่ตำรวจติดอาวุธประชาชน (PAP) พบว่าเจ็ดปีต่อมาเขาเป็นฆาตกรที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดจริงในปี 2014 ผู้หญิงคนหนึ่งในมณฑลเหอเป่ย์ทางตอนเหนือของจีนซึ่งใช้นามแฝงว่า Pang ได้แต่งงานกับเจ้าหน้าที่ PAP Jia Bin ซึ่งได้รับการแนะนำให้รู้จักกับเธอโดยลุงของเธอในไม่ช้าทั้งคู่ก็มีลูกชายแต่เจียใช้เวลาอยู่ที่โฮ</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3721f1930e7fff7ddd31e436048acf588bd4ba05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/d395b2ad-8807-4fd0-9ebe-13cb46a63a71_570d2b5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กาซายึดมั่นใน Medecins Sans Frontieres หลังจากการห้ามความช่วยเหลือของอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339495/gaza-clings-medecins-sans-frontieres-following-israeli-aid-ban?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่โรงพยาบาลในกาซาหอผู้ป่วยเต็มไปด้วยผู้ป่วยที่กลัวว่าพวกเขาจะถูกทิ้งไว้โดยไม่ได้รับการดูแลหากแพทย์ไร้พรมแดน (MSF) ถูกบังคับให้ออกภายใต้การห้ามของอิสราเอลเนื่องจากมีผลบังคับใช้ในเดือนมีนาคมเมื่อเดือนที่แล้วอิสราเอลประกาศว่าจะป้องกันไม่ให้องค์กรช่วยเหลือ 37 แห่งรวมถึง MSF ดำเนินงานในกาซาตั้งแต่วันที่ 1 มีนาคมเนื่องจากไม่สามารถให้ข้อมูลโดยละเอียดเกี่ยวกับเจ้าหน้าที่ชาวปาเลสไตน์ได้ “พวกเขายืนเคียงข้างเรา</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:58:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e910eef9824c211711ac4257635d49ae67c7b41</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/df354fb8-de3d-4185-bfd3-584057203048_c5e79ce5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงออกตั๋ว 4 ใบจากการตรวจสอบสถานที่ใหม่ 700 แห่งภายใต้การห้ามสูบบุหรี่ที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3339494/hong-kong-issues-4-tickets-700-new-site-inspections-under-expanded-smoking-ban?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานสาธารณสุขของฮ่องกงได้ออกตั๋วปรับคงที่สี่ใบในพื้นที่ห้ามสูบบุหรี่ที่กำหนดใหม่รวมถึงโรงพยาบาลนอกคลินิกและป้ายรถรางหลังจากการตรวจสอบมากกว่า 700 ครั้งตั้งแต่เมืองขยายมาตรการควบคุมยาสูบในวันปีใหม่สิบวันในการบังคับใช้คำสั่งห้ามอย่างกว้างขวางเจ้าหน้าที่ควบคุมยาสูบได้ดำเนินการตรวจสอบทั้งหมดมากกว่า 1,600 แห่งทั่วเมือง</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:57:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68061b08817514590eb0c195b909bd946956a081</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/0b261cda-2533-4c17-8e68-712d2cf7c04e_aead2d97.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงต้องออกพันธบัตรเนื่องจากงานสาธารณะทำให้ขาดดุลบัญชีเงินทุน: Paul Chan</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3339489/hong-kong-must-issue-bonds-public-works-drive-capital-account-deficit-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลงทุนอย่างหนักของฮ่องกงในงานสาธารณะจะทำให้บัญชีเงินทุนขาดดุลโดยเน้นถึงความจำเป็นในการออกพันธบัตรเพื่อเป็นเงินทุนสำหรับโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญและการพัฒนาในระยะยาวหัวหน้าฝ่ายการเงินกล่าวในขณะที่เขาเปิดเผยงบประมาณประจำปีจะส่งมอบในวันที่ 25 กุมภาพันธ์เลขาธิการด้านการเงิน Paul Chan Mo-po กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าการใช้จ่ายหลักในด้านการศึกษาการดูแลสุขภาพและสวัสดิการสังคม</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:12:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">372efb7a0f64fe2bd321666a400d312b1e66ddd6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/c60d481e-1077-4502-b7af-31bf14e2f921_034ccba6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
