<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนและทรัมป์มุ่งเป้าไปที่การรับฟังความคิดเห็นของสภาผู้แทนราษฎรเกี่ยวกับอิทธิพลต่างประเทศในองค์กรไม่แสวงหาผลกำไรของ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343119/china-and-trump-targeted-house-hearing-foreign-influence-us-non-profits?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้รับการวิพากษ์วิจารณ์อย่างรุนแรงเมื่อวันอังคารในการพิจารณาของรัฐสภาสหรัฐฯที่ถกเถียงกันอย่างมากเกี่ยวกับอิทธิพลของกองทุนต่างประเทศในการเมืองสหรัฐฯ – แต่ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ก็เช่นกันการรับฟังความคิดเห็นของคณะกรรมการวิธีและวิธีการของบ้านที่ทรงพลังซึ่งกำหนดกฎหมายภาษีและภาษีอากรเกิดขึ้นท่ามกลางการแบ่งพรรคแบ่งพวกอย่างลึกซึ้งและความนิยมที่ลดลงของทรัมป์ก่อนการเลือกตั้งกลางเทอมในเดือนพฤศจิกายน “องค์กรที่ได้รับการยกเว้นภาษี</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:31:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5071334aaae4008987782c6849834e44d30a322b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/4cad0ce4-f77d-4c54-a740-5ced91496e2e_cf56b265.jpg?itok=6rlRQ5oT&amp;v=1770762656" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายการคลังกล่าวว่าสหรัฐฯแสวงหาการแข่งขันที่ ‘เป็นธรรม‘ ของจีนและมองไปที่การปรับตัวในละตินอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3343118/treasury-chief-says-us-seeks-fair-china-competition-eyes-latin-america-realignment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกากำลังมองหาการแข่งขันที่เป็นธรรมและยั่งยืนกับจีนควบคู่ไปกับการเสริมสร้างความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจและการเมืองกับละตินอเมริกานายสกอตต์เบสเซนท์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐกล่าวเมื่อวันอังคารเขาเรียกสิ่งนี้ว่ากลยุทธ์ในการลดช่องโหว่โดยไม่ตัดความสัมพันธ์กับปักกิ่งพูดในงานประชุมนักลงทุนในเซาเปาโลซึ่งจัดโดยธนาคารบราซิล BTG Pactual, Bessen</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:05:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83606054ccf4b3052af134f2c04f861dd611f6c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/000bc7ed-533a-462b-838d-e98b652bded8_e81f1e2e.jpg?itok=Pr58R4P3&amp;v=1770761117" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ต้องการปิดผนึกหลักจรรยาบรรณของทะเลจีนใต้สามารถจัดส่งได้หรือไม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343036/philippines-wants-seal-south-china-sea-code-conduct-can-it-deliver?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทะเลจีนใต้ยังคงทำหน้าที่เป็นสายล่อฟ้าสำหรับการเรียกร้องการแข่งขันระหว่างประเทศมหาอำนาจในภูมิภาคในช่วงที่สองของซีรีส์สามส่วน Fan Chen และ Laura Zhou ตรวจสอบว่าความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับฟิลิปปินส์อาจสร้าง ‘บริบทที่ท้าทาย’ สำหรับจุดมุ่งหมายของมะนิลาเพื่อสรุปรหัสที่มีประสิทธิภาพและมีผลผูกพันทางกฎหมายอ่านตอนแรกของซีรีส์ได้ที่นี่การผลักดันของฟิลิปปินส์เพื่อประทับตราที่มีผลผูกพันทางกฎหมาย</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c18f8e1ebb1c56d830fa20312bc1e37f3bb4f898</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/9bc3ced2-4c8b-4233-b2b1-3d97853846f5_b9ffbc93.jpg?itok=Ut6djDJH&amp;v=1770709611" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกใบ้ถึงการส่งเรือบรรทุกเครื่องบินลำที่สองขณะที่สหรัฐฯและอิหร่านวางแผนเจรจาครั้งต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3343117/trump-hints-sending-second-aircraft-carrier-us-and-iran-plan-next-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเมื่อวันอังคารกล่าวว่าเขากำลังพิจารณาส่งเรือบรรทุกเครื่องบินลำที่สองไปยังตะวันออกกลางแม้ในขณะที่วอชิงตันและเตหะรานเตรียมที่จะเริ่มการเจรจาต่อไปโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อหลีกเลี่ยงความขัดแย้งใหม่โอมานอำนวยความสะดวกในการเจรจาระหว่างอิหร่านและสหรัฐเมื่อสัปดาห์ที่แล้วซึ่งโฆษกกระทรวงต่างประเทศของอิหร่านกล่าวว่าได้อนุญาตให้เตหะรานวัดความจริงจังของวอชิงตันและแสดงความเห็นพ้องต้องกันมากพอ</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:50:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e45f1f7897d44d2740d0611c31077e11f79abed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/ad7ce577-d025-496a-9726-5d57cbb29cc8_d49917ac.jpg?itok=DkIhtFgY&amp;v=1770756613" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนอาจแซงหน้าสหรัฐทางเศรษฐกิจ – และยังคงเสี่ยงต่อสงครามในช่องแคบไต้หวัน: การสำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3343116/china-could-overtake-us-economically-and-still-risk-war-taiwan-strait-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนอาจเหนือกว่าสหรัฐฯในฐานะเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกในรอบทศวรรษและอาจพยายามยึดไต้หวันด้วยกำลังแม้ว่าสหรัฐฯจะมีแนวโน้มที่จะยังคงเป็นมหาอำนาจทางทหารที่แข็งแกร่งที่สุดซึ่งเป็นคลังความคิดของวอชิงตันที่พบในการสำรวจกับนักพยากรณ์ภูมิศาสตร์การเมืองหลายร้อยคนผู้เชี่ยวชาญในการสำรวจร้อยละ 58 เชื่อว่าจีนจะเป็นมหาอำนาจทางเศรษฐกิจอันดับต้นๆของโลกภายในปี 2036 ในขณะที่คาดว่าร้อยละ 33</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:02:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f9e9b9840c25c781024df9bd082ff468a2bd5fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/04db13c2-0ca0-47a2-9bfa-8d1af3a5a5f5_deb031f7.jpg?itok=UzSpCAQx&amp;v=1770753747" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
