<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ไม่ได้ขอความสงสาร ': ทหารผ่านศึกชาวยูเครนพบการรักษาในน้ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323029/ukrainian-war-veterans-swim-asia-europe-against-odds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในระหว่างการฝึกสระว่ายน้ำเมื่อหลายเดือนก่อนทหารผ่านศึกสงครามยูเครน Oleh Tserkovnyi ได้รับความคิดว่าจะเกิดอะไรขึ้นถ้ากลุ่มทหารผ่านศึกว่ายน้ำข้ามช่องแคบบอสฟอรัสระหว่างชายฝั่งยุโรปและเอเชียของตุรกี? และถ้าพวกเขาทำมันในวันที่ 24 สิงหาคมวันประกาศอิสรภาพของยูเครน? สัญลักษณ์ของวันนี้จะดึงดูดความสนใจไปที่จำนวนผู้เสียชีวิตและความเสียหายที่เกิดจากสงครามเต็มรูปแบบของรัสเซียต่อยูเครนตอนนี้ฉัน</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:16:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ed4cdcff4fbfff028c56133ca7db659f012663b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/55980580-3deb-4ce4-9711-f8f67b506d9d_08ee1ff0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนให้คำมั่นว่าจะมีการแบ่งปันข่าวกรองกับคิวบามากขึ้นหลายเดือนหลังจากเหตุการณ์กระวนกระวายใจในสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3323027/chinas-spy-chief-pledges-more-intelligence-sharing-cuba-months-after-us-jitters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายความมั่นคงแห่งรัฐของจีน Chen Yixin ได้พบกับคู่ค้าชาวคิวบาของเขาในกรุงปักกิ่งและให้คำมั่นว่าจะแบ่งปันข้อมูลข่าวกรองที่ดีขึ้นเพื่อช่วยให้เพื่อนบ้านของสหรัฐอเมริการักษาเสถียรภาพทางสังคมโดยมีฉากหลังเป็นแรงกดดันจากรัฐบาลโดนัลด์ทรัมป์ Chen และ Lazaro Alberto Alvarez Casas รัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทยของคิวบาเปิดการประชุมโดยทำเครื่องหมายความสัมพันธ์ทางการทูต 65 ปีระหว่างทั้งสองคู</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:01:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">483adfad303d7ab681440606002bf4f5532dbe24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/f6e1dda7-55cd-4aa6-80ee-5ac00a1768bf_a7d1429b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กัมพูชาผ่านกฎหมายให้ถอดถอนพลเมืองสัญชาติเพื่อสมรู้ร่วมคิดกับต่างชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3323025/cambodia-passes-controversial-citizenship-law-sparking-global-rights-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกรัฐสภากัมพูชาได้ผ่านกฎหมายอนุญาตให้ผู้ที่สมรู้ร่วมคิดกับต่างประเทศถูกถอดสัญชาติซึ่งเป็นกฎหมายที่กลุ่มสิทธิกลัวว่าจะถูกนำมาใช้เพื่อขับไล่ความขัดแย้งสมาชิกสภานิติบัญญัติทั้ง 120 คนที่เข้าร่วมการประชุมสภานิติบัญญัติแห่งชาติรวมทั้งนายกรัฐมนตรีฮุนมาเนตลงมติเป็นเอกฉันท์อนุมัติร่างกฎหมายในวันจันทร์ผู้ตรวจสอบสิทธิมนุษยชนกล่าวหาการเดินทางของกัมพูชามานานแล้ว</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:29:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c678fde79b05b4db4a98329b413b6b497abe59a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/7f784885-4505-466e-b6f7-51c18e90a341_97b60ca3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิมจองอึนร้องไห้ให้กับสงครามยูเครนของเกาหลีเหนือที่ตายแล้วเมื่อความเป็นจริงกลับมาถึงบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3323023/kim-jong-un-weeps-north-koreas-ukraine-war-dead-display-calculated-grief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นับเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่ก่อตั้งขึ้นในปี 1948 เกาหลีเหนือได้ยอมรับอย่างเปิดเผยถึงการเสียชีวิตของทหารที่ต่อสู้บนพื้นดินต่างประเทศด้วยพิธีที่จัดขึ้นอย่างรอบคอบซึ่งนักวิเคราะห์กล่าวว่าทรยศต่อความวิตกกังวลภายในประเทศที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นของผู้นำสูงสุดคิมจองอึนคิมกอดเด็กๆที่ร้องไห้ติดเหรียญตราลงในภาพคนตายและดูเหมือนจะเช็ดน้ำตาในขณะที่เขาให้เกียรติชาวเกาหลีเหนือมากกว่า 100 คน</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:23:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1392c7dffe888a89f70fe9f40db8f8f91509d15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/f838490d-fae7-4506-9289-0089b322e136_20e5d13f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงตรวจสอบการเสียชีวิตของชายอายุ 51 ปีถูกพบมีบาดแผลใต้สะพาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323019/hong-kong-police-investigate-death-man-51-found-wounds-under-bridge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้เริ่มการสอบสวนการเสียชีวิตของชายคนหนึ่งที่ถูกพบว่าได้รับบาดเจ็บและเต็มไปด้วยเลือดใต้สะพานกองกำลังกล่าวว่าได้รับรายงานเมื่อเวลา 6.18 น. ของวันจันทร์ว่าชายวัย 51 ปีถูกค้นพบบนถนน Yick Yuen ใน Tuen Mun ใต้สะพานเขาได้รับการรับรองว่าเสียชีวิตในที่เกิดเหตุตำรวจกล่าวว่าพบบาดแผลบนร่างกายของเขาแต่สาเหตุและความเกี่ยวข้อง</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:17:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6b2da79cb02baa66d6ac8e740a3d0da4d86acef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/c1f921a5-1122-42ce-ad71-9a0115dc60ad_01fd8f7c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
