<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จากอภิสิทธิ์สู่จุดประสงค์: การต่อสู้เพื่อความยุติธรรมของ Marina Mahathir ในมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3328605/how-malaysias-marina-mahathir-turned-privilege-lifelong-advocacy-social-justice?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มารีน่ามหาเธร์ยอมรับในสิทธิพิเศษของการเกิดของเธอและบอกว่าความสามารถในการ "เข้าประตู" ทำให้เธอมุ่งมั่นที่จะพูดเพื่อคนที่ไม่สามารถพูดได้มากขึ้นลูกสาววัย 68 ปีของมหาเธร์โมฮัมหมัดอดีตนายกรัฐมนตรีของมาเลเซียกล่าวกับผู้ชมที่มหาวิทยาลัยการจัดการสิงคโปร์ (SMU) เมื่อวันศุกร์ว่าชื่อครอบครัวของเธอมอบแพลตฟอร์มและความรับผิดชอบให้กับเธอ</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 07:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e1c56b3443acc5205596c1a8948a6259b625db5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/d088abec-1640-4bd0-a064-487e77d1f97a_342a049b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Paul Chan จากฮ่องกงเพื่อเข้าร่วมการประชุมของ IMF และ World Bank ในวอชิงตัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3328684/hong-kongs-paul-chan-attend-imf-world-bank-meetings-washington?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงจะเข้าร่วมการประชุมประจำปีของ IMF และธนาคารโลกในวอชิงตันเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่ปี 2019 แม้ว่าจะมีการเพิ่มความตึงเครียดทางการค้าระหว่างสหรัฐอเมริกาและจีนอย่างมากเลขาธิการด้านการเงิน Paul Chan Mo-po กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่านอกจากการประชุมทั้งสองครั้งซึ่งเขาจะเข้าร่วมในฐานะส่วนหนึ่งของคณะผู้แทนของจีนแล้วเขาจะเข้าร่วมกิจกรรมอื่นๆเพื่อส่งเสริม</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 06:40:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc0da57829439f2b2209ccdb13066473ff7c1296</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/40c5e597-3f21-4bb2-a5b6-ba3360a80e83_090c7da3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมจีน - ดัตช์ค้นพบว่าเซลล์เดียวสามารถก่อให้เกิดโรงงานใหม่ได้อย่างไร: การศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3328479/chinese-and-dutch-scientists-discover-how-regenerate-single-cell-brand-new-plant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ในประเทศจีนและเนเธอร์แลนด์กล่าวว่าพวกเขาได้ค้นพบว่าเซลล์พืชเดียวสามารถงอกใหม่เป็นพืชใหม่ได้อย่างไรโดยการพลิกสวิตช์พันธุกรรมสองตัวพวกเขากล่าวว่าผลการวิจัยสามารถช่วยให้นักวิทยาศาสตร์พัฒนาเทคโนโลยีเพื่อสร้างพืชที่มีความยืดหยุ่นสูงได้อย่างรวดเร็วเพื่อปกป้องความมั่นคงทางอาหารของโลกและนำเสนอข้อมูลเชิงลึกข้ามสายพันธุ์เกี่ยวกับการแพทย์ฟื้นฟูในมนุษย์นักวิจัยที่</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 06:18:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89e07f71bfbd756d8f9a9a585799c0f23eb87917</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/1acb43a4-f752-4be3-892e-730bac47acf8_c9feea0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาสตราจารย์ AI ของจีนไปไวกว่ารูปลักษณ์ที่ดีนักวิชาการกล่าวว่าเธอเป็น ‘คนธรรมดา’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3328350/china-ai-professor-goes-viral-over-good-looks-humble-academic-says-she-ordinary?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองศาสตราจารย์หนุ่มที่มหาวิทยาลัยที่มีชื่อเสียงของจีนได้เผยแพร่บนโซเชียลมีเดียหลังจากวิดีโอการสอนปัญญาประดิษฐ์ (AI) ของเธอดึงดูดผู้ชมนอกจากนี้เธอยังได้จุดประกายการอภิปรายออนไลน์เกี่ยวกับรูปลักษณ์ที่ดูอ่อนเยาว์และข้อมูลประจำตัวทางวิชาการของเธอเหอจิงซึ่งอยู่ในวัย 30 กลางๆเป็นอาจารย์ที่สถาบันการศึกษาขั้นสูงด้านมนุษยศาสตร์และสังคมศาสตร์</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">993870b2f56bceb10daf8d8b13e73c79aafbfd0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/edee58c5-6446-48e1-aee3-71300d71d677_62914e0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สะพานที่พังทลายของฟิลิปปินส์เป็นอุปสรรคต่อการผลักดันการทำความสะอาดโครงสร้างพื้นฐานของมาร์กอส</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328671/philippines-crumbling-bridges-hinder-marcos-infrastructure-clean-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การล่มสลายของสะพานสองแห่งในภาคเหนือของฟิลิปปินส์ที่ห่างกันเพียงไม่กี่เดือนทำให้เกิดการจับตามองอย่างรุนแรงต่อโครงสร้างพื้นฐานด้านความชราภาพของประเทศและกระตุ้นให้เกิดการตรวจสอบการทุจริตในโครงการงานสาธารณะในขณะที่เจ้าหน้าที่ได้ปักหมุดเหตุการณ์ล่าสุดเกี่ยวกับรถบรรทุกที่บรรทุกเกินพิกัดนักวิจารณ์และผู้เชี่ยวชาญด้านวิศวกรรมเตือนว่าการบำรุงรักษาและการตัดค่าใช้จ่ายในการก่อสร้างที่ไม่ดีอาจถูกตำหนิได้</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 05:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2dcfa3c7c9b58c9e5a7c2cc01926f8e01453713</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/0ad06e03-e909-4711-8a5b-cd613fb22e88_48453282.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
