<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อดีตทหารอังกฤษไม่มีความผิดในปี 1972 คดีฆาตกรรมวันอาทิตย์นองเลือด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330112/british-ex-soldier-found-not-guilty-1972-bloody-sunday-murders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาเบลฟาสต์ในวันพฤหัสบดีได้ตัดสินให้อดีตรัฐบาลกลางของอังกฤษฆ่าพลเรือนที่ไม่มีอาวุธในระหว่างการสังหารหมู่ในวันอาทิตย์ที่นองเลือดในปี 1972 ซึ่งเป็นคำตัดสินที่ประณามโดยญาติของเหยื่อและผู้นำทางการเมืองของไอร์แลนด์เหนือผู้พิพากษาแพทริคลินช์บอกกับศาลว่าเขาพอใจที่มีความตั้งใจที่จะฆ่าแต่การดำเนินคดีล้มเหลวในการ “สร้างภาพที่เสียชีวิตด้วยมือของผู้ที่ถูกยิง” “ฉ</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 14:05:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6d1e9b520c7ccc9d8368b5489ed2d2a1f4aeb82</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/5f4ca6ab-489d-44b5-b734-ca1bc14044dd_e7db650c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดการเจรจาการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนในมาเลเซียจึงเป็นกุญแจสำคัญในการปูทางสู่การประชุมสุดยอด Xi-Trump</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3330099/why-us-china-trade-talks-malaysia-are-crucial-paving-way-xi-trump-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนื่องจากสหรัฐฯขู่ว่าจะใช้ประโยชน์จากจุดแข็งของซอฟต์แวร์ก่อนการเจรจาการค้าใหม่กับจีนเพื่อตอบสนองต่อการควบคุมการส่งออกล่าสุดในโลกที่หายากนักวิเคราะห์กล่าวว่ารัฐบาลจีนไม่น่าจะให้สัมปทานครั้งใหญ่แม้ว่าจะมีความคืบหน้าในประเด็นต่างๆเช่นถั่วเหลืองหรือเฟนทานิลก็ตามมีรายงานว่าวอชิงตันกำลังพิจารณากำหนดทิศทางการส่งออกซอฟต์แวร์ไปยังประเทศจีนจากแล็ปท็อป</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20b2c3ad60cbe15154978d4c8b9ddb7b3d17e1c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/9524d789-a45c-48ad-a950-bf2f775e8167_9e1826a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเสนอเงินอุดหนุนจากแพทย์เอกชน 6,000 $ ฮ่องกงเพื่อเชื่อมโยงกับระบบ eHealth</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3330111/hong-kong-offers-private-doctors-hk6000-subsidy-link-ehealth-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพทย์เอกชนในฮ่องกงจะได้รับเงินอุดหนุนจากรัฐบาล 6,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (772 ดอลลาร์สหรัฐฯ) โดยเชื่อมโยงระบบการจัดการทางคลินิกกับแพลตฟอร์มบันทึกสุขภาพอิเล็กทรอนิกส์อย่างเป็นทางการและอัปโหลดข้อมูลผู้ป่วยอย่างต่อเนื่องเป็นเวลา 12 เดือนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของโครงการเพื่อส่งเสริมการดูแลที่ราบรื่นยิ่งขึ้นระหว่างภาครัฐและเอกชนเจ้าหน้าที่สาธารณสุขกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าโครงการสนับสนุนการเชื่อมต่อ eHealth +</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:54:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6219f2fea07093822ab37f2182b96050f4bc13d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/d5f2a22d-ceee-4b11-a011-9f7b1560b714_8331c57f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Big One‘ กำลังจะมาถึงหรือไม่? ความบ้าคลั่งของแผ่นดินไหวยึดฟิลิปปินส์เป็นที่หวาดกลัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3330110/big-one-coming-earthquake-mania-grips-philippines-fears-mount?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเกิดแผ่นดินไหวครั้งใหญ่ทั่วฟิลิปปินส์ทำให้เกิดความตื่นตระหนกอย่างกว้างขวางก่อให้เกิดข้อมูลที่ผิดพลาดและกระตุ้นให้เจ้าหน้าที่ตัดสินใจว่าผู้เชี่ยวชาญเตือนว่าอาจบ่อนทำลายความพร้อมในการเกิดภัยพิบัติในระยะยาวนักวิเคราะห์กล่าวว่าปฏิกิริยาของประชาชนที่วิตกกังวล – จากโรคฮิสทีเรียจำนวนมากในโรงเรียนไปจนถึงทฤษฎีสมคบคิดไวรัสเกี่ยวกับ “The Big One” – เน้นย้ำถึงความต้องการที่เร่งด่วนสำหรับวิทยาศาสตร์ที่ดีขึ้น</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:46:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cfb0e731c6b550020f3ad07648e1aa829c163081</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/163d5c9c-7113-46be-9a17-b2f65f8bd305_81166250.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปคว่ำบาตรบริษัทน้ำมันจีนที่เชื่อมโยงกับรัฐเหนือการสนับสนุนสงครามของรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330109/eu-sanctions-state-linked-chinese-oil-companies-over-russia-war-support?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพยุโรปได้คว่ำบาตรโรงกลั่นน้ำมันจีนแผ่นดินใหญ่สองแห่งและผู้ประกอบการค้าน้ำมันรายหนึ่งในฮ่องกงซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามล่าสุดในการขัดขวางเศรษฐกิจสงครามของรัสเซียโดยได้รับคำติเตียนอย่างเข้มงวดจากปักกิ่งบริษัทต่างๆได้รับการจดทะเบียนในแพคเกจการคว่ำบาตรที่กว้างขึ้นซึ่งตกลงกันโดยประเทศสมาชิก 27 ประเทศของสหภาพยุโรปในเช้าวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นการลงโทษในหน่วยงานที่จดทะเบียนในจีนแผ่นดินใหญ่หรือฮ่องกงทั้งหมด 15 แห่ง</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">548d8a14186340012160a1a5599da7843bb4596e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/5189d84d-06a9-4e1b-929e-368b7b417323_c8ad0631.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
