<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Ant ยักษ์ใหญ่ด้านฟินเทคของจีนปล่อยโมเดล AI อันทรงพลังเพื่อแข่งขันกับ DeepSeek, OpenAI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3328425/chinese-fintech-giant-ant-group-releases-powerful-ai-model-rival-deepseek-and-openai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ant Group ยักษ์ใหญ่ด้านฟินเทคของจีนได้เปิดตัวโมเดลภาษาขนาดใหญ่ล้านล้านพารามิเตอร์ (LLM) แบบโอเพ่นซอร์สใหม่ที่มีคณิตศาสตร์และความสามารถในการเข้ารหัสที่แข็งแกร่งกว่าโมเดลคู่แข่งจาก DeepSeek และ OpenAI ซึ่งเพิ่มการแข่งขันที่รุนแรงในระบบปัญญาประดิษฐ์แบบจำลอง Ling -1T วัตถุประสงค์ทั่วไปใหม่ที่มีพารามิเตอร์ 1 ล้านล้านแสดงให้เห็นถึง "ความสามารถในการให้เหตุผลที่ซับซ้อนที่เหนือกว่าและมากกว่า</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 23:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5de374b1e0adfa028ea6a83a0b2501780f74b5d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/03e70320-325f-45e5-b6b4-8e3a9e31246a_266eb2c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ดูแลระบบทรัมป์เสนอห้ามสายการบินจีนที่บินอยู่เหนือรัสเซียในเที่ยวบินของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328443/trump-admin-proposes-barring-chinese-airlines-flying-over-russia-us-flights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์เสนอเมื่อวันพฤหัสบดีว่าห้ามสายการบินจีนบินข้ามรัสเซียในเที่ยวบินไปและกลับจากสหรัฐอเมริกาโดยกล่าวว่าแนวปฏิบัตินี้ทำให้สายการบินอเมริกันเสียเปรียบสายการบินในสหรัฐอเมริกาได้วิพากษ์วิจารณ์มานานแล้วเกี่ยวกับการตัดสินใจอนุญาตให้สายการบินจีนบินเหนือรัสเซียในบางเที่ยวบินเนื่องจากทำให้สายการบินมีข้อได้เปรียบในเรื่องเวลาบินที่ลดลงและการสิ้นเปลืองน้ำมันเชื้อเพลิงที่ลดลง</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 22:26:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6902301d72250a2080b9807bbe1778b5ea31c59b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/27efd213-e4cb-4dcd-b293-4dbb300e9bd6_3338625d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วันครบรอบพิพิธภัณฑ์พระราชวังแห่งชาติไต้หวันกลายเป็นสมรภูมิอัตลักษณ์ของไต้หวันได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3328348/how-national-palace-museums-anniversary-became-battleground-over-taiwans-identity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในวันที่ 10 ตุลาคม 1925 พระราชวังต้องห้ามในปักกิ่งกลายเป็นพิพิธภัณฑ์พระราชวังพระราชวังโบราณขนาดใหญ่ที่ซับซ้อนซึ่งเป็นที่ตั้งของราชวงศ์หมิงและราชวงศ์ชิงมานานหลายศตวรรษกลายเป็นพิพิธภัณฑ์สำหรับผู้คนวันนี้มีพิพิธภัณฑ์พระราชวังสี่แห่ง: ต้นฉบับในกรุงปักกิ่งพิพิธภัณฑ์พระราชวังแห่งชาติในไทเปโดยมีสาขาทางตอนใต้ในเจียอี้ซึ่งเปิดในปี 2015 และหง</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8f00efdcec6291794eb1d1b4beb32c20e39ef3c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/2cc5cb50-0fa1-4902-89ee-1d0b4d362bae_f78c66e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกำลังก้าวขึ้นสู่การเป็นโรงงานผลิตรถยนต์ไฟฟ้าชั้นนำของโลกในเอเชียอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3328159/how-china-engineering-asias-rise-worlds-leading-ev-factory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากหลายปีของการขยายตัวอย่างรวดเร็ว BYD ผู้ผลิตรถยนต์ชาวจีนพบว่ายอดขายลดลงเป็นครั้งแรกในรอบกว่าห้าปีในไตรมาสที่สามของปีนี้เป็นประจำทุกปีท่ามกลางการแข่งขันที่รุนแรงที่บ้านยอดขายยานพาหนะของ BYD ในเดือนกันยายนเพียงเดือนเดียวลดลงร้อยละ 5.5 เมื่อเทียบกับปีก่อนซึ่งเกิดขึ้นหลังจากกำไรลดลงร้อยละ 30 ในไตรมาสที่สองยอดขายและกำไรของบริษัทลดลงสะท้อนให้เห็นถึงโชคลาภของหลายๆคน</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42cb8e967d87cdc9bcd0b31915edf4835f7716cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/b8261ee9-9977-4f3f-9fb2-32580ff046a4_d87c69af.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เลทิเชียเจมส์อัยการสูงสุดของรัฐนิวยอร์กและศัตรูของทรัมป์ถูกฟ้องในข้อหาฉ้อโกงธนาคาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328441/letitia-james-ny-attorney-general-and-trump-foe-indicted-bank-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เลทิเทียเจมส์อัยการสูงสุดของนิวยอร์กศัตรูที่เป็นเวลานานของโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกาถูกฟ้องร้องในข้อหาฉ้อโกงธนาคารในวันพฤหัสบดีบุคคลที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้กล่าวว่าในขณะที่ฝ่ายบริหารพยายามที่จะใช้อำนาจของรัฐบาลกับผู้ที่ดำเนินการสืบสวนเขาหรือต่อต้านวาระของเขาต่อสาธารณชนรายละเอียดของคำฟ้องที่ส่งคืนโดยคณะลูกขุนใหญ่ในเขตอีสเทิร์นของเวอร์จิเนีย</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 21:21:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">487cec723b844582d352bb65ebcfc878c7e29141</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/5d961fbf-4ce1-4817-bc98-061d7b5d3da4_570da77b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
