<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กรณีอาหารเป็นพิษในฮ่องกงที่เชื่อมโยงกับหอยนางรมดิบเพิ่มขึ้นเป็น 27 ตัวใน 1 สัปดาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3342825/hong-kong-food-poisoning-cases-linked-raw-oysters-spike-27-1-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านสุขภาพของฮ่องกงกำลังตรวจสอบกลุ่มโรคอาหารเป็นพิษสองกลุ่มที่เชื่อมโยงกับคนห้าคนที่ล้มป่วยหลังจากรับประทานหอยนางรมดิบโดยเมืองนี้บันทึกผู้ป่วย 27 รายในสัปดาห์แรกของเดือนกุมภาพันธ์เพียงสัปดาห์เดียวเจ้าหน้าที่ยังเตือนผู้อยู่อาศัยในวันอาทิตย์เกี่ยวกับการรับประทานหอยนางรมดิบและเตือนให้พวกเขารักษาสุขอนามัยส่วนบุคคลเนื่องจากโนโรไวรัสมีการใช้งานมากขึ้นในช่วงฤดูหนาวตั้งแต่เดือนธันวาคมถึงมีนาคม</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:10:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6921db2fa90850ef8f5466a39549195b37b074be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/3ce6f06f-7b70-4002-83fd-791125282077_63c54b8c.jpg?itok=x8XuyDVt&amp;v=1770543647" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเจรจาจีน - ฟิลิปปินส์ครั้งแรกในรอบกว่าหนึ่งปี: ทะเลจีนใต้ละลายในพื้นที่หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342485/first-china-philippines-talks-over-year-south-china-sea-thaw-offing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สงครามแห่งคำพูดระหว่างนักการทูตจีนและนักการเมืองฟิลิปปินส์เหนือทะเลจีนใต้ที่เป็นข้อพิพาทได้กระตุ้นให้มีการเรียกร้องให้มะนิลาประกาศตัวบุคคลที่ไม่ใช่ grata ของเอกอัครราชทูตจีนซึ่งเป็นการเรียกร้องครั้งที่สองในรอบสามปีในขณะที่ประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr ของฟิลิปปินส์ได้ปฏิเสธความคิดนี้ความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นล่าสุดนำไปสู่เจ้าหน้าที่ของทั้งสองประเทศทำลายอาการปวดศีรษะตลอดทั้งปีและนั่ง</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fcfbc78d230e3e4ba71c7501806e8c491a8aa34e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/a05ae8b9-3db4-4c79-869b-17c4014cf16e_4fc86885.jpg?itok=un3AcioO&amp;v=1770471304" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ช่วยอินฟลูเอนเซอร์จีนที่ประสบความสำเร็จขโมยตัวตนรับทิป 158,000 ดอลลาร์สหรัฐฯ ($ 158,000)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3342218/assistant-successful-china-influencer-steals-identities-earning-us158000-tips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มีอิทธิพลด้านแฟชั่นที่มีผู้ติดตามสามล้านคนกล่าวว่าผู้ช่วยส่วนตัวของเธอเป็นนักต้มตุ๋นที่ขโมยโปรไฟล์ออนไลน์ของเธอและแสร้งทำเป็นนักเรียนที่มหาวิทยาลัยฮาร์วาร์ดผู้มีอิทธิพลเฉินซินซึ่งใช้ด้ามจับ @ Daxin-kissis กล่าวหาว่าผู้ช่วยของเธอหกปีในการปลอมแปลงตัวตนของหญิงสาวชาวจีนที่ร่ำรวยที่กำลังศึกษาอยู่ที่โรงเรียนแพทย์ฮาร์วาร์ดเมื่อวันที่ 24 มกราคมผู้หญิงคนนั้นชื่อเจียง</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1971cc1d0effbf4f5e39c35eb543416328f35722</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/8be9c27a-a8fb-4c9a-84a1-83304eb4d9a2_3e503a14.jpg?itok=vYeh5bmt&amp;v=1770105052" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติของฮ่องกงจะตำหนิเรื่องข้อผิดพลาดของกฎหมายเข็มขัดนิรภัยด้วยหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3342829/are-hong-kongs-lawmakers-also-blame-over-seat-belt-law-blunder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การหันหลังให้กับกฎเข็มขัดนิรภัยของฮ่องกงสำหรับรถประจำทางเป็นการเตือนสติแก่ผู้ออกกฎหมายว่าพวกเขาจะต้องปฏิบัติตามมาตรฐานที่สูงขึ้นแม้ภายใต้รูปแบบการกำกับดูแลที่ "นำโดยผู้บริหาร" ที่ปักกิ่งขีดเส้นใต้เมื่อเร็วๆนี้ตามคำแนะนำของผู้เชี่ยวชาญด้านนโยบายหลายคนพวกเขาตั้งข้อสังเกตว่าผู้บัญญัติกฎหมายบางคนได้รับความพึงพอใจโดยให้ความสำคัญกับความเร็วมากกว่าประสิทธิภาพในการกำหนดนโยบายในสภานิติบัญญัติที่ "รักชาติเท่านั้น" โดยไม่มีการคัดค้าน</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:55:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5574da574dc8b9fb054089eaf7b2b5aea668b5b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/fd5a6427-7f9e-49c6-a678-a4d6d2e81935_68f5c6f1.jpg?itok=ZxB1u4Df&amp;v=1770544543" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านท้าทายทรัมป์และสหรัฐที่กดดันการอุดมสมบูรณ์ของยูเรเนียม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3342826/iran-defies-trump-and-us-pressure-over-uranium-enrichment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิหร่านจะไม่มีวันยอมแพ้สิทธิในการเสริมสร้างยูเรเนียมแม้ว่าจะมีการทำสงคราม “กับเรา” ก็ตามรัฐมนตรีต่างประเทศของอิหร่านกล่าวในวันอาทิตย์โดยท้าทายแรงกดดันจากวอชิงตัน “อิหร่านจ่ายเงินจำนวนมากสำหรับโครงการนิวเคลียร์ที่สงบสุขและเพื่อการเสริมสร้างยูเรเนียม” Abbas Araghchi กล่าวกับฟอรัมในเตหะราน “ไม่มีใครมีสิทธิที่จะกำหนดพฤติกรรมของเรา” เขากล่าวสองวันหลังจากที่เขาได้พบกับทูตสหรัฐฯ Steve Witkoff ในปีพ.</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:53:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">926d504463d19587413bab63bf603fb73b909fba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/a6ae79cb-456a-4629-b2c1-79a5918715cb_0faadb2d.jpg?itok=J9FYYLw4&amp;v=1770543995" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
