<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ทนายความฮ่องกงไม่ควรมุ่งหวังเพียงแค่การแข่งขันแต่มีความเชี่ยวชาญใน Greater Bay Area’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3340061/hong-kong-lawyers-should-not-aim-just-compete-specialise-greater-bay-area?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทนายความฮ่องกงไม่ควรคิดที่จะแข่งขันกับคู่ค้าบนแผ่นดินใหญ่ใน Greater Bay Area แต่แทนที่จะวางตำแหน่งตัวเองเป็นผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายทั่วไปและผู้ทำงานร่วมกันในทีมกฎหมายข้ามพรมแดน Jose-Antonio Maurellet ประธานสมาคมบาร์ฮ่องกงได้กล่าวความคิดเห็นของเขาเกิดขึ้นระหว่างการสนทนาข้างกองไฟในการประชุมประเทศจีน: Greater Bay Area ที่จัดโดย</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:11:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7cae440031afb2aa7d428f26c2d7cc14cdf3f874</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/8eb9d03d-8cbf-4e59-92be-364765147d3b_e623ad52.jpg?itok=GnXnAQFz&amp;v=1768489478" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ขู่ว่าจะใช้พระราชบัญญัติการจลาจลเพื่อยุติการประท้วงในมินนิอาโปลิส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340060/trump-threatens-use-insurrection-act-end-protests-minneapolis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันพฤหัสบดีขู่ว่าจะเรียกใช้พระราชบัญญัติการจลาจลและส่งกำลังทหารเพื่อระงับการประท้วงอย่างต่อเนื่องต่อเจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางที่ถูกส่งไปยังมินนีแอโพลิสเพื่อบังคับใช้การปราบปรามการอพยพครั้งใหญ่ของรัฐบาลคำขู่ของประธานาธิบดีเกิดขึ้นหนึ่งวันหลังจากเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองของรัฐบาลกลางยิงและทำร้ายชายชาวมินนีแอโพลิสที่ทำร้ายเจ้าหน้าที่ด้วยพลั่วและไม้กวาด</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:52:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0cf6a4f5b455565f23ff88abd151fde2b8f665a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/80013c8c-fffa-4b06-a79d-25488b6b55b2_6fedea1f.jpg?itok=JhjMdTjD&amp;v=1768488573" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประมูลและช่องโหว่: คำสัญญาขาดหายไปจากการแก้ไขภาคการก่อสร้างของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340059/bid-rigging-and-loopholes-pledges-fall-short-fixing-hong-kongs-building-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาตรการใหม่เพื่อเสริมสร้างระบอบการบำรุงรักษาอาคารของฮ่องกงหลังจากไฟไหม้ Tai Po ที่ร้ายแรงเพียงขีดข่วนพื้นผิวของปัญหาที่ยาวนานที่ต้องมีการปฏิรูประบบที่ลึกขึ้นและกฎหมายที่ยากขึ้นตามที่ผู้เชี่ยวชาญและตัวเลขอุตสาหกรรมคำตัดสินที่เลวร้ายเกิดขึ้นหลังจากคำมั่นสัญญาและข้อเสนอของรัฐบาลในวันพุธเพื่อปิดช่องว่างทางนโยบายและแก้ไขปัญหาที่เกิดขึ้นจากเปลวไฟ</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:45:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d753e11a170ea173df90c2703a00537a8e70469</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/84ff7939-e94a-40fb-b3d8-13883fc0f5e7_36dad815.jpg?itok=i2njc7Iy&amp;v=1768488344" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พันธมิตรยุโรปส่งกองกำลังไปกรีนแลนด์ท่ามกลางแรงซื้อของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340058/european-allies-send-troops-greenland-amid-trumps-purchase-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศในยุโรปกำลังส่งบุคลากรทางทหารจำนวนเล็กน้อยไปยังกรีนแลนด์ในวันพฤหัสบดีขณะที่เดนมาร์กและพันธมิตรเตรียมพร้อมสำหรับการฝึกเพื่อพยายามรับรองความมั่นคงของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในขณะที่เขาผลักดันที่จะซื้อเกาะนี้การประชุมเจ้าหน้าที่จากสหรัฐอเมริกาเดนมาร์กและกรีนแลนด์เมื่อวันพุธหลีกเลี่ยงประเภทของความอัปยศอดสูของประชาชนที่พบกับประธานาธิบดียูเครน Volodym</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:11:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f11a1cba6f17dd4ef666ed9bb6736eaeb71ba537</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/2315fa6f-e2d5-4225-ad4c-2aa7a8b70de2_06e19d6b.jpg?itok=JlwRf8dk&amp;v=1768486200" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯส่งข้อความ ‘อันตราย‘ ในเวเนซุเอลาและจีนต้องดำเนินการผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายเตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339957/us-has-sent-dangerous-message-venezuela-and-china-must-act-legal-expert-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนจำเป็นต้องออกกฎหมายเพื่อป้องกันตัวเองจากความเสี่ยงของ "การปราบปรามภายนอก" และปกป้องเทคโนโลยีและห่วงโซ่อุปทานซึ่งเป็นผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายที่มี THINK TANK ชั้นนำของปักกิ่งได้เตือนหลี่หงเล่ยหัวหน้าคณะกรรมการพรรคคอมมิวนิสต์ที่ดูแลสถาบันกฎหมายสองแห่งภายใต้สถาบันสังคมศาสตร์จีนกล่าวว่าจำเป็นต้องมีกฎหมายด้านความมั่นคงแห่งชาติที่เข้มงวดยิ่งขึ้นเพื่อทำให้ประเทศ "กลับ</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fedf536cb39a14d5d7e2ca0102662d15f155aa96</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/7557e1e8-edee-4856-a0b1-135675d50a4f_1455e3e1.jpg?itok=F7MDnfn3&amp;v=1768452190" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
