<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหภาพแรงงานมีพนักงาน CDC อย่างน้อย 600 คนที่ได้รับแจ้งการเลิกจ้างขั้นสุดท้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322581/least-600-cdc-employees-are-getting-final-termination-notices-union-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พนักงานของศูนย์ควบคุมและป้องกันโรคอย่างน้อย 600 คนได้รับหนังสือแจ้งการเลิกจ้างถาวรเมื่อมีการตัดสินของศาลเมื่อเร็วๆนี้ซึ่งคุ้มครองพนักงาน CDC บางคนจากการเลิกจ้างแต่ไม่ใช่คนอื่นๆประกาศดังกล่าวออกไปในสัปดาห์นี้และหลายคนยังไม่ได้รับตามรายงานของสมาพันธ์พนักงานของรัฐแห่งสหรัฐอเมริกา (AFGE) ซึ่งแสดงถึงการครบกำหนดมากกว่า 2,000 ราย</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 23:06:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61a6839d7788a4b5a2c116741a79cf798e151983</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/b6408067-9ad5-4143-8f7b-98b1da8f7953_a5a1d0fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเสพติดการเตะ: ทีมฮ่องกงที่กำลังมองหาการไถ่ถอนในฟุตบอลโลกไร้ที่อยู่อาศัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322538/kicking-addiction-hong-kong-team-seeking-redemption-homeless-world-cup?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมนักฟุตบอลและโค้ชชาวฮ่องกงที่ต่อสู้กับการพนันและการใช้ยาเสพติดมีเป้าหมายที่จะเอาชนะอดีตของพวกเขาด้วยการแข่งขันฟุตบอลคนไร้บ้านครั้งที่ 20 ที่นอร์เวย์ในสัปดาห์นี้ผู้เล่นนำโดยกัปตัน Habib Akeel Amjid บินไปออสโลในวันพฤหัสบดีเพื่อเป็นตัวแทนของฮ่องกงในการแข่งขันซึ่งพวกเขาจะแข่งขันกับทีมชายอีก 39 ทีมเพื่อชิงตำแหน่งนี้สำหรับ Amjid อายุ 42 ปี</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 23:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">102947d81bf5ad9ed9339d5ca8187313c613da26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/ac3179ba-d31a-4c5c-9cae-ba454c465f17_6e9712f6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนทันยาฮูเรียกร้องให้เมืองกาซาดำเนินการเร็วกว่าที่วางแผนไว้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3322576/netanyahu-demands-gaza-city-taken-faster-planned?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เบนจามินเนทันยาฮูนายกรัฐมนตรีอิสราเอลได้สั่งการให้ยึดเมืองกาซาได้เร็วกว่าที่วางแผนไว้ก่อนหน้านี้ "ระยะเวลาในการพิชิตฐานที่มั่นของผู้ก่อการร้ายและการเอาชนะฮามาส" ควรสั้นลงสำนักงานของ Netanyahu กล่าวเมื่อวันพุธโดยไม่ต้องให้รายละเอียดโฆษกกองทัพพลเอกเอฟฟี่เดฟรินประกาศว่ากองกำลังอิสราเอลได้เข้ายึดครองเขตชานเมืองกาซ่าแล้ว</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 22:36:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35b0d7259f1beb596babee7fc567452335dba043</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/95366183-6161-4037-b84d-01025309c57d_da49f887.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียกล่าวว่าจะต้องเป็นส่วนหนึ่งของการเจรจาของยูเครนในขณะที่หัวหน้าทหารของนาโต้พบกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3322580/russia-says-it-must-be-part-ukraine-security-talks-nato-military-chiefs-meet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียกล่าวเมื่อวันพุธว่ารัสเซียจะต้องเป็นส่วนหนึ่งของการหารือเกี่ยวกับการประกันความมั่นคงสำหรับยูเครนและลดความเป็นไปได้ที่จะมีการประชุมสุดยอดกับประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky โดยหวังว่าจะได้รับข้อตกลงสันติภาพอย่างรวดเร็วในขณะเดียวกันหัวหน้าทหารของนาโต้ได้จัดการประชุมสุดยอดเสมือนจริงเกี่ยวกับการรับประกันความปลอดภัยสำหรับยูเครนซึ่งเป็นครั้งล่าสุดในการทูตระดับโลกที่มีจุดมุ่งหมายเพื่อเป็นนายหน้ายุติการเจรจาต่อรอง</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 22:14:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4b23ebfdff1a7c3ccb91d3e6a629b7aada2216b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/fc66c519-6379-4b6d-a246-edffedefe112_ff1b0ee3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องยิงจรวด PHL16 หลายเครื่องเป็นคำตอบของจีนต่อระบบ US Himars หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3322516/phl16-multiple-rocket-launcher-chinas-answer-us-himars-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ความตึงเครียดทวีความรุนแรงขึ้นทั่วทั้งช่องแคบไต้หวันรัฐบาลจีนได้เพิ่มขีดความสามารถในการยิงปืนเพื่อเตรียมพร้อมสำหรับสงครามที่อาจเกิดขึ้นในภูมิภาคหนึ่งในระบบอาวุธที่สำคัญต่อความพยายามเหล่านี้คือ PHL -16 ซึ่งเป็นเครื่องยิงจรวดหลายตัวที่ติดตั้งบนรถบรรทุก (MRL) ซึ่งรวมการออกแบบแบบแยกส่วนและความสามารถในการโจมตีด้วยความแม่นยำระยะไกลระบบนี้มักถูกอธิบายว่าเป็นภาษาจีนแผ่นดินใหญ่ VERSI</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 22:00:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b769af83e328af55bbeafe7baac16b2c4059e55e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/5bfc7bf8-1244-4a49-a1cd-3a0868c82219_800f0112.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
