<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้เคลื่อนไหวเพื่อระงับการประท้วงต่อต้านจีนท่ามกลางความพยายามที่จะรีเซ็ตความสัมพันธ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3326216/south-korea-vows-strong-action-against-anti-china-protests-amid-efforts-reset-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีของเกาหลีใต้ได้สั่งให้มีการปิดล้อมการประท้วงต่อต้านจีนนอกสถานทูตจีนท่ามกลางคำเตือนว่าการประท้วงดังกล่าวอาจทำให้ความพยายามของโซลในการรีเซ็ตความสัมพันธ์กับปักกิ่งตกต่ำนายกรัฐมนตรีคิมมินซอกในวันศุกร์ได้สั่งการให้หน่วยงานบังคับใช้กฎหมาย "ดำเนินการอย่างเข้มงวด" กับการชุมนุมที่ก่อให้เกิดความวุ่นวายมากขึ้นเรื่อยๆซึ่งนำไปสู่พ่อค้าและผู้อยู่อาศัยที่ร้องเรียนเรื่องเสียงดัง</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 02:00:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4539d1c7c71c3b37145ab9f76edda001a37d8911</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/b30a2a47-2a75-4e15-af34-3ef3d4547fb1_9ca57118.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมญี่ปุ่นจึงกังวลเกี่ยวกับความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับอินเดียที่ลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326202/why-japan-worried-about-decline-us-ties-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความสนใจที่ลดลงของสหรัฐในความสัมพันธ์ในระดับภูมิภาคและความสัมพันธ์ที่อ่อนแอกับอินเดียกำลังทำลายพันธมิตรที่นำโดยชาวอเมริกันในเอเชียซึ่งเป็นการเปิดโอกาสให้กับจีนซึ่งเป็นนักวิจัยด้านการป้องกันประเทศที่มีชื่อเสียงของญี่ปุ่นได้เตือน Masayuki Masuda หัวหน้าแผนกประเทศจีนที่สถาบันแห่งชาติเพื่อการศึกษาการป้องกันประเทศของญี่ปุ่นซึ่งเป็นหน่วยงานวิจัยภายใต้กระทรวงกลาโหมกล่าวว่าการเปลี่ยนแปลงดังกล่าวส่งผลกระทบต่อการจัดกลุ่มที่สำคัญ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 02:00:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ffbec2f975966ee7d42af1df493036a85269d09</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/b784d6e8-183d-45d0-bd9d-a106d16fba3c_bd8704ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงลดสัญญาณไปยัง T1 ในวันเสาร์แต่พายุ Ragasa ใกล้เข้ามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326228/hong-kong-lowers-typhoon-signal-no-1-saturday-storm-ragasa-edges-closer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้อ่านชาวฮ่องกงจะได้รับส่วนลด 50 เปอร์เซ็นต์สำหรับการสมัครสมาชิกปีแรกจนถึงวันที่ 21 กันยายน 2025 หอดูดาวฮ่องกงลดสัญญาณไต้ฝุ่นลงเหลืออันดับ 1 ในเช้าวันเสาร์เนื่องจากพายุดีเปรสชันเขตร้อน Mitag เคลื่อนตัวออกจากเมืองแต่สภาพอากาศอาจเลวร้ายลง</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 01:21:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a045d370d2ef7d09b84a7cd99c5a5c61039e3a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/df85a516-e9bb-4e8e-a60c-832f015ba713_c049fd03.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียท้าทายการปกครองเที่ยวบิน MH17 ของมาเลเซียแอร์ไลน์ขาลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3326227/russia-challenges-ruling-over-malaysia-airlines-flight-mh17-downing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียได้ยื่นอุทธรณ์ต่อศาลยุติธรรมระหว่างประเทศเกี่ยวกับคำตัดสินที่ถือว่ามอสโกรับผิดชอบต่อการลดลงของเที่ยวบิน MH17 ของมาเลเซียแอร์ไลน์เหนือยูเครนในปี 2014 ทำให้มีผู้เสียชีวิต 298 คนศาลกล่าวเมื่อวันศุกร์ออสเตรเลียและเนเธอร์แลนด์ซึ่งเป็นประเทศที่มีผู้เสียชีวิตมากที่สุดในภัยพิบัติได้เปิดตัวโครงการนี้โดยเรียกร้องให้รัสเซียรับผิดชอบต่อการล่มสลายและ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 01:08:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3503d79daafc02d34a9c0d54b8328992e0930507</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/f029f109-c04b-4ba8-a652-5dc9c5d8c4b6_f245ca71.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วัยรุ่นจีนมีความสูง 1.4 ซม. จากการรักษาหดตัวกลับไปที่ 165 ซม. หลังจากผ่านไป 2 สัปดาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3325162/china-teenager-grows-14cm-body-lengthening-therapy-shrinks-back-165cm-after-2-weeks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายชาวจีนวัย 16 ปีที่ใช้เงิน 16,700 หยวน (2,350 $ ดอลลาร์สหรัฐ) ในการเพิ่มความยาวของร่างกายเพิ่มขึ้น 1.4 ซม. ในหกเดือนจากนั้นหดตัวกลับไปที่ความสูงเดิมของเขาภายในสองสัปดาห์เด็กชายชื่อหวงได้รับการรักษาเป็นเวลาหกเดือนตั้งแต่เดือนกุมภาพันธ์ถึงสิงหาคมในเซียะเหมินมณฑลฝูเจี้ยนทางตะวันออกเฉียงใต้ของจีนเมื่อเร็วๆนี้พ่อของเขาเปิดเผยว่าในขณะที่ความสูงของเขาเพิ่มขึ้นจาก 165 ซม. เป็น 166.4 ซม. ในเดือนสิงหาคม</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 01:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c14f04ebdf73d66c908f72dd142702edb85bb7ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/bb75fc67-99a9-4c1a-953b-9db827b92755_3740831b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
