<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมกองทัพฟิลิปปินส์จึงหันมาใช้ระบบอาวุธระยะไกลที่สร้างขึ้นในท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336746/why-philippine-army-turning-locally-built-remote-weapons-systems?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพฟิลิปปินส์ได้เปิดตัวระบบอาวุธระยะไกลที่พัฒนาขึ้นในท้องถิ่นซึ่งเจ้าหน้าที่กล่าวว่าจะช่วยเพิ่มการป้องกันกองกำลังในขณะที่การผลักดันของมะนิลาเพื่อสร้างอุตสาหกรรมการป้องกันตนเองที่พึ่งพาตนเองได้ท่ามกลางกำลังคนและทรัพยากรที่จำกัดอาวุธที่ใช้ควบคุมพร้อมรบ (งูเห่า) ถูกส่งมอบอย่างเป็นทางการให้กับกระทรวงกลาโหมในวันพฤหัสบดีที่กองบัญชาการกองกำลังติดอาวุธกองทัพบก</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eae2216a83dca4e7c4d72ffbfe52f16d318aed17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/d5cacbe7-cdb5-4b28-bd8a-2dd9dd0a7e8a_2c9eed6d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยงานนโยบายเรียกร้องให้จีนเผชิญกับความท้าทายทางเศรษฐกิจมั่นใจในการฟื้นตัวของอุปสงค์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336756/policy-body-urges-china-confront-economic-challenges-confident-demand-recovery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประสานงานด้านนโยบายเศรษฐกิจชั้นนำของจีนได้กระตุ้นให้ประเทศเผชิญกับความท้าทายที่หลีกเลี่ยงไม่ได้ในขณะที่แสดงความเชื่อมั่นว่าการลงทุนและการเติบโตของการบริโภคจะฟื้นตัวในปีหน้าเนื่องจากความพยายามในการเพิ่มอุปสงค์ในประเทศทวีความรุนแรงมากขึ้นเจ้าหน้าที่ที่ไม่มีชื่อจากสำนักงานคณะกรรมการกลางด้านการเงินและเศรษฐกิจกล่าวว่าความท้าทายในปัจจุบันคือ "ปัญหาที่เกิดขึ้นในหลักสูตรของ develo</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85e17f98a2369c38d5f044ab7849f97886c21f52</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/97890492-429c-479f-9d63-595716d7e7b8_eab03d4b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยปักกิ่งมีความกระตือรือร้นที่จะเริ่มต้นสถาบันวิจัยในมหานครทางตอนเหนือของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3336744/peking-university-keen-start-research-institute-hong-kongs-northern-metropolis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยปักกิ่งตั้งใจที่จะจัดตั้งสถาบันวิจัยในเมืองมหาวิทยาลัยในอนาคตของฮ่องกงในมหานครทางตอนเหนือผู้นำเมืองได้กล่าวในขณะที่เขาไปเยือนกรุงปักกิ่งเป็นเวลาสามวันประธานบริหาร John Lee Ka-chiu ได้พบกับ He Guangcai เลขานุการฝ่ายปาร์ตี้ของมหาวิทยาลัยปักกิ่งที่วิทยาเขตก่อนที่จะรับประทานอาหารเช้ากับหนุ่มสาวชาวฮ่องกงสี่คนที่ทำงานหรือเรียนในกรุงปักกิ่งในวันพุธ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 07:42:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f869a18638d550d8efa156f075bd6aa623f87f42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/50197a61-5cc3-47d5-98d5-72faea20bf9c_0f6e0604.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าสมาคมบาร์ฮ่องกงกระตุ้นให้นักวิจารณ์ประเมินคำตัดสินของจิมมี่ไลอย่างเป็นธรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3336741/hong-kong-bar-chief-urges-critics-review-jimmy-lai-verdict-judging?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าสมาคมบาร์ได้เรียกร้องให้ประชาชนและรัฐบาลต่างประเทศทบทวนการตัดสินต่ออดีตผู้ประกอบการสื่อ Jimmy Lai Chee-ying ซึ่งถูกตัดสินว่ามีความผิดด้านความมั่นคงแห่งชาติก่อนที่จะแสดงความคิดเห็นของตนเองโดยยอมรับว่าคำตัดสินดังกล่าวอาจก่อให้เกิดการโต้เถียงท่ามกลางค่านิยมที่แตกต่างกันเมื่อวันพุธประธานสมาคม Jose-Antonio Maurellet กล่าวกับสื่อว่า</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 07:06:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b06a8e830d169a9d51c2e36e6c9b4cf69079a1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/366718aa-daee-47c5-a54f-852a9179542b_f2dec080.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลเกาหลีใต้ปกครองกฎอัยการศึกของยุนผิดกฎหมายเนื่องจากกำแพงอยู่ใกล้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3336740/south-korean-court-rules-yoons-martial-law-illegal-walls-close?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่ออัยการและประมุขสูงสุดของเกาหลีใต้ยูนซุกยอล (Yoon Suk-yeol) ต้องเผชิญกับการนับหนึ่งชีวิตในห้องพิจารณาคดีเนื่องจากคำวินิจฉัยที่ต่อเนื่องกันแสดงให้เห็นถึงความล้มเหลวของเขาในการบังคับใช้กฎอัยการศึก "ขัดต่อรัฐธรรมนูญและไม่ชอบด้วยกฎหมาย" ซึ่งเป็นเวทีสำหรับคำตัดสินที่อาจมีโทษประหารชีวิตในการค้นพบทางกฎหมายที่เป็นผลสืบเนื่องมากที่สุดครั้งหนึ่งนับตั้งแต่การกลับสู่ประชาธิปไตยของประเทศในปี 1987 คดีอาญาครั้งที่ 21</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 07:02:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">955c6fed09b6ef0f538077a92e67c6daec9c5d07</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/0bf76035-cf3d-498e-aac1-bd830565f904_7f75120c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
