<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รอยแตกแสดงให้เห็นในขณะที่พรรคฝ่ายค้านมาเลเซียกระสอบสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรซึ่งเป็นผู้นำ 4 คนก่อนการสำรวจความคิดเห็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328947/malaysian-opposition-party-sacks-mp-4-leaders-rift-deepens-ahead-national-polls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคฝ่ายค้านมาเลเซียเบอร์ซาตูเมื่อวันอังคารได้ปลดสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรและผู้นำท้องถิ่นสี่คนสำหรับการละเมิดจริยธรรมเนื่องจากการแบ่งแยกเกิดขึ้นภายในแนวร่วมมลายูมุสลิมมากกว่าผู้สมัครรับเลือกตั้งนายกรัฐมนตรีในการเลือกตั้งระดับชาติซึ่งจะจัดขึ้นภายในปี 2028 Rumblings of a leadership tussle has dogged Bersatu for weeks, culminating in a brief stand-off at the party's annual meeting on September 6, when some mem</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:06:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6816c952a8c647785fbdad3e91a17642c0155811</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/ab4ce52b-3e33-4b9c-811f-4a5442bff920_a660df16.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครูชาวฮ่องกงให้อำนาจนักเรียนในการรับใช้เรียนรู้และเป็นผู้นำด้วยหัวใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328893/spirit-hong-kong-awards-teacher-empowers-students-serve-learn-and-lead-heart?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครูทหารผ่านศึกชาวฮ่องกง Chan Yik-yeung ได้สร้างห้องเรียนรูปแบบใหม่ที่ไม่มีกำแพงกั้นหรือการสอบซึ่งวัยรุ่นจะได้เรียนรู้การเห็นอกเห็นใจผ่านการบริการผลงานของเขาในฐานะรองอาจารย์ใหญ่ที่โรงพยาบาลหยานไช่กฏหมาย Chan Chor Si College และความคิดริเริ่มของเยาวชน Dream Compassioneers ทำให้เขาได้รับตำแหน่งผู้เข้ารอบสุดท้ายในรางวัล Spirit of Hong Kong Awards ในปีนี้ในประเภทการเลี้ยงดูเมื่อชานเริ่มดื่มชา</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">853b52ee73b1c654b3b31f8145137f1b25b9fa6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/7a55d2a7-4ff5-4050-8bb0-97b22232ae57_fcc734f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงสาวในคุกสิงคโปร์ที่แทงสามีจนเสียชีวิตด้วยอาการ ‘ผื่นคัน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328942/singapore-jails-woman-who-stabbed-husband-death-scuffle-outside-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งที่แทงสามีของเธอในการทะเลาะวิวาทที่ดาดฟ้าว่างเปล่าในสิงคโปร์ทำให้เขาเสียชีวิตถูกตัดสินจำคุกรวม 31 เดือนในวันอังคาร Baniyah Shap ชาวสิงคโปร์วัย 52 ปีได้รับโทษสำหรับความผิดที่หลากหลายเธอยอมรับความผิดเจ็ดข้อหาซึ่งสามข้อหาเกี่ยวข้องกับการแทง: การกระทำที่หุนหันพลันแล่นทำให้เสียชีวิตครอบครองมีดพับได้และบิดเบือนวิถีชีวิตของเจ</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 07:52:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c68cbf2f49d5b719944746b9f46ed54517cb0ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/a655b2b4-a1d6-4438-b6f0-8c55dff7ee4b_74f588e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>126 ปลอมรายงานข้อมูลประจำตัวทางวิชาการเข้าสู่ระบบ 7 เดือนแรก: ตำรวจฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3328941/126-fake-academic-credential-reports-logged-first-7-months-hong-kong-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจกล่าวว่ามีรายงานมากกว่า 125 ฉบับเกี่ยวกับวุฒิการศึกษาปลอมที่เกี่ยวข้องกับนักศึกษาในมหาวิทยาลัยฮ่องกงในช่วงเจ็ดเดือนแรกของปีนี้โดยมีข้อมูลเกี่ยวกับคนกลางที่ถูกกล่าวหาว่าผิดกฎหมายที่ใช้ร่วมกับหน่วยงานจีนแผ่นดินใหญ่ในการตอบกลับไปยังโพสต์กองกำลังกล่าวเมื่อวันอังคารว่า 55 คนที่ถูกกล่าวหาว่าใช้ข้อมูลประจำตัวปลอมถูกจับกุมระหว่างเดือนมกราคม 2022</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 07:48:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb43a247502db95b635f5d2b36a358b11416b6a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/88d48ba6-a45d-49e1-b639-dcb385c0af8c_b9df50ba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Singapore-Johor SEZ ดึงดูดการลงทุนข้ามพรมแดนพุ่งขึ้น 4.2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3328909/singapore-johor-sez-attracts-us42-billion-surge-cross-border-investment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพื่อเป็นการพิสูจน์ถึงพลังแห่งความร่วมมือเขตเศรษฐกิจพิเศษยะโฮร์ - สิงคโปร์ (JS-SEZ) ได้ดึงดูดเงินลงทุนมากกว่า 5.5 พันล้านดอลลาร์ (4.2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) จากบริษัทในสิงคโปร์นับตั้งแต่เริ่มก่อตั้ง Gan Kim Yong หัวหน้าฝ่ายการค้าของเมืองกล่าวเมื่อวันอังคารว่าเขตเศรษฐกิจข้ามพรมแดนซึ่งเป็นเขตแรกที่เกี่ยวข้องกับสิงคโปร์และมาเลเซียเป็นภาพประกอบที่น่าสนใจ</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 07:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">845c893ab77d4834e91633f77b5afb7ac7ca6a03</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/9d881c49-a6ea-425e-b544-2c47ee074e7e_cb0974a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
