<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปูตินของรัสเซียเตือนถึงการยกระดับหากยูเครนปฏิเสธการเจรจาสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3337927/russias-putin-warns-escalation-if-ukraine-rejects-peace-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียกล่าวว่ายูเครนไม่รีบร้อนเพื่อสันติภาพและหากไม่ต้องการแก้ไขความขัดแย้งของพวกเขาอย่างสันติมอสโกก็จะบรรลุเป้าหมายทั้งหมดโดยการใช้กำลังคำพูดของปูตินในวันเสาร์ซึ่งดำเนินการโดยสำนักข่าวของรัฐ Tass ได้ติดตามโดรนของรัสเซียและการโจมตีด้วยขีปนาวุธมากมายซึ่งกระตุ้นให้ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky กล่าวว่ารัสเซียแสดงความปรารถนาที่จะดำเนินการต่อ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 06:12:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa3471c7bff5953785129d481b5fa22852ceea35</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/c6150197-7f4c-4dff-ae4c-f9247318e934_deca1105.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของจีนวางยาพิษ ‘ชิบะอินุผู้ยิ้มแย้ม’ ที่ใช้ประโยชน์จากการตายของสุนัข</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3337031/china-owner-poisoned-smiling-shiba-inu-berated-exploiting-canines-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของคู่แต่งงานใหม่ของสุนัขชิบะอินุที่โด่งดังในโลกออนไลน์ด้วยรอยยิ้มที่น่ารักซึ่งถูกวางยาพิษจนเสียชีวิตในหมู่บ้านทางตะวันออกของจีนถูกกล่าวหาว่าเป็นเหยื่อของการเสียชีวิตเป็ปป้าสุนัขวัยหกขวบได้รับการเลี้ยงดูจากทั้งคู่ตั้งแต่อายุสามเดือนมันเสียชีวิตเมื่อไม่นานมานี้หลังจากที่เจ้าของนำมันไปที่บ้านเกิดของพวกเขาในชนบทของมณฑลซานตงเพื่อฮันนีมูนซึ่งมันกินยาพิษ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1734e2ba1d0560592bcc202a6141804ee5ca77ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/ba4f4a22-0b15-40e4-b0cc-03a1d985f1ee_f38754a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Pritam Singh ของสิงคโปร์ต้องเผชิญกับการทดสอบความเป็นผู้นำในขณะที่พรรคแรงงานกำลังมองหาการประชุมพิเศษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337926/singapores-pritam-singh-faces-leadership-test-workers-party-seeks-special-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคแรงงานของสิงคโปร์ (WP) เมื่อวันอาทิตย์กล่าวว่าเจ้าหน้าที่พรรคได้ขอให้มีการประชุมพิเศษและหน่วยงานที่มีอำนาจตัดสินใจสูงสุดของพรรค – คณะกรรมการบริหารกลาง (CEC) จะ "ติดตามผลการร้องขอ" คำแถลงของ WP เกิดขึ้นหลังจากความเชื่อมั่นของเลขาธิการพรรค Pritam Singh ในการโกหกคณะกรรมการรัฐสภาโดยเรื่องที่จะกล่าวถึงในหน้า</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 05:40:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">099d1a5ab81b5f0c64645a386aba2a434b2b6105</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/11e71f3e-7d41-45ac-b0e7-47dd11120944_bc167598.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความวุ่นวายในปี 2025 ของประเทศไทย: สงครามชายแดนการปราบปรามการหลอกลวงและเก้าอี้ดนตรี PM</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337879/thailands-2025-turmoil-border-war-scam-crackdowns-and-pm-musical-chairs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นปีที่กำหนดโดยสงครามกับกัมพูชาแต่ยังรวมถึงการคลี่คลายการหลอกลวงทางไซเบอร์รอบชายแดนของไทยการเพิ่มขึ้นและการตายของราชวงศ์ทางการเมืองและเก้าอี้ดนตรีอีกช่วงหนึ่งในสำนักนายกรัฐมนตรีนอกจากนี้ยังมีการไว้ทุกข์แห่งชาติพร้อมกับการเสด็จสวรรคตของสมเด็จพระนางเจ้าสิริกิติ์พระบรมราชินีนาถซึ่งเป็นบุคคลที่สูงตระหง่านเหนือประวัติศาสตร์ไทยที่ผ่านมาและการโอบอ้อมอารีของ Lalisa Manobal – หรือ Lisa of South Ko</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 05:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd809c52d8e3bc0019a1d51ce05c35775f4f1fcf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/4645c73d-76fb-40c3-91fa-31efc7bec232_240897d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงโตเต็มที่ในฐานะศูนย์รวมไวน์ได้ไหม? เจ้าของไร่องุ่นฝรั่งเศสเรียกร้องให้มีการมุ่งเน้นใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3337911/can-hong-kong-mature-wine-hub-french-vineyard-owner-calls-new-focus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงสามารถยกระดับจุดยืนในฐานะศูนย์กลางการค้าไวน์โดยการปรับปรุงบริการโลจิสติกส์และการจัดเก็บตามที่ผู้ผลิตไวน์ชาวฝรั่งเศสรุ่นที่เจ็ดดูแลที่ดินเบอร์กันดีอายุ 200 ปี Erwan Faiveley เจ้าของฉลากไวน์ Domaine Faiveley และ Billaud-Simon ยังกล่าวชื่นชมการตัดสินใจของรัฐบาลฮ่องกงในการจัดเก็บภาษีไวน์ในปี 2008 ในระหว่างการเดินทางค้นหาความจริงครั้งแรกของเขาไปยัง</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7bb7c48614c34b1c785c17bc251cd3f4f8656789</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/7ce79931-9d40-4aa6-800d-85d98c084757_a2fd6c9a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
