<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทีมทรัมป์พิจารณาขายชิป Nvidia H200 ให้กับประเทศจีนคนวงในกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333766/trump-team-considering-selling-nvidia-h200-chips-china-insiders-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สหรัฐกำลังมีการหารือกันในช่วงต้นว่าจะปล่อยให้ Nvidia ขายชิปปัญญาประดิษฐ์ H200 ให้กับประเทศจีนหรือไม่ตามที่ผู้คนคุ้นเคยกับเรื่องนี้ซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่อาจเกิดการโต้เถียงซึ่งจะเป็นชัยชนะครั้งสำคัญสำหรับบริษัทที่มีมูลค่ามากที่สุดในโลกทีมงานของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้จัดการเจรจาภายในเกี่ยวกับการจัดส่งชิป H200 ไปยังประเทศในเอเชียในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมากล่าวว่าประชาชน</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:51:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c758c8c9524a53000b0c64a27b417297d03a8686</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/cdfdadeb-8a3c-4d5a-80a2-6cb3c80062b2_a8339585.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ม่ายและพรรคเดโมแครตของ Khashoggi เรียกร้องให้ปล่อยตัว ‘ที่น่าตกใจ’ การเรียกร้องของ Trump-Saudi</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333765/khashoggis-widow-and-democrats-demand-release-shocking-trump-saudi-call?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายกฎหมายของพรรคเดโมแครตซึ่งทำหน้าที่ในคณะมนตรีความมั่นคงแห่งชาติของโดนัลด์ทรัมป์ในวาระแรกเรียกร้องให้ทำเนียบขาวในวันศุกร์ที่จะเผยแพร่บันทึกการเรียกร้องของทรัมป์ในปี 2019 กับมกุฎราชกุมารโมฮัมเหม็ดบินซัลมานหลังจากที่นักข่าวจามาลคาช็อกกีฆ่า "ครอบครัว Khashoggi และประชาชนอเมริกันสมควรที่จะรู้ว่าสิ่งที่อยู่ในการโทรนั้น... ใบเสร็จรับเงินจะทำให้เกิดคำถามที่ร้ายแรง" สภาคองเกรส</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:36:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3885ae70d3b4f906bcda0911198d557c3620df17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/2dcc40bc-8a83-4335-ac5d-270f12b215c8_f900ff60.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯ - จีน: การสงบศึกที่เปราะบางบัญชีที่แตกต่างและการทดสอบในวันขอบคุณพระเจ้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3333764/us-china-fragile-truce-divergent-accounts-and-thanksgiving-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การทดสอบครั้งแรกสำหรับการสงบศึกการค้าระหว่างสหรัฐฯและจีนที่โด่งดังมากกำลังจะเกิดขึ้นนายสก็อตต์เบสเซนต์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐหวังว่าจะสรุปข้อตกลงโลกที่หายากภายในวันหยุดวันขอบคุณพระเจ้าสัปดาห์หน้าแต่ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าการพัฒนาครั้งนี้ไม่น่าจะเกิดขึ้นเนื่องจากทั้งสองฝ่ายมีการเล่าเรื่องที่แตกต่างกันอย่างชัดเจนเกี่ยวกับสิ่งที่ได้หารือและตกลงกันในประเด็นสำคัญจากดินแดนที่หายากไปจนถึงถั่วเหลืองสามสัปดาห์หลังจากประธานาธิบดีสีจิ้นปินของจีน</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:52:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d57b08db8a4baecd61aec5659a08393fb5e34ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/c8910ea4-106b-4b82-b84b-986126e56f59_88c39420.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ซอสคาร์โบนารา’ ที่รัฐสภาสหภาพยุโรปทำให้เกิดความปั่นป่วนกับอิตาลี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333763/carbonara-sauce-eu-parliament-causes-stir-italy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>“ซอสคาโบนาร่า” หนึ่งขวดสำหรับขายที่รัฐสภายุโรปในกรุงบรัสเซลส์ได้เพิ่มอารมณ์ความรู้สึกของชาวอิตาเลียนหลังจากถูกวิพากษ์วิจารณ์ว่าไม่มีส่วนผสมที่เหมาะสม Francesco Lollobrigida รัฐมนตรีว่าการกระทรวงเกษตรของอิตาลีได้เปิดตัวไอเร่ของเขาเมื่อต้นสัปดาห์ที่ผ่านมาหลังจากโพสต์ภาพหม้อที่สร้างความขุ่นเคืองบนโซเชียลมีเดียรัฐมนตรีว่าการกระทรวงถอดรหัสซอสสำหรับบรรจุแพนเซ็ตต้าซึ่งเป็นผลิตภัณฑ์เนื้อหมูที่คล้ายกัน</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:41:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">213b9b60ba06a9b4252818f625eedb71c43f7cc4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/bdf4137e-58da-4c19-9c30-1db1fb4cc294_e6d3c998.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กำหนดเส้นตายให้ยูเครนในวันพฤหัสบดีเพื่อยอมรับข้อตกลงสันติภาพกับรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3333762/trump-wants-ukraine-accept-peace-deal-russia-thursday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่ายูเครนต้องเผชิญกับการสูญเสียศักดิ์ศรีและเสรีภาพหรือการสนับสนุนของวอชิงตันเกี่ยวกับแผนสันติภาพของสหรัฐอเมริกาที่รับรองข้อเรียกร้องของรัสเซียที่สำคัญและโดนัลด์ทรัมป์กล่าวว่า Kyiv ควรตกลงภายในวันพฤหัสบดีประธานาธิบดีสหรัฐบอกกับสถานีวิทยุฟ็อกซ์นิวส์ว่าเขาเชื่อว่าวันพฤหัสบดีหน้าเป็นกำหนดเวลาที่เหมาะสมสำหรับเคียฟที่จะยอมรับแผนนี้ในคำปราศรัยที่เคร่งครัดต่อประเทศที่เขา</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:53:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa93ffab87af0bf8d4a0762706ef74f1feef8ad0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/dbd86a72-700c-4e5b-be8b-7aec95e5ca9e_f2171b2e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
