<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กัมพูชาผ่านกฎหมายให้ถอดถอนพลเมืองสัญชาติเพื่อสมรู้ร่วมคิดกับต่างชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3323025/cambodia-passes-controversial-citizenship-law-sparking-global-rights-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกรัฐสภากัมพูชาได้ผ่านกฎหมายอนุญาตให้ผู้ที่สมรู้ร่วมคิดกับต่างประเทศถูกถอดสัญชาติซึ่งเป็นกฎหมายที่กลุ่มสิทธิกลัวว่าจะถูกนำมาใช้เพื่อขับไล่ความขัดแย้งสมาชิกสภานิติบัญญัติทั้ง 120 คนที่เข้าร่วมการประชุมสภานิติบัญญัติแห่งชาติรวมทั้งนายกรัฐมนตรีฮุนมาเนตลงมติเป็นเอกฉันท์อนุมัติร่างกฎหมายในวันจันทร์ผู้ตรวจสอบสิทธิมนุษยชนกล่าวหาการเดินทางของกัมพูชามานานแล้ว</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:29:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c678fde79b05b4db4a98329b413b6b497abe59a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/7f784885-4505-466e-b6f7-51c18e90a341_97b60ca3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิมจองอึนร้องไห้ให้กับสงครามยูเครนของเกาหลีเหนือที่ตายแล้วเมื่อความเป็นจริงกลับมาถึงบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3323023/kim-jong-un-weeps-north-koreas-ukraine-war-dead-display-calculated-grief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นับเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่ก่อตั้งขึ้นในปี 1948 เกาหลีเหนือได้ยอมรับอย่างเปิดเผยถึงการเสียชีวิตของทหารที่ต่อสู้บนพื้นดินต่างประเทศด้วยพิธีที่จัดขึ้นอย่างรอบคอบซึ่งนักวิเคราะห์กล่าวว่าทรยศต่อความวิตกกังวลภายในประเทศที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นของผู้นำสูงสุดคิมจองอึนคิมกอดเด็กๆที่ร้องไห้ติดเหรียญตราลงในภาพคนตายและดูเหมือนจะเช็ดน้ำตาในขณะที่เขาให้เกียรติชาวเกาหลีเหนือมากกว่า 100 คน</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:23:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1392c7dffe888a89f70fe9f40db8f8f91509d15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/f838490d-fae7-4506-9289-0089b322e136_20e5d13f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงตรวจสอบการเสียชีวิตของชายอายุ 51 ปีถูกพบมีบาดแผลใต้สะพาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323019/hong-kong-police-investigate-death-man-51-found-wounds-under-bridge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้เริ่มการสอบสวนการเสียชีวิตของชายคนหนึ่งที่ถูกพบว่าได้รับบาดเจ็บและเต็มไปด้วยเลือดใต้สะพานกองกำลังกล่าวว่าได้รับรายงานเมื่อเวลา 6.18 น. ของวันจันทร์ว่าชายวัย 51 ปีถูกค้นพบใต้สะพานบนถนน Yick Yuen ใน Tuen Mun เขาได้รับการรับรองว่าเสียชีวิตในที่เกิดเหตุตำรวจกล่าวว่าพบบาดแผลบนร่างกายแต่สาเหตุและไม่ว่าจะเป็น</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:17:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6b2da79cb02baa66d6ac8e740a3d0da4d86acef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/c1f921a5-1122-42ce-ad71-9a0115dc60ad_01fd8f7c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความก้าวหน้าทางทหารของจีนอนาคตของน้ำมันและก๊าซมาเลเซีย: 5 สุดสัปดาห์อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3323010/chinas-military-strides-future-malaysian-oil-and-gas-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. กองทัพของจีนได้สร้างความตื่นเต้นอย่างมากเกี่ยวกับการพลิกผันโลกกำลังจับตามอง 2. อนาคตน้ำมันและก๊าซของมาเลเซียพบว่าตัวเองลอยอยู่ในทะเลจีนใต้ 3 นักวิทยาศาสตร์เอชไอวีที่ได้รับรางวัล Shan Liang ออกจากสหรัฐอเมริกา f</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d45da46fe4356fe50de70e21c57e6f12aee400ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/55fa0902-92c1-4b01-bb0c-7611475fe184_8175ce93.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราการตรึงค่าเงินหยวนของจีนแตะระดับสูงสุดในรอบ 9 เดือนหลังจากที่ประธานเฟดของสหรัฐฯตัดสินใจลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3323017/chinas-yuan-fixing-rate-hits-9-month-high-after-dovish-pivot-us-fed-chair?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางของจีนได้กำหนดอัตราอ้างอิงรายวันของหยวนเมื่อเทียบกับดอลลาร์สหรัฐในระดับที่แข็งแกร่งที่สุดในรอบกว่าเก้าเดือนเนื่องจากการเดิมพันในการลดอัตราดอกเบี้ยโดยธนาคารกลางสหรัฐกำลังเติบโตขึ้นหลังจากที่ Jerome Powell ซึ่งเป็นประธานของธนาคารมีการหมุนรอบตัวเองในวันจันทร์ธนาคารประชาชนจีนกำหนดอัตราจุดกึ่งกลางของหยวน – หรือที่เรียกว่าอัตราการตรึงรายวัน – ที่ 7.1161 ต่อดอลลาร์สหรัฐซึ่งแสดงให้เห็นถึง SINC ที่แข็งแกร่งที่สุด</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 04:14:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbd9e8004389e3af0e7bf089aa099a1d5c8e02ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/acf707d6-d9c1-4667-be58-8e9a2570929a_29bdc407.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
