<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศาลฎีกาสั่งไม่ให้ทรัมป์ไล่ผู้ว่าการเฟดออกจากตำแหน่งทันที</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327554/us-supreme-court-bars-trump-immediately-firing-fed-governor-lisa-cook?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่าจะมีการรับฟังข้อโต้แย้งในเดือนมกราคมเกี่ยวกับความพยายามของโดนัลด์ทรัมป์ในการถอดถอนผู้ว่าการธนาคารกลางสหรัฐ Lisa Cook ทิ้งเธอไว้ในตำแหน่งตอนนี้และเปิดศึกทางกฎหมายครั้งใหญ่เกี่ยวกับการเสนอราคาครั้งแรกโดยประธานาธิบดีเพื่อไล่เจ้าหน้าที่เฟดออกในขณะที่เขาท้าทายความเป็นอิสระของธนาคารกลางผู้พิพากษาปฏิเสธที่จะตัดสินคำขอของกระทรวงยุติธรรมทันที</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 16:01:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3235c5f6c5be00b9e7bf7c5b573bbe71ac6171e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/18148185-8a01-44b3-9108-6ed98a8ddde4_7906de32.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาสมุทรบนดวงจันทร์ดาวเสาร์ ‘ติ๊กทุกกล่อง’ เพื่อชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327525/ocean-saturn-moon-ticks-all-boxes-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาสมุทรที่ซ่อนอยู่ภายใต้เปลือกน้ำแข็งของดวงจันทร์ของดาวเสาร์ Enceladus มีโมเลกุลอินทรีย์ที่ซับซ้อนการศึกษากล่าวเมื่อวันพุธที่นำเสนอหลักฐานเพิ่มเติมว่าโลกเล็กๆอาจมีส่วนผสมที่เหมาะสมทั้งหมดในการเป็นเจ้าภาพชีวิตนอกโลกเอนเซลาดัสสีขาวที่ปกคลุมไปด้วยแผลเป็นมีความกว้างเพียง 500 กม. (310 ไมล์) และมองไม่เห็นด้วยตาเปล่าเป็นหนึ่งในหลายร้อยดวงจันทร์ที่โคจรรอบดาวเคราะห์ดวงที่หกจาก</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 16:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">75150c41281375438ce36b8009b2f94915d03904</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/5e786c3e-51db-497b-b674-098971670340_fc155b01.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักรเปิดให้ทนายความฮ่องกงที่ลงทะเบียนเป็นอนุญาโตตุลาการ: หัวหน้าสมาคมบาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3327551/uk-open-hong-kong-lawyers-registering-arbitrators-bar-association-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหราชอาณาจักรได้ขยายการต้อนรับนายทหารของฮ่องกงในการลงทะเบียนเป็นอนุญาโตตุลาการในฐานข้อมูลเนื่องจากมีพื้นฐานกฎหมายทั่วไปและประสบการณ์ในการจัดการคดีในเอเชียหัวหน้าสมาคมบาร์ของเมืองกล่าวในการสัมภาษณ์พิเศษกับเดอะโพสต์เมื่อวันพุธ Jose-Antonio Maurellet ยังแสดงความเชื่อมั่นว่าวันหนึ่งฮ่องกงสามารถเอาชนะลอนดอนเพื่อเป็นผู้ชนะ</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:53:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9417c65d0a2e223d1f75e14abbb5eafb2746fcae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/1db86a48-c710-4151-bea3-679b46777b22_36e5be5c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาพลักษณ์ของสหรัฐอเมริกาขวัญกำลังใจของทีมจีนอาจได้รับผลกระทบหลังจากรัฐบาลปิดตัวลง: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327540/us-image-and-morale-china-facing-team-could-suffer-after-government-shutdown-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลกลางอเมริกันถูกปิดตัวลงอย่างมีประสิทธิภาพตั้งแต่วันพุธหลังจากที่รัฐสภาสหรัฐไม่ผ่านร่างกฎหมายการระดมทุนแบบสองฝ่ายซึ่งเป็นการพัฒนาที่อาจกัดเซาะภาพลักษณ์ของประเทศและสร้างขวัญกำลังใจให้กับทีมงานที่ติดต่อกับจีนตามที่นักวิเคราะห์กล่าวการชัตดาวน์เกิดขึ้นเนื่องจากสภาคองเกรสไม่สามารถผ่านข้อเสนอที่ได้รับการสนับสนุนจากพรรคเดโมแครตซึ่งมีวัตถุประสงค์เพื่อขยายเงินอุดหนุนด้านการดูแลสุขภาพ</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7917e276b4649b241d520604ce23f36e394bdaf7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/649dfa3a-d652-4201-8855-c6cf1b06d506_80fdecde.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พายุลูกที่สี่ในห้าสัปดาห์คุกคามหลังจากฮ่องกงฟื้นตัวจาก Ragasa</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327549/fourth-storm-five-weeks-threatens-after-hong-kong-recovers-ragasa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกฮ่องกงกำลังรับมือกับพายุลูกที่สี่ในอีกห้าสัปดาห์โดยคาดการณ์ว่าพายุไต้ฝุ่นจะเคลื่อนเข้าใกล้เมืองในสุดสัปดาห์นี้ซึ่งร้อนระอุบนส้นเท้าของซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาซึ่งทำให้ชีวิตหยุดนิ่งเป็นเวลาสองวันเมื่อสัปดาห์ที่แล้วหอดูดาวฮ่องกงกล่าวเมื่อวันพุธ</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:25:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a085b0bb2fc44c145581dfdb69c1ac7b1cf73644</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/c22e16a9-dcc6-43e9-a8db-3bc43ebd6fd8_580eb96f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
