<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การฟ้องร้องสภาพภูมิอากาศของชาวประมงอินโดนีเซียในสวิตเซอร์แลนด์ต่อบริษัทปูนซีเมนต์ยักษ์ใหญ่เพื่อดำเนินการต่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3337656/indonesian-fishermens-climate-lawsuit-switzerland-against-cement-giant-proceed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของศาลในประเทศสวิสเซอร์แลนด์ในสัปดาห์นี้เพื่อรับฟังการฟ้องร้องด้านสภาพภูมิอากาศที่นำโดยชาวประมงอินโดนีเซียสี่คนต่อบริษัท Holcim ยักษ์ใหญ่ด้านปูนซีเมนต์ได้รับการต้อนรับจากนักรณรงค์ว่าเป็นขั้นตอนสำคัญสำหรับความยุติธรรมด้านสภาพภูมิอากาศแม้ว่าพวกเขาจะเตือนว่าการต่อสู้ทางกฎหมายยังคงยืดเยื้อไปอีกหลายปีเมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมา Cantonal Court of Zug ได้ตัดสินว่าจะยอมรับการฟ้องร้องทำให้คดีสามารถดำเนินการได้เต็มรูปแบบตามที่</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 00:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af2c7b5b1dbecee1aa17db08e08ba6a0068f6959</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/12be93fb-6521-4ac8-ac20-775831f8d0f9_5657864c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมเด็จพระสันตะปาปาลีโอฉลองคริสต์มาสครั้งแรกในฐานะพงศ์เทพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337672/pope-leo-celebrates-first-christmas-pontiff?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมเด็จพระสันตะปาปาลีโอทรงจัดพิธีมิสซาคริสมาสต์ครั้งแรกในวันพุธโดยทรงทักทายผู้ซื่อสัตย์หลายพันคนในจัตุรัสเซนต์ปีเตอร์ก่อนการรับใช้ระหว่างพิธีมิสซาลีโอกล่าวว่าเทศกาลคริสต์มาสเป็นเทศกาลแห่ง “ศรัทธาจิตกุศลและความหวัง” และวิพากษ์วิจารณ์ “เศรษฐกิจที่บิดเบือน” ที่ “นำเราไปสู่การปฏิบัติต่อมนุษย์เป็นเพียงสินค้า” ก่อนหน้านี้เขาพูดที่หน้ามหาวิหารเซนต์ปีเตอร์เพื่อขอพรคริสต์มาสและ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 23:56:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3161a57ab4a57123d26723b119ccc5b7a061474c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/093fafee-aeb3-4860-a47e-5c07dc5e97f3_5ff76fc0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดปักกิ่งจึงลดความร้อนแรงในช่องแคบไต้หวันในช่วงครึ่งหลังของปี 2025?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337616/why-has-beijing-turned-down-heat-taiwan-strait-second-half-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทุกสายตาจับตาดูว่า "ความฝันของจีน" ในที่สุดการรวมประเทศไต้หวันของปักกิ่งจะเกิดขึ้นอย่างไรในช่วงเวลาที่ผู้นำของสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นผู้สนับสนุนระดับนานาชาติอันดับต้นๆของไทเปมีแนวโน้มน้อยที่จะเข้าแทรกแซงในกรณีที่เกิดความขัดแย้งข้ามช่องแคบในส่วนที่สามของซีรีส์สามส่วนแอมเบอร์หวังมองว่ากิจกรรมของ PLA อาจสะท้อนภาพทางการเมืองในวงกว้างได้อย่างไรในช่วงห้าปีที่ผ่านมา People's Liberat</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 22:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81f8265ef482f243ae74c517b23713a429b976b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/930ba838-533d-416e-9fcd-b1240b5710e6_7a22e4c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nasry Asfura ที่ได้รับการสนับสนุนจากทรัมป์ประกาศผู้ชนะการเลือกตั้งประธานาธิบดีฮอนดูรัส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3337671/trump-backed-nasry-asfura-declared-winner-honduras-presidential-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nasry Asfura ผู้สมัครที่ได้รับการสนับสนุนจากทรัมป์ชนะการเลือกตั้งประธานาธิบดีของฮอนดูรัสเจ้าหน้าที่การเลือกตั้งของประเทศกล่าวเมื่อบ่ายวันพุธโดยสิ้นสุดการนับหนึ่งสัปดาห์ที่ได้รับความเชื่อถือจากระบบการเลือกตั้งที่เปราะบางของประเทศในอเมริกากลางการเลือกตั้งกำลังดำเนินต่อไปทางขวาของละตินอเมริกามาถึงเพียงหนึ่งสัปดาห์หลังจากที่ชิลีเลือกนักการเมืองขวาจัด Jose Anton</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 21:56:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">348ffd3b886630f3c912034e5c0cc712085ec17b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/2492837c-340d-49e0-a612-c74e7496477f_512c2cca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โซลถือกุญแจสำคัญในการเจรจาปลดอาวุธสหรัฐฯ - เกาหลีเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3336536/seoul-holds-key-us-north-korea-denuclearisation-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โซลได้วางน้ำหนักของมันไว้เบื้องหลังการลดอุณหภูมิในการเจรจาการยกเลิกการสัมภาษณ์ของสหรัฐฯ - เกาหลีเหนือที่หยุดชะงักปัญหานี้ยังคงเต็มไปด้วยความตึงเครียด: วอชิงตันได้เติบโตขึ้นเรื่อยๆเกี่ยวกับแนวโน้มของการลดทอนนิวเคลียสที่สมบูรณ์ของเปียงยางและความพยายามที่จะมีส่วนร่วมกับผู้นำเกาหลีเหนือคิมจองอึนได้พบกับความสำเร็จที่จำกัดสำหรับเปียงยางการอภิปรายเกี่ยวกับโครงการนิวเคลียร์ ap</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4943254198e947b2eb0f2d83e3d2e07a81de27d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/3befbd8d-f7be-4e4b-976b-5ce2d290426e_9911406c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
