<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิเคราะห์กล่าวว่าการห้ามเรียกทรัพย์สินที่ ‘จำเป็น’ ของจีนมุ่งเป้าไปที่การหลอกลวงและการบินเงินทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342952/chinas-necessary-asset-tokenisation-ban-targets-scams-and-capital-flight-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยการที่จีนห้ามการใช้โทเค็นบนบกของสินทรัพย์ในโลกแห่งความเป็นจริง (RWAs) อย่างชัดเจนในขณะที่การตรวจสอบกิจกรรมนอกชายฝั่งที่เกี่ยวข้องอย่างเข้มงวดนักวิเคราะห์กล่าวว่าการแคลมป์ดาวน์มีวัตถุประสงค์เพื่อยับยั้งการฉ้อโกงทางการเงินและการไหลออกของเงินทุนอย่างไม่เป็นระเบียบในขณะที่ยังคงรักษาพื้นที่สำหรับนวัตกรรมที่มีการควบคุมในตลาดเช่นฮ่องกง Tokenisation หมายถึงกระบวนการแปลงสิทธิ์เป็น RWA – รวมถึง r</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:30:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a83055e03cf70bd7d56a0a5a60509c7bd8c77a9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/4878ec6c-de3b-462c-9fbd-e40fc01f3c68_20fbe68d.jpg?itok=zDT5AvU1&amp;v=1770639127" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในวิสัยทัศน์ด้านความมั่นคงด้านพลังงานในทางปฏิบัติของจีนเชื้อเพลิงฟอสซิลยังคงมีความสำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3342723/chinas-pragmatic-energy-security-vision-fossil-fuels-remain-vital?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความมั่นคงทางพลังงานเป็นหัวใจสำคัญของเวทีการเมืองระดับโลกอีกครั้งในยุคที่กำหนดโดยความขัดแย้งการคว่ำบาตรและเส้นทางทางทะเลที่มีความเสี่ยงมากขึ้นปักกิ่งได้ทำให้ความจริงพื้นฐาน: ในโลกที่ไม่มั่นคงความยืดหยุ่นทำให้อุดมการณ์ลดลงการหยุดชะงักของเส้นทางการเดินเรือทั่วโลกและระบอบการคว่ำบาตรที่เข้มงวดล่าสุดได้ตอกย้ำการเปลี่ยนแปลงนี้ซึ่งผลักดันเศรษฐกิจหลักไปสู่</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47745a52e7c6662d451428199b5f8041cf8a4ea6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/2587aa88-3e7d-4cbb-94ef-b13a3dc72252_d850aa38.jpg?itok=v13-FR-T&amp;v=1770631259" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Pony AI และ Toyota เปิดตัวหุ่นยนต์แกนที่ผลิตจำนวนมากในการผลักดันไดรฟ์อัตโนมัติของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3342953/pony-ai-and-toyota-roll-out-mass-produced-robotaxis-chinas-autonomous-drive-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเทคโนโลยีที่ขับเคลื่อนด้วยตนเองของจีน Pony AI ได้เริ่มต้นการผลิตโรบอทแอกซี่ร่วมพัฒนากับโตโยต้าโดยก้าวไปข้างหน้าอย่างมีนัยสำคัญในการขายรถแท็กซี่อัตโนมัติทั่วโลกบริษัทในกวางโจวกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าแท็กซี่ไร้คนขับประเภทนี้ 1,000 คันจะออกจากสายการผลิตในปีนี้เพื่อนำไปใช้ในเมืองจีนแผ่นดินใหญ่ชั้นนำรถจะเสริม Pon</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:28:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5cba6dbaff4912f3e9625738efd3855c84f17efb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/3bc6a417-f6ee-4915-91ff-04c86ca0fc7a_f7d71d23.jpg?itok=Wv_2Fh5F&amp;v=1770639152" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันอาวุธ AI ของจีนมองเห็นการจัดอันดับภาคอุตสาหกรรมสำหรับสัปดาห์เปิดตัวโมเดลเรือธงที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3342951/chinas-ai-arms-race-sees-sector-brace-major-flagship-model-launch-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาคส่วน AI ของจีนกำลังก้าวเข้าสู่สัปดาห์ที่ยิ่งใหญ่ด้วยโมเดลใหม่ที่หลากหลายรวมถึงคู่แข่งที่มีศักยภาพ "ซ่อนตัว" เกิดขึ้นเมื่อยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีในประเทศเตรียมเปิดตัวผลิตภัณฑ์เรือธงของตนการแข่งขันเพื่อเปิดตัวรถรุ่นใหม่ก่อนวันหยุดตรุษจีนตอกย้ำการแข่งขันระดับโลกที่รุนแรงระหว่างบริษัทชายแดนเพื่อความสนใจของผู้ใช้ท่ามกลางการเร่งความเร็วอย่างรวดเร็วของความคืบหน้าของ AI ที่</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:02:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5d0a64d8185b3cd2da7f704cc69e7a3760e18fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/7aa8b4b8-24fc-43d9-a0dd-29468b6f5cf7_d1d2a531.jpg?itok=b-4E4jv1&amp;v=1770638568" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi ของจีนส่งสัญญาณความทะเยอทะยานด้านเทคโนโลยีในแผน 5 ปีกับทัวร์สวนนวัตกรรมปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342949/chinas-xi-signals-tech-ambitions-5-year-plan-tour-beijing-innovation-park?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงได้เยี่ยมชมสวนไฮเทคในกรุงปักกิ่งเพื่อประเมินความคืบหน้าของจีนในด้านนวัตกรรมเทคโนโลยีสารสนเทศโดยเน้นย้ำถึงการมุ่งเน้นที่การพัฒนาระดับสูงของประเทศท่ามกลางการแข่งขันระดับโลกเพื่อครอบงำอุตสาหกรรมในอนาคต Xi ได้ตรวจสอบอุทยานนวัตกรรมแอปพลิเคชันเทคโนโลยีสารสนเทศแห่งชาติในพื้นที่ Yizhuang ของกรุงปักกิ่งในเขตชานเมืองทางตอนใต้ของเมืองหลวงซึ่งเขาได้พบกับ b</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:31:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">532953878844e138efda409d8db6bae9663273a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/2dfcfab7-1e79-46e2-a57e-2bea110ac998_03cb5334.jpg?itok=9hbJ0BJh&amp;v=1770636687" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
