<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ครึ่งชีวิต ': ผู้รอดชีวิตแต่เพียงผู้เดียวจากการฆาตกรรมเห็ดของออสเตรเลียบอกศาลแห่งความเศร้าโศก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3323011/sole-survivor-australias-mushroom-murders-tells-court-grief-i-feel-half-alive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แขกคนเดียวที่รอดชีวิตจากอาหารกลางวันเห็ดพิษกับเอรินแพตเตอร์สันฆาตกรชาวออสเตรเลียกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขารู้สึก “มีชีวิตอยู่ครึ่งหนึ่ง” โดยไม่มีภรรยาซึ่งเป็นหนึ่งในสามของเหยื่อบาทหลวงเอียนวิลคินสันร้องไห้ในศาลขณะที่เขาพูดถึงการสูญเสียภรรยาของเขาเฮเธอร์หลังจากที่เธอกินเนื้อวัวเวลลิงตันที่มัดด้วยเห็ดมรณะซึ่งเป็นเชื้อราที่ร้ายแรงที่สุดในโลกแพตเตอร์สันอายุ 50 ปีถูกตัดสินว่ามีความผิดเมื่อเดือนที่แล้ว</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 03:26:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2e2effaa928c53936c69b5016708f7c5965b34f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/5c59f196-3adb-40ca-85f7-bf1634e71765_37ec435d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความรักชาติเป็น ‘ในสายเลือดของฉัน’ หัวหน้าฝ่ายการค้าของฮ่องกงกล่าวเกี่ยวกับสายเลือดของครอบครัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3322993/patriotism-my-blood-hong-kongs-commerce-chief-says-about-family-line?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์ฮ่องกง Algernon Yau Ying-wah ได้กล่าวว่ามุมมองของเขาได้รับอิทธิพลจากคุณปู่ปฏิวัติของเขาซึ่งเป็นคนที่มีความสัมพันธ์อย่างใกล้ชิดกับความสัมพันธ์ข้ามช่องแคบในช่วงเวลาสำคัญในประวัติศาสตร์จีนในการสัมภาษณ์อย่างกว้างขวางกับหนังสือพิมพ์เดอะโพสต์เมื่อวันศุกร์เลขานุการด้านการพาณิชย์และการพัฒนาเศรษฐกิจได้แบ่งปันรายละเอียดเกี่ยวกับบทบาทของครอบครัวของเขาในด้านการเมืองในช่วงหลายทศวรรษที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 03:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8eb454909b8e4fa66b33a542f23b8f57898cb49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/c7a3a02d-2f81-40e5-997c-b28003e9ced7_0521a038.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Red Arsenal: ฐานข้อมูลใหม่เกี่ยวกับฮาร์ดแวร์ทางทหารล่าสุดของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3322981/china-unveils-its-newest-military-hardware-closer-look-plas-build?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพปลดปล่อยประชาชนเป็นกองทัพที่มีการพัฒนาอย่างรวดเร็วที่สุดในโลกแต่ก็ยังคงเป็นที่เข้าใจน้อยที่สุดจากบุคคลภายนอก PLA ไม่ได้มีส่วนร่วมในสงครามมานานกว่าสี่ทศวรรษและไม่ได้ทิ้งรอยเท้าในการต่อสู้จริงในเวลานั้นแต่ความรุนแรงของการออกกำลังกายและการขยายคลังแสงได้ดึงดูดความสนใจจากทั่วโลกขณะที่จีนเตรียมจัดขบวนพาเหรดทางทหารครั้งใหญ่ในเดือนหน้า</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 02:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd1363e9beff47a61d7ef8160d0c497a0fa177c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/89ea9c46-d51d-47b6-bdb7-7ed12f5431dd_b01fb989.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงพยายามรวมไว้ในสนธิสัญญาเครื่องหมายการค้าเพื่อกระตุ้นเศรษฐกิจ IP และการเข้าถึงทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3322991/hong-kong-seeks-inclusion-trademark-treaty-boost-ip-economy-global-reach?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้ขอให้ปักกิ่งรวมเมืองไว้ในสนธิสัญญาเครื่องหมายการค้าระหว่างประเทศเนื่องจากเป็นการผลักดันเศรษฐกิจทรัพย์สินทางปัญญา (IP) มากขึ้นและขยายไปยังตลาดต่างประเทศท่ามกลางความไม่แน่นอนทางภูมิศาสตร์การเมืองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์ได้กล่าวกับ Post ในการสัมภาษณ์ที่หลากหลายเมื่อวันศุกร์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์และการพัฒนาเศรษฐกิจ Algernon Yau Ying-wah กล่าวว่าความท้าทายในโลก</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 02:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5dbd294e60f5a62de055e1a821079ef8e8dad9d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/7c463f57-95a5-4d17-a296-8812d792feef_633b4366.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ติดอาวุธและเตรียมพร้อม: กองกำลังรักษาความสงบเรียบร้อยแห่งชาติในวอชิงตันเริ่มพกปืนปืนไรเฟิล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323007/national-guard-washington-start-carrying-guns-rifles-after-trumps-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยพิทักษ์แห่งชาติบางหน่วยที่ลาดตระเวนเมืองหลวงของสหรัฐอเมริกาตามคำสั่งของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ได้เริ่มพกพาอาวุธปืนซึ่งเป็นการยกระดับการติดตั้งทางทหารของเขาที่ทำให้คำสั่งที่ออกเมื่อปลายสัปดาห์ที่แล้วดีขึ้นโดยเลขานุการฝ่ายจำเลยของเขาเจ้าหน้าที่กระทรวงกลาโหมที่ไม่ได้รับอนุญาตให้พูดในที่สาธารณะกล่าวว่าบางหน่วยในภารกิจบางอย่างจะมีอาวุธ – บางหน่วยมีปืนพกและอื่นๆ</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 01:44:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">949f90aa3f35fab54cfa5120cba284be509fe808</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/c1a97b54-ac01-47d5-8d86-6f5b365f7b85_3bdea4d4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
