<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวหน้าชาวจีนเสนอโบนัส 26 ล้านดอลลาร์สหรัฐพนักงานสามารถรับบิลได้มากที่สุดเท่าที่จะเป็นไปได้ภายในเวลาที่กำหนด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3344466/china-boss-offers-us26-million-bonus-staff-can-take-many-bills-possible-within-set-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทจีนและเจ้านายของบริษัทได้แพร่กระจายไปทั่วโซเชียลมีเดียในแผ่นดินใหญ่เพื่อแจกจ่ายโบนัสสิ้นปี 180 ล้านหยวน (26 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) จากผลกำไร 270 ล้านหยวนซึ่งจุดประกายความอิจฉาริษยาอย่างกว้างขวางในหมู่ชาวเน็ตเมื่อวันที่ 13 กุมภาพันธ์บริษัทเหอหนานกวงซานเครนจำกัดได้จัดงานกาล่าประจำปีของบริษัทซึ่งมีการแจกโบนัสเงินสดมากกว่า 60 ล้านหยวน (8.7 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในเว็บไซต์</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 01:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fe0f66bab92d21cab090a026ab0cf9f3f815100</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/6046492a-fb3e-4859-8cb1-745806e1fff4_4e7f387d.jpg?itok=trF7p0c5&amp;v=1771979402" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯเตือนถึงความไม่ไว้วางใจอย่างลึกซึ้งแม้ในขณะที่เจ้าหน้าที่แสวงหาความสัมพันธ์ที่มั่นคงของจีนสำหรับการประชุมสุดยอด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344521/us-seeks-healthy-trade-relations-china-does-not-trust-it-lawmakers-clarify?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ห่างกันเพียงไม่กี่ชั่วโมงใน Capitol Hill เมื่อวันอังคารที่ผ่านมาการพิจารณาคดีของรัฐสภาสองครั้งได้นำเสนอแนวทางที่ได้รับการปรับเทียบแต่ไม่ลึกซึ้งของสหรัฐอเมริกาต่อจีนโดยเจ้าหน้าที่อาวุโสเน้นย้ำถึงการแสวงหาความสัมพันธ์ที่มั่นคงโดยปราศจากความไว้วางใจและเน้นย้ำถึงความพยายามของจีนที่ถูกกล่าวหาว่าขโมยหรือหลีกเลี่ยงข้อจำกัดด้านเทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาการปรากฏตัวของเจ้าหน้าที่ต่อหน้าสภาคองเกรสสะท้อนให้เห็นถึงความกังวลของทั้งสองฝ่ายและเน้นย้ำ</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 00:00:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bdb3c519d609f219a0c320df473d621df23a6e51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/65538c03-da14-441b-ad2b-397cf712ef41_08f60869.jpg?itok=nIk0-c_M&amp;v=1771979063" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เงินทุนมหาศาล’ สำหรับศูนย์กลางเทคโนโลยีแรงจูงใจสำหรับภาคการบินและอวกาศในงบประมาณของฮ่องกง: แหล่งข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344512/huge-funds-tech-hub-incentives-aerospace-sector-hong-kong-budget-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงจะระดมเงินทุนจำนวนมากสำหรับศูนย์กลางนวัตกรรมแห่งใหม่ใกล้ชายแดนกับจีนแผ่นดินใหญ่และรวมถึงแรงจูงใจในการดึงดูดผู้เล่นด้านการบินและอวกาศเข้ามาในเมืองมากขึ้นในงบประมาณของเขาแหล่งข่าวของรัฐบาลกล่าวเน้นนวัตกรรมเป็นประเด็นสำคัญของคำปราศรัยด้านงบประมาณของ Paul Chan Mo-po ที่จะนำเสนอในวันพุธที่คนวงในบอกกับ South China Morning Po</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 00:00:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a72adf880422591e64efab845cf20955b2d457ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/5f436350-03c4-44ae-82e3-aaf076c44807_9cf6132a.jpg?itok=6Cmtcc06&amp;v=1771948042" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไม Brics ไม่สามารถทำเงินดอลลาร์สหรัฐได้แม้ในขณะที่ความร่วมมือด้านสกุลเงินเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3344501/why-brics-cant-do-away-us-dollar-even-currency-cooperation-rises?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าการเลิกใช้แนวคิดเรื่องสกุลเงิน Brics ของบราซิลส่งสัญญาณว่ากลุ่มบริษัทอาจยังคงแสวงหาความร่วมมือทางการเงินที่เต็มไปด้วยการเมืองน้อยลงซึ่งจะหยุดการท้าทายการครองอำนาจของสกุลเงินดอลลาร์สหรัฐเช่นการแลกเปลี่ยนและระบบการชำระเงินที่ไร้รอยต่อในระหว่างการเดินทางไปอินเดียครั้งล่าสุดของประธานาธิบดีลูอิซอินาซิโอลุลาดาซิลวาแห่งบราซิลลุลาพยายามที่จะคาดเดาว่าทั้ง 10 คน</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 00:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2d5ed734ae4cd02b260d1c76d9675ed1582f495</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/0fdf7021-c519-4fd6-bcca-e1c10bf9f660_3e5a5c8a.jpg?itok=m9TkAdjV&amp;v=1771978096" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของรีสอร์ทมาเลเซียต้องเผชิญกับค่าปรับจำนวนมากติดคุกมากกว่าเมนูเพงโกลิน ‘แปลกใหม่’ สำหรับนักท่องเที่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344503/malaysian-resort-owners-face-huge-fines-jail-over-exotic-pangolin-menu-tourists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รีสอร์ทในมาเลเซียที่นำเสนอซุปเพนโกลินและเนื้อสัตว์เพื่อประสบการณ์ที่ "ประณีต" สำหรับนักท่องเที่ยวกำลังจะจ่ายเงินอย่างมากหลังจากที่เจ้าหน้าที่เข้ามาทำกิจกรรมที่ผิดกฎหมายในการปราบปรามแบบบูรณาการที่เรียกว่า “Ops Khazanah” เมื่อวันจันทร์เจ้าหน้าที่กรมสัตว์ป่าซาบาห์ร่วมกับตำรวจได้บุกเข้าไปในรีสอร์ทแห่งหนึ่งในเขต Semporna หลังจากได้รับข้อมูลว่าผู้ประกอบการกำลังจัดเก็บ</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 23:30:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57f8dadc75e87eece36433f549b832182611846c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/7e8d07a2-7368-4847-8f74-91fb80f3f301_2fe59fe7.jpg?itok=l__4IS7i&amp;v=1771941776" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
