<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อิสราเอลชั่งกลับการโจมตีกาซาหลังจากทรัมป์เรียกร้องให้หยุดการทิ้งระเบิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327894/israel-scales-back-gaza-assault-after-trump-demands-halt-bombing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลชะลอการรุกของกาซาในวันเสาร์หลังจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเรียกร้องให้อิสราเอลหยุดวางระเบิดเพื่อตอบโต้คำประกาศของฮามาสที่ว่าอิสราเอลพร้อมที่จะปลดปล่อยตัวประกันภายใต้แผนของเขาที่จะยุติสงครามสองขวบแม้จะเริ่มต้นวันที่ค่อนข้างเงียบเหงาเมื่อเทียบกับสัปดาห์ที่ผ่านมาแต่มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 21 คนจากการทิ้งระเบิดและการโจมตีทางอากาศในพื้นที่ปาเลสไตน์ที่ถูกทำลายตั้งแต่ Tr</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 18:13:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e16a85967e31d52b02df327bb622ac58cfd5cd17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/84ce6c10-e99d-4d1a-9135-bcd7263fc5fe_da4a84dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ระบบไร้คนขับใต้น้ำใหม่ของกองทัพจีน ‘ก่อกวน ': บันทึกประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3327870/chinese-militarys-new-underwater-unmanned-systems-are-disruptive-intelligent-journal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วารสารทางทหารของจีนได้อธิบายถึงระบบไร้คนขับใต้น้ำล่าสุดของกองทัพปลดปล่อยประชาชนว่า "ก่อกวน" และเน้นย้ำถึงความสามารถอันชาญฉลาดของพวกเขาตามข้อมูลของ Ordnance Industry Science Technology เรือดำน้ำไร้คนขับที่จัดแสดงในระหว่างขบวนพาเหรดทางทหารขนาดใหญ่ที่จัดขึ้นในกรุงปักกิ่งเมื่อวันที่ 3 กันยายนมี "ความคล่องแคล่วในการหมุนรัศมีเป็นศูนย์" ทำให้พวกเขาสามารถ "โอเปร่า</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f826c123fe73e28fe52153a4387fcc88f1d606f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/bc6dcb24-4c21-4b71-a21e-02cf80685ea1_fae8968f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>J -16 ของจีนขับไล่เครื่องบินขับไล่ลักลอบนำเข้าจากต่างประเทศ 2 ลำเมื่อปีที่แล้ว: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3327874/chinas-j-16-aircraft-expelled-2-foreign-stealth-fighter-jets-last-year-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดเผยเหตุการณ์เมื่อปีที่แล้วซึ่งเครื่องบิน J -16 ลำหนึ่งของตนได้ล็อคและขับไล่เครื่องบินขับไล่ลักลอบต่างประเทศสองลำที่ไม่มีชื่อซึ่งไม่ปรากฏใกล้กับน่านน้ำชายฝั่งของประเทศนับตั้งแต่นั้นเป็นต้นมาสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐในวันศุกร์ได้ออกอากาศการสัมภาษณ์กับ Li Chao นักบินจากกองบัญชาการละครตะวันตกของกองทัพปลดปล่อยประชาชนซึ่งเล่าเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นในช่วงโคอา</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 13:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7df3f35b6993b66acb1ef7281c298c45db3c2e8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/09dff23a-7632-447c-a1ae-bf51970bdf56_e2fe5c2a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงตั้งค่าสำหรับปูขนที่ถูกกว่าและสดใหม่กว่าเมื่อนำเข้าโดยตรงกลับมาอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327890/hong-kong-set-cheaper-fresher-hairy-crabs-mainland-china-imports-resume?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงจะสามารถเพลิดเพลินกับปูขนที่ราคาถูกกว่าและสดใหม่กว่าหลังจากการเริ่มนำเข้าโดยตรงของอาหารอันโอชะตามฤดูกาลจากจีนแผ่นดินใหญ่หลังจากหกปีโดยผู้ขายและตัวแทนอุตสาหกรรมคาดว่าจะมีอุปสงค์และยอดขายเพิ่มขึ้นสำนักสิ่งแวดล้อมและนิเวศวิทยากล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าคาดว่าจะมีการนำเข้าปูขนโดยตรงเข้ามาในฮ่องกงมากขึ้นในไม่ช้าหลังจากสองครั้งแรก</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 12:56:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76d0afa50d990b9128eb78903bac366ac6dfdb44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/35043ebd-6f43-4f57-9e0e-8b6b85b50af7_d1ca29f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตนายกรัฐมนตรี ‘ทรัมป์‘ ของสาธารณรัฐเช็กชนะการเลือกตั้งทำให้ยูเครนได้รับความช่วยเหลือด้วยความสงสัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327891/czech-republics-trumpist-ex-pm-set-win-vote-putting-ukraine-aid-doubt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคมหาเศรษฐีอดีตนายกรัฐมนตรี Andrej Babis ได้รับการเลือกตั้งสูงสุดในการเลือกตั้งทั่วไปของสาธารณรัฐเช็กในวันเสาร์ด้วยคะแนนเสียงร้อยละ 97 ตามผลการเลือกตั้งอย่างเป็นทางการพรรค ANO (ใช่) ของเขารณรงค์เรื่องการให้คำมั่นว่าจะให้สวัสดิการและหยุดความช่วยเหลือทางทหารแก่ยูเครนได้คะแนนเสียง 35.2 เปอร์เซ็นต์ในประเทศที่มีประชากร 10.9 ล้านคนการรวมกลุ่มกันของนายกรัฐมนตรี Petr Fiala ที่ออกมาเป็นอันดับสอง</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 12:52:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1186b9e96e1ba872d6ea2a4ad70e4bd3bae92869</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/87fffa84-dec3-417b-936c-929012e49f0b_463658f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
