<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหลียงเหวินเฟิงผู้ก่อตั้ง DeepSeek ทำความสะอาด IPO ของบริษัทชิป Moore Threads</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3335645/deepseek-founder-liang-wenfeng-cleans-chip-firm-moore-threads-shanghai-ipo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการชาวจีนเหลียงเหวินเฟิงผู้ก่อตั้งและซีอีโอของ DeepSeek ดูเหมือนจะทำคะแนนได้มากจากการเสนอขายครั้งแรกของนักออกแบบชิป Moore Threads Technology ซึ่งมีหุ้นเพิ่มขึ้นมากกว่าห้าเท่าในการเปิดตัวการซื้อขายในเซี่ยงไฮ้ High-Flyer Quantitative Fund ซึ่งเป็นกองทุนป้องกันความเสี่ยงที่ร่วมก่อตั้งโดย Liang ได้สมัครเป็นสมาชิกทั้งหมด 82,244 หุ้นของ Moore Threads ที่ 114.28 หยวนต่อหุ้น</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 13:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a01f89a39ea904cffaa36231a79e5f72fa577fd9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/004e7620-8065-486e-a5d7-653f52e334d4_3886cbd8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็ก 63 คนจาก 114 คนเสียชีวิตในการนัดหยุดงานที่โรงเรียนอนุบาลซูดานโรงพยาบาล: WHO</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3335638/63-children-among-114-killed-senseless-strikes-sudan-hospital-kindergarten-who-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์การอนามัยโลก (WHO) กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่ามีผู้เสียชีวิต 114 คนรวมถึงเด็ก 63 คนจากการนัดหยุดงานที่ "ไร้สติ" ในโรงพยาบาลและโรงเรียนอนุบาลในรัฐเซาท์คอร์โดฟานของซูดานเมื่อสัปดาห์ที่แล้วการนัดหยุดงาน "กระทบโรงเรียนอนุบาลและโรงพยาบาลชนบท Kalogi ที่อยู่ใกล้เคียงอย่างน้อยสามครั้งทำให้มีผู้เสียชีวิต 114 คนรวมถึงเด็ก 63 คนและบาดเจ็บ 35 คน" ผู้อำนวยการทั่วไป Tedros Adhanom Ghe</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:59:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">472a41c9ce513ac99bfd293411fd98b23763fe58</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/523e9983-65b0-46f6-8922-797ca122105c_d6b682a8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนพึ่งพาผู้ผลิตรถยนต์ชาวเยอรมันเพื่อช่วยทำลายการหยุดชะงักของภาษีในกรุงบรัสเซลส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3335644/china-leans-german-carmakers-help-break-brussels-tariff-deadlock-fix-nexperia-mess?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนกดดันให้ผู้ผลิตรถยนต์ชาวเยอรมันช่วยแก้ไขข้อพิพาทเกี่ยวกับภาษีต่อต้านการอุดหนุนของสหภาพยุโรปสำหรับยานพาหนะไฟฟ้าของจีนและเซมิคอนดักเตอร์ของ Nexperia ในการประชุมทางวิดีโอแยกต่างหากในวันจันทร์รองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์หลิงจีได้ยื่นอุทธรณ์ต่อผู้นำอุตสาหกรรมเยอรมันโดยพยายามที่จะใช้ประโยชน์จากอิทธิพลของพวกเขาในกรุงบรัสเซลส์ Ling ได้พูดคุยกับ Hildegard Mueller ประธาน Assoc เยอรมัน</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:58:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">902be42e574b951507fa8dc1db3ecc58e8318edb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/f3ded965-dafd-4ca4-a914-ba249f1df9b6_4d11aaab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีต่างประเทศเยอรมันเรียกร้องให้ยุติ ‘ความไม่แน่นอน’ ในโลกที่หายากของจีนชิป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335643/german-foreign-minister-calls-end-uncertainty-chinese-rare-earths-chips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งมอบแร่ธาตุหายากเซมิคอนดักเตอร์และสินค้าโภคภัณฑ์อื่นๆของจีนไปยังเยอรมนีครอบครองการเจรจาระหว่างนายโยฮันน์วาเดฟุลรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศเยอรมนีและนายหวางเหวินเทารัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์จีนเมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมา “ในทุกพื้นที่เหล่านี้มีความไม่แน่นอนและจำเป็นต้องกำจัดออกไป” Wadephul กล่าวขณะที่เขาเริ่มเดินทางไปยังประเทศจีนโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อแก้ไขข้อกังวลทางการค้าและภูมิศาสตร์การเมืองของเบอร์ลิน A</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:50:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e7afd4695a2ae25c87ddd2cc525e9552949e673</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/005208d5-eea6-451f-a180-07324ecda522_c47792b0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในการติดต่อกับจีนรัฐในยุโรปไม่สามารถทำหน้าที่คนเดียวต่อไปได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3335556/macrons-trip-exposes-europes-fractured-china-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้นำไม่กี่คนที่เดินทางไปยังประเทศจีนเพื่อแสวงหากราวิตาและกลับมาพร้อมกับแพนด้าเพียงไม่กี่ตัวแต่ประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron สามารถทำได้เพียงแค่นั้นหลังจากมอบอำนาจอธิปไตยให้กับนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯแล้วนายมาครงได้เดินทางไปเยือนประเทศจีนเพื่อขอให้มีการตรวจสอบความถูกต้องว่าพลเมืองของเขาไม่ได้ให้อำนาจอีกต่อไปอำนาจของเขาที่บ้านถูกกัดเซาะผ่านการระเบิดของตู้การสนับสนุนที่พังทลายงบประมาณและความต้องการที่หยุดชะงัก</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80f11aa7dcd00457788676c99876c0e0608ee9a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/53ef2a8e-130f-4054-b212-aa8ebcac80f1_d459dcd8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
