<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อดีตกะลาสีเรือสหรัฐฯถูกจำคุกเป็นเวลา 16 ปีในข้อหาขายความลับของเรือให้กับผู้ติดต่อชาวจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339702/former-us-navy-sailor-jailed-16-years-selling-ship-secrets-chinese-contact?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตทหารเรือสหรัฐฯที่ถูกตัดสินว่าขายคู่มือทางเทคนิคและการปฏิบัติงานสำหรับเรือและระบบปฏิบัติการให้กับเจ้าหน้าที่ข่าวกรองที่ทำงานให้กับจีนถูกตัดสินจำคุกมากกว่า 16 ปีในวันจันทร์อัยการกล่าวผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางในซานดิเอโกตัดสินจำคุกจินเฉาเหว่ยอายุ 25 ปีเป็นเวลา 200 เดือนคณะลูกขุนของรัฐบาลกลางตัดสินลงโทษ Wei ในเดือนสิงหาคมจากอาชญากรรมหกครั้งรวมถึงการจารกรรมเขาได้รับค่าจ้างมากกว่า 12 ดอลลาร์สหรัฐ ($ 12)</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:15:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c12e3679ce1af000fd4c08ae0f297ec263a0a0f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/f78c21bc-f846-42de-8ac5-623942e0fd3a_57673d1e.jpg?itok=SJSFiyzj&amp;v=1768284902" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธนาคารกลางจีนตั้งค่าเงินหยวนบนฝั่งไว้ที่จุดแข็งที่สุดในรอบเกือบ 16 เดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3339699/chinas-central-bank-sets-onshore-yuan-fixing-strongest-point-nearly-16-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางของจีนเสริมความแข็งแกร่งให้กับการตรึงค่าเงินหยวนต่อวันเป็นครั้งที่สามติดต่อกันเป็นระดับสูงสุดเกือบ 16 เดือนเนื่องจากสกุลเงินยังคงแข็งค่าในตลาดต่างประเทศแม้ว่าจะมีการแข็งค่าของสกุลเงินดอลลาร์สหรัฐเมื่อเร็วๆนี้เมื่อวันอังคารที่ผ่านมาธนาคารประชาชนจีนได้กำหนดอัตราจุดกึ่งกลางของสกุลเงินหยวนหรือที่เรียกว่าอัตราคงที่รายวันที่ 7.0103 ต่อดอลลาร์สหรัฐซึ่งเป็นอัตราที่แข็งแกร่งที่สุดนับตั้งแต่สิ้นเดือนกันยายนพ.ศ. 2567</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79e4335eb88f9aa5a50bad9d6bf6b6afa2f0abcc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/f9a32c24-5d53-4488-959a-55fd6988f9d3_deadfa7a.jpg?itok=5HCCFKOH&amp;v=1768282661" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สาวจีนวัย 12 ปีเขียนเรียงความขอบคุณ ‘พ่อคนที่สอง’ สำหรับการสนับสนุนเสนอเงิน 140 $ ให้เขาหลังจากตกงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3339019/china-girl-12-pens-essay-thank-second-dad-support-offers-him-us140-after-job-loss?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บทความจากใจของเด็กหญิงอายุ 12 ปีถึงลุงที่รับเธอเป็นบุตรบุญธรรมหลังจากที่พ่อของเธอเสียชีวิตทำให้ผู้คนจำนวนมากบนโลกออนไลน์บทความที่มีชื่อว่า “พ่อรองของฉัน” ได้แพร่กระจายไปทั่วหลังจากที่ลุงของเธอเว่ยอี้อ่านมันในบัญชีโซเชียลมีเดียของเขา Wei อายุ 33 ปีและภรรยาของเขาชื่อ Lu รับเลี้ยงหลานสาวของ Lu Jia Jia หลังจากที่พ่อของเธอเสียชีวิตจากโรคมะเร็งตับในปี 2024 แม่ของเจียเจียพิการและไม่สามารถดูแลเขาได้</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2e6da8e565146f28cd10f471f96581ce267a474</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/27e1c67d-11d1-42c4-87bd-b9d3cea868ec_c839b8db.jpg?itok=bU_JXGwY&amp;v=1767771734" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘นายและนางโฮ’ ในศาลฮ่องกงไม่ได้แสดงตัวขณะที่คดีทำร้ายร่างกายดึงดูดฝูงชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3339698/mr-and-mrs-ho-hong-kong-court-unrepresented-assault-case-draws-crowds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คู่สามีภรรยาทางอินเทอร์เน็ตของฮ่องกง “Mr และ Mrs Ho” ยังคงไม่มีตัวแทนทางกฎหมายในข้อพิพาทความรุนแรงในครอบครัวที่ยกระดับเป็นคดีอาญาซึ่งได้รับความสนใจจากสาธารณชนอย่างกว้างขวางและเต็มห้องพิจารณาคดีศาลแขวงได้ยินเมื่อวันอังคารว่า Ho Huen อายุ 77 ปีหรือที่รู้จักกันอย่างแพร่หลายในชื่อ Mr Ho และภรรยาวัย 44 ปีของเขา Ye Xiuding ซึ่งเป็นที่รู้จักในชื่อ Mrs Ho ยังไม่ได้จ้างทนายความเพื่อป้องกันตัวเองหลังจากถูก</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 05:36:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">853cd8834ffe74adb7d87e1478f329fed5d55373</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/918d07f6-e89a-42de-b56c-d593a728faa3_03ba72df.jpg?itok=3zJETB6C&amp;v=1768282566" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลูกชายของชาห์ที่ถูกเนรเทศปรากฏตัวขึ้นในฐานะผู้ชุมนุมขณะที่ชาวอิหร่านประท้วง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339697/exiled-shahs-son-emerges-rallying-figure-iranians-protest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Reza Pahlavi ในวัยเด็กได้รับการแต่งตั้งให้เป็นชาห์คนต่อไปของจักรวรรดิอิหร่านแต่ได้ใช้เวลาเกือบห้าทศวรรษในการเนรเทศได้กลายเป็นผู้ชุมนุมในการประท้วงที่สั่นคลอนสาธารณรัฐอิสลามบทสวดของ “ปาห์ลาวีจะกลับมา !” ได้กลายเป็นคติธรรมสำหรับผู้ประท้วงจำนวนมากในขณะที่ชายวัย 65 ปีชาวสหรัฐฯได้กระตุ้นให้เกิดการกระทำทุกคืนในข้อความวิดีโอความโดดเด่นของ Pahlavi ในการประท้วง mo</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 05:28:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd99464d66c26c1d60a1ff7232751d86eaf5684c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/65d69cd4-d9f5-4b97-89db-89b94a1b4422_fa60de68.jpg?itok=ykU_34Qo&amp;v=1768282109" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
