<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิกของฮ่องกงขยายวงกว้างขึ้นเมื่อความตึงเครียดในภูมิภาคเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3334000/hong-kongs-cathay-pacific-broadens-reach-regional-tensions-grow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบิน Cathay Pacific ของฮ่องกงจะเพิ่มความพยายามในการกระจายการลงทุนเพื่อลดความเสี่ยงทางภูมิศาสตร์การเมืองที่เพิ่มขึ้นซึ่ง "ส่งผลกระทบต่อธุรกิจของเราเป็นอย่างมาก" ซีอีโอของสายการบินกล่าวขณะที่สายการบินขยายเครือข่ายของกลุ่มไปยังจุดหมายปลายทาง 103 แห่งภายในสิ้นปีนี้ในระหว่างการเยี่ยมชมศูนย์ฝึกอบรมนำร่องในแอดิเลดออสเตรเลีย Ronald Lam Siu-por ซีอีโอของ Cathay Group กล่าวว่ากลุ่มนี้ยังได้เข้าร่วม</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 00:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0c0f266f1943fd3327b606f7e89e8e4d60cdbc5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/91bd5d6e-1749-4984-ae1c-e5c7762daa73_b2a28e09.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อุตสาหกรรมการล่องเรือของจีนสร้างคลื่นขณะที่ข้อตกลงใหม่สร้างกองเรือที่ใหญ่ที่สุดในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333950/chinas-cruise-industry-makes-waves-new-deal-creates-asias-largest-fleet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ประกาศแผนการรวมการดำเนินงานล่องเรือของรัฐวิสาหกิจส่วนกลางสี่แห่งเข้าด้วยกันเป็นหน่วยงานเดียวที่มีรายงานว่าจะดำเนินการกองเรือที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการขับเคลื่อนที่มีประสิทธิภาพมากขึ้นกลุ่มการท่องเที่ยวจีน – หนึ่งในสี่บริษัท – ได้รับการกำหนดให้เป็นผู้ดำเนินการกิจการในพิธีลงนามที่จัดโดยหน่วยงานเฝ้าระวังรัฐวิสาหกิจของจีนเมื่อวันศุกร์</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 00:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e190132d220cc3d89f66d85e830b8adcb46a0948</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/d87610ed-e62e-4a44-a325-b6ab2789966d_461dcd87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘อาจเป็นตัวล่อ ': การอัพเกรดนิวเคลียร์ของเกาหลีเหนือสามารถมองเห็นได้จากอวกาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333943/north-koreas-nuclear-upgrades-seen-space-south-readies-monster-missiles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพถ่ายดาวเทียมใหม่แสดงให้เห็นว่าเกาหลีเหนือได้ใช้เวลาในปีที่ผ่านมาอย่างต่อเนื่องในการขยายและปรับปรุงเว็บไซต์วัสดุฟิสไซล์หลักในสิ่งที่นักวิเคราะห์เรียกว่าการตอบสนองที่เป็นรูปธรรมต่อความต้องการของผู้นำคิมจองอึนสำหรับ "การเติบโตแบบทวีคูณ" ของคลังแสงนิวเคลียร์ของเขาภาพถ่ายดาวเทียมเชิงพาณิชย์ของศูนย์วิจัยวิทยาศาสตร์นิวเคลียร์ยองบยอนตั้งแต่เดือนตุลาคมและพฤศจิกายนแสดงการปรับปรุงและการขยายขนาดใหญ่</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 00:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a45e1b7582f0a374a0d0e3cf3292a2df121d281</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/ad675832-874a-4f62-9020-5ad6314b7853_462b775d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กระทรวงยุติธรรมสหรัฐอเมริกาต่ออายุการเสนอราคาเพื่อปลดผนึกเอกสารคณะลูกขุนใหญ่ของ Epstein</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334011/justice-department-renews-bid-unseal-jeffrey-epstein-grand-jury-materials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงยุติธรรมสหรัฐในวันจันทร์ได้ต่ออายุคำขอให้ปลดใบรับรองคณะลูกขุนครั้งใหญ่จากคดีค้ามนุษย์ทางเพศของ Jeffrey Epstein และ Ghislaine Maxwell โดยอ้างว่าควรเปิดเผยต่อสาธารณะภายใต้กฎหมายใหม่ที่กำหนดให้รัฐบาลต้องเปิดเอกสารเกี่ยวกับนักการเงินผู้ล่วงลับและคนสนิทของเขามาเป็นเวลานานทนายความสหรัฐเจย์เคลย์ตันอ้างถึง Epstein Files Transparency Act – ผ่านสภาคองเกรสเมื่อสัปดาห์ที่แล้ว a</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 23:39:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">674341b99221762624b3bb4824afc7becc27a366</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/5dadfe71-562f-40f8-ab7d-aa35d11261a9_6d88d306.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zelensky กล่าวว่าประเด็นที่ละเอียดอ่อนของแผนสันติภาพยูเครนที่จะหารือกับทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3334010/sensitive-issues-ukraine-peace-plan-be-discussed-trump-zelensky-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าแผนสันติภาพที่เสนอในขณะนี้อยู่ระหว่างการหารือกับสหรัฐอเมริกาและยุโรปได้รวมประเด็นที่ "ถูกต้อง" แต่ประเด็นที่ละเอียดอ่อนจะต้องมีการหารือกับประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ “ณตอนนี้หลังจาก [พูดคุยใน] เจนีวามีคะแนนน้อยลงไม่ใช่ 28 คะแนนอีกต่อไปและมีองค์ประกอบที่ถูกต้องหลายอย่างรวมอยู่ในกรอบนี้” Zelensky</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 23:08:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8791fb6035ee6749da01bdbe2466aab625ce4941</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/d559a8bd-c96d-4b48-aca2-9d30165fb5a2_44816428.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
