<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘คันธนู‘ ของเจ้าหน้าที่ญี่ปุ่น; ภาวะกลืนไม่เข้าคายไม่ออกของถั่วเหลืองจีน: ไฮไลท์ประจำวัน SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3333582/china-dismisses-talks-japan-rise-rare-earth-magnet-exports-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนบอกให้ญี่ปุ่น ‘ประพฤติตน‘ อย่างถูกต้องในขณะที่ยกเลิกการเรียกร้องให้มีการเจรจาจีนได้เรียกร้องให้โตเกียว "ประพฤติตนด้วยความยับยั้งชั่งใจ" หลังจากที่มีการเรียกร้องให้มีการเจรจาท่ามกลางการระงับทางการทูตเกี่ยวกับความคิดเห็นของนายกรัฐมนตรี Sanae Takaichi เกี่ยวกับไต้หวัน 2. แม็กเน่เอิร์ธหายากของจีน</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 13:15:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c0a7f0e0d5b1b7ccdaa6535056d9153bd3484ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/d3d1c7ce-e018-4ad4-bcee-f0f02ca857ca_81083706.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครูบุคลากรทางการแพทย์และนักสังคมสงเคราะห์ชาวฮ่องกงตื่นตัวเรื่องการทารุณกรรมเด็กมากขึ้นหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333588/are-hong-kong-teachers-healthcare-and-social-workers-more-alert-child-abuse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์กรพัฒนาเอกชนแห่งหนึ่งกล่าวว่าในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาฮ่องกงมีจำนวนผู้ที่อาจก่อให้เกิดการทารุณกรรมเด็กที่รายงานโดยบุคลากรทางการแพทย์การศึกษาและนักสังคมสงเคราะห์เพิ่มขึ้นโดยผู้เชี่ยวชาญดังกล่าวคิดเป็นเกือบร้อยละ 20 ของการโทรไปยังสายด่วน Patrick Cheung Chi-hung ประธานต่อต้านการทารุณกรรมเด็กกล่าวถึงการเรียกร้องจากผู้เชี่ยวชาญจากภาคการดูแลสุขภาพการศึกษาและสังคมที่เพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่อง</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 13:05:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6a4336449be64c92e72a8628fcab851336b67f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/3266cd27-5b46-41e5-8774-f2f07aee61c4_e6768d6a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสร้างเกาะเทียมลอยน้ำแห่งแรกของโลกพร้อมบังเกอร์ป้องกันนิวเคลียร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3333501/china-building-worlds-first-floating-artificial-island-nuclear-proof-bunker?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังสร้างโครงสร้างพื้นฐานทางวิทยาศาสตร์ขนาดใหญ่ที่สามารถเพิ่มเชื้อเพลิงให้กับการแข่งขันทางทะเลระดับโลก: เกาะเทียมลอยน้ำที่ออกแบบมาเพื่อทนต่อการระเบิดนิวเคลียร์แพลตฟอร์มตัวเรือคู่กึ่งดำน้ำขนาด 78,000 ตันนี้เป็นเกาะเทียมแบบเคลื่อนที่ได้แห่งแรกของโลกที่สามารถพึ่งพาตนเองได้ด้วยการเคลื่อนย้ายที่แข่งขันกับเรือบรรทุกเครื่องบินฝูเจี้ยนลำใหม่ของกองทัพเรือปลดปล่อยประชาชนและความสามารถในการ</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">814aa7b0e3c4187a140ef16aac6dc804d7e024ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/62d5e37e-503c-4c6d-ad8c-ebd26047b1ec_d4b34ed6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 13 รายจากอุบัติเหตุรถบัสกัมพูชาตกใกล้นครวัดระหว่างทางไปพนมเปญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333587/13-killed-cambodia-bus-crash-near-angkor-wat-en-route-phnom-penh?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถบัสโดยสารในกัมพูชาตกจากสะพานลงไปในแม่น้ำเมื่อวันพฤหัสบดีทำให้มีผู้โดยสารอย่างน้อย 13 คนและบาดเจ็บอีกสองโหลตำรวจกล่าวรถบัสคันนี้เดินทางจากเสียมราฐซึ่งเป็นที่ตั้งของวัดนครวัดในตำนานของประเทศไปยังเมืองหลวงพนมเปญเมื่อเกิดเหตุขัดข้องในช่วงเช้าตรู่ในจังหวัดกำปงธมกลางรองผู้บัญชาการตำรวจในพื้นที่ Siv Sovanna</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:59:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bdcc5951a0a5c064be33d527a1440898dee9de27</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/79b479f8-f0e4-415f-b5af-f9b42c9f3756_8d0f58dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในฐานะที่เป็นเคล็ดลับสมดุลอำนาจให้กับประเทศจีนโลกต้องการระบบการเงินที่เป็นธรรมมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3333151/power-balance-tips-china-world-needs-fairer-financial-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเดือนนี้สถาบันวิทยาศาสตร์แห่งรัสเซียได้เสร็จสิ้นการศึกษาเพื่อประเมินความแข็งแกร่งที่ครอบคลุมของ 193 ประเทศในด้านเศรษฐกิจเทคโนโลยีประชากรการทหารโครงสร้างพื้นฐานและมิติอื่นๆการประเมินอำนาจระดับชาติประจำปีนี้ดำเนินการโดยใช้วิธีการขั้นสูงของการวิเคราะห์ทางสถิติหลายตัวแปรผลลัพธ์ล่าสุดที่คำนวณได้สำหรับปี 2025 และ 2026 แสดงให้เห็นถึงความสมดุลทั่วโลกของ</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31b58516ca4f914f54adee833fbde912d27a0500</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/11e505e6-d20a-466a-8338-961d285e7960_65fd9f17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
