<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โจนแบรนสันภรรยาของริชาร์ดแบรนสันมหาเศรษฐีชาวอังกฤษเสียชีวิตเมื่ออายุ 80 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334150/joan-branson-wife-british-billionaire-richard-branson-dies-80?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โจนแบรนสันภรรยาของริชาร์ดแบรนสันมหาเศรษฐีชาวอังกฤษเสียชีวิตเมื่ออายุ 80 ปีแบรนสันประกาศการเสียชีวิตของเธอเมื่อวันอังคารบนโซเชียลมีเดียไม่มีการเปิดเผยรายละเอียดอื่นๆ “อกหักที่จะแบ่งปันว่าโจนภรรยาและคู่หูของผมมา 50 ปีได้จากไปแล้ว” เขากล่าว “เธอเป็นคุณแม่และคุณยายที่ยอดเยี่ยมที่สุดที่ลูกๆและหลานๆของเราเคยปรารถนาเธอเป็นเพื่อนที่ดีที่สุดของฉันร็อคของฉัน gu ของฉัน</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 22:45:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63de3d13e343883a93b9a40e56d581ba8483bec4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/ecdb6a6c-3541-4d49-815c-bd71a42d70fe_07d06378.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>องุ่นเปรี้ยว? ไวน์ยุโรปที่วางอยู่บนชั้นวางขณะที่ผู้บริโภคของจีนลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3334089/sour-grapes-european-wines-left-shelf-china-chases-cheaper-tipples?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในฐานะที่เป็นเหล้าแบบดั้งเดิมของจีนและไวน์ระดับพรีเมียมที่มีการบริโภคที่ลดลงการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญกำลังดำเนินไปทั่วทั้งภูมิทัศน์ของเครื่องดื่มซีรีส์สามส่วนนี้ศึกษาความท้าทายที่เมือง Maotai ต้องเผชิญเนื่องจาก baijiu ที่เคยปรารถนาสูญเสียความมันวาวผลกระทบจากการปิดตัวทางเศรษฐกิจต่อการนำเข้าไวน์ยุโรปและการเพิ่มขึ้นของคราฟท์เบียร์เป็นทางเลือกที่เป็นมิตรกับงบประมาณสำหรับผู้บริโภค seeki</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 22:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e03fb1a5ea17f81f26b9f6d1f4370986d28d54a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/d853f7c1-762a-4efc-8a67-c50dd5137249_d86ee80b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐต้องสร้างจากโมเมนตัม G20 ของ Global South ไม่ใช่ทำลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3333956/us-must-build-global-souths-g20-momentum-not-undermine-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขณะที่แอฟริกาใต้ส่งมอบตำแหน่งประธานาธิบดีกลุ่ม 20 สิ่งที่เป็นผลสืบเนื่องมากกว่าการหมุนเวียนตามปกติกำลังเกิดขึ้นช่วงเวลาดังกล่าวถือเป็นจุดสิ้นสุดของวัฏจักรที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อน: การดำรงตำแหน่งประธานาธิบดี 4 สมัยติดต่อกันนำโดยเศรษฐกิจหลักของโลกใต้ – อินโดนีเซียอินเดียบราซิลและแอฟริกาใต้เป็นเวลาสี่ปีที่ G20 ถูกนำโดยประเทศที่มีลำดับความสำคัญในการพัฒนาโครงสร้างประชากรและ</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">850a63168e511584c3256d1e7b0a30598cce5f8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/cd066a5e-17bb-4ff2-a6e5-54d2218ef229_48747429.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Bolsonaro ของบราซิลเริ่มจำคุก 27 ปีสำหรับความพยายามรัฐประหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3334148/brazils-bolsonaro-begins-27-year-prison-sentence-coup-attempt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jair Bolsonaro อดีตประธานาธิบดีบราซิลเริ่มตั้งแต่วันอังคารเพื่อรับโทษจำคุก 27 ปีจากความพยายามก่อรัฐประหารที่ออกแบบมาเพื่อให้เขาอยู่ในตำแหน่งหลังจากสูญเสียการเลือกตั้งประธานาธิบดี 2022 ซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่หลายคนในประเทศอเมริกาใต้สงสัยว่าจะเกิดขึ้นผู้พิพากษาศาลฎีกา Alexandre de Moraes ซึ่งเป็นผู้ดูแลคดีนี้ได้ตัดสินว่า Bolsonaro จะยังคงอยู่ที่สำนักงานตำรวจกลางแห่งเดิม</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:44:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e82e6fd7caec30b0ace6405d17f9b58bce7e0efe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/b7230a7f-ac82-4b54-8041-c4232ecb704b_0a545458.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วันขอบคุณพระเจ้านี้ทรัมป์ยกโทษให้ไก่งวงและย่างศัตรู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334147/trump-pardons-turkeys-and-roasts-foes-thanksgiving-ceremony?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาไม่ได้ให้กำลังใจในวันหยุดมากนักในวันอังคารเมื่อพระราชทานอภัยโทษแก่ไก่งวงในวันขอบคุณพระเจ้าสองตัวโดยให้คำสบประมาทมากกว่าความปรารถนาดีในพิธีกรรมของทำเนียบขาวแบบดั้งเดิมเขาพูดติดตลกเกี่ยวกับการส่งไก่งวงไปยังคุกที่มีชื่อเสียงในเอลซัลวาดอร์ที่ใช้เป็นที่อยู่อาศัยของผู้อพยพที่ถูกเนรเทศออกจากสหรัฐอเมริกาเขาบอกว่านกควรจะชื่อชัคและแนนซี่ –</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:17:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe60ac028167544f942b8196b92af609d9f8c224</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/06138520-4251-4087-9e93-033cb10764a7_2abc6810.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
