<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>300,000 ฮ่องกงที่จะได้รับการตรวจคัดกรองไวรัสตับอักเสบบีฟรีในช่วงต้นปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3338148/300000-hongkongers-be-offered-free-hepatitis-b-screenings-early-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงประมาณ 300,000 คนจะได้รับการตรวจคัดกรองไวรัสตับอักเสบบีฟรีในช่วงต้นปีหน้าเนื่องจากเมืองมีเป้าหมายที่จะบรรลุเป้าหมายระหว่างประเทศเพื่อกำจัดโรคที่เป็นภัยต่อสุขภาพของประชาชนภายในปี 2030 โครงการตรวจคัดกรองจะดำเนินการควบคู่ไปกับมาตรการอื่นๆของเจ้าหน้าที่ในการรับมือกับโรคไวรัสตับอักเสบเนื่องจากฮ่องกงได้เปิดตัวแผนปฏิบัติการไวรัสตับอักเสบในอีกห้าปีข้างหน้า “เราสามารถพูดได้ว่า</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:13:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6b34f46753e085784db01b0c7ce43e4c241eee5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/08bd91bb-18c1-4fca-9ddd-e353d9026018_bcce0503.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>องค์กรการกุศลในฮ่องกงเพื่อรับเงินทุนเพื่อขยายบริการสำหรับผู้พิการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338145/hong-kong-charity-get-funding-expand-services-people-disabilities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์กรการกุศลในฮ่องกงที่ให้การดูแลตลอดชีวิตฟรีสำหรับผู้พิการขั้นรุนแรงจะย้ายไปที่บ้านใหม่ในปีหน้าและให้การสนับสนุนในวงกว้างยิ่งขึ้นด้วยเงินจากการขับเคลื่อนการระดมทุนประจำปีของ Operation Santa Claus (OSC) บ้านแห่งความรักความซื่อสัตย์ (HOLF) กล่าวว่าจะนำเสนอการบำบัดด้วยการพูดการบำบัดทางกายภาพการประกอบอาชีพศิลปะดนตรีและการเล่นเพื่อปรับปรุงชีวิตของ 17 อีกครั้ง</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:05:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">861bf28b2a94882a2c238788ba69002e49d66093</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/4e289132-b350-4194-83fb-f8081839dbf6_71383005.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปีแห่งภัยพิบัติสภาพภูมิอากาศที่มีค่าใช้จ่ายสูงในเอเชียสเปอร์สเรียกร้องให้มี ‘การดำเนินการที่เด็ดขาด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3338144/asias-year-costly-climate-disasters-spurs-calls-decisive-action?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนื่องจากเอเชียนับเป็นหนึ่งในปีที่แพงที่สุดในโลกสำหรับภัยพิบัติสภาพอากาศกลุ่มความช่วยเหลือและนักวิทยาศาสตร์จึงเตือนว่าประเทศที่ยากจนต้องเผชิญกับความเสี่ยงที่ยิ่งใหญ่กว่าข้างหน้าเว้นแต่การปล่อยก๊าซเรือนกระจกทั่วโลกจะลดลงและการใช้จ่ายจะเปลี่ยนจากการตอบสนองต่อภัยพิบัติไปสู่การป้องกันเอเชียคิดเป็นภัยพิบัติที่เกี่ยวข้องกับสภาพภูมิอากาศที่มีค่าใช้จ่ายมากที่สุด 4 ใน 6 ของโลกในปี 2025 ตามรายงานของ Christian Aid rel</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:00:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8a1d8650a0737f42cc4baa63e93ee4c04a2b64e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/e0d4b5b2-01d8-4c40-bcf5-063bbffa5e64_51d13110.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเปิดตัวกฎหมายความเป็นเอกภาพทางชาติพันธุ์และภาษาฉบับใหม่ที่มี ‘มุมมองด้านความมั่นคงของชาติ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3338136/china-unveils-new-ethnic-unity-and-language-laws-national-security-perspective?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดเผยกฎหมายใหม่เพื่อส่งเสริมความสามัคคีทางชาติพันธุ์และการใช้ภาษาจีนมาตรฐานเตือนถึงบทลงโทษทางกฎหมายสำหรับผู้ที่ขัดขวางการใช้ภาษาประจำชาติและเชื่อมโยงแนวทางกับนโยบายความมั่นคงแห่งชาติร่างกฎหมายว่าด้วยการส่งเสริมความสามัคคีและความก้าวหน้าทางชาติพันธุ์ได้รับการพิจารณาครั้งที่สองโดยคณะกรรมการประจำสภาประชาชนแห่งชาติ (National People's Congress - NPC) ซึ่งเป็นผู้นำระดับสูงของประเทศ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82b4607c53456941e69ff8e10bc2549b7f41a2ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/6eba50a1-27d4-467e-ae68-678e899819df_818b4b57.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การวิจัยขั้นพื้นฐานที่ล้าหลังของจีนเรียกร้องให้มีการใช้เทคโนโลยีหลักในฐานะที่เป็นอุปสรรคของสหรัฐอเมริกา: ที่ปรึกษาทางเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3338116/chinas-lagging-basic-research-demands-core-tech-pivot-us-curbs-bite-economic-adviser?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนไม่สามารถไล่ตามพรมแดนทางเทคโนโลยีได้เพียงอย่างเดียว – จีนต้องยึดครองความเป็นเจ้าของนักเศรษฐศาสตร์ที่มีชื่อเสียงได้เตือนเรียกร้องให้รัฐบาลจีนเร่งการวิจัยขั้นพื้นฐานและพัฒนาเทคโนโลยีหลักเพื่อให้ได้อำนาจต่อรองกับข้อจำกัดที่กำหนดเป้าหมายของวอชิงตัน “จีนไม่สามารถเล่นเป็นผู้ติดตามได้อีกต่อไปสหรัฐฯไม่ยอมแน่” หวังอี้หมิงรองประธานศูนย์แลกเปลี่ยนทางเศรษฐกิจระหว่างประเทศของจีนกล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1b3af50debcbace84b187317ba87783c3a66517</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/fdf87350-3928-4fea-a2a4-dd6ed68e4218_b159b2a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
