<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่าเขาจะให้เงินปันผลภาษี 2,000 $ แก่ชาวอเมริกันจับอะไรได้บ้าง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332401/trump-says-hell-give-americans-us2000-tariff-dividend-whats-catch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาอวดว่าภาษีของเขาปกป้องอุตสาหกรรมอเมริกันล่อให้โรงงานไปยังสหรัฐอเมริการะดมเงินทุนให้กับรัฐบาลกลางและให้อำนาจทางการทูตแก่เขาตอนนี้เขาอ้างว่าพวกเขาสามารถจัดหาเงินทุนให้กับครอบครัวชาวอเมริกันได้เช่นกัน – เขาสัญญาว่าจะจ่ายเงินปันผลภาษีอย่างมากมายประธานาธิบดีเสนอแนวคิดนี้บนโซเชียลมีเดียในวันอาทิตย์ห้าวันหลังจากที่พรรครีพับลิกันของเขา</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 21:01:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">122d75068dc4c2fdd5c3e8847a1a5a44cf37571a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/928971e0-cdfd-4cb3-af7c-5b3d87cdface_f30963c2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รางวัลฮ่องกงที่ระงับไว้สำหรับอดีตหัวหน้าโลจิสติกส์จนกว่าการซักถามเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับน้ำจะสิ้นสุดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332395/hong-kong-award-hold-ex-logistics-chief-until-water-scandal-probe-ends?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงได้จัดให้มีการเสนอเกียรติสูงสุดต่อเจ้าหน้าที่ที่เกษียณอายุใหม่ซึ่งมีแผนกเป็นศูนย์กลางของเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการจัดซื้อน้ำดื่มบรรจุขวดเมื่อเร็วๆนี้โดยกล่าวว่าจะต้องรอจนกว่าการซักถามทางวินัยจะได้ข้อสรุปฝ่ายบริหารเปิดเผยความเคลื่อนไหวในเย็นวันอังคารเพื่อตอบคำถามของสื่อว่าคาร์ลสันชานคาชุนจะเข้าร่วมงานเกียรติยศปี 2025 หรือไม่</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:05:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b34fcf5cab6c636684eb05d35d33ae5004dba4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/8f3be7b2-01be-4934-843a-18a04d0d9d3e_50b49794.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินทหารตุรกีตกในจอร์เจียโดยมีเครื่องบินอย่างน้อย 20 ลำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332396/turkish-military-plane-crashes-georgia-least-20-board?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินขนส่งสินค้าทางทหาร C -130 ของตุรกีที่มีเจ้าหน้าที่อย่างน้อย 20 คนตกในจอร์เจียเมื่อวันอังคารหลังจากออกจากอาเซอร์ไบจานแต่จำนวนผู้เสียชีวิตและสาเหตุของเหตุการณ์ยังไม่ชัดเจนในทันทีวิดีโอเริ่มต้นจากที่เกิดเหตุใกล้ชายแดนอาเซอร์ไบจานแสดงให้เห็นชิ้นส่วนของโลหะบิดเป็นเกลียวทั่ว knoll หญ้าที่มีบางส่วนของลำตัวยังคงลุกเป็นไฟและ risi ควันสีเข้ม</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:48:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e801057c2f4d3f36eb359748ab52d7d7d5a03898</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/7379fa4f-9380-46af-bc20-5a66862c8e94_10587406.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทำผม: เจ้าหน้าที่ระดับสูงของฮ่องกงทำสไตล์กวางตุ้งเพื่อผลักดันการสำรวจความคิดเห็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3332393/hair-raising-hong-kongs-top-officials-style-cantonese-puns-poll-day-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานความมั่นคงตำรวจและศุลกากรของฮ่องกงได้เข้าร่วมการผลักดันของรัฐบาลในการเพิ่มจำนวนผู้มีสิทธิเลือกตั้งในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่จะมาถึงโดยการปล่อยวิดีโอเบาๆที่มีเจ้าหน้าที่ระดับสูงได้รับการแปลงโฉมผมในขณะที่ใช้การลงโทษแบบกวางตุ้งเพื่อกระตุ้นให้ผู้อยู่อาศัยลงคะแนนเสียงคลิปเหล่านี้เล่นบนการออกเสียงภาษากวางตุ้งที่ใช้ร่วมกันสำหรับ "ผม" และ "กฎหมาย" กระตุ้นให้ผู้อยู่อาศัยที่จะ prio</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:09:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eba05c138b22ae750742dc1560d74946a4b25cb2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/6ca6b491-ced1-4cb6-9599-f42118f76c7f_401b0ffd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘สุดยอดวายร้าย‘ ของจีนถูกจำคุกในสหราชอาณาจักรในข้อหาฉ้อโกง Bitcoin 6.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 6.4 พันล้าน)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332394/chinese-super-villain-qian-zhimin-jailed-11-years-us64-billion-bitcoin-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวจีนคนหนึ่งอธิบายว่าเป็น "สุดยอดวายร้าย" ที่ฉ้อโกงการลงทุนมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์เพื่อซื้อบิตคอยน์ถูกตัดสินจำคุก 11 ปี 8 เดือนโดยผู้พิพากษาในลอนดอนเฉียนจื่อหมินที่หลบเลี่ยงการจับกุมในประเทศจีนหลังจากหลบหนีบนรถโม่ปูนไปยังชายแดนเมียนมาร์เธอเดินทางผ่านเอเชียตะวันออกเฉียงใต้และยุโรปโดยใช้หนังสือเดินทางปลอมก่อนที่จะมาตั้งรกรากในอังกฤษภายใต้ชื่อปลอม – Yadi Zhang เธอ</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:01:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf16c4e12dca9e62d4b98cfffaf32da56681bab6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/dd2d1597-3130-4f75-ab49-a42c8752599a_b453d4d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
