<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัสเซียกล่าวว่ายูเครนพยายามโจมตีที่อยู่อาศัยของปูตินเคียฟกล่าวว่ามอสโกโกโกหก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3338073/russia-says-ukraine-tried-attack-putins-residence-kyiv-says-moscow-lying?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศรัสเซีย Sergey Lavrov กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่ายูเครนได้พยายามโจมตีที่พำนักของประธานาธิบดี Vladimir Putin ในภูมิภาค Novgorod ดังนั้นตำแหน่งการเจรจาของมอสโกจะได้รับการทบทวนยูเครนกล่าวว่าคำกล่าวอ้างของรัสเซียเป็นเรื่องโกหกและรัสเซียกำลังเตรียมที่จะโจมตีอาคารของรัฐบาลในกรุงเคียฟรัสเซียกล่าวว่ายูเครนโจมตีที่พำนักของประธานาธิบดีในภูมิภาคนอฟโกรอดในชั่วข้ามคืน</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:58:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3139ce4d35d435e4856bd608bdfb9583016493d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/2f203dbf-e8e6-4ab7-9306-7fd70f806d27_dc41bfaf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจเสริมของฮ่องกงเรียกเก็บเงินจากการกระทำอนาจารที่ถูกกล่าวหาขณะขับรถแท็กซี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338071/hong-kong-auxiliary-policeman-charged-over-alleged-indecent-act-while-driving-taxi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตำรวจเสริมของฮ่องกงถูกตั้งข้อหากระทำการที่ไม่เหมาะสมหลังจากที่เขาถูกจับกุมในข้อหากระทำอนาจารขณะขับรถแท็กซี่ในคอสเวย์เบย์ชายชราอายุ 57 ปีถูกระงับการปฏิบัติหน้าที่หลังจากถูกจับกุมในวันที่ 1 กันยายนและมีกำหนดจะปรากฏตัวในศาลตะวันออกในวันอังคารตำรวจกล่าวว่าผู้ต้องสงสัยขับรถแท็กซี่ที่มีอายุ 55 ปี</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:35:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8f4ae1fb5661f6a2b9100b3ba284b84065a3b20</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/59c4e36b-9d9e-421d-a5c5-dabecb9e09e8_1642f9e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ให้เรากลับมา ': ผู้รอดชีวิตจากอัคคีภัยชาวไทโปบางคนยื่นคำร้องต่อรัฐบาลเพื่อสร้างสถานที่ใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338069/let-us-return-some-tai-po-fire-survivors-petition-government-site-rebuilding?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มผู้รอดชีวิตจากนรกที่ร้ายแรงในฮ่องกงเมื่อเดือนที่แล้วได้ยื่นคำร้องให้รัฐบาลพัฒนาสถานที่ตั้งศาลหวังฟุกใหม่เป็นแผนการตั้งถิ่นฐานระยะยาวเนื่องจากเจ้าหน้าที่ตรวจสอบตัวเลือกในการสร้างใหม่ในจดหมายเปิดผนึกที่โพสต์เห็นกลุ่มผู้พลัดถิ่นเรียกร้องให้หัวหน้าผู้บริหาร John Lee Ka-chiu และเจ้าหน้าที่ระดับสูงคนอื่นๆปล่อยให้พวกเขาสร้างชีวิตใหม่อย่างมีศักดิ์ศรีและมีความหวัง</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:20:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0043cff18b330f94cc0708812271303482c0502</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/03d692b6-ffd6-4be3-a7aa-61da244edc18_2eb10117.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตัวเปลี่ยนเกมนิวเคลียร์: จีนสร้างต้นแบบเครื่องยิงไฟฟ้า ICBM แบบปูเดิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337995/nuclear-game-changer-china-builds-crab-walking-electric-icbm-mobile-launcher-prototype?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยในประเทศจีนได้พัฒนายานพาหนะสำหรับงานหนักที่ขับเคลื่อนด้วยไฟฟ้าอัจฉริยะแบบโมดูลาร์เต็มรูปแบบซึ่งสามารถใช้เป็นเครื่องยิงเคลื่อนที่สำหรับขีปนาวุธข้ามทวีป (ICBM) นักวิจัยกล่าวว่ายานพาหนะสามารถ "เดินปู" ผ่านภูมิประเทศที่คับแคบหรือมีสิ่งกีดขวางซึ่งจะเอาชนะเครื่องยิงธรรมดาและการทำงานที่เงียบสงบช่วยเพิ่มความสามารถในการซ่อนตัวมีการเปิดตัวต้นแบบ</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a879224e7c299ba4a4d57d46befb87ca5c74528</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/c8853377-bc3a-4d14-bdce-39c86b6a5598_e9c68269.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปูตินลงนามในกฎหมายอนุญาตให้รัสเซียไม่สนใจคำตัดสินของศาลต่างประเทศเกี่ยวกับยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3338067/putin-signs-law-allowing-russia-ignore-foreign-court-rulings-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันจันทร์ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินได้ลงนามในการเปลี่ยนแปลงกฎหมายที่ให้สิทธิ์แก่รัสเซียในการเพิกเฉยต่อการตัดสินในคดีอาญาที่ออกโดยศาลต่างประเทศและระหว่างประเทศท่ามกลางความพยายามของยูเครนและยุโรปในการลงโทษมอสโกสำหรับการกระทำของตนในยูเครนการเคลื่อนไหวซึ่งเกิดขึ้นในขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาพยายามที่จะทำข้อตกลงสันติภาพในยูเครนดูเหมือนจะเป็นการตอบสนองต่อความคิดริเริ่มหลายประการที่มีต่อก.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 13:44:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c03e17e1e18637711450bbd7a18197cf2a331747</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/3b00d46d-5fec-4c3c-9d5d-42be5f52b1df_761358c2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
