<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผลิตภัณฑ์ทำความสะอาดที่ถูกชนโดยการขับรถด้วยมือซ้ายรถยนต์ Geely ในฮ่องกงอุบัติเหตุดังกล่าวเป็นครั้งที่สองในหนึ่งสัปดาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338988/cleaner-hit-left-hand-drive-geely-car-hong-kong-second-such-accident-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พนักงานทำความสะอาดผู้สูงอายุได้รับบาดเจ็บหลังจากถูกรถยนต์ส่วนบุคคลที่ขับด้วยมือซ้ายชนกับป้ายทะเบียนการค้าที่บ้านจัดสรรของรัฐในฮ่องกงซึ่งเป็นอุบัติเหตุครั้งที่สองในเวลาเพียงหนึ่งสัปดาห์ตำรวจได้รับรายงานเมื่อเวลา 6.18 น. ของวันพุธว่ารถคันดังกล่าวซึ่งเป็นรถอเนกประสงค์ (MPV) ของ Geely กำลังเลี้ยวขวาออกจากที่จอดรถที่นิคมอุตสาหกรรม Lek Yuen ใน Sha Tin เมื่อเกิดเหตุ</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 03:52:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bcc74d09aa680005fd73ce19b66ef3858ce670b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/bd9cfa10-bd29-4e5e-b60c-d6846c436310_23de034d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ส่งออกอินเดียกลัว ‘การระงับคำสั่งซื้อ’ ของสหรัฐเนื่องจากข้อตกลงการค้าที่เข้าใจยากช่วยยืดเวลาการปวดภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3338980/indian-exporters-fear-washout-us-orders-elusive-trade-deal-prolongs-tariff-pain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ส่งออกผลิตภัณฑ์ของอินเดียตั้งแต่ของตกแต่งบ้านไปจนถึงรองเท้าหนังกังวลว่าจะพลาดฤดูช้อปปิ้งในฤดูร้อนของสหรัฐอเมริกาหากไม่สามารถล็อคคำสั่งซื้อได้ในเดือนมกราคมเนื่องจากการเจรจาข้อตกลงการค้าระหว่างนิวเดลีและวอชิงตันนี่จะเป็นเดือนชี้ขาดสำหรับการปิดผนึกข้อตกลงการค้าเพื่อให้สามารถรักษาสัญญาในช่วงครึ่งแรกของปี 2026 ตามที่ผู้ส่งออกในท้องถิ่นครึ่งโหลปู</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 02:18:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3cd39e65d5fb74275e725623863ebc41eb2ba5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/f21f156b-00ac-4529-9527-ea368b49bbb1_49544212.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อุณหภูมิในฮ่องกงอยู่ที่ 10.9 องศาเซลเซียสซึ่งต่ำที่สุดจนถึงตอนนี้ในฤดูหนาวนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338977/temperature-hong-kong-hits-109-degrees-celsius-lowest-so-far-winter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเรานักพยากรณ์อากาศของฮ่องกงรายงานว่าอุณหภูมิต่ำสุด 10.9 องศาเซลเซียส (51.6 ฟาเรนไฮต์) ในเช้าวันพุธซึ่งต่ำสุดในฤดูหนาวนี้เนื่องจากอิทธิพลของ</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 02:02:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2f5949ea0381c6adc8dd2a7287bb3d1c2256e46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/2976bd60-c5d6-49f0-a2b9-a53b2c376c05_2899edeb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ระบบอาวุธไมโครเวฟใหม่ที่ทรงพลังของจีนสามารถทำลายฝูงโดรนได้ภายในระยะ 3 กม.</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3338877/chinas-powerful-new-microwave-weapon-system-can-destroy-drone-swarms-within-3km?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพัฒนากล่าวว่าระบบไมโครเวฟพลังงานสูงแบบใหม่ของจีนในการต่อต้านโดรนมีระยะทางที่ยาวกว่าเทียบเท่ากับกองทัพสหรัฐฯพายุเฮอริเคน 3000 ที่ติดตั้งบนรถบรรทุกถูกจัดแสดงในระหว่างขบวนพาเหรดทางทหารครั้งใหญ่ของจีนในเดือนกันยายนในสัปดาห์นี้ผู้พัฒนาซึ่งเป็นผู้รับเหมาป้องกันของรัฐ Norinco ได้เปิดเผยรายละเอียดบางอย่างของระบบอาวุธเป็นครั้งแรก “ช่วงการสกัดกั้นที่มีประสิทธิภาพ</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 02:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">281302b969c81b38090c6bbd0ff04cbbd895c856</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/1c0d371d-e7dc-48c4-ae1c-a8f40df6597f_8e3d1a03.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดยามชายฝั่งไม่ใช่เรือรบจึงกำลังสร้างอนาคตของทะเลจีนใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3338781/why-coastguards-not-warships-are-shaping-future-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเรือจากจีนและฟิลิปปินส์พบกันใกล้กับ Thomas Shoal ลำที่สองเหตุการณ์ส่วนใหญ่จะได้รับการแก้ไขโดยไม่มีการแทรกแซงทางการทูตไม่มีการยิงไม่มีการเรียกรัฐมนตรีไม่มีการปรับใช้ผู้ให้บริการภายในไม่กี่วันการเผชิญหน้าจะถูกบันทึกตรวจสอบและดูดซึมเข้าสู่ช่องทางการรายงานตามปกติความละเอียดในการบริหารนั้นแสดงให้เห็นถึงวิธีการรักษาเสถียรภาพในทะเลจีนใต้ De</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 01:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3935fa20cf9ce6df5d34da222cf2be4af50e794e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/4d156766-96a9-4c95-8a08-4d7b7507f6b4_bec16ff0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
