<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สิงคโปร์ประหารชีวิตนักค้ามนุษย์ไดอะมอร์ฟีนชาวมาเลเซีย Pannir Selvam</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328221/singapore-executes-malaysian-diamorphine-trafficker-pannir-selvam?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิงคโปร์ได้ประหารชีวิตนายพันเนียร์เซลวัมปรันตามานชาวมาเลเซียวัย 38 ปีในข้อหาลักลอบขนยาเสพติดเข้ามาในสาธารณรัฐเกาะในปี 2014 ร็อคกี้ฮาวสมาชิกกลุ่มทรานส์ฟอร์มเมทีฟจัสติสสมาชิกองค์กรเอกชนในสิงคโปร์ยืนยันการประหารชีวิตเมื่อวันพุธที่ผ่านมา “Pannir Selvam ถูกประหารชีวิตเมื่อเช้านี้” เขากล่าวเขาถูกตัดสินโดยศาลสูงเมื่อวันที่ 2 พฤษภาคม 2017 เนื่องจากนำเข้าไม่น้อยกว่า 51.8</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:48:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c17aa7c758804cda69d7abdbeea3b6883370a50f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/02f89a1f-75ea-4118-b824-336ee2649c14_42c60beb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศจีนจัดฟันเพื่อบันทึกสถิติการเดินทางสูงสุดในวันสุดท้ายของ ‘สัปดาห์ทอง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3328213/chinas-golden-week-travel-hit-record-24-billion-trips-rail-ev-traffic-surges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ระบบขนส่งของจีนได้รับแรงหนุนจากการเดินทางครั้งใหญ่ในวันพุธขณะที่ผู้คนนับล้านกลับมาทำงานในตอนท้ายของวันหยุดประจำปี "สัปดาห์ทองสุดๆ" ซึ่งเป็นหนึ่งในช่วงเวลาที่คึกคักที่สุดของปีหน่วยงานขนส่งได้เพิ่มรถไฟพิเศษหลายร้อยขบวนและสถานีชาร์จ EV ชั่วคราวเพิ่มเติมเพื่อจัดการการเร่งด่วนในวันสุดท้ายของการหยุดพักตลอดสัปดาห์ซึ่งรวมถึงวันชาติและ Mi</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:46:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3093c973db8355c9b6e24291dee302807a5b1b17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/47de7df4-4f35-44b5-bd04-bc9ba7c31635_49c96ce7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>SoftBank ยื่นข้อเสนอซื้อธุรกิจหุ่นยนต์ของ ABB มูลค่า 5.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 5.4 พันล้าน)</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3328219/softbank-strikes-deal-acquire-abbs-robotics-business-us54-billion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>SoftBank Group Corp เมื่อวันพุธกล่าวว่าได้ตกลงที่จะซื้อธุรกิจหุ่นยนต์ของกลุ่มวิศวกรรมสวิส ABB ในข้อตกลงมูลค่า 5.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐฯ ($ 5.4 พันล้านบาท) ข้อตกลงนี้ถือเป็นการผลักดันครั้งสำคัญโดย Masayoshi Son ผู้ก่อตั้งและซีอีโอของ SoftBank ในด้านหุ่นยนต์เนื่องจากเขาขยายกิจกรรมการลงทุนหลังจากช่วงเวลาของการปรับปรุงใหม่ SoftBank ซึ่งมีการโจมตีเข้าสู่หุ่นยนต์รวมถึง Humanoid Pepper มีการลงทุนในส่วนนี้รวมถึงในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:46:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f196507986745668f0c92d954b0940876c19411b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/be6c62f5-67ce-4c31-8634-ca1e32a39781_d9178c40.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงการค้าระหว่างสหราชอาณาจักรและอินเดียต้องเผชิญกับความท้าทายในการต่อต้านผู้อพยพในขณะที่ PM Starmer เข้าเยี่ยมชม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328212/uk-india-trade-deal-faces-anti-immigrant-challenge-pm-starmer-visits?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Keir Starmer ของอังกฤษเริ่มการเยือนอินเดียเป็นเวลาสองวันในวันพุธซึ่งเป็นการเดินทางอย่างเป็นทางการครั้งแรกของเขาไปยังประเทศในฐานะผู้นำโดยมีข้อตกลงการค้าทวิภาคีที่กว้างขวางและความร่วมมือทางเศรษฐกิจในวงกว้างที่ด้านบนของวาระการประชุมนักวิเคราะห์กล่าวว่าการเยี่ยมชมครั้งนี้มีความสำคัญทั้งเชิงกลยุทธ์และเศรษฐกิจท่ามกลางความตึงเครียดทางการค้าที่เพิ่มขึ้นทั่วโลกและแรงกดดันต่อ Starmer ในการส่งมอบการเติบโตโดยปราศจากเงินเฟ้อ</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44aea44d59757467c955d6df87a2eb70ef40ffbc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/296c2a8d-b3f6-4993-9ce1-080bc9410898_fdb33c41.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สะพานที่สูงที่สุดในโลกความสำเร็จของมหาวิทยาลัยชิงหัว: 7 เรื่องเด่นทางวิทยาศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3328076/chinas-golden-dome-prototype-worlds-highest-bridge-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับวิทยาศาสตร์ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนใช้ต้นแบบของระบบป้องกันขีปนาวุธที่ครอบคลุมทั่วโลกจีนได้ใช้ต้นแบบการทำงานของระบบป้องกันทั่วโลกที่คล้ายกับ Golden Dome ของสหรัฐอเมริกาที่เสนอในขณะที่เรียกข</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24daf389da6bbc30be4bf4a55f9fcc288927bd22</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/428b24e8-8042-41ef-8ea4-d49449e1f3c0_b7abdc53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
