<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ขู่ภาษีนำเข้าชิปจากบริษัทที่ไม่ได้ผลิตในสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3324410/trump-threatens-tariffs-chip-imports-firms-not-producing-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวในวันพฤหัสบดีว่าฝ่ายบริหารของเขาจะกำหนดอัตราภาษีสำหรับการนำเข้าเซมิคอนดักเตอร์จากบริษัทที่ไม่ได้เปลี่ยนการผลิตไปยังสหรัฐอเมริกาก่อนที่จะรับประทานอาหารค่ำกับซีอีโอบริษัทเทคโนโลยีรายใหญ่นับตั้งแต่กลับมาดำรงตำแหน่งในเดือนมกราคมภัยคุกคามด้านภาษีของทรัมป์ทำให้คู่ค้าแปลกแยกก่อให้เกิดความผันผวนในตลาดการเงินและกระตุ้นความไม่แน่นอนของเศรษฐกิจโลก “Y</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bfd6b7d7ef591872af370eb47cf3dc43648e0067</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/0fabdf04-06c7-4c9a-874d-3a796d8ab4a5_98aa9a80.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทศกาลบอลลูนอากาศร้อนฮ่องกงขออภัยในความไม่สะดวกในการเดินทาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324413/hong-kong-hot-air-balloon-festival-apologises-suspended-tethered-ride?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทศกาลบอลลูนอากาศร้อนของฮ่องกงได้ขอโทษที่ระงับการนั่งรถไฟหลังจากไม่ได้รับใบอนุญาตที่เกี่ยวข้องในเวลาที่เหมาะสมในขณะที่ผู้ที่ซื้อตั๋วเข้าชมงานเทศกาลเพิ่มเติมมาตรการที่ประกาศโดย AIA International Hot Air Balloon Fest Hong Kong ในคืนวันพฤหัสบดีเกิดขึ้นท่ามกลางการเรียกร้องเงินคืนจากผู้อยู่อาศัยซึ่งตั้งคำถามกับผู้จัดงาน</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 02:31:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b2f3d5c202d2dcd3b0342672a44fa0ad2e52fa7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/4579f0f2-4a45-4f03-9e86-90f02a7cae0f_ee049e3c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิมจองอึนของเกาหลีเหนือน้องสาวอวดนาฬิกาสวิสกระเป๋าดิออร์ในจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3324406/north-koreas-kim-jong-un-sister-flaunt-swiss-watch-dior-bag-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือและคิมโยจองน้องสาวของเขาได้รับความสนใจอีกครั้งในการอวดโฉมแบรนด์หรูในยุโรปในระหว่างการเดินทางไปยังกรุงปักกิ่งเมื่อเร็วๆนี้แม้ว่ารัฐบาลเปียงยางจะปราบปรามวัฒนธรรมทุนนิยมของตนเองและห้ามนำเข้าสินค้าฟุ่มเฟือยระหว่างประเทศจากการวิเคราะห์โดย NK News เมื่อวันพฤหัสบดีภาพถ่ายที่เผยแพร่โดยเครมลินแสดงให้เห็นว่าคิมจองอึนสวมชุดที่ดูเหมือนจะเป็น IWC Scha</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 02:09:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a811aef270528f0d2c08f2c362449ca7d14d68d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/6afc3044-c1d9-4feb-860f-a76c289461fc_bff8af02.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแสดงโดรนของจีนในขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะส่งสัญญาณถึงยุคใหม่แห่งพลังทางอากาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3324385/beyond-parade-what-chinas-new-stealth-drones-mean-future-air-combat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในบรรดาฮาร์ดแวร์ทางทหารขั้นสูงหลายชิ้นที่จัดแสดงในระหว่างขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะในกรุงปักกิ่งเมื่อวันพุธมีโดรนที่ไม่มีชื่ออย่างน้อยสี่ตัวอย่างน้อยหนึ่งในนั้นเป็น "ปีกที่ภักดี" โดรนโจมตีแบบซ่อนตัวที่คาดว่าจะสามารถประสานงานการทำสงครามทางอากาศควบคู่ไปกับเครื่องบินไอพ่นที่ลูกเรือตามข้อมูลจากกล้องวงจรปิดของรัฐการปรากฏตัวทำให้ผู้สังเกตการณ์ทางทหารคาดเดาเกี่ยวกับสิ่งที่พวกเขาเห็น</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 02:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">757d6a3193d0aacd12a58717801bcc10d6efc807</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/db971579-a8ed-46af-bf92-ed7c3bc66d70_110c9ef5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทจีนยังคงต้องการชิป Nvidia แม้จะมีความกังวลในกรุงปักกิ่ง: แหล่งข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3324405/chinese-firms-still-want-nvidia-chips-despite-beijing-pressure-not-buy-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alibaba Group Holding, ByteDance และบริษัทเทคโนโลยีอื่นๆของจีนยังคงกระตือรือร้นในชิปปัญญาประดิษฐ์ของ Nvidia แม้ว่าหน่วยงานกำกับดูแลในกรุงปักกิ่งจะกีดกันพวกเขาจากการซื้อดังกล่าวอย่างมากแต่สี่คนที่มีความรู้เกี่ยวกับการอภิปรายการจัดซื้อกล่าวพวกเขาต้องการความมั่นใจว่าคำสั่งซื้อรุ่น H20 ของ Nvidia ซึ่งบริษัทสหรัฐในเดือนกรกฎาคมได้รับอนุญาตให้ขายในประเทศจีนได้รับการจัดหา</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 01:59:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03d5aebdc458835109ffd7dd061abca4c9fb39d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/3a6370cd-b5f6-4b81-b1a2-0020f54a865d_c19bb723.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
