<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Taylor Swift และ Travis Kelce ประกาศการมีส่วนร่วมบน Instagram</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/society-culture/article/3323257/taylor-swift-and-travis-kelce-announce-engagement-instagram?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทย์เลอร์สวิฟต์และทราวิสเคลซได้หมั้นกันแล้วทั้งคู่ได้ประกาศผ่านอินสตาแกรมเมื่อวันอังคารในโพสต์ร่วมกันห้ารูปนักร้องซูเปอร์สตาร์และนักฟุตบอลเผยให้เห็นถึงการมีส่วนร่วมของพวกเขาจุดสูงสุดของการเกี้ยวพาราสีในเทพนิยายซึ่งเป็นเวลาสองปีที่ทำให้คนนับล้านทั่วโลกตื่นเต้นและหลงใหลแต่โดยเฉพาะอย่างยิ่ง Swifties ซึ่งเป็นฐานแฟนคลับขนาดใหญ่และกระตือรือร้นของป๊อปสตาร์ “ครูสอนภาษาอังกฤษของคุณและคุณ</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:39:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afe0c0141c3d903ebc950fffb77de4e5cc39faa6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/03270c75-0fec-41ae-955c-48675c8d9101_af66d11a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มุมมองเชิงลบของชาวบราซิลที่มีต่อสหรัฐสองเท่าจีนมองเห็นการเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วในเชิงบวก: การสำรวจความคิดเห็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3323256/brazilians-negative-views-us-double-china-sees-sharp-rise-positives-poll?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปัจจุบันชาวบราซิลมองสหรัฐฯในแง่ลบมากกว่าแง่บวกเป็นครั้งแรกในรอบ 2 ปีตามการสำรวจใหม่ที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารในขณะที่การรับรู้ของจีนดีขึ้นการเปลี่ยนแปลงดังกล่าวเป็นไปตามประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาที่เพิ่มอัตราภาษีการส่งออกของบราซิลและกระชับกฎการขอวีซ่าซึ่งทำให้ประเทศที่คุ้นเคยกับการปิดความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจกับวอชิงตันไม่มั่นคง The Quaest po</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:34:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae0e713c06a618aa57990cb5d37151557c7eb1b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/d9303af9-3eec-4175-86bb-3cb4feb6b359_44e0c720.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฐานทัพทรัมป์ระเบิดขึ้นจากการย้ายไปรับนักศึกษาจีนอีกหลายพันคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3323255/trump-base-erupts-over-his-move-admit-thousands-more-chinese-students?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฐานของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาปะทุขึ้นด้วยความโกรธเมื่อวันอังคารเกี่ยวกับข้อเสนอของเขาที่จะยอมรับนักศึกษาชาวจีนหลายแสนคนเข้าสู่มหาวิทยาลัยในอเมริกาซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่พวกเขามองว่าเป็นการทรยศต่อวาระ "อเมริกาก่อน" ของเขาในการกลับรถอย่างรวดเร็วจากท่าทีก่อนหน้านี้ของฝ่ายบริหารในการ "เพิกถอน" วีซ่าสำหรับนักเรียนจีนผู้นำ "Make America Great Again" ในวันจันทร์เรียกมันว่า "แรงกระตุ้นอย่างมาก"</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 18:29:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8966eb00bf0b2976743b079af657a8443273d534</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/1af66490-5f72-4216-ac33-6c1f8b50662c_efd071e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพอิสราเอลกล่าวว่าการนัดหยุดงานที่โรงพยาบาลกาซาพุ่งเป้าไปที่กล้องฮามาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323253/israeli-military-says-strikes-gaza-hospital-targeted-hamas-camera-and-militants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีที่ร้ายแรงของอิสราเอลในโรงพยาบาลในกาซาซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิต 20 คนรวมถึงนักข่าว 5 คนมุ่งเป้าไปที่สิ่งที่กองทัพเชื่อว่าเป็นกล้องวงจรปิดของฮามาสรวมถึงผู้คนที่ถูกระบุว่าเป็นกลุ่มติดอาวุธกองทัพอิสราเอลกล่าวเมื่อวันอังคารกองทัพออกแถลงการณ์ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการสอบสวนเบื้องต้นเกี่ยวกับการโจมตีโรงพยาบาลแนสเซอร์ซึ่งเบนจามินเนทันยาฮูนายกรัฐมนตรีอิสราเอล</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 17:55:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3617d63ef9de320953323940ef50ae1440f4f5e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/b30fff80-e781-4be7-b00a-d10a9d5d53c8_ef90c9ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ว่าการธนาคารกลางสหรัฐ Lisa Cook ฟ้อง Trump โดยกล่าวว่าเขาไม่สามารถไล่เธอออกได้อย่างถูกต้องตามกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323251/us-fed-governor-lisa-cook-sue-trump-saying-he-cannot-legally-fire-her?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทนายความของ Lisa Cook ผู้ว่าการธนาคารกลางสหรัฐกล่าวว่าเธอจะเปิดตัวการท้าทายศาลต่อความพยายามของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในการไล่เธอออกสมาชิกฝ่ายบริหารของทรัมป์ยื่นเรื่องต่อกระทรวงยุติธรรมเกี่ยวกับข้อกล่าวหาเกี่ยวกับการจำนองคุกที่ได้รับในจอร์เจียและมิชิแกน “ประธานาธิบดีทรัมป์ไม่มีอำนาจในการถอดถอนผู้ว่าการธนาคารกลางสหรัฐ Lisa Cook” ทนายความ Abbe Lowell กล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 17:03:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6ad8633ecb8f7553077e2bf2943abf12b09b009</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/8c227a64-dcba-4bf8-955b-9bdf6dbca9a3_d71b9fe8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
