<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รายละเอียดคดีสายลับที่ไม่ค่อยมีคนรู้จักจะรั่วไหลในวันหยุดที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐของจีนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3343536/will-chinas-state-backed-holiday-thriller-spill-details-little-known-spy-cases?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในภาพยนตร์วันหยุดตรุษจีนที่คาดว่าจะมีมากที่สุดของจีนมีผู้กำกับที่มีชื่อเสียงนักแสดงและที่ปรึกษาด้านความคิดสร้างสรรค์ที่แปลกใหม่: หน่วยงานต่อต้านการลงทุนชั้นนำของประเทศ Scare Out ซึ่งจะเปิดตัวครั้งแรกในโรงภาพยนตร์ในจีนแผ่นดินใหญ่ในวันที่ 17 กุมภาพันธ์เป็นภาพยนตร์เรื่องแรกที่อยู่ภายใต้การดูแลของกระทรวงความมั่นคงแห่งรัฐโดยตรงกระทรวงกล่าวว่าได้ให้คำแนะนำทางเทคนิคสำหรับภาพยนตร์เรื่องนี้และ</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 23:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3bb149d8ccc7b228477ebc2bec61b4a405f47648</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/049c4c65-48a1-4153-bbd8-47df62f56efe_1a95d74f.jpg?itok=9UCaqRZd&amp;v=1770991440" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มากกว่าเงินทุนสหประชาชาติจำเป็นต้องปรับโครงสร้าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3343337/more-funding-un-needs-restructuring?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์การสหประชาชาติแตกหักอันโตนิโอกูเตอร์เรสเลขาธิการสหประชาชาติกล่าวว่าสถาบันไม่สามารถจ่ายค่าใช้จ่ายได้สมาชิกเช่นสหรัฐอเมริกายังไม่ได้ชำระค่าธรรมเนียมสหประชาชาติไม่เพียงแต่เผชิญกับวิกฤตสภาพคล่องกฎเก่าบังคับให้ต้องจ่ายเงินคืนให้กับสมาชิกด้วยเงินที่ไม่ได้ใช้แม้ว่าจะไม่เคยได้รับมาก่อนก็ตามเลขาธิการสหประชาชาติและปฏิบัติการสำคัญบางอย่างอาจปิดภายในเดือนกรกฎาคมสหประชาชาติยังห่างไกลจากอุดมคติ</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e85055caaefab40fc7a4a6acfce31cc319cf1113</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/e009515f-ea67-4eda-8d35-2944ae269ae0_d3fb26ab.jpg?itok=oLKzGxT3&amp;v=1770891703" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเจรจาระหว่างสหรัฐฯกับอิหร่านจะจัดขึ้นที่เจนีวาในสัปดาห์หน้าซึ่งจัดโดยโอมาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3343601/us-iran-talks-be-held-geneva-next-week-hosted-oman?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สวิตเซอร์แลนด์กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าโอมานจะจัดการเจรจาระหว่างสหรัฐอเมริกาและอิหร่านในเจนีวาในสัปดาห์หน้าโดยวอชิงตันผลักดันให้เตหะรานทำข้อตกลงเพื่อจำกัดโครงการนิวเคลียร์ “สวิตเซอร์แลนด์พร้อมเสมอที่จะเสนอสำนักงานที่ดีเพื่ออำนวยความสะดวกในการเจรจาระหว่างสหรัฐอเมริกาและอิหร่าน” โฆษกกระทรวงการต่างประเทศสวิสกล่าวเมื่อวันที่ 6 กุมภาพันธ์ Abba รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศอิหร่าน</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:10:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9947c8e15b7f4e65063dd8a582057b6c096f6c31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/e1864c9a-e9c0-4c62-8295-c35f214e604c_52b9bf6c.jpg?itok=TzeiTsuL&amp;v=1771092643" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แฟนสาวของเอปสไตน์แต่งงานกับผู้หญิงคนหนึ่งแสดงให้เห็นว่าเขาได้รับการตรวจคนเข้าเมืองอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343600/epsteins-girlfriend-married-woman-showing-how-he-gamed-immigration?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงต้นปี 2013 Karyna Shuliak แฟนสาวของ Jeffrey Epstein รู้สึกเครียดเกี่ยวกับสถานะวีซ่าสหรัฐอเมริกาของเธอต่อมาในปีนั้นเธอแต่งงานกับชาวอเมริกันและความกังวลของเธอก็หายไปกรีนการ์ดตามมาและในปี 2018 ก็เป็นพลเมืองจากนั้นชูลิอัคก็หย่าร้างกับคู่สมรสของเธอ: ผู้หญิงคนหนึ่งชื่อเจนนิเฟอร์ซึ่งเคยมีความสัมพันธ์กับคิมบาลมัสก์ – พี่ชายของอีลอนมัสก์ – หลังจากที่เอปสไตน์เชื่อมโยงพวกเขาเข้าด้วยกัน “ตอนนี้เธอ</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 17:30:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b159415828d75b6dbf0e6aa72dc1a92dc396de71</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/fbd3d597-050f-4518-ba87-fb8abb323975_aef17da6.jpg?itok=P7nHFLfG&amp;v=1771090233" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียวางยาพิษ Alexei Navalny ด้วยสารพิษจากกบโผประเทศในยุโรปกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3343599/russia-poisoned-alexei-navalny-dart-frog-toxin-european-nations-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฝ่ายค้านรัสเซีย Alexei Navalny ถูกวางยาพิษโดยเครมลินด้วยสารพิษที่หายากและร้ายแรงที่พบในผิวหนังของกบลูกดอกพิษห้าประเทศในยุโรปกล่าวเมื่อวันเสาร์กระทรวงต่างประเทศของสหราชอาณาจักรฝรั่งเศสเยอรมนีสวีเดนและเนเธอร์แลนด์กล่าวว่าการวิเคราะห์ตัวอย่างที่นำมาจากร่างกายของ Navalny "ยืนยันโดยสรุปว่ามี epibatidine" เป็นสารพิษต่อระบบประสาทที่พบในผิวหนัง</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:36:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27bd83a7ac28b76f8bbc6e224b5fc43b81082bbc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/aaf89669-eb39-4769-a3df-e71265b03c5a_3a0c3067.jpg?itok=xHExeHnE&amp;v=1771086965" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
