<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมคำถามที่ค้างคาใจยังคงเป็นทุ่นพอร์ตค่าธรรมเนียมสหรัฐจีนหยุดชั่วคราวแนวโน้มการจัดส่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3331042/us-china-port-fee-pause-buoys-shipping-optimism-despite-1-year-duration-lingering-concern?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเลื่อนค่าธรรมเนียมท่าเรือที่ประกาศโดยจีนและสหรัฐอเมริกาทำให้อุตสาหกรรมการเดินเรือมีประกายระยิบระยับแต่นักวิเคราะห์เตือนว่าการระงับหนึ่งปีไม่เพียงพอที่จะขจัดความไม่แน่นอนอย่างต่อเนื่องเนื่องจากมาตรการทางทะเลยังคงใช้เป็นอำนาจต่อรองในความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองในวงกว้างหลังจากการประชุมที่คาดว่าจะเกิดขึ้นระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงและโดนัลด์ทรัมป์ใน Sout</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:01:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5719e5cdd9e3657ccfdee9a3c928789a6fa04e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/04f54336-21e9-4f77-b945-bdf79902336c_bb0ff2e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โชคชะตานับพันหวาดกลัวในดาร์ฟูร์ของซูดานหลังจากถูกรายงานว่าอาละวาดโดยทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3331030/fate-thousands-feared-sudans-darfur-after-reported-rampage-paramilitaries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวซูดานหลบหนีจากกองกำลังทหารที่ยึดเมืองในภูมิภาคดาร์ฟูร์ของประเทศถูกหลอกให้เข้าไปในค่ายผู้ลี้ภัยที่อยู่ใกล้เคียงในวันพฤหัสบดีหลังจากเดินเป็นระยะทางหลายไมล์โดยบอกเจ้าหน้าที่ให้ความช่วยเหลือว่าถนนเต็มไปด้วยศพกลุ่มช่วยเหลือกลัวชะตากรรมของอีกหลายพันคนที่พยายามหลบหนีโดยมีรายงานว่ามีผู้เสียชีวิตหลายร้อยคนในความวุ่นวายคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติได้ประชุมฉุกเฉินเกี่ยวกับอามีซูดาน</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 06:11:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">305c1981ee8668d611aded7c7967df940df6e62f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/39196517-1d8a-4f59-8664-9349c3f3ca1b_81557540.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แคนาดาฟิลิปปินส์ 'ก้าวต่อไป‘ ด้วยข้อตกลงของกองกำลังร่วมกันท่ามกลางความกังวลของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331029/canada-philippines-deepen-military-ties-new-joint-forces-pact-amid-china-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์และแคนาดามีกำหนดที่จะลงนามในข้อตกลงกองกำลังเยือนซึ่งเป็นข้อตกลงความร่วมมือทางทหารที่จะช่วยให้กองกำลังจากทั้งสองประเทศบนพื้นดินของกันและกันสำหรับการออกกำลังกายร่วมกันและกิจกรรมอื่นๆท่ามกลางอิทธิพลที่เพิ่มขึ้นของจีนในภูมิภาครัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมแคนาดา David McGuinty จะอยู่ที่มะนิลาในวันอาทิตย์เพื่อประชุมทวิภาคีกับรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมฟิลิปปินส์กิล</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 06:09:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a823374c1cfd85d33da4144ab6c9ab9bf21c854</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/cc6193cb-07bd-4b4b-8dfe-ac8df139f020_3da16796.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงมาเลเซียจำคุก 5 ปีจากการเสียชีวิตของลูกชายออทิสติกเนื่องจากถูกละเลย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3331028/malaysian-woman-jailed-5-years-over-autistic-sons-death-due-neglect?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลมาเลเซียเมื่อวันศุกร์ตัดสินจำคุกผู้หญิงคนหนึ่งเป็นเวลาห้าปีในข้อหาปล่อยปละละเลยซึ่งนำไปสู่การเสียชีวิตของลูกชายออทิสติกวัยหกขวบของเธอในคดีที่สร้างความตกใจให้กับประเทศและตั้งคำถามเกี่ยวกับการขาดการสนับสนุนสำหรับครอบครัวที่มีเด็กที่มีความต้องการพิเศษศพของ Zayn Rayyan Abdul Matin ถูกพบในลำธารใกล้บ้านของเขาในย่านชานเมืองนอกกรุงกัวลาลัมเปอร์เมื่อวันที่ 6 ธันวาคม 2023 หนึ่งวันหลังจากที่เขา</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 06:07:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34ebbdf658c971b5322350bed4bdbf05a2dd1d55</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/537f440d-e554-4bf1-9b0e-5052965ddc3d_e6303674.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์ยึดทรัพย์สินมูลค่า 115 ล้านดอลลาร์สหรัฐที่เชื่อมโยงกับผู้ประกอบการที่อยู่เบื้องหลังศูนย์กลางการหลอกลวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331027/singapore-seizes-us115-million-assets-linked-cambodian-tycoon-chen-zhi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจสิงคโปร์ได้ยึดทรัพย์สินมากกว่า 150 ล้านดอลลาร์สิงคโปร์ (115.90 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ที่เกี่ยวข้องกับ Prince Group ซึ่งเป็นเครือข่ายข้ามชาติที่ถูกกล่าวหาว่าดำเนินการศูนย์หลอกลวงอย่างกว้างขวางหนังสือพิมพ์ Straits Times รายงานเมื่อวันศุกร์สินทรัพย์ดังกล่าวประกอบด้วยทรัพย์สินหกรายการรวมถึงบัญชีธนาคารบัญชีหลักทรัพย์และเงินสดที่ผูกไว้กับเครือข่ายและเฉินจื่อนักธุรกิจชาวกัมพูชาที่เกี่ยวข้องกับการฟอกเงิน</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 06:04:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2499d69562d9584b118253a59ab617eacac779a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/2227f7c7-95e7-4410-b979-8628e3c53233_6df2508b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
