<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯฮ่องกง ‘แพ้ทั้งคู่’ หาก Cathay เพิ่มคำสั่งห้ามน่านฟ้ารัสเซียที่วางแผนไว้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3329298/us-hong-kong-lose-lose-scenario-if-cathay-added-planned-russian-airspace-ban?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาและฮ่องกงเผชิญกับสถานการณ์ที่สูญเสียหากนักเดินทางทั่วโลกถูกบังคับให้จ่ายค่าตั๋วเครื่องบินที่สูงขึ้นจากข้อเสนอของ Cathay Pacific Airways จากการบินเหนือน่านฟ้ารัสเซียไปยังชายฝั่งตะวันออกของอเมริกาเหนือนักวิเคราะห์ได้เตือนคำเตือนในวันพุธตามมาด้วยการเรียกร้องจากสายการบินยูไนเต็ดแอร์ไลน์ให้รัฐบาลทรัมป์ห้ามเรือบรรทุกธงของฮ่องกงบินข้ามรัสเซียเพื่อ</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc704cfa499740510eedac3785424d11ca68b2be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/9ecab770-dab6-4c70-aea3-d37de14dd02c_60bec97c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กๆในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เผชิญกับความเสี่ยงทางออนไลน์ที่น่ากลัวดัชนีใหม่เปิดเผย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3329300/southeast-asia-lags-child-online-safety-protection-amid-rising-risks-new-index-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กๆในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้อยู่ในกลุ่มที่มีความเสี่ยงทางออนไลน์มากที่สุดในโลกและอยู่ในกลุ่มที่ได้รับการคุ้มครองน้อยที่สุดนั่นคือคำเตือนจาก Dr. Yuhyun Park ผู้ก่อตั้งสถาบัน DQ ในสิงคโปร์ซึ่งเป็นคลังความคิดระดับโลกที่พัฒนามาตรฐานสากลและกรอบการวิจัยเพื่อความฉลาดทางดิจิทัลและความปลอดภัยออนไลน์สำหรับเด็กเธอกล่าวว่าความคืบหน้าไม่สม่ำเสมอในการป้องกันทางไซเบอร์ระหว่างขั้นสูงและ develo</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ebe6696622f16179a76e0d97b83a459a9cc80a8a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/a09d1076-91d7-4a2d-a7ee-e4eb238ef106_b59a7848.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตลาดอสังหาริมทรัพย์ของจีนพร้อมที่จะลดลงอย่างน้อยถึงปี 2026: นักวิเคราะห์ S&amp;P</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3329283/chinas-property-market-poised-decline-least-through-2026-sp-analyst-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดอสังหาริมทรัพย์ขนาดใหญ่ของจีนคาดว่าจะยังคงลดลงอย่างน้อยจนถึงปีหน้าตามการจัดอันดับของ S&amp;P Global “เราประมาณการยอดขายอสังหาริมทรัพย์หลักทั่วประเทศจะลดลงร้อยละ 8 ในปี 2025 และระหว่างร้อยละ 6 ถึง 7 ในปี 2026 เนื่องจากความต้องการโดยรวมยังคงเบาบาง” เอ็ดเวิร์ดชานผู้อำนวยการฝ่ายการจัดอันดับทั่วโลกของ S&amp;P กล่าวในการสัมมนาผ่านเว็บเมื่อวันพฤหัสบดีสิ่งนี้จะยังคงสร้างความกดดันให้กับนักพัฒนาชาวจีน</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 23:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cea9e8784d510102025314bfd9d2db9a35da40d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/29f81ed7-fe15-4b83-8077-9ba6cdf2e2ab_678928b1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พลเรือเอกสหรัฐดูแลการนัดหยุดงานต่อเรือจากเวเนซุเอลาเพื่อลงจากเรือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329311/us-admiral-overseeing-strikes-against-boats-venezuela-step-down-surprise-move?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พลเรือเอกผู้นำกองกำลังทหารสหรัฐในละตินอเมริกาจะลงจากตำแหน่งในช่วงปลายปีนี้ก่อนกำหนดสองปีนายพีทเฮ็กเซธรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมประกาศเมื่อวันพฤหัสบดีในการเคลื่อนไหวที่น่าประหลาดใจท่ามกลางความตึงเครียดที่ทวีความรุนแรงขึ้นกับเวเนซุเอลาแหล่งข่าวที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้กล่าวว่ามีความตึงเครียดระหว่างพลเรือเอก Alvin Holsey และ Hegseth เกี่ยวกับการดำเนินงานในแคริบเบียนและคำถามเกี่ยวกับ</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 23:24:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96a4556377d6caf232c56afaba2aa62792c6692a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/5ea70a55-9e1b-4d14-b23b-848f0afdfbd8_72f87b31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นิวเคลียร์ฟิวชั่น: จีนเป็นประเทศแรกที่ใช้พลังงานที่ขับเคลื่อนดวงอาทิตย์ได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329303/nuclear-fusion-could-china-be-first-harness-energy-powers-sun?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ห้องปฏิบัติการทางตอนเหนือของจีนซึ่งอยู่ห่างจากกรุงปักกิ่งไม่ถึงหนึ่งชั่วโมงทีมนักวิทยาศาสตร์กำลังทำงานเกี่ยวกับเทคโนโลยีใหม่ที่มีศักยภาพสูงในการเป็นแหล่งพลังงานสะอาด: นิวเคลียร์ฟิวชั่นวิทยาเขต ENN Group ที่กว้างขวางใน Langfang จังหวัด Hebei เป็นที่ตั้งของกลุ่มสถานที่ทดลองหัวใจของมันคืออุปกรณ์ทรงกลมที่เรียกว่า EXL -50U – โทคามัคขนาดกะทัดรัดที่ใช้สนามแม่เหล็กเพื่อ</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd673f3245443db895bf8281562a1c7e09c21d10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/d57a49a9-b466-47a6-9c28-c93d4dabf02e_83e18cce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
