<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การผลักดันสองฝ่ายเติบโตขึ้นสำหรับการประชุมสุดยอดควอดก่อนการเดินทางของทรัมป์ในจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3343854/bipartisan-push-grows-quad-summit-trumps-china-trip?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประสานเสียงสองฝ่ายของฝ่ายนิติบัญญัติและผู้เชี่ยวชาญด้านความมั่นคงแห่งชาติในวอชิงตันเรียกร้องให้ฝ่ายบริหารของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐจัดการประชุมสุดยอดผู้นำการเจรจาด้านความมั่นคงสี่ฝ่ายก่อนการประชุมที่ทรัมป์คาดไว้กับผู้นำสีจิ้นผิงของจีนในเดือนเมษายนการผลักดันนี้มีจุดมุ่งหมายเพื่อสร้างแนวร่วมที่เป็นเอกภาพในหมู่ประชาธิปไตยอินโดแปซิฟิกและป้องกันความเข้าใจผิดที่อาจเกิดขึ้นในช่วงไฮ - เอส</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 22:18:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7534486ecad4c6fb6175ff9fb52424651cd9e77c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/4160db1b-a274-4a02-a2c0-6b5e09d84eee_6c62cc2b.jpg?itok=NItESxJl&amp;v=1771366702" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพจีนเร่งยกเครื่องการเรียนการสอนภาษาอังกฤษเพื่อพัฒนาทักษะทางภาษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3343799/chinese-military-urged-overhaul-english-teaching-improve-language-skills?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพปลดปล่อยประชาชนได้รับการกระตุ้นให้ยกเครื่องการเรียนการสอนภาษาอังกฤษที่โรงเรียนทหารและสรรหาผู้เชี่ยวชาญเพื่อพัฒนาทักษะการสื่อสารของทหารในเวทีระหว่างประเทศอาจารย์อาวุโสสามท่านจากสถาบันเตือนภัยก่อนวัยอันควรของกองทัพอากาศ (PLA Air Force Early Warning Academy) ได้ลงบทความที่ตีพิมพ์ในนิตยสารทางการทหารถึงพลเรือนในประเทศจีนฉบับเดือนกุมภาพันธ์ซึ่งก็คือ ADMINIS</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 22:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">180f390c3ed738a281e1b8ea217029c46e5fa5ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/3851d620-f550-49a6-aa26-f4ec604a4e2f_5e2f4d44.jpg?itok=5oCJgBSY&amp;v=1771305169" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจจับกุมชายที่วิ่งเข้าหารัฐสภาสหรัฐฯพร้อมปืนลูกซอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343853/police-arrest-man-running-towards-us-capitol-shotgun?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจรัฐสภาสหรัฐในกรุงวอชิงตันจับกุมชายวัย 18 ปีเมื่อวันอังคารหลังจากที่เขาวิ่งออกจากรถไปทางด้านตะวันตกของอาคารรัฐสภาพร้อมอาวุธปืนลูกซองไมเคิลซัลลิแวนผู้บัญชาการตำรวจเมืองหลวงกล่าวว่าชายนิรนามจอดรถเบนซ์เอสยูวีใกล้กับรัฐสภาออกมาและวิ่ง “หลายร้อยหลา (เมตร )” ไปที่อาคารก่อนที่เจ้าหน้าที่จะสกัดกั้นเขาและสั่งให้เขาไปที่กลุ่ม</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 21:52:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b14cf5a02eeafecf51b7c2a71910829789cb1179</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/1add53e4-f174-42b7-8c7d-c952ed4b6633_b78b26e1.jpg?itok=H4bdmP3t&amp;v=1771365156" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เปิดเผยการลงทุนในญี่ปุ่นครั้งแรกภายใต้ข้อตกลงทางการค้ากับสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3343852/trump-unveils-first-japan-investments-under-trade-deal-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯและญี่ปุ่นเปิดตัวโครงการเปิดตัวของกองทุนรวมการลงทุนมูลค่า 550,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐฯเพื่อผลักดันข้อตกลงทางการค้าและเศรษฐกิจในช่วงไม่กี่สัปดาห์ก่อนที่นายกรัฐมนตรีซานาเอะทาคาอิจิของญี่ปุ่นจะเข้าพบนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯทรัมป์กล่าวว่าเงินก้อนแรกจะนำไปใช้กับโรงไฟฟ้าก๊าซโอไฮโอแหล่งแร่ธาตุที่สำคัญในจอร์เจียและโรงงานก๊าซธรรมชาติเหลวในเท็กซัส</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 21:40:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c5987bbfcb5a1585ec23e826d98d1b3a7b0af99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/dc31342e-090e-4cd0-9563-5c5f0b0e97c1_f7c5c5bc.jpg?itok=ALmd4ExV&amp;v=1771364416" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสร้างความสัมพันธ์ที่แน่นแฟ้นระหว่างจีนกับอเมริกาใต้ใช้เวลามากกว่าแค่การค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3342817/forging-robust-china-south-america-ties-takes-more-just-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาขณะเดินทางในบัวโนสไอเรสฉันได้เรียนรู้คำใหม่: chino ฉันรู้ความหมายที่แท้จริงของมันแล้ว – แม้แต่นักภาษาศาสตร์ที่ยากจนอย่างฉันก็สามารถจัดการเรื่องนี้ได้ – แต่ในอาร์เจนตินาคำนี้ได้รับการยอมรับในชีวิตที่สองชิโนเป็นตลาดขนาดเล็กในละแวกใกล้เคียงที่ดำเนินการโดยผู้อพยพชาวจีนซึ่งส่วนใหญ่มาจากมณฑลฝูเจี้ยนหรือกวางตุ้งร้านค้าเหล่านี้ขึ้นชื่อเรื่องการเปิดดึกจึงกลายเป็นอุปกรณ์ติดตั้ง</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c359d9e04feb5322584fde8f495ce7d18788aa75</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/9f69b8bd-2b78-467f-8b46-89d94f378f6a_7f30733c.jpg?itok=MKzhn2GG&amp;v=1771139757" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
