<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คำรามในมาเลเซียเกี่ยวกับการระงับโซเชียลมีเดียของสื่อข่าวอิสระ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327474/malaysiakinis-facebook-suspension-raises-press-freedom-concerns-malaysia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลมาเลเซียกำลังเผชิญกับข้อกล่าวหาว่ามีการปราศรัยอย่างเสรีหลังจากที่บัญชีโซเชียลมีเดียของพอร์ทัลข่าวอิสระชั้นนำถูกระงับไม่นานหลังจากเผยแพร่เรื่องราวที่สำคัญของนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมสำนักข่าวออนไลน์ที่มีชื่อเสียง Malaysiakini เปิดเผยว่าหน้า Facebook ของตนถูกนำลงชั่วคราวในช่วงดึกของวันอังคารเป็นเวลาหลายชั่วโมงหลังจากที่ได้เผยแพร่รายงานการสืบสวน</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 05:02:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd9922e6216eef390bdd910c4feba3398255a583</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/726e714d-a01e-42fa-8761-82163bb49cc7_ccb64807.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยงานกำกับดูแลของฮ่องกงจำกัดค่าธรรมเนียมการแนะนำ 50% สำหรับการขายประกันภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3327432/hong-kong-regulator-puts-50-cap-referral-fees-insurance-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทประกันภัยและโบรกเกอร์ฮ่องกงตั้งแต่วันพุธถูกห้ามไม่ให้จ่ายค่าธรรมเนียมการแนะนำมากเกินไปให้กับบุคคลที่ไม่มีใบอนุญาตเนื่องจากหน่วยงานกำกับดูแลการประกันภัยของเมืองสนับสนุนความพยายามในการยับยั้งการประพฤติมิชอบและเพิ่มการคุ้มครองลูกค้าหน่วยงานประกันภัยของเมืองได้กำหนดค่าคอมมิชชั่นสูงสุดร้อยละ 50 สำหรับค่าแนะนำในกรมธรรม์ประกันชีวิตซึ่งเป็นการย้ายที่ให้ความคุ้มครองชีวิตระยะยาว</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 05:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be1c08c3ce77c9ca1fa4ff95e6bc0506bdc42c18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/025428f7-9577-42ad-8f68-9000238f69ea_c5101409.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมรัฐบาลสหรัฐถึงปิดตัวลงและจะเกิดอะไรขึ้นต่อไป?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3327473/why-has-us-government-shut-down-and-who-will-it-impact-most?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเวลา 12.01 น. ของวันพุธตามเวลาตะวันออกของสหรัฐ (เวลา 12.01 น. ตามเวลาฮ่องกง) รัฐบาลสหรัฐปิดตัวลงหลังจากพรรครีพับลิกันและพรรคเดโมแครตในสภาคองเกรสไม่สามารถบรรลุข้อตกลงด้านเงินทุนได้ที่นี่โพสต์จะตรวจสอบสาเหตุที่เกิดขึ้นและสิ่งที่จะได้รับผลกระทบทำไมรัฐบาลถึงปิดตัวลง? การปิดตัวของรัฐบาลเกิดขึ้นเมื่อพรรครีพับลิกันและพรรคเดโมแครตในสภาคองเกรสสหรัฐไม่สามารถบรรลุข้อตกลงเพื่อดำเนินการต่อกองทุนของรัฐบาล</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 04:43:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96dd0e5724e71cb1b152e379491861d7e389d991</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/8b6f7339-7270-4a34-bdb3-a666e460f891_3e8a6ba5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นเข้มงวดกฎการแปลงใบอนุญาตขับขี่ต่างประเทศหลังจากเกิดอุบัติเหตุรถชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3327471/japan-tightens-rules-foreign-driving-licence-conversions-after-spike-crashes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลญี่ปุ่นได้ออกกฎระเบียบที่เข้มงวดขึ้นเกี่ยวกับการแปลงใบอนุญาตขับขี่ของชาวต่างชาติในวันพุธโดยผู้ที่ไม่ใช่พลเมืองไม่ได้รับอนุญาตให้ใช้ระบบนี้อีกต่อไปหลังจากเกิดอุบัติเหตุที่เกี่ยวข้องกับผู้ขับขี่ชาวต่างชาติเมื่อเร็วๆนี้ตอนนี้ผู้สมัครจะต้องส่งสำเนาใบรับรองการพำนักอาศัยในญี่ปุ่นซึ่งตรงกันข้ามกับระบบก่อนหน้านี้ที่อนุญาตให้ผู้เข้าพักระยะสั้นลงประกาศที่พักได้</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 04:32:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">917d700342b87505f996d2169debe10ed066f2b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/cb6b3c9f-a4fa-4d58-90a2-3116a8470afb_1dc9d5e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงรถไฟ Tazara มูลค่า 1.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐทำให้จีนอยู่ในเส้นทางที่รวดเร็วไปยัง Copperbelt ของแอฟริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327348/us14-billion-tazara-rail-deal-puts-china-fast-track-africas-copperbelt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทก่อสร้างของรัฐในจีนที่สร้างทางรถไฟแทนซาเนีย - แซมเบียในยุคเหมาเจ๋อตงกำลังกลับมาสู่โครงการนี้ด้วยความมุ่งมั่น 1.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในการยกเครื่องและดำเนินสายการผลิตเนื่องจากมีความสำคัญทางเศรษฐกิจทางภูมิศาสตร์มากขึ้นสำหรับจีนในข้อตกลงที่เกิดขึ้นเมื่อวันจันทร์ China Civil Engineering Construction Corporation (CCECC) ตกลงที่จะลงทุนเริ่มต้น 1.1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐและอีก 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 04:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e9ac8335696e398dbaa228e3a5f0c73404cded4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/b4cb22a3-a19d-4d94-b9ae-1c5ef1415eca_5cb9d3b7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
