<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนให้คำมั่นว่าจะช่วยเหลือลาตินอเมริกาแคริบเบียนโดยไม่มี ‘เงื่อนไขทางการเมือง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335901/china-pledges-aid-latin-america-caribbean-no-political-conditions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ให้สัญญาว่าจะให้ความช่วยเหลือแบบไม่ผูกมัดแก่ประเทศในละตินอเมริกาและแคริบเบียนเนื่องจากจีนวางตำแหน่งตัวเองในฐานะเสียงสำคัญของภาคใต้ทั่วโลกและพยายามที่จะขยายอิทธิพลของตนในภูมิภาคที่ได้รับการสนับสนุนอย่างแข็งขันจากสหรัฐอเมริกาในกรอบนโยบายที่ปรับปรุงใหม่สำหรับความร่วมมือทางเศรษฐกิจที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นกับภูมิภาคปักกิ่งได้เน้นสิ่งที่อธิบายว่าเป็น "การเปลี่ยนแปลงที่สำคัญใน BALA ระหว่างประเทศ</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c77a88ad24f58d777425086fe01740dd5e1799ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/aff786c9-1dd2-44ae-bb4b-87a4ab1b72ec_7166fe46.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทุนความมั่งคั่งแห่งอธิปไตยของจีนเปิดเผยว่าได้เปิดสำนักงานในลอนดอนหลังจากที่ทรัมป์ชนะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335938/chinas-sovereign-wealth-fund-reveals-it-opened-london-office-after-trump-win?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทุนความมั่งคั่งแห่งอธิปไตยของจีนเปิดเผยว่าได้เปิดสำนักงานตัวแทนในกรุงลอนดอนไม่นานหลังจากที่โดนัลด์ทรัมป์ได้รับชัยชนะในการเลือกตั้งประธานาธิบดีสหรัฐเมื่อปีที่แล้วความเคลื่อนไหวดังกล่าวเกิดขึ้นท่ามกลางการตรวจสอบการลงทุนของจีนในสหรัฐอเมริกาที่เพิ่มขึ้นสำนักงานลอนดอนได้รับการจดทะเบียนอย่างเป็นทางการในเดือนธันวาคมพ.ศ. 2567 โดยมีภารกิจในการ "พัฒนาธุรกิจการลงทุนในต่างประเทศของบริษัท" และ</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea6e15ee073b53d27002ee59d23b6f0fa8512c76</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/426b6657-fa85-400c-aa01-e640be7703e7_e134b8e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯวางแผนที่จะสั่งให้นักท่องเที่ยวต่างชาติเปิดเผยประวัติโซเชียลมีเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335947/us-plans-order-foreign-tourists-disclose-social-media-histories?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาวางแผนที่จะสั่งให้นักท่องเที่ยวชาวต่างชาติที่ได้รับการยกเว้นวีซ่าเปิดเผยประวัติโซเชียลมีเดียของพวกเขาในช่วงห้าปีที่ผ่านมาก่อนที่จะเดินทางเข้าประเทศตามประกาศอย่างเป็นทางการข้อเสนอที่ระบุไว้ในประกาศที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารใน Federal Register จะมีผลบังคับใช้กับผู้เข้าชมจาก 42 ประเทศรวมถึงอังกฤษฝรั่งเศสออสเตรเลียและญี่ปุ่นที่ไม่ได้</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:54:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc9259230339b756367f52e70ee4dcb9dcec29f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/35bc54cb-860b-4960-a383-ebb9285132e8_473d41dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราคาที่พักในฮ่องกงจะเพิ่มขึ้นในปี 2026 หลังผู้ซื้อชาวจีนแผ่นดินใหญ่ลดอัตรา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3335944/hong-kong-home-prices-rise-2026-back-mainland-chinese-buyers-rate-cut?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าราคาที่พักในฮ่องกงมีแนวโน้มที่จะเพิ่มขึ้นถึงร้อยละ 5 ในปี 2026 จากด้านหลังของผู้ซื้อชาวจีนแผ่นดินใหญ่การลดอัตราดอกเบี้ยและการพักตัวใหม่ที่ยังไม่ได้ขายน้อยลงนอกจากนี้การปรับค่าอากรแสตมป์และตลาดหุ้นที่ฟื้นตัวขึ้นของฮ่องกงยังคาดว่าจะช่วยรักษาเสถียรภาพในตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่อยู่อาศัยของเมืองตาม JLL และ Cushman &amp; Wakefield</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:15:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f114bfbe735b6bd49c3698c6a8ecc1c953a5f776</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/72e1f6e4-46a1-4e74-b4e6-dc577605752c_99cccc1f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเผยข้อมูลเพิ่มเติมเกี่ยวกับการโดดเด่นกลางอากาศราคาผู้บริโภคสูงขึ้น: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3335752/china-reveals-more-about-mid-air-stand-consumer-prices-edge-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนเปิดเผยคลิปวิทยุที่ได้ยินก่อนที่จะหยุดกลางอากาศกับเครื่องบินขับไล่ญี่ปุ่นจีนเมื่อวันอังคารที่ผ่านมาได้เปิดเผยรายละเอียดเพิ่มเติมเกี่ยวกับการหยุดกลางอากาศระหว่างเครื่องบินขับไล่จีนและเครื่องบินขับไล่ญี่ปุ่นในวันเสาร์เนื่องจากทั้งสองฝ่ายได้ซื้อขายหนามกั้นเหนือเหตุการณ์การล็อกเรดาร์</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3e9aeb916acb006ad5875bb9b103b70a300d4d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/7318e53a-c674-44b4-b09f-30b39b66a7d3_b274d4c3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
