<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>IPhone 17 ที่รอคอยมานานช่วยให้ Apple เลิกการแข่งขัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3326343/apple-takes-bite-out-competition-queues-form-long-awaited-iphone-17?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงสี่ปีที่ผ่านมาลูกค้า Apple บางรายกำลังรอการออกแบบใหม่อย่างมีนัยสำคัญก่อนที่จะซื้อ iPhone เครื่องใหม่ถึงเวลาแล้วสำหรับผู้บริโภคเหล่านั้นโดย iPhone 17 Pro, Pro Max และ iPhone Air กำลังจะวางขายนับเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่ปี 2020 ที่ Apple ได้เปิดตัวโทรศัพท์รุ่นใหม่หลายรุ่นนอกจากมือถือรุ่นใหม่แล้วยังเปิดตัว Apple Watch SE, Watch Series 11, Watch Ultra 3 อีกด้วย</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:01:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42c40488b848b264d367a6b16107981706c7a678</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/ef43ad88-d238-4cb1-8d2e-8494207e07a5_ae561cfb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกำลังฆ่าการแข่งขันเพื่อชิงแร่ธาตุที่สำคัญด้วยเสาอากาศที่ใหญ่ที่สุดในโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325178/china-killing-race-critical-minerals-largest-antenna-earth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ซ่อนอยู่ในถิ่นทุรกันดารหินแกรนิตทางตอนกลางของจีนมีเสาอากาศที่กว้างใหญ่มากจนแคระนิวยอร์กซิตีห้าเท่า – leviathan แม่เหล็กไฟฟ้าขนาด 500 กิโลวัตต์ที่สร้างขึ้นเพื่อกระซิบกระซาบกับเรือดำน้ำตอนนี้มันกำลังแพร่กระจายการปกครองของจีนในการแย่งชิงแร่ธาตุที่สำคัญทั่วโลกในขณะที่ประเทศต่างๆแข่งขันกันเพื่อรักษาความปลอดภัยของลิเธียมโคบอลต์และโลกที่หายากเพื่อความเป็นเลิศด้านเทคโนโลยีสีเขียวนักธรณีวิทยาชาวจีนก็</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef031f64ef01281ee0bf31f7cce5dc2b3e6b56b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/37215362-9d37-4866-8623-4ea540306e54_26799998.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วีซ่า 100,000 $ ของทรัมป์ขู่ภาคไอทีของอินเดีย 280 พันล้าน $</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3326339/trumps-us100000-h-1b-visa-threatens-indias-us280-billion-it-services-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การช็อตสติ๊กเกอร์ของ Donald Trump บนวีซ่า H -1B มีความเสี่ยงที่จะขัดขวางโครงการของบริษัทเทคโนโลยีอินเดียในสหรัฐอเมริกาและทำให้นายกรัฐมนตรี Narendra Modi ต้องรับมือกับการล้มเหลวจากนโยบาย America First อีกครั้งคำสั่งของประธานาธิบดีสหรัฐในวันศุกร์ – ซึ่งต้องเสียค่าธรรมเนียม US $ 100,000 สำหรับการใช้งาน H -1B – จะทำร้ายอัตรากำไรขั้นต้นของผู้รับเหมาช่วงชาวอินเดียที่ใช้โปรแกรมเพื่อปรับใช้วิศวกรไปยังไซต์งานของลูกค้านั่นคือ</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 03:47:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76b56062143a54027e7476ee2e4ab788be658e05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/b42ac7cf-c2bb-4b95-a946-57d14e86a04d_748187b9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวมาเลเซียเตรียมปั๊มน้ำมันที่ถูกกว่าแต่จำกัดวงเงินรายเดือนใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3326338/malaysian-drivers-get-cheaper-petrol-new-monthly-limit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวมาเลเซียจะสามารถซื้อน้ำมันที่มีราคาถูกกว่า – แต่มีเพียง 300 ลิตร (79 แกลลอน) ต่อเดือน – ตั้งแต่วันอังคารหน้าภายใต้โครงการเงินอุดหนุนน้ำมันเชื้อเพลิงใหม่ที่ประกาศเมื่อวันจันทร์โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อลดรายจ่ายเงินอุดหนุนที่บานปลายของประเทศเงินอุดหนุนน้ำมันเชื้อเพลิงทำให้งบประมาณตึงเครียดมานานโดยเกือบ 20,000 ล้านริงกิต (4.7 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ใช้จ่ายเป็นประจำทุกปีในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมา – ประมาณร้อยละ 8 ของจำนวนเงินทั้งหมดเช่น</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 03:39:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66098c3b7866b51c5986bbba65697f20d30f26ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/4030a950-4b50-417f-81ce-9eccbea354f7_a8949d8e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนห้าปีของจีนคืออะไรและทำไมจึงสำคัญมาก?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326329/what-chinas-five-year-plan-and-why-it-so-important?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่การประชุมใหญ่ครั้งที่สี่ของคณะกรรมการกลางพรรคคอมมิวนิสต์ในเดือนหน้าความสนใจทั่วโลกกำลังหันไปสู่แผนห้าปีถัดไปของจีนซึ่งจะมีการอภิปรายในที่ชุมนุมและจะเสนอข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับวิธีที่รัฐบาลจีนวางแผนที่จะนำทางความไม่แน่นอนท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นกับสหรัฐฯจีนใช้แผนห้าปีซึ่งเป็นยุทธศาสตร์และกรอบเวลาที่คล้ายกับอดีตสหภาพโซเวียต</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 03:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fa11979ac49849100e219ba07b5d3cb051338ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/d782bb34-a463-46b5-9431-1596274f1c0d_4a31b87d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
