<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ลีของเกาหลีใต้เยือนญี่ปุ่นครั้งแรกก่อนการประชุมสุดยอดทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3322929/south-koreas-lee-makes-japan-first-foreign-visit-trump-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายชิเกรุอิชิบะนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นและนายลีแจมุงประธานาธิบดีเกาหลีใต้เห็นพ้องกันในวันเสาร์ที่จะมีความมั่นคงและความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจที่แน่นแฟ้นยิ่งขึ้นก่อนการประชุมสุดยอดที่นายลีวางแผนไว้กับนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯในวันจันทร์ในการเยือนอย่างเป็นทางการครั้งแรกของเขานับตั้งแต่เข้ารับตำแหน่งในเดือนมิถุนายน Lee ได้พบกับ Ishiba ที่ที่พักของพรีเมียร์ในโตเกียวเพื่อหารือเกี่ยวกับความสัมพันธ์ทวิภาคีระหว่างประเทศเพื่อนบ้านในเอเชียตะวันออกรวมถึงความปลอดภัยที่ใกล้ชิดยิ่งขึ้น</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 12:09:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">767f893b2b166c4c6a2713a69df7da3c6065c4a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/217ed13a-32fd-4686-ad1b-a3d8c31055ef_6259d8da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีอีโอกล่าวว่าโครงการรถไฟแองโกลาไม่ได้มีเป้าหมายเพื่อต่อต้านจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322922/no-geopolitics-involved-angola-rail-project-not-aimed-countering-china-ceo-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้ว่าวอชิงตันจะมีกรอบของเครือข่ายทางรถไฟที่สำคัญในแองโกลาเพื่อเป็นตัวตอบโต้เชิงกลยุทธ์กับจีนแต่ซีอีโอของ Lobito Atlantic Railway (LAR) กล่าวว่าบริษัทเป็น "องค์กรทางการค้าล้วนๆ" ที่มี "การพิจารณาทางภูมิศาสตร์การเมืองเป็นศูนย์" Nicholas Fournier ผู้บริหารสูงสุดที่ได้รับการแต่งตั้งใหม่ให้สัมภาษณ์กับ South China Morning Post ว่าบริษัทเป็นเพียงส่วนหนึ่งของ Lobito ในวงกว้าง</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bef30b441c4afae6883b534211afe68ca40b1e56</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/65e747f1-c7ca-41ca-9807-5d7bd2e58e80_07298220.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>25 เสียชีวิตในการโจมตีอิสราเอลใหม่เนื่องจากความอดอยากคุกคามกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3322928/israel-launches-deadly-strikes-across-gaza-killing-25-famine-threatens-enclave?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวปาเลสไตน์ที่อาศัยอยู่ในเต็นท์หรือแสวงหาความช่วยเหลือด้านอาหารที่หายากเป็นหนึ่งในอย่างน้อย 25 คนที่เสียชีวิตจากการนัดหยุดงานและการยิงของอิสราเอลในวันเสาร์ในกาซาตามข้อมูลของโรงพยาบาลในท้องถิ่นขณะที่โลกเผชิญหน้ากับการประกาศที่ยอดเยี่ยมว่าตอนนี้ความอดอยากกำลังยึดครองเมืองที่ใหญ่ที่สุดของกาซาการกำหนดความอดอยากโดยผู้มีอำนาจชั้นนำของโลกเกี่ยวกับวิกฤตการณ์อาหารรัฐบาลชุบสังกะสีและกลุ่มช่วยเหลือ</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 11:52:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc6d1c3ffd956cab31017b2ac9bc6ded9c712af2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/b99855ba-35b6-4f0e-a434-7433661dc016_0ba2ac9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จากริยาดถึงฮ่องกง: แฟนบอลซาอุดิอาระเบียซูเปอร์คัพทำให้รู้สึกถึงการปรากฏตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/football/article/3322927/riyadh-hong-kong-saudi-super-cup-fans-make-presence-felt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับแฟนฟุตบอลที่เดินทางจากตะวันออกกลางเพื่อชมการแข่งขันซาอุดิอาระเบียซูเปอร์คัพที่ฮ่องกงในสัปดาห์นี้มันเป็นมากกว่าบุคคลที่มีชื่อเสียงเช่นคริสเตียโนโรนัลโดและคาริมเบนเซมาในขณะที่ผู้ชมชาวจีนส่วนใหญ่ที่โพสต์พูดคุยด้วยเข้าร่วมเพื่อดูอัลนาสซร์กัปตันโรนัลโดและในระดับที่น้อยกว่าอัลอิตติฮัดโดดเบนเซมาแฟนบอลซาอุดิอาระเบียเห็นว่าเป็นโอกาสที่จะ</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 11:30:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5527e6f845b3ce34ad27847802138a125c73846b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/b15a4400-6dad-4193-af1c-736e99cbf212_c3dbd196.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงวางแผนแพลตฟอร์มดิจิทัลใหม่เพื่อลดเวลารอของคลินิกผู้เชี่ยวชาญลง 25%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3322926/hong-kong-plans-new-digital-platform-cut-specialist-clinic-wait-times-25?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ป่วยที่มีภาวะไม่เร่งด่วนสามารถเห็นเวลารอของพวกเขาที่คลินิกผู้ป่วยนอกผู้เชี่ยวชาญสาธารณะของฮ่องกงลดลงหนึ่งในสี่ภายใต้แพลตฟอร์มอิเล็กทรอนิกส์ใหม่ที่พัฒนาขึ้นเพื่อปรับปรุงประสิทธิภาพหัวหน้าหน่วยงานโรงพยาบาลได้เปิดเผย Libby Lee Ha-yun ซึ่งรับหน้าที่เป็นผู้บริหารสูงสุดของผู้มีอำนาจเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมายังกล่าวในวันเสาร์ว่าคลินิกผู้ป่วยนอกทั่วไป</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 11:16:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d72f0fd6c72ffe131e18ce64d9880fd9a8a4f29c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/b9480fa6-d909-4aad-a514-ca2d67796560_dc901dd1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
