<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนประสบกับความล้มเหลวในการยิงจรวดสองครั้งเป็นประวัติการณ์ในวันเดียว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3340463/china-suffers-unprecedented-double-rocket-launch-failures-single-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในโครงการอวกาศครั้งประวัติศาสตร์จีนประสบความล้มเหลวในการยิงจรวดสองครั้งในวันเดียวเป็นครั้งแรกในช่วงสุดสัปดาห์ในขณะที่การเปิดตัวที่ล้มเหลวในวันเสาร์ได้รับความสนใจทันทีบนโซเชียลมีเดียโดยบางคนอธิบายว่าวันนั้นเป็น "Black Saturday" ผู้สังเกตการณ์อวกาศกล่าวว่าความพ่ายแพ้เป็นส่วนหนึ่งของความเจ็บปวดที่เพิ่มขึ้นอุตสาหกรรมการบินและอวกาศที่กำลังพัฒนาอย่างรวดเร็วของประเทศจะหลีกเลี่ยงไม่ได้</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c77ee2230e9dc6a026fc96329d2e8349db930e71</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/c36b9bb2-f17b-4d5e-a620-741dede2ddc5_58e3afc8.jpg?itok=JP_p-TKc&amp;v=1768827599" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>DeepSeek ปีละครั้ง: สตาร์ทอัพจีนที่ไม่ค่อยมีใครรู้จักจุดประกายการแข่งขันอาวุธ AI ระดับโลกได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3340422/deepseek-year-how-little-known-chinese-start-sparked-global-ai-arms-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งปีที่ผ่านมาบริษัทสตาร์ทอัพสัญชาติจีนที่รู้จักกันน้อยชื่อ DeepSeek ได้ระเบิดความสำเร็จด้วยรูปแบบปัญญาประดิษฐ์ใหม่ที่ท้าทายสมมติฐานเกี่ยวกับความสามารถของจีนในการสร้างสรรค์นวัตกรรมภายใต้เทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาในสิ่งที่เรียกว่า "ช่วงเวลา DeepSeek" บริษัทในหางโจวเริ่มต้นสิ่งที่บางคนเปรียบว่าเป็น "ช่วงเวลา Sputnik" ในยุคปัจจุบันสำหรับความทะเยอทะยานด้าน AI ของจีนเช่นเดียวกับ 1 ของสหภาพโซเวียต</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61071bb4f8220dfcb645be186b87e1e9a9040987</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/fbf34237-a528-4cf7-8be6-e2a74f8ee14b_20512877.jpg?itok=QpH1Z7_j&amp;v=1768811890" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>40 โรงเรียนเอกชนในฮ่องกงมองเห็นนักเรียนที่ไม่ใช่คนในท้องถิ่นมากขึ้นในการผลักดันศูนย์กลางการศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3340466/40-hong-kong-semi-private-schools-eye-more-non-local-pupils-education-hub-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มากกว่าครึ่งหนึ่งของโรงเรียนกึ่งเอกชน 78 แห่งของฮ่องกงได้สมัครเพื่อเพิ่มขนาดชั้นเรียนและจำนวนนักเรียนเพื่อยอมรับที่ไม่ใช่ท้องถิ่นมากขึ้นซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการขับเคลื่อนของเมืองเพื่อเป็นศูนย์กลางการศึกษาระหว่างประเทศสำนักการศึกษากล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าได้รับ "การตอบสนองอย่างกระตือรือร้น" ต่อคำเชิญก่อนหน้านี้ไปยังโรงเรียนโครงการเงินอุดหนุนโดยตรง (DSS) ทั้งหมดเพื่อรับนักเรียนที่ไม่ใช่ท้องถิ่นมากขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:52:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00eb1356ec0f686928f31c5cd5f58ae0f6f2ed48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/0be955cf-c1e0-4f6a-aa0c-baf12ff096fb_2f114d53.jpg?itok=uMx8vgme&amp;v=1768830634" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวอินโดนีเซีย 440 คนเป็นอิสระจากเครือข่ายไซเบอร์แคมของกัมพูชาในการปราบปรามอาชญากรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3340465/cambodias-cyberscam-crackdown-frees-400-indonesians-criminal-networks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครือข่ายไซเบอร์แคมในกัมพูชาได้ปลดปล่อยชาวอินโดนีเซียมากกว่า 400 คนในเดือนนี้จาการ์ตากล่าวเมื่อวันจันทร์หลังจากที่พนมเปญประกาศปราบปรามอุตสาหกรรมผิดกฎหมายใหม่นักต้มตุ๋นที่ทำงานจากศูนย์กลางทั่วเอเชียตะวันออกเฉียงใต้บางคนเต็มใจและคนอื่นๆที่ถูกค้ามนุษย์ล่อลวงผู้ใช้อินเทอร์เน็ตทั่วโลกให้เข้าสู่ความโรแมนติกปลอมและการลงทุนสกุลเงินดิจิทัลซึ่งมีมูลค่าสุทธิหลายหมื่นล้านดอลลาร์ในแต่ละปีบาง foreig</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:48:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b2328bc4da90b8704b902b6ffa0ef8ac4cd16ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/01602059-55e0-4e9b-b8a5-46036d24e645_05660e34.jpg?itok=PnIDhAEo&amp;v=1768830374" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็ก 13 คนเสียชีวิตในแอฟริกาใต้ขณะที่รถมินิบัสชนกับรถบรรทุกใกล้โจฮันเนสเบิร์ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3340464/13-children-killed-south-africa-minibus-collides-truck-near-johannesburg?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แอฟริกาใต้แสดงความเสียใจต่อการเสียชีวิตในวันจันทร์ของเด็กนักเรียน 13 คนที่เสียชีวิตเมื่อรถมินิบัสชนกับรถบรรทุกเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นกล่าวในแถลงการณ์ในเหตุการณ์ที่ทำให้เกิดความสนใจในบันทึกความปลอดภัยบนท้องถนนที่น่าเศร้าของประเทศเด็กอีกสามคนอยู่ในโรงพยาบาลที่ได้รับการรักษาอาการบาดเจ็บหลังจากเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นใกล้กับเมือง Vanderbijlpark อุตสาหกรรมทางตอนใต้ของ ‍ โจฮันเนสเบิร์กเจ้าหน้าที่ sai</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:15:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">539a4c9fa2b349698d66d9b36c8255ac649b6851</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/f263c671-dfe9-4e28-813b-d88c5ea77224_4299fc33.jpg?itok=jZzmovg5&amp;v=1768828469" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
