<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การแสดงหุ่นเชิดปลาในตำนาน ‘มหัศจรรย์’ ในพิธีเปิดการแข่งขันกีฬาแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3332164/magical-mythical-fish-puppet-steals-show-national-games-opening-ceremony?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ่นปลายักษ์ลอยน้ำในตำนานในพิธีเปิดการแข่งขันกีฬาแห่งชาติในวันอาทิตย์ดึงดูดความสนใจของผู้ชมสดและผู้ที่รับชมทางโทรทัศน์ในรายการที่มีการแสดงของป็อปสตาร์ฮ่องกงแสงหม้อไฟของเกมและอื่นๆอีกมากมายผู้ชมพิธีซึ่งเริ่มต้นกิจกรรมสี่ปี 13 วันที่ศูนย์กีฬาโอลิมปิกกวางตุ้งรีบเร่ง</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:05:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3979af0d7c518ff88b24257a0f2796190925e1f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/25f030b7-5463-4107-b809-ae1fdbb8f27c_452e0f3c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันทางการค้าระหว่างจีนกับสหรัฐฯจะคงอยู่ต่อไปอีก ‘50 ปีข้างหน้า’ อดีตหัวหน้าองค์การการค้าโลกเตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332163/china-us-trade-rivalry-will-last-next-50-years-warns-ex-wto-head?utm_source=rss_feed</link>
      <description>"Bumpy" ความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนจะคงอยู่เป็นเวลาหลายทศวรรษเมื่อการแข่งขันเปลี่ยนจากการค้าไปสู่การใช้อาวุธของภาคส่วนยุทธศาสตร์และห่วงโซ่อุปทานตามที่อดีตหัวหน้าองค์การการค้าโลกกล่าวความสัมพันธ์ทวิภาคีจะประสบกับ "ขึ้นและลงและไปๆมาๆและซ้ายและขวา" ปาสกาลลามี่อดีตผู้อำนวยการทั่วไปขององค์การการค้าโลกกล่าวในระหว่างการจัดกิจกรรมสื่อที่ธุรกิจระหว่างประเทศของจีนในยุโรป</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:05:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">394d7cd8e08fd831800ca1f5ec33d2e6e07ade80</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/39a22935-fc80-4c8a-b5ad-498b6e13a304_a2fa8f42.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาดแสวงหาจีนเพิ่มการผลิตน้ำมันในขณะที่มันหมุนจากตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331887/china-steps-chad-bets-oil-future-beijing-after-western-exit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนื่องจากการผลิตที่ลดลงและการจากไปของคู่ค้าชาวตะวันตกอุตสาหกรรมน้ำมันของแชดกำลังเดิมพันอนาคตของตนกับปักกิ่งในจุดหมุนทางการทูตที่มีเดิมพันสูงประเทศแอฟริกากลางที่ถูกปิดกั้นมีเป้าหมายที่จะเพิ่มผลผลิตในปัจจุบันเป็นสองเท่าของ 150,000 บาร์เรลต่อวันโดยอาศัยจีนและพันธมิตรเช่นสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ (UAE) เพื่อฟื้นฟูภาคพลังงานจีนเป็นผู้นำในความพยายามครั้งใหญ่</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7761f244b61bda7e5bb7f69fe53e4e275da642b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/875fd334-62eb-4f71-bf70-9721203d2d24_bdf4e74b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การบริจาคพุ่งขึ้นที่สวนสัตว์จีน ‘ต่ำต้อย’ สำหรับสัตว์ที่ได้รับการคุ้มครองหลังจากเรื่องราวแพร่กระจายไปทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3331795/donations-surge-most-humble-china-zoo-protected-animals-after-story-goes-viral?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เขตรักษาพันธุ์สัตว์ป่าในประเทศจีนซึ่งได้รับการขนานนามว่าเป็น "สวนสัตว์ที่อ่อนน้อมถ่อมตนที่สุดในประวัติศาสตร์" ต้องขอบคุณการดูแลอย่างพิถีพิถันของผู้อำนวยการสวนสัตว์ขนาดเล็กตั้งอยู่ในเขตภูเขาในเมืองไคลี่มณฑลกุ้ยโจวทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนมีขนาดเพียง 3,500 ตารางเมตรแต่เป็นที่อยู่อาศัยของสัตว์มากกว่า 20 ชนิดซึ่งรวมถึงสัตว์ที่ได้รับการคุ้มครองระดับประเทศเช่นทิก</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">209f12e299f6dd1b875e3a8c67fda625ed55915c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/03b6b8f0-57c1-41ae-b3b6-c94c80344943_7d98061d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทนายความสิทธิมนุษยชนฮ่องกงถูกดำเนินคดีในข้อหาทำร้ายร่างกายผู้ช่วยในบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332161/hong-kong-human-rights-lawyer-prosecuted-alleged-assaults-domestic-helper?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทนายความด้านสิทธิมนุษยชนของฮ่องกงถูกดำเนินคดีเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าล่วงละเมิดทางเพศและข่มขู่ผู้ช่วยในบ้านเมื่อต้นปีนี้ Kenneth Lam อายุ 57 ปีปรากฏตัวในศาลเมืองเกาลูนเป็นครั้งที่สองเมื่อวันจันทร์โดยเผชิญกับการทำร้ายร่างกายที่ไม่เหมาะสมสามครั้งและการข่มขู่ทางอาญาหนึ่งครั้งการกระทำผิดถูกกล่าวหาว่ากระทำที่แฟลตในจอร์แดน Takshing Terrace ระหว่างวันที่ 2 กรกฎาคมถึง 9 กรกฎาคม</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 05:53:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e728a51c2152e000c6526fabb31a746295e87a24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/9910ca7e-6503-4ab1-bdcd-a94dbc9df3e6_de8e5299.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
