<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การแข่งขันของจีน - สหรัฐฯ - รัสเซียสำหรับยอดขายเครื่องบินรบซ่อนตัวในตะวันออกกลางในการแสดงที่ดูไบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3333538/china-us-russia-rivalry-middle-east-stealth-fighter-sales-show-dubai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินขับไล่ F -35 ทำมุมทะลวงท้องฟ้าสีฟ้าสดใสเหนือทะเลทรายที่เต็มไปด้วยฝุ่นเครื่องยนต์ของมันคำรามขณะที่มันผ่านชุดของความเร็วสูงการเลี้ยวที่ท้าทายแรงโน้มถ่วงและการซ้อมรบระดับสูงก่อนที่จะหายไปเหนือขอบฟ้าประมาณหนึ่งชั่วโมงต่อมามีเครื่องบินอีกลำปรากฏขึ้นคราวนี้เป็น Su -57 ของรัสเซียที่มีการออกแบบปีกผสมผสานและเสียงเครื่องยนต์ที่ลึกขึ้นเล็กน้อยซึ่งยังแสดงการเต้นแอโรบิกและ spee</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe2b3290bac5dc4192030f93d095bdff13a8abd3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/c4b5c845-8afa-48b5-acf2-6e4abfd38afb_5d02d67f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายการบิน Greater Bay Airlines ของฮ่องกงเป็นผู้นำในการคืนเงินท่ามกลางการแจ้งเตือนการเดินทางในญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3333576/hong-kongs-greater-bay-airlines-leads-way-refunds-amid-japan-travel-alerts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบิน Greater Bay กลายเป็นสายการบินฮ่องกงรายแรกที่เสนอการคืนเงินสำหรับเที่ยวบินที่ญี่ปุ่นอย่างชัดเจนหลังจากคำเตือนการเดินทางของปักกิ่งไปยังพลเมืองจีนการประกาศเมื่อวันพฤหัสบดีเกิดขึ้นหนึ่งวันหลังจากที่สายการบิน Cathay Pacific Airways และสายการบินงบประมาณของเมืองกล่าวว่าจะจัดเตรียมการที่ยืดหยุ่นสำหรับผู้โดยสารในกรณีที่มีการเรียกร้องจากรัฐบาลจีนสายการบินบอกว่าจะ</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:50:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">016abd16f3234417186f295359d30e9054c80e9d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/f79eee9d-181e-4fa9-a481-989305190ec4_5b74ac96.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหญิงไดอาน่าเสด็จเข้าพิพิธภัณฑ์หุ่นขี้ผึ้งปารีสใน ‘ชุดแก้แค้น’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333580/princess-diana-enters-paris-waxwork-museum-revenge-dress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิพิธภัณฑ์หุ่นขี้ผึ้งเกรวินในปารีสเปิดตัวสถานที่ท่องเที่ยวแห่งใหม่ของดาวฤกษ์ในวันพฤหัสบดี: เจ้าหญิงไดอาน่าใน "ชุดแก้แค้น" ที่เธอสวมใส่หลังจากการเปิดเผยต่อสาธารณชนเกี่ยวกับการนอกใจของเจ้าชายชาร์ลส์สามีของเธอในขณะนั้นพิพิธภัณฑ์เกรวินในใจกลางกรุงปารีสคล้ายกับมาดามทุสโซในลอนดอนมีแบบจำลองของชาร์ลส์ซึ่งปัจจุบันเป็นกษัตริย์ชาร์ลส์และพระมารดาของพระองค์ที่ล่วงลับไปแล้วคือควีนเอลิซาเบธแต่ไดอาน่าเป็นสถานที่ที่มีชื่อเสียง</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:47:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b637ac3c229646def7dfd1368f435fd4209aabd1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/16e8af3f-cc8b-492c-9b09-144b269f2093_7ee42b44.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนซื้อ LNG รัสเซียในระดับสูงเป็นประวัติการณ์ส่วนลดสูงชันเมื่อ West ถอยกลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3333572/china-buys-russian-lng-record-high-levels-steep-discounts-west-retreats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การบริโภคก๊าซธรรมชาติเหลวของรัสเซีย (LNG) ของจีนพุ่งขึ้นสู่ระดับสูงสุดเป็นประวัติการณ์ในเดือนตุลาคมเนื่องจากการคว่ำบาตรของตะวันตกทำให้ผู้ซื้อรายอื่นและสินค้าเปลี่ยนเส้นทางต้องถอยกลับในขณะที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าปัจจัยสำคัญได้แก่ราคาที่ลดลงและการเปลี่ยนไปเป็นซัพพลายเออร์ที่ไม่ใช่ของสหรัฐฯของปักกิ่งข้อมูลศุลกากรของจีนที่เผยแพร่ในวันพฤหัสบดีแสดงให้เห็นว่าการนำเข้าจากรัสเซียเพิ่มขึ้นร้อยละ 76.7 ปีต่อปีเป็น 1.3 มิลลิวินาที</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23be92a6deb72e916e18b75072f4cd489e969c26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/80a96f73-abc0-46f2-9cd8-733c2de907c3_ba389ca3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วุฒิสภาสหรัฐอนุมัติร่างกฎหมายที่สามารถขยายการแลกเปลี่ยนอย่างเป็นทางการกับไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3333577/us-senate-approves-bill-could-clear-way-more-official-exchanges-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วุฒิสภาสหรัฐอเมริกาได้ผ่านร่างกฎหมายที่ต้องการทบทวนข้อจำกัดที่ยาวนานเกี่ยวกับการมีส่วนร่วมอย่างเป็นทางการกับไต้หวันซึ่งเป็นการย้ายไปสู่ความโกรธเกรี้ยวของปักกิ่งเป็นเวลากว่าสี่ทศวรรษที่แนวปฏิบัติของวอชิงตันเองได้จำกัดวิธีการที่เจ้าหน้าที่อาจมีปฏิสัมพันธ์กับคู่ค้าชาวไต้หวันแต่พระราชบัญญัติการดำเนินการประกันไต้หวันขอให้กระทรวงการต่างประเทศ “ระบุโอกาสและแผนการที่จะยก</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:24:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b2748b5d928233799d6519c81b8f06583ebf1fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/b2da9060-e415-4164-8c76-4d2e690dce84_eaa78549.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
