<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ธนาคารเพื่อการพัฒนา SCO สามารถเปลี่ยนคำสั่งทางการเงินทั่วโลกได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3324123/how-sco-development-bank-could-shift-global-financial-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการประชุมสุดยอดองค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ครั้งที่ 25 ที่เทียนจินในสัปดาห์นี้ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนเรียกร้องให้ประเทศสมาชิกเร่งสร้างธนาคารเพื่อการพัฒนา SCO ซึ่งเป็นข้อเสนอที่อาจเป็นจุดเปลี่ยนในภูมิทัศน์ทางการเงินของเอเชียในขณะที่พาดหัวข่าวมุ่งเน้นไปที่การปรากฏตัวที่มีชื่อเสียงของประธานาธิบดีรัสเซีย Vladimir Putin และนายกรัฐมนตรีอินเดีย Narendra Modi ข้อเสนอของ Xi</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 22:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a457d778daf71e5b61d7a43540be391cdc59e26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/37186f7a-fe75-438a-b8dd-0a06216daea1_e1758a2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนยืดหยุ่นกล้ามเนื้อป้องกันด้วยการเรียงแถวขีปนาวุธใหม่ในขบวนพาเหรดของทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3324235/china-flexes-deterrence-muscle-new-missile-line-military-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนเปิดการแสดงในกรุงปักกิ่งเมื่อวันพุธด้วยการยิงขีปนาวุธนิวเคลียร์ลูกใหม่ของกองทัพปลดปล่อยประชาชน (PLA) ซึ่งหลายลูกสามารถส่งไปถึงสหรัฐฯได้ในบรรดาอาวุธที่ปรากฏในที่สาธารณะเป็นครั้งแรกคือ Jing Lei -1 หรือ JL -1 ซึ่งเป็นขีปนาวุธระยะไกล (ALBM) โดยปกติแล้ว ALBM จะถูกปล่อยออกมาจากเครื่องบินทิ้งระเบิดและถือว่าเป็น PIL</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 22:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d3e661e951ba37924f76fbf105aaba6dd1572a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/3e408939-8a4e-492a-bb9d-1202906e3187_917aa853.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮาร์วาร์ดได้รับชัยชนะครั้งใหญ่เหนือทรัมป์เมื่อผู้พิพากษาคว่ำการตัดเงินทุนหลายพันล้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324254/harvard-scores-big-win-over-trump-us-judge-overturns-billions-funding-cuts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางในบอสตันเมื่อวันพุธได้สั่งให้มีการยกเลิกการตัดเงินของรัฐบาลทรัมป์เป็นเงินทุนสนับสนุนมากกว่า 2.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับทุนวิจัยสำหรับมหาวิทยาลัยฮาร์วาร์ดผู้พิพากษาเขตของสหรัฐอเมริกา Allison Burroughs เข้าข้างโรงเรียน Ivy League ตัดสินการตัดเงินจำนวนนี้เป็นการตอบโต้ที่ผิดกฎหมายสำหรับการปฏิเสธของฮาร์วาร์ดต่อข้อเรียกร้องของทำเนียบขาวสำหรับการเปลี่ยนแปลงการกำกับดูแลและนโยบายของฮาร์วาร์ดคณะผู้วินิจฉัย</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 21:28:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3e89837929cb94fef4d7356997c8d99e8e8bc65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/29469f29-44dd-4352-9bcf-f46cdfae36bd_448af50d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รถรางแลนด์มาร์คของลิสบอนตกรางทำให้มีผู้เสียชีวิต 15 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324253/landmark-streetcar-lisbon-derails-killing-15-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถรางไฟฟ้าซึ่งเป็นหนึ่งในแลนด์มาร์คของลิสบอนและเป็นจุดดึงดูดนักท่องเที่ยวที่ตกรางในวันพุธทำให้มีผู้เสียชีวิต 15 คนและบาดเจ็บอีก 18 คนบริการฉุกเฉินกล่าวผู้บาดเจ็บห้าคนอยู่ในอาการสาหัสและเด็กเป็นหนึ่งในผู้บาดเจ็บสถาบันฉุกเฉินทางการแพทย์แห่งชาติกล่าวในแถลงการณ์ระบุว่ามีชาวต่างชาติไม่ทราบจำนวนอยู่ในหมู่ผู้ได้รับบาดเจ็บเจ้าหน้าที่</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 21:01:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d9b0843ba8ccce0a5d574c5caac87b91b25ad9d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/43770697-6bfd-4726-9042-366fce8a8921_3feb778d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯคว่ำบาตรกว่างโจว Tengyue Chemical ของจีนในข้อหาค้ามนุษย์เฟนตานิลที่ถูกกล่าวหา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3324252/us-sanctions-chinas-guangzhou-tengyue-chemical-alleged-fentanyl-trafficking?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาในวันพุธได้คว่ำบาตรบริษัทเคมีภัณฑ์ของจีนที่อ้างว่าเป็นผู้ผลิตและประสานงานการขนส่ง opioids ที่ผิดกฎหมายเช่น fentanyl และสารเคมีเข้ามาในประเทศการเคลื่อนไหวดังกล่าวเกิดขึ้นท่ามกลางการเคลื่อนไหวที่ก้าวขึ้นในวอชิงตันเมื่อเร็วๆนี้เพื่อกำหนดเป้าหมายไปที่จีนในประเด็น fentanyl แม้จะมีความสัมพันธ์ทวิภาคีที่มั่นคงแถลงการณ์ของกระทรวงการคลังระบุว่ามีการคว่ำบาตร</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 20:49:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6698b20f5372fbf4a4c27a141357fa6054c83f0f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/f8641178-c63c-4606-84dd-35600e9ee1c0_4f0a2e47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
