<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ลิโอเนลเมสซี่ถูกลากเข้าสู่ศึกเลือกตั้งที่อินเดียได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336645/how-lionel-messi-was-dragged-indian-election-battle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคปกครองของอินเดียได้ยึดการจัดการที่วุ่นวายของการปรากฏตัวของลิโอเนลเมสซีตำนานนักฟุตบอลในโกลกาตาเพื่อโจมตีรัฐบาลในเบงกอลตะวันตกทำให้การมาเยือนของอาร์เจนตินากลายเป็นการทดสอบฤดูการเลือกตั้งสำหรับหนึ่งในรัฐที่มีผลทางการเมืองมากที่สุดของประเทศการมาเยือนครั้งนี้กลายเป็นความโกลาหลขณะที่ฝูงชนก่อความไม่สงบกระตุ้นให้เกิดการจับกุมและการขอโทษจากมามาตาบาหัวหน้ารัฐมนตรีว่าการกระทรวงเบงกอลตะวันตก</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:02:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6415c0c2f4407dfed191e132d4ad80e57d0304e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/089442de-8bbc-4d91-be14-ec26e2eb8815_16b65527.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>MetaX พร้อมเปิดตัวครั้งแรกในเซี่ยงไฮ้ท่ามกลางความคลั่งไคล้ของตลาดต่อหุ้นชิป AI ความไม่แน่นอนของ Nvidia</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3336611/metax-set-shanghai-debut-amid-market-frenzy-over-ai-chip-stocks-nvidia-uncertainty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>MetaX Integrated Circuits นักออกแบบชิปปัญญาประดิษฐ์ชาวจีนจะเปิดตัวการซื้อขายในเซี่ยงไฮ้ในวันพุธตามการยื่นเอกสารในช่วงดึกของวันจันทร์มากกว่าหนึ่งสัปดาห์หลังจากรายชื่อที่ยอดเยี่ยมของอุตสาหกรรม Moore Threads Technology ในตลาด Star Market ของเมือง MetaX ก่อตั้งขึ้นในเซี่ยงไฮ้ในเดือนกันยายน 2020 โดยอดีตวิศวกรที่ Advanced Micro Devices โดยตั้งราคาเสนอขายครั้งแรกต่อสาธารณชนที่</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c21de492d00871fc3c01435b8ae8acd1ced1c8ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/2c818a0d-2e37-49a6-8eae-9248303baec6_df08d391.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จิตรกรชื่อดังของจีนวัย 87 ปียินดีต้อนรับลูกชายกับภรรยาวัย 37 ปีท่ามกลางข่าวลือการโจรกรรมมูลค่า 280 ล้านดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3336528/famous-china-painter-87-welcomes-son-wife-37-amid-us280-million-theft-rumour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟานเซิงหนึ่งในจิตรกรร่วมสมัยที่มีค่าที่สุดในประเทศจีนเพิ่งประกาศการเกิดของลูกชายแท้ๆคนเดียวของเขาในขณะที่ตัดความสัมพันธ์กับลูกคนอื่นๆของเขาซึ่งนำข้อพิพาททางครอบครัวมาสู่สายตาของสาธารณชนอีกครั้งในวัย 87 ปีฟานได้รับการยกย่องในด้านศิลปะที่โดดเด่นของเขาโดยผลงานของเขาสร้างยอดขายได้มากกว่าสี่พันล้านหยวน (567 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ระหว่างปี 2008 ถึง 2024 ตามที่รายงาน</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e70729bdace056c8889b0646081d264edc804ed1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/65747da0-aafc-4fdb-9ea3-1688b1257a0c_ead445a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi เรียกร้องให้ฮ่องกงสอดคล้องกับแผน 5 ปีที่ 15 ซึ่งส่งผลต่อการทำงานของรัฐบาลเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3336632/xi-calls-hong-kong-align-15th-five-year-plan-hails-city-governments-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนได้เรียกร้องให้ผู้นำฮ่องกงปฏิบัติตามแผนห้าปีที่ 15 ในเชิงรุกในขณะที่เขาให้การยอมรับอย่างเต็มที่เกี่ยวกับการทำงานของรัฐบาลท้องถิ่นในขณะที่เขาแสดงความเสียใจต่อครอบครัวของผู้ที่ตกเป็นเหยื่อของไฟที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในรอบหลายทศวรรษประธานบริหาร John Lee Ka-chiu รายงานต่อผู้นำส่วนกลางในกรุงปักกิ่งเมื่อวันอังคารว่างบประมาณของเมืองอยู่ในเกณฑ์ที่จะกลับมาอีกครั้ง</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:17:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b8390ef9d54f409dbac682235c75e78a6f2d308</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/3cb96fb6-9673-4367-be0f-972ce07e09d2_4704ce92.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นกระชับกฎหมายที่ดินหลังจากผู้ซื้อชาวจีนนำไปสู่การเร่งรีบทรัพย์สินใกล้สถานที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3336629/japan-tightens-land-law-after-chinese-buyers-lead-property-rush-near-sensitive-sites?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานที่ให้บริการทั้งหมด 3,498 แห่งรอบๆสิ่งอำนวยความสะดวกด้านความปลอดภัยที่สำคัญและเกาะห่างไกลในญี่ปุ่นถูกซื้อโดยบุคคลหรือหน่วยงานต่างชาติในปีงบประมาณ 2024 โดยมีเกือบครึ่งหนึ่งจากประเทศจีนการศึกษาของรัฐบาลแสดงให้เห็นในวันอังคารรัฐบาลประกาศแยกต่างหากว่าจะเรียกร้องให้มีการเปิดเผยข้อมูลเพิ่มขึ้นตั้งแต่เดือนเมษายน 2026 เมื่อบริษัทพยายามที่จะได้มาซึ่งที่ดินป่าไม้หรือทรัพย์สินที่ถือว่าเป็นของคณะกรรมการก.ล.ต. แห่งชาติ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:07:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b3c40d9138e0d55cf4b6e8a7c634903de857534</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/99174452-79b8-4177-92dc-c39f8372eaa9_95e025fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
