<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Lan Kwai Fong จากฮ่องกงสามารถเพิ่มยอดขายได้ 25% ในวันฮาโลวีน: Allan Zeman</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3331055/hong-kongs-lan-kwai-fong-could-get-25-business-boost-halloween-allan-zeman?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Lan Kwai Fong ซึ่งเป็นย่านปาร์ตี้ของฮ่องกงสามารถเห็นการกระโดดขึ้น 20 ถึง 25 เปอร์เซ็นต์ในธุรกิจในวันฮาโลวีนนี้เมื่อเทียบกับปีที่แล้วตามคำกล่าวของผู้ประกอบการสถานบันเทิงยามค่ำคืนที่อ้างถึงการสะสมของนักแต่งกายและสถานที่จัดงานที่ "ถูกจองเต็ม" เป็นเวลาหนึ่งสัปดาห์ประธานกลุ่ม Lan Kwai Fong Allan Zeman ยังได้รับการขนานนามว่าเป็นพ่อของย่านบันเทิงยามค่ำคืนในเซ็นทรัลเข้าร่วมในงานเฉลิมฉลองที่นำไปสู่ Hallowee</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:09:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe681e94991187ce033be69010f375c455017a27</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/74e37180-77e3-4ce0-ae9e-c2158ee0d41a_6498ebe1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PLA ใช้หุ่นยนต์สุนัขและโดรนทางอากาศในการฝึกซ้อมการลงจอดแบบจำลองที่มุ่งเป้าไปที่ไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3331059/pla-uses-robot-dogs-and-aerial-drones-simulated-landing-drill-aimed-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ่นยนต์สุนัขอาจไม่สามารถรอดชีวิตจากการโจมตีที่อาจเกิดขึ้นในไต้หวันได้จากผลของการฝึกลงจอดสะเทินน้ำสะเทินบกที่ดำเนินการโดยกองทัพปลดปล่อยประชาชนและออกอากาศในสารคดีที่ออกอากาศโดยสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐหุ่นยนต์สี่ขาที่เต็มไปด้วยวัตถุระเบิดถูกปล่อยออกมาโดยคลื่นลูกแรกของกองกำลังลงจอดในการฝึกซ้อมพวกเขาวิ่งข้ามคูบล็อกและสิ่งกีดขวางบนถนน</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:03:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7cd18e69d192dd685c73d94a27643da5d817991</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/4873c190-65cf-425c-9e8e-ad97aa3709b0_f1efaf3b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประชุมทาคาอิจิ - ลีสร้างความหวังให้ญี่ปุ่นและเกาหลีใต้ฝังศพแถวประวัติศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331057/takaichi-lee-meeting-raises-hopes-japan-and-south-korea-burying-history-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การพบกันครั้งแรกระหว่างนายกรัฐมนตรีซานาเอะทาคาอิจิของญี่ปุ่นและประธานาธิบดีลีแจมุงของเกาหลีใต้ไม่สามารถเริ่มต้นได้ดีขึ้นโดยนักวิเคราะห์สังเกตว่าสายสัมพันธ์อันอบอุ่นของผู้นำทั้งสองถูกผนึกด้วยการจับมือรอยยิ้มและคำสาบานที่จะมองไปสู่อนาคตในขณะที่พวกเขาคาดการณ์ความปรารถนาดีในระหว่างการประชุมสุดยอดก่อนการประชุม APEC ในเมืองคยองจูของเกาหลีใต้เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:54:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4b068b49596b70fd1dbf2a1ac418630eabb5f91</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/d099657c-6e4c-4c76-b5f0-bf3779fe67ba_f9a8a7f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตแฟนสาวของผู้หลบหนีชาวฮ่องกงยอมรับความผิดที่แสดงในคลิปยั่วยวน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331051/ex-girlfriend-hong-kong-fugitive-pleads-guilty-acting-seditious-videos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตแฟนสาวของนักกิจกรรมชาวฮ่องกงที่หลบหนีได้ยอมรับความผิดในการปลุกระดมภายใต้กฎหมายความมั่นคงแห่งชาติในประเทศเพื่อส่งเสริมรัฐสภาที่มีสไตล์เป็นของตัวเองในแคนาดาที่ต้องการโค่นล้มรัฐบาลเมือง Bettie Lan Fei อายุ 19 ปีในวันศุกร์ยอมรับว่าละเมิดกฎหมายการรักษาความมั่นคงแห่งชาติเพื่อช่วยผลิตวิดีโอส่งเสริมการขายสองรายการสำหรับ "รัฐสภาฮ่องกง" และการชุมนุม</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:28:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43d88ab40f1eaab524a0bf2b8c92d527b1ae8974</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/a1cf6d5e-a2cf-4a77-87cd-cf08eff75573_f4ee99e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯอินเดีย ‘เปิดประตูใหม่’ สู่ความสัมพันธ์หลังปิดผนึกข้อตกลงการป้องกันที่ ‘ทะเยอทะยาน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3331048/us-india-open-new-doors-ties-after-sealing-ambitious-defence-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐกล่าวว่าความสัมพันธ์ทางทหารกับอินเดีย "ไม่เคยแข็งแกร่งกว่านี้มาก่อน" หลังจากการประชุมกับนายราชนาถซิงห์คู่ค้าของเขาซึ่งส่งสัญญาณว่าความตึงเครียดทางการค้าไม่ได้ส่งผลกระทบต่อความร่วมมือเชิงกลยุทธ์ในวงกว้างในระหว่างการประชุมวันศุกร์ทั้งสองได้ต่ออายุกรอบการป้องกัน 10 ปีโดย Hegseth เรียกหุ้นส่วนอินเดีย - สหรัฐว่า "หนึ่งในผลที่ตามมามากที่สุด" ในโลกนี่คือ</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:21:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79e9420ac0bd2f5a8a9305d7b5b3eb4767741da4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/765b5565-80a7-47e0-bc82-75afcdc966c1_3a737cd9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
