<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจอินโดนีเซียจับกุม 9 คนในคดีค้ามนุษย์เด็กเมดานที่เชื่อมโยงกับโซเชียลมีเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3340713/indonesia-police-arrest-9-medan-baby-trafficking-case-linked-social-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจอินโดนีเซียได้รื้อถอนแหวนที่ถูกกล่าวหาว่าเป็นการค้าเด็กทารกที่ใช้สื่อสังคมออนไลน์เพื่อขายทารกแรกเกิดในเมดานหลังจากที่เพื่อนบ้านรายงานกิจกรรมที่น่าสงสัยที่บ้านเช่านาย Jean Calvijn Simanjuntak ผู้บัญชาการตำรวจเมดานกล่าวว่ามีผู้ถูกจับกุม 9 คนและอีก 3 คนกำลังถูกค้นหาตามรายงานของ The Jakarta Post เมื่อวันอังคารผู้ต้องสงสัยเชื่อว่าได้ขายอย่างน้อย t</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:57:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c15f2ad0d808d028452d72b6203c87cec024ec17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/d75b26d2-0a47-4c8d-919f-df7276e04f80_2c2983be.jpg?itok=8NJ68AOM&amp;v=1768993019" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เศรษฐกิจของเอเชียจะได้รับประโยชน์จากอำนาจทั่วโลกของทรัมป์อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3340712/how-asias-economies-could-benefit-trumps-global-power-plays?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เศรษฐกิจของเอเชียอาจได้รับประโยชน์โดยไม่ได้ตั้งใจจากนโยบายต่างประเทศที่เผชิญหน้ากันของสหรัฐอเมริกาในหลายทวีปแม้ในขณะที่นักวิเคราะห์เตือนถึงราคาสินค้าโภคภัณฑ์ที่ผันผวนในระยะใกล้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กล่าวว่าสหรัฐต้องการยึดครองกรีนแลนด์ซึ่งเป็นดินแดนปกครองตนเองของเดนมาร์กท่ามกลางความตึงเครียดระหว่างวอชิงตันและสหภาพยุโรปเกี่ยวกับความตั้งใจของเขามันเกิดขึ้นหลังจากค. ของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:56:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee41535af0c1c168f0a8656621a34e9bec8fa887</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/c393dfbb-fc37-4bef-9b71-592602778eaa_02d2a94c.jpg?itok=usZVUQMQ&amp;v=1768993016" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทารกปาเลสไตน์เสียชีวิตจากความหนาวเย็นในเต็นท์กาซาขณะที่ทรัมป์พูดคุยกับคณะกรรมการสันติภาพที่ดาวอส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340706/palestinian-baby-dies-cold-gaza-tent-trump-talks-board-peace-davos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทารกชาวปาเลสไตน์เสียชีวิตจากภาวะอุณหภูมิร่างกายต่ำเมื่อวันอังคารในฉนวนกาซาโดยเน้นย้ำถึงสภาพด้านมนุษยธรรมที่น่ากลัวในดินแดนขณะที่ผู้นำโลกกำลังรวมตัวกันที่รีสอร์ทของสวิสซึ่งแผนหยุดยิงกาซาของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาอยู่ในระดับสูงครอบครัวของ Shaza Abu Jarad พบเด็กอายุ 3 เดือนในเช้าวันอังคารในเต็นท์ของพวกเขาในย่าน Daraj ของเมืองกาซา “เธอตัวแข็งทื่อ</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:34:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2422bdba335cd0ea2a9b82ffc126ba153193a3b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/cfe19194-480c-46e2-a785-0c2557e6b514_311181ea.jpg?itok=VSp8Z2pU&amp;v=1768991497" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โลกท่ามกลางการสร้างโครงสร้างพื้นฐานที่ใหญ่ที่สุดในขณะที่ AI สร้างอนาคต: Jensen Huang</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3340709/watch-nvidia-ceo-jensen-huang-speak-davos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jensen Huang ซีอีโอของ Nvidia กล่าวว่าโลกกำลังเห็นการสร้างโครงสร้างพื้นฐานที่ใหญ่ที่สุดในประวัติศาสตร์โดยมีรากฐานสำหรับระบบปัญญาประดิษฐ์ที่พัฒนาอย่างรวดเร็ว “ตอนนี้เรามีมูลค่าไม่กี่พันล้านดอลลาร์” เขากล่าวในที่ประชุมเศรษฐกิจโลกในดาวอสและเสริมว่ายังต้องสร้างโครงสร้างพื้นฐานอีกหลายล้านล้านดอลลาร์ Huang กล่าวว่าอุตสาหกรรม AI เป็น “ห้าชั้น</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:33:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9b972b9c024bffc40aedbd559fbd05c89ccbb9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/6f8e7b90-48d4-4576-9ed2-2a98e456b097_48b8cb03.jpg?itok=bDUA6brQ&amp;v=1768991586" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไม่มีหลักฐานที่เชื่อถือได้’ เครือข่ายเบเกอรี่ไทปันสามารถชำระหนี้ได้: ผู้พิพากษาฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3340707/no-reliable-evidence-taipan-bakery-chain-can-settle-debts-hong-kong-judge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาชาวฮ่องกงได้กล่าวว่าการตัดสินใจของเขาในการสั่งซื้อบริษัทแม่ของเครือเบเกอรี่ Taipan นั้นเกิดจาก "ไม่มีหลักฐานที่เชื่อถือได้" ว่าธุรกิจสามารถชำระค่าเช่าที่คงค้างได้มากกว่า HK $ 2 ล้าน (US $ 256,500) ในคำพิพากษาเป็นลายลักษณ์อักษรที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารรองผู้พิพากษาแกรี่แลมชินชิงแห่งศาลสูงกล่าวว่าบริษัทวาสต์ลัคจำกัดล้มเหลวในการชำระหนี้ถึงสองครั้ง r</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:29:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acaeca377a9e76f988fad5bae8f1e7f628960790</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/1284e24d-af3e-4588-8d83-add87d13639c_6f4a8394.jpg?itok=_xLcNs4c&amp;v=1768991372" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
