<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การโจมตีของรัสเซียต่อกริดไฟฟ้าของยูเครนทวีความรุนแรงขึ้นเมื่อฤดูหนาวใกล้เข้ามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3328716/russian-attacks-ukraines-power-grid-intensify-winter-approaches?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียโจมตีระบบไฟฟ้าของยูเครนในชั่วข้ามคืนจนถึงวันอาทิตย์ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการรณรงค์อย่างต่อเนื่องเพื่อทำให้โครงสร้างพื้นฐานด้านพลังงานของยูเครนพิการก่อนฤดูหนาวสิ่งนี้เกิดขึ้นขณะที่มอสโกแสดง "ความกังวลอย่างยิ่ง" ต่อสหรัฐอเมริกาที่อาจให้ขีปนาวุธล่องเรือโทมาฮอว์กแก่ยูเครนผู้ว่าการภูมิภาค Kyiv Mykola Kalashnyk กล่าวว่าพนักงานสองคนของบริษัทพลังงานเอกชนที่ใหญ่ที่สุดของยูเครน DTEK ได้รับบาดเจ็บ i</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 13:35:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae877346df960f7691e424a7c9e5697046522d3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/ad98873f-9951-45fe-b575-b95fc09b5dfa_2172bb81.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงกระตุ้นให้เด็กได้รับการฉีดวัคซีนเมื่อไข้หวัดใหญ่ฆ่าเด็กหญิงที่ยังไม่ได้ฉีดวัคซีน 13</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3328715/hong-kong-urges-children-get-vaccine-jabs-flu-kills-unvaccinated-girl-13?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กหญิงอายุ 13 ปีที่ไม่ได้รับการฉีดวัคซีนไข้หวัดใหญ่ตามฤดูกาลเสียชีวิตในโรงพยาบาลหลังจากการติดเชื้อซึ่งเป็นการเสียชีวิตที่เกี่ยวข้องกับไข้หวัดใหญ่ในเด็กครั้งแรกในฮ่องกงในปีนี้เด็กหญิงที่มีสุขภาพดีก่อนหน้านี้มีอาการได้แก่ไข้ไอเจ็บคอและน้ำมูกไหลตั้งแต่วันอาทิตย์สัปดาห์ที่แล้วตามข้อมูลของศูนย์คุ้มครองสุขภาพ (CHP) อาการของเธอแย่ลงตลอดทั้งสัปดาห์และ</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 13:00:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51af372f9a6657b4a84c8dbf291345f1a4b64bab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/69512726-1a8c-418b-891a-9d07da8de765_91d41fcf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเตือนเจ้าหน้าที่โฆษณาชวนเชื่อหน่วยงานลับเพื่อหยุดการรั่วไหลของความลับของรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3328690/china-warns-propaganda-staff-and-classified-units-stop-media-leaks-state-secrets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานรักษาความลับของจีนได้เตือนเจ้าหน้าที่ในแผนกโฆษณาชวนเชื่อและหน่วยงานลับให้รักษาข้อมูลที่เป็นความลับโดยอ้างถึงการรั่วไหลของความลับของรัฐหลายประการโดยสื่อข่าวในบทความเมื่อวันศุกร์บัญชีโซเชียลมีเดียชื่อว่า Baomiguan ซึ่งเป็นบริษัทในเครือของ National Administration of State Secrets Protection ได้เรียกร้องให้หน่วยงานที่เกี่ยวข้องเสริมสร้างการทบทวนการรักษาความลับเพื่อ</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 13:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47b5fe115bc513727dfc72c4e95d5ee441b3f3f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/842c7826-34b0-43b1-a9ab-c6bf86a3c36c_6f4afa41.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีที่อายุมากที่สุดในโลก 92 ปีอาจขยายการปกครองในขณะที่แคเมอรูนมุ่งหน้าไปยังการสำรวจความคิดเห็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3328711/worlds-oldest-president-92-could-extend-his-rule-cameroon-heads-polls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แคเมอรูนลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้งเมื่อวันอาทิตย์ที่สามารถเห็นผู้นำที่เก่าแก่ที่สุดของแอฟริกาขยายการปกครองของเขาออกไปอีกเจ็ดปีนักวิเคราะห์คาดการณ์ว่าประธานพอลบียาจะได้รับชัยชนะตอนนี้ 92 เขาจะอายุ 99 ปีเมื่อครบวาระเขาเข้ามามีอำนาจครั้งแรกในปี 1982 หลังจากการลาออกของประธานาธิบดีคนแรกของแคเมอรูน Ahmadou Ahidjo และได้ปกครองประเทศตั้งแต่นั้นมา Biya ได้รับการประกาศให้เป็นผู้ชนะ</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 12:34:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da02d93ba1d6dbff577aef1c2187bc8de166ab39</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/de606af3-0e6b-45e3-91cd-0e731e39a66e_16d10267.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สาธารณรัฐสหรัฐจะรอดพ้นจากการทดสอบความเครียดเกี่ยวกับตำแหน่งประธานาธิบดีของทรัมป์หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3328276/will-us-republic-survive-stress-test-trumps-presidency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การกลับมาดำรงตำแหน่งประธานาธิบดีของโดนัลด์ทรัมป์ไม่ได้แค่เปลี่ยนการเมืองของสหรัฐฯเท่านั้นมันกระตุ้นให้เกิดการทดสอบความเครียดอย่างเป็นระบบของสาธารณรัฐอเมริกันรัฐธรรมนูญยุทธศาสตร์เทคโนโลยีการคลังและความมั่นคงของพลเมืองอยู่ภายใต้ความเครียดพร้อมกันไม่ว่าสหรัฐอเมริกาจะปรับตัวหรือเลื่อนลอยจะกำหนดลักษณะของสถาบันมานานหลายทศวรรษความเครียดที่เห็นได้ชัดที่สุดคือรัฐธรรมนูญคำสั่งต้น CON</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 12:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e28634aa8bb90e16dfef07898ece84dfe393c05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/fa30e963-11a7-4264-8392-aa61d7e595dc_ae865fe4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
