<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรียกร้องกฎการออกใบอนุญาตที่ชัดเจนหากอนุญาตให้สุนัขเข้าร้านอาหารในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3326271/calls-clear-licensing-rules-if-dogs-allowed-hong-kong-restaurants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุตสาหกรรมร้านอาหารและเจ้าของสัตว์เลี้ยงเรียกร้องให้รัฐบาลออกกฎการออกใบอนุญาตที่ชัดเจนโดยเฉพาะด้านสุขอนามัยเนื่องจากฮ่องกงเตรียมยกเลิกการห้ามสุนัขในร้านอาหารอายุ 30 ปี Simon Wong Kit-lung ประธานกลุ่มร้านอาหาร LH และเจ้าของสุนัขกล่าวว่าใบอนุญาตควรกำหนดจุดพื้นฐานอย่างชัดเจนเพื่อหลีกเลี่ยงความขัดแย้งเขากล่าวว่าความรับผิดชอบหลักในการจัดการสุนัข</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 04:48:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bc47466c5c729815efcb40cf3559413328652fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/6e47fbab-175e-4677-a188-e04e742df18d_01b3dfb3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีทางไซเบอร์ 'การตรวจสอบ‘ ของ Cathay Pacific ในระบบขึ้นเครื่องยุโรปของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3326286/hong-kongs-cathay-pacific-monitoring-cyberattack-europe-system-after-1-flight-delay?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิคแอร์เวย์สซึ่งเป็นผู้ให้บริการธงชาติฮ่องกงกำลังติดตามการโจมตีทางไซเบอร์ในระบบเช็คอินและขึ้นเครื่องของยุโรปอย่างใกล้ชิดหลังจากที่เที่ยวบินหนึ่งของสายการบินไปยังเมืองเกิดความล่าช้าเนื่องจากเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นคาเธ่ย์แปซิฟิคกล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันอาทิตย์ว่าเที่ยวบิน CX294 ที่เดินทางจากบรัสเซลส์ไปฮ่องกงได้รับผลกระทบจากการโจมตีทางไซเบอร์ซึ่งทำให้การปฏิบัติการของสายการบินหลักหลายแห่งในยุโรปหยุดชะงัก</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 04:01:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71cbe791c93a9dbfd003ee1982bf267d76df4e2e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/ac2c7224-d21c-41dc-9a52-55accda437e5_047dbaf9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักลงทุนฮ่องกงที่ร่ำรวยดีดตัวสูงขึ้นเมื่อตลาดอสังหาริมทรัพย์ดีขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/property/hong-kong-china/article/3326237/signs-confidence-affluent-hong-kong-investors-snap-luxury-flats-market-improves?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุนฮ่องกงที่ร่ำรวย – ตั้งแต่อดีตซีอีโอของตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกงไปจนถึงประธาน Great Eagle Holdings – ได้ซื้ออสังหาริมทรัพย์ที่อยู่อาศัยแม้จะมีข้อสงสัยจากผู้ซื้อบ้านที่คาดหวังจำนวนมากว่าราคาแฟลตทั่วเมืองต่ำสุด Francis Yuen Tin-fan และ Rose Lee Wai-mun ภรรยาของเขาใช้เงิน 92 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (11.8 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซื้อแฟลตหรู 2 แห่งที่ The Knightsbridge</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 04:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e101a389e7a193faaa524fd4ed43845d5f44e6e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/d17f0343-fd37-41c0-9911-40f141bf9c94_5671f721.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความวุ่นวายล้านล้านเปโซทำให้มาร์กอสของฟิลิปปินส์กลายเป็นวิกฤติที่กำหนดมรดกตกทอด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3326145/trillion-peso-turmoil-hands-philippines-marcos-legacy-defining-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครึ่งศตวรรษหลังจากที่พ่อของเขาประกาศใช้กฎอัยการศึกประธานาธิบดีฟิลิปปินส์ Ferdinand Marcos Jnr กำลังเผชิญหน้ากับวิกฤตของตัวเอง: เรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริตในระดับที่น่าเวียนหัวข่าวลือการรัฐประหารในอากาศและชาวฟิลิปปินส์หลายหมื่นคนกำลังเตรียมเดินขบวนบนถนนในกรุงมะนิลานอกเหนือจากแรงกดดันแล้วปักกิ่งได้ส่งสัญญาณถึงความพร้อมในการควบคุม Scarborough Shoal ที่มีการแข่งขันโดยพฤตินัย – a</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 04:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d45bd4b144b11d298d5c7156c3d7178e2557542</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/8ea47e47-7d84-4b0a-9443-98332ed8dfa3_cb07b1d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมจีนพบว่าเกิดดินถล่มทางจันทรุปราคาซึ่งเกิดจากแผ่นดินไหวในดวงจันทร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326124/chinese-team-finds-lunar-landslides-taking-place-triggered-moonquakes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนกล่าวว่าพวกเขาพบดินถล่มที่เกิดขึ้นบนดวงจันทร์ซึ่งส่วนใหญ่เกิดจากแผ่นดินไหวทีมงานกล่าวว่าผลการวิจัยของพวกเขาจะช่วยในการเลือกสถานที่ที่มีเสถียรภาพมากขึ้นสำหรับฐานดวงจันทร์ในอนาคตเนื่องจากจีนขยายความทะเยอทะยานในการสำรวจอวกาศซึ่งรวมถึงการตั้งสถานีวิจัยในภูมิภาคขั้วโลกใต้ของดวงจันทร์ภายในปี 2035 นักวิจัยจากมหาวิทยาลัยซุนยัดเซ็นมหาวิทยาลัยฝูโจว</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0e95b49da9c9b60b6a0bb4adb798dd3d3605b75</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/f22150b3-3ce0-4ae8-8d72-549c406aabfb_76990aaa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
