<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เวเนซุเอลาเข้าประจำการทางทหารท่ามกลางปฏิบัติการทางเรือของสหรัฐในแคริบเบียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3332392/venezuela-responds-us-naval-presence-massive-military-deployment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันอังคารเวเนซุเอลาได้ประกาศสิ่งที่เรียกว่าการส่งกำลังทางทหารครั้งใหญ่ทั่วประเทศเพื่อต่อต้านการปรากฏตัวของกองทัพเรือสหรัฐนอกชายฝั่งวอชิงตันกำลังดำเนินการรณรงค์ทางทหารในทะเลแคริบเบียนและแปซิฟิกตะวันออกโดยใช้กองทัพเรือและกองทัพอากาศที่ระบุว่ามีเป้าหมายเพื่อยับยั้งการค้ายาเสพติดแต่ปฏิบัติการนี้ได้จุดประกายความกลัวในการากัสว่าการขับไล่ประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรของเวเนซุเอลา</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:06:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b00e726b74a432b2907e75dc0f2a86eaa328e88a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/33e06b02-e23d-453f-b2bd-1b405ad1efc5_dfb1ce0f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราคาพันธบัตรแรกของโลกในฮ่องกงที่มีการชำระเงินด้วยโทเค็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3332391/hong-kong-prices-worlds-first-government-bonds-tokenised-settlement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงกำหนดราคาเสนอขายพันธบัตรสีเขียวโทเค็นเป็นสถิติ HK $ 10,000 ล้าน (US $ 1.3 พันล้าน) ในวันจันทร์ซึ่งเป็นการเสร็จสิ้นการออกโดยรัฐบาลครั้งแรกของโลกที่อนุญาตให้มีการตั้งถิ่นฐานโดยใช้สกุลเงินดิจิทัล - FIAT ในขณะที่เมืองผลักดันให้เป็นศูนย์กลางทั่วโลกสำหรับสินทรัพย์ดิจิทัล “ฮ่องกงมีจุดยืนที่ไม่เหมือนใครในการเชื่อมต่อการเงินแบบดั้งเดิมเข้ากับยุคสินทรัพย์ดิจิทัล” คริสโตเฟอร์กล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:46:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47641893c86182cca1558e01110b36a0c6dd216d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/497046c2-2ac0-4fb2-9b96-684f775a8b13_b9abf72b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือบรรทุกพลังงานนิวเคลียร์ของจีนสามารถเพิ่มปืนรางอาวุธแห่งอนาคตอื่นๆได้: EXPERT</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332380/chinas-nuclear-powered-carrier-can-add-rail-gun-other-futuristic-weapons-expert?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนระบุว่ากำลังอยู่ระหว่างแผนสำหรับเรือบรรทุกเครื่องบินพลังงานนิวเคลียร์รุ่นต่อไปที่มีอาวุธพลังงานแห่งอนาคตรวมถึงปืนรางซึ่งเป็นอาวุธแม่เหล็กไฟฟ้าที่สหรัฐพยายามพัฒนาแต่ถูกทอดทิ้ง “เรือบรรทุกเครื่องบินพลังงานนิวเคลียร์ในอนาคตของจีนสามารถติดตั้งอาวุธป้องกันที่ทันสมัยกว่าเช่น [a] อาวุธเลเซอร์พลังงานสูงและรางแม่เหล็กไฟฟ้า</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbf5456e3939147404d07211c751cd4058d2818e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/c00604c3-01b3-4dd9-a0b2-d4c21329fac6_e9716fd0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การขาดแคลนเครื่องยนต์จีบการส่งมอบ C919 ของจีนท่ามกลางคอขวดการบินและอวกาศทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3332368/c919-output-falters-chinas-comac-scrambles-western-engines-amid-global-bottleneck?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตเครื่องบินไอพ่นโดยสารที่เติบโตในประเทศจีนกำลังเพิ่มความพยายามในการรักษาความปลอดภัยให้กับเครื่องยนต์ที่ผลิตโดยชาวตะวันตกเนื่องจากการผลิตเครื่องบินตกต่ำและคู่แข่งแข่งขันกันเพื่อหาส่วนประกอบที่ขาดแคลนท่ามกลางอุปทานที่ส่งผลกระทบต่ออุตสาหกรรมการบินทั่วโลกโดยการส่งทีมไปยังซัพพลายเออร์ในต่างประเทศที่สำคัญบริษัทเครื่องบินพาณิชย์แห่งประเทศจีน (COMAC) กำลังพยายามที่จะทำให้การสื่อสารราบรื่นและการจัดส่งที่ปลอดภัย</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ed60a07e1ff87f050e04ccc62a1a72bbe758304</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/f67b1a74-00a6-435c-aefd-31df9ab75935_9a682a4a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Milestone’ หรือการแสดงผาดโผน? การอภิปรายของผู้นำไต้หวันหมายเลข 2 คำปราศรัยของรัฐสภายุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3332381/milestone-or-risky-stunt-taiwanese-debate-no-2-leaders-speech-european-parliament?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปรากฏตัวที่น่าประหลาดใจที่รัฐสภายุโรปโดย Hsiao Bi-khim ผู้นำอันดับ 2 ของไต้หวันได้กระตุ้นการถกเถียงที่บ้านว่าการเคลื่อนไหวดังกล่าวส่งสัญญาณถึงความก้าวหน้าอย่างมากในความสัมพันธ์กับยุโรปหรือไม่หรือเป็นเพียงการแสดงความสามารถในการประชาสัมพันธ์ที่มีความเสี่ยงผู้สนับสนุนยกย่องว่างานนี้ประสบความสำเร็จในการเข้าถึงยุโรปของไต้หวันในขณะที่นักวิจารณ์เรียกว่ามากกว่าการแสดงในห้องโถงให้เช่าเล็กน้อยในสถานะยามค่ำคืน</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:42:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf18aba0f2c2f18c1477ed585d45faee67a7b1f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/3e9d25d4-0497-44c1-88cc-323ff1959a52_ca862d13.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
