<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เกษตรกรผู้ปลูกถั่วเหลืองในสหรัฐฯเรียกร้องให้ทรัมป์ทำข้อตกลงซื้อกับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322424/us-soybean-farmers-urge-trump-make-purchase-deal-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกษตรกรผู้ปลูกถั่วเหลืองชาวอเมริกันเรียกร้องให้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในจดหมายฉบับวันอังคารเพื่อบรรลุข้อตกลงทางการค้ากับจีนที่มีข้อตกลงการซื้อถั่วเหลืองที่สำคัญซึ่งเตือนถึงผลลัพธ์ทางเศรษฐกิจในระยะยาวที่เลวร้ายหากประเทศยังคงหลีกเลี่ยงพืชผลของสหรัฐจีนซึ่งเป็นผู้ซื้อถั่วเหลืองรายใหญ่ที่สุดในโลกกำลังหันไปหาสินค้าบราซิลท่ามกลางความตึงเครียดทางการค้ากับสหรัฐฯและการเจรจาต่อเนื่องประเทศ</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 17:18:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1bd967416ab007f7152505623423a8c9b74d519</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/f18d3db1-3f51-44cf-954b-fe84899d9f59_ad7cb88d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Chavez Jnr นักมวยสากลชาวเม็กซิกันถูกเนรเทศออกจากสหรัฐอเมริกาเนื่องจากถูกกล่าวหาว่ามีความสัมพันธ์กับแก๊งค์ค้ายา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322423/mexican-boxer-chavez-jnr-deported-us-over-alleged-cartel-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Julio Cesar Chavez Jnr นักมวยสากลชาวเม็กซิโกได้เข้าสู่เรือนจำในรัฐโซโนราทางตอนเหนือของเม็กซิโกหลังจากที่เขาถูกจับกุมในสหรัฐอเมริกาในเดือนกรกฎาคมทะเบียนการจับกุมแห่งชาติของเม็กซิโกได้แสดงให้เห็นในวันอังคาร Claudia Sheinbaum ประธานาธิบดีเม็กซิกันในการแถลงข่าวประจำวันของเธอกล่าวว่าชายวัย 39 ปีถูกเนรเทศก่อนหน้านี้เธอกล่าวว่ามีหมายจับของเขาในข้อหาค้าอาวุธและอุกฉกรรจ์</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 16:55:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aad19d416ba10b2f1a10eca32676a7990060d02c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/b5453d47-90ad-4235-a287-614358c2b24e_a50b3fca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รถชัทเทิลบัสไร้คนขับชนกับรถแทรกเตอร์ลากในการชนกันที่สนามบินฮ่องกงครั้งที่สอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3322422/driverless-shuttle-bus-hits-tow-tractor-second-hong-kong-airport-collision?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถบัสรับส่งไร้คนขับชนกับรถแทรกเตอร์ลากเครื่องบินภายในเขตหวงห้ามที่สนามบินฮ่องกงในวันอังคารซึ่งนับเป็นการชนครั้งที่สองที่เกี่ยวข้องกับยานพาหนะไร้คนขับในสองเดือนอุบัติเหตุซึ่งไม่ได้ส่งผลให้เกิดการบาดเจ็บใดๆเกิดขึ้นประมาณ 15.00 น. เมื่อรถบัสซึ่งไม่ได้บรรทุกผู้โดยสารตรวจพบสิ่งกีดขวางและมาหยุดรถตามที่การท่าอากาศยานแห่งประเทศไทยกำหนดหน้าที่ o</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 16:14:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a7dce9d6f6e709d04703d83d61bf89e7d149750</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/8299053e-cf40-4944-92ce-a71a32cab6bf_9c781c49.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิศวกรชั้นนำที่เกี่ยวข้องกับการออกแบบโบอิ้ง 787 และ A380 ออกจากสหรัฐอเมริกาไปยังประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3322380/zhou-ming-top-engineer-involved-boeing-787-and-a380-design-leaves-us-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Zhou Ming ผู้มีชื่อเสียงในฐานะผู้บงการซอฟต์แวร์อุตสาหกรรมที่สำคัญที่ใช้ในเครื่องบินเช่น Boeing 787 และ Airbus A380 ได้ทิ้งบทบาทความเป็นผู้นำของเขาไว้ที่ Altair ยักษ์ใหญ่ด้านวิศวกรรมระดับโลกของสหรัฐอเมริกาเพื่อกลับไปยังประเทศจีนประกาศบนเว็บไซต์ของวิทยาลัยวิศวกรรมศาสตร์ที่สถาบันเทคโนโลยีตะวันออกในหนิงโปกล่าวว่าโจวได้เข้าร่วมเป็นศาสตราจารย์ประธานและคณบดีคนแรกของวิทยาลัย</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fba9ff7732457d9390f03ce3723781993462a639</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/75454daf-9fcc-4fcc-a75d-067909cc7505_e23d5a34.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลเรียกร้องให้ปล่อยตัวตัวประกันเต็มรูปแบบหลังจากฮามาสหนุนหลังการสงบศึกในกาซาครั้งใหม่: ที่มา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3322420/gaza-war-israel-demands-full-hostage-release-after-hamas-backs-new-truce?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่อาวุโสของอิสราเอลเมื่อวันอังคารกล่าวว่ารัฐบาลยืนหยัดอย่างแน่วแน่ในการเรียกร้องให้ปล่อยตัวตัวประกันทั้งหมดในข้อตกลงกาซาในอนาคตหลังจากที่ฮามาสยอมรับข้อเสนอการสงบศึกครั้งใหม่ผู้ไกล่เกลี่ยกำลังรอการตอบสนองของอิสราเอลอย่างเป็นทางการต่อแผนหนึ่งวันหลังจากที่ฮามาสส่งสัญญาณถึงความพร้อมสำหรับการเจรจารอบใหม่ที่มีเป้าหมายเพื่อยุติสงครามเกือบสองปีผู้ไกล่เกลี่ยกาตาร์แสดงให้เห็นถึงการมองโลกในแง่ดีสำหรับ</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 14:49:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd81b90872119078794653dd588f5224fe8aeabe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/b0632c71-ad04-4ed5-8e72-afc524cf3079_d26ede5f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
