<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Pivot เต็มรูปแบบหรือป้องกันความเสี่ยงที่กังวล? ผู้นำยุโรปแห่กันไปจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341938/full-pivot-or-anxious-hedge-europes-leaders-flock-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เส้นทางบินระหว่างยุโรปและจีนพลุกพล่านไปด้วยนายกรัฐมนตรีและประธานาธิบดีทำให้รู้สึกเหมือนทวีปที่หมุนไปทางตะวันออกความวุ่นวายที่เริ่มขึ้นเมื่อปลายปีที่แล้วด้วยการเยือนกรุงปักกิ่งโดยกษัตริย์สเปนและประธานาธิบดีฝรั่งเศสยังคงดำเนินต่อไปกับผู้นำของอังกฤษไอร์แลนด์และฟินแลนด์โดยนายกรัฐมนตรีของเยอรมนีจะติดตามในเดือนหน้าการเข้าถึงอย่างบ้าคลั่งมาพร้อมกับ TRA</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca9de2e40dad295e24329d074e24734a72541a79</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/96678011-6647-4ba8-a468-1dc1db99a06b_f9638b82.jpg?itok=93WTETNp&amp;v=1769847905" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวจีนเสียชีวิตหลังจากทำงานหนักสัปดาห์ได้รับข้อความสำนักงาน 8 ชั่วโมงหลังเลิกงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3341379/chinese-man-dies-after-intensive-work-week-receives-office-text-8-hours-posthumously?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โปรแกรมเมอร์ชาวจีนวัย 32 ปีที่เสียชีวิตอย่างกะทันหันหลังจากทำงานอย่างเข้มข้นเป็นเวลาหลายปีได้รับข้อความงานใหม่แปดชั่วโมงหลังจากที่เขาเสียชีวิตข่าวการทำงานหนักเกินไปและความตายของเขาได้รับความนิยมในโลกออนไลน์และกระทบกับคอร์ดที่มีผู้คนจำนวนมากเกากวางฮุ่ยเสียชีวิตเมื่อวันเสาร์ในเดือนพฤศจิกายน 2025 ภรรยาของเขาที่ใช้นามแฝงว่าหลี่บอกว่าเขาตื่นแต่เช้าในวันนั้นบอกว่าเขารู้สึกไม่สบายต้องนั่งลงและ</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca8cf04a7585b95598ddefb4242fc2a009ead611</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/491cb451-8b5f-4dc9-84c7-d34178825bb1_e6608b67.jpg?itok=bwosHb0r&amp;v=1769498727" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายรักษาความปลอดภัยกล่าวว่าตำรวจฮ่องกงรุ่นใหม่จะต้องใช้ ’กระดูกเหล็ก'</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341943/new-generation-hong-kong-police-need-iron-bones-security-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงความมั่นคงกล่าวว่าเจ้าหน้าที่ตำรวจฮ่องกงรุ่นใหม่จะต้องใช้ "กระดูกเหล็ก" เมื่อเผชิญกับ "การกดขี่ข่มเหงโดยกองกำลังต่างประเทศที่เป็นศัตรู" อย่างไม่หยุดยั้งเลขาธิการฝ่ายความมั่นคง Chris Tang Ping-keung กล่าวในขบวนพาเหรดของกองกำลังที่หมดสติไปเมื่อวันเสาร์เขาก็น้ำตาไหลเมื่อนึกถึงความพยายามของกองกำลังในการกู้ซากศพมนุษย์ของผู้ที่เสียชีวิตในศาลวังฟุก</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 09:57:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">006083c943b5866590063b3459d3987fde8c8494</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/31497092-81d4-412e-a69d-878ed973fe76_70ad473e.jpg?itok=Ll_zd1B5&amp;v=1769853465" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กว่า 200 คนเสียชีวิตในสาธารณรัฐประชาธิปไตยคองโกหลังจากดินถล่มทำให้เหมืองถล่ม: เจ้าหน้าที่ฝ่ายกบฏ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3341942/over-200-die-dr-congo-after-landslide-causes-mines-collapse-rebel-authorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกิดเหตุดินถล่มเมื่อต้นสัปดาห์ที่ผ่านมาทำให้เหมืองหลายแห่งพังทลายที่เหมืองแร่โคลตันที่สำคัญในสาธารณรัฐประชาธิปไตยคองโกตะวันออก (DRC) ทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 200 คนเจ้าหน้าที่ฝ่ายกบฏกล่าวเมื่อวันเสาร์การล่มสลายเกิดขึ้นในวันพุธที่เหมืองรูบายาซึ่งควบคุมโดยกบฏ M23 Lumumba Kambere Muyisa โฆษกของผู้ว่าราชการจังหวัด North Kivu ที่ได้รับการแต่งตั้งจากกบฏกล่าว H</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 09:44:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93300fbfaf0f8c110c5ac5690174b24f1800d294</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/d5d3d06b-dd9f-475a-a029-6166aa4f4143_764f64e1.jpg?itok=3kAWzbju&amp;v=1769852656" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเลือกตั้งหนึ่งครั้งในญี่ปุ่นสามารถยกระดับตลาดพันธบัตรและการเงินโลกได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3341741/how-one-election-japan-could-upend-bond-markets-and-global-finance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเทียบกับความวุ่นวายที่ถูกคุกคามจากการกระทำของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในทุกเรื่องตั้งแต่ภูมิศาสตร์การเมืองไปจนถึงการค้าผลการเลือกตั้งสมาชิกสภาล่างของญี่ปุ่นซึ่งกำหนดไว้สำหรับวันที่ 8 กุมภาพันธ์อาจดูเหมือนเป็นเบียร์ขนาดเล็กแต่มันก็สามารถสร้างความโกลาหลครั้งใหญ่ในการเงินโลกได้ผลการเลือกตั้งได้รับการคาดหวังอย่างกว้างขวางว่าจะเสริมสร้างฐานอำนาจทางการเมืองของญี่ปุ่นพริม</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 08:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">972f86eddea4eec5c2a503e2ad56b4db29dd3ce5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/93442eb2-47c8-4f61-942c-fd0d3c7940a1_3d369751.jpg?itok=lbXJEKgi&amp;v=1769746512" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
