<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีสิงคโปร์กล่าวว่าชัยชนะในการเลือกตั้งเกิดขึ้นหลังจากการต่อสู้ในเขตเลือกตั้งที่ ’ยากลำบากมาก'</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332089/singapore-pm-reflects-election-win-says-pap-faced-very-tough-fights-several-wards?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการนำไปสู่การเลือกตั้งทั่วไปปี 2025 นายกรัฐมนตรีสิงคโปร์ลอว์เรนซ์หว่องได้รับข้อความเตือนอย่างระมัดระวังจากสมาชิกพรรค People's Action Party (PAP) และผู้สนับสนุนเรียกร้องให้เขา "เตรียมพร้อม" ที่จะสูญเสียที่นั่งบางส่วนในงานประกาศรางวัลและการประชุม PAP เมื่อวันอาทิตย์หว่องกล่าวว่าผู้ปรารถนาดีเหล่านี้ได้แบ่งปันการคาดการณ์ที่หลากหลายกระตุ้นให้เขาเตรียมความพร้อมทางจิตใจสำหรับผลลัพธ์ที่เป็นไปได้ทั้งหมด “เมื่อ</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 05:03:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7cc47e6d1da80da611d54fb38db56902737df2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/517d6eeb-d352-4d6c-bc6c-4dda7afbfad5_4c25ce27.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะออกสัญญาณฉบับที่ 1 ในวันจันทร์เมื่อพายุไซโคลนเขตร้อนฟุงวงศ์ใกล้เข้ามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332088/hong-kong-issue-no-1-signal-monday-tropical-cyclone-fung-wong-approaches?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกหอดูดาวฮ่องกงจะออกสัญญาณพายุไต้ฝุ่นหมายเลข 1 ในวันจันทร์เนื่องจากพายุไซโคลนเขตร้อนฟุงวงศ์ในขณะที่คาดว่าอุณหภูมิจะลดลงเหลือประมาณ 20 องศาเซลเซียส (68 ฟาเรนไฮต์) ภายในกลางสัปดาห์นักพยากรณ์กล่าวว่าพายุจะยังคงเคลื่อนไปยัง</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 04:49:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77c64b3be34fdbc4d63608566f419aef407b76cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/2a8abb99-bbe2-4e38-98ce-975b5887aa01_fe8cb9e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราคาผู้บริโภคของจีนกลับมาเติบโตเนื่องจากแรงกดดันจากภาวะเงินฝืดยังคงมีอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332087/chinas-consumer-prices-return-growth-deflationary-pressures-persist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ราคาผู้บริโภคของจีนกลับมาเติบโตในเดือนตุลาคมแม้ว่าตัวเลขใกล้ศูนย์จะยังคงชี้ให้เห็นถึงแรงกดดันจากภาวะเงินฝืดอย่างต่อเนื่องท่ามกลางอุปสงค์ในประเทศที่อ่อนแอและความไม่แน่นอนทางการค้าในขณะที่ราคาโรงงานยังคงลดลงอย่างต่อเนื่องดัชนีราคาผู้บริโภคแห่งชาติ (CPI) ซึ่งเป็นมาตรวัดที่สำคัญของอัตราเงินเฟ้อเพิ่มขึ้นร้อยละ 0.2 เมื่อเทียบกับปีที่แล้วเมื่อเทียบกับข้อมูลที่เผยแพร่โดยสำนักงานสถิติแห่งชาติ</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 04:39:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea8f22a2da90da631f4bad8a043d75d3021a7030</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/3d340357-b115-4c4e-b811-cad19acc5bdc_b112a99e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>DeepSeek ของจีนให้ความเห็นที่หาได้ยากเรียกร้องให้ AI ‘เป่านกหวีด‘ เกี่ยวกับการสูญเสียงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3332086/chinas-deepseek-makes-rare-public-comment-calls-ai-whistle-blower-job-losses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DeepSeek สตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ของจีนได้ปรากฏตัวขึ้นในงานอุตสาหกรรมที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐเมื่อวันศุกร์เนื่องจากนักวิจัยอาวุโสได้ยืนยันความมุ่งมั่นของห้องปฏิบัติการ AI ในการพัฒนาปัญญาประดิษฐ์ทั่วไป (AGI) แม้จะมีผลกระทบที่ "เป็นอันตราย" ต่อสังคมเฉิน Deli พูดในระหว่างการอภิปรายควบคู่ไปกับหัวหน้าของอีกห้าบริษัทที่รู้จักกันโดยรวมว่าเป็น "ของจีน"</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 04:37:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf1dc31c9c7a73737a2487ccf68962e9e7959aca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/afa7aadf-17ff-4bd6-82b0-3fd52697f996_f0554189.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้โดยสารชาวฮ่องกงติดอยู่บนเครื่องบินสตาร์ลักซ์เป็นเวลา 4 ชั่วโมงหลังจากหยุดรถแท็กซี่กะทันหัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3332083/hong-kong-passengers-stuck-starlux-plane-4-hours-after-sudden-stop-taxiway?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เที่ยวบินของสายการบินสตาร์ลักซ์แอร์ไลน์ที่ออกจากฮ่องกงถูกบังคับให้หยุดระหว่างทางไปยังรันเวย์เนื่องจากสงสัยว่ามีการรั่วไหลของน้ำมันทำให้ผู้โดยสาร 185 คนติดอยู่บนเครื่องนานกว่า 4 ชั่วโมงมีรายงานว่าผู้โดยสารบางคนได้ยินเสียงกรีดร้องเมื่อเครื่องบินหยุดกะทันหันการท่าอากาศยานกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าในเวลาประมาณ 20.00 น. ของเย็นวันก่อนเที่ยวบิน JX236 ที่มุ่งหน้าไปยังไทเปได้หยุดลงที่</description>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 04:22:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">487d9fa707f91b7e0164ced52cdf84b142f28c6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/dd7418e4-f95b-485e-9289-f2e3e92980fd_0517e0bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
