<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การห้ามใช้สื่อสังคมออนไลน์ของออสเตรเลียสำหรับเด็กมีผลบังคับใช้ในโลกก่อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3335813/australias-social-media-ban-children-takes-effect-world-first?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียกลายเป็นประเทศแรกที่ห้ามใช้โซเชียลมีเดียสำหรับเด็กอายุต่ำกว่า 16 ปีโดยปิดกั้นการเข้าถึงแพลตฟอร์มต่างๆรวมถึง TikTok, YouTube ของ Alphabet และ Instagram และ Facebook ของ Meta ตั้งแต่เที่ยงคืนแพลตฟอร์มที่ใหญ่ที่สุดสิบแห่งได้รับคำสั่งให้บล็อกเด็กตั้งแต่เที่ยงคืนของวันพุธหรือต้องเสียค่าปรับสูงถึง A $ 49.5 ล้าน (US $ 33 ล้าน) ภายใต้กฎหมายใหม่ซึ่งดึงการวิพากษ์วิจารณ์จากเทคโนโลยีที่สำคัญ</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 22:03:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8aed60ed8be59889f33c5523dbb6e96b90e7803</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/848e8c36-d7e9-4224-b237-aeaab4a5ba4a_6b57a4bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีที่จีนดึงการปฏิวัติเทคโนโลยีแร่ที่สำคัญในเวลาเพียง 10 เดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334322/how-china-pulled-critical-mineral-production-tech-revolution-just-10-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อบริษัทสตาร์ทอัพในยุโรปได้พัฒนาเทคโนโลยีที่ก้าวหน้าซึ่งสามารถเปลี่ยนแร่อ็อกไซต์เกรดต่ำซึ่งเคยถือว่าเป็นของเสียให้กลายเป็นวัตถุดิบคุณภาพสูงสำหรับการผลิตอลูมิเนียมพวกเขาได้ประกาศในที่ประชุมอุตสาหกรรมในไมอามีสหรัฐอเมริกานวัตกรรมนี้ไม่เพียงแต่สัญญาว่าจะฟื้นฟูเหมืองที่เหนื่อยล้าแต่ยังเปิดประตูใหม่ในการสกัดแร่ธาตุที่สำคัญและธาตุดินที่หายาก</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbda446e57f3467e99d9d1ad2d0504bd7a5c39e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/9e322ff2-d235-4f3d-8212-d29e77b20a51_c8f34470.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nnena Kalu ศิลปินออทิสติกชาวสกอตแลนด์ทุบ ‘เพดานแก้ว‘ ของ Turner Prize</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335818/autistic-scottish-artist-nnena-kalu-wins-uks-turner-prize?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nnena Kalu จากสกอตแลนด์คว้ารางวัล Turner Prize เมื่อวันอังคารโดยศิลปินออทิสติกเอาชนะคู่แข่ง 4 คนรวมถึงจิตรกรชาวอิรักที่ได้รับรางวัลศิลปะร่วมสมัยอันทรงเกียรติ Kalu วัย 59 ปีที่เกิดในกลาสโกว์ได้รับการเสนอชื่อสำหรับประติมากรรมแขวนของเธอโดยใช้วัสดุห่อรวมถึงผ้าเชือกและเทปโดยมีองค์กรการกุศลเพื่อคนพิการของอังกฤษ Sense ยกย่องว่าเธอได้รับการคัดเลือกให้เป็น “อย่างมีนัยสำคัญอย่างไม่น่าเชื่อ”</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 21:34:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53017e307c790c9f477ae408d817c88af2052c7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/33949348-4ded-4fd1-8ec0-87db151e26a9_0e61f0fe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nexperia กลายเป็นผู้เสียชีวิตจากสงครามการค้าระหว่างสหรัฐอเมริกากับจีนได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3335596/how-nexperia-became-casualty-us-china-trade-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พวกเขากล่าวว่าอย่านำมีดมาสู่การดวลปืนอนิจจารัฐบาลดัตช์เป็นผู้เรียนรู้ช้าไม่ว่าอย่างไรความเสื่อมโทรมของ Nexperia ได้แสดงให้เห็นว่าบางรัฐในยุโรปมีความสอดคล้องกับสหรัฐอเมริกาและต่อต้านจีนมากเกินไปดูเหมือนว่าพวกเขาจะไม่ตระหนักว่าพวกเขาดีกว่าเบี้ยในอเมริกาของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเล็กน้อย “พันธมิตรต้นแบบที่ก้าวขึ้นมา… จะได้รับความโปรดปรานเป็นพิเศษจากเรา” U</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f0c1048a2daed598c42ed9bfe3d6fbedd7380bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/8637961f-c949-4786-a135-9a89a0c9eabb_3fd39ba5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ขู่เงินทุนสำหรับการขนส่งในชิคาโกหลังจากผู้หญิงจุดไฟเผา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335817/trump-threatens-funding-chicago-transit-after-woman-set-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายบริหารของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯกำลังขู่ว่าจะดึงเงินทุนของรัฐบาลกลางสำหรับการขนส่งสาธารณะในชิคาโกเว้นแต่เมืองจะเข้มงวดกับการรักษาความปลอดภัยหลังจากที่ชายคนหนึ่งถูกกล่าวหาว่าจุดไฟเผาผู้หญิงภายในรถไฟโดยสารในเดือนพฤศจิกายนสำนักงานของผู้ว่าการ J.B. Pritzker กล่าวในอีเมลเมื่อวันอังคารว่าทรัมป์กำลังทำการเมือง "โศกนาฏกรรมร้ายแรง" ในขณะที่ไม่ทำอะไรเลยเพื่อให้ชุมชนอิลลินอยส์ปลอดภัยยิ่งขึ้น Federal Tr</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 20:50:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02b1bea2556a750328429a9d3f75eb866435a458</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/c891278e-9259-4bca-8b00-1cac18e6d2cf_7e99f582.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
