<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ราชินีเป่าซีของจีนถูกตำหนิเป็นเวลาหลายพันปีวิทยาศาสตร์ได้ล้างชื่อของเธอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332716/chinas-queen-bao-si-was-blamed-thousands-years-science-has-cleared-her-name?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้หญิงเพียงไม่กี่คนในประวัติศาสตร์จีนที่ถูกดูหมิ่น – หรือเข้าใจผิด – เช่นเดียวกับเป่าซีเป็นเวลาเกือบสามพันปีที่ราชินีไม่ได้ถูกจดจำในฐานะบุคคลแต่เป็นสัญลักษณ์: หญิงสาวที่สวยงามที่มีหัวใจที่เย็นชาและความงามที่ไม่มีใครเทียบได้ทำให้ราชวงศ์ล่มสลายตามตำนานแล้วเป่าซีเป็นราชินีดังนั้นเธอจึงไม่เคยยิ้มสิ้นหวังที่จะทำให้เธอขบขันราชาเจ้าแห่งราชวงศ์โจวตะวันตก (ab</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 02:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92f96a5ac7d7472df2a25dc86942b5a9f33b5270</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/23704b3f-d953-4d11-91eb-3724d5704740_98742fb4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ยอดขายลดลงเหลือครึ่งหนึ่ง ': อาชญากรรมรุนแรงทำให้ร้านอาหารญี่ปุ่นในมะนิลาพิการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333022/manilas-japanese-run-eateries-crisis-armed-attacks-trigger-safety-fears-curfews?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คลื่นการปล้นสะดมที่มุ่งเป้าไปที่ชาวญี่ปุ่นทำให้ร้านอาหารที่ดำเนินกิจการโดยญี่ปุ่นในกรุงมะนิลาตกอยู่ในภาวะวิกฤตทำให้หลายคนต้องปิดประตูและคนอื่นๆต้องรวมตัวกันเพื่อความอยู่รอดตั้งแต่เดือนตุลาคมปีที่แล้วมีการรายงานคดีปล้นทรัพย์ที่เกี่ยวข้องกับผู้เสียหายชาวญี่ปุ่นมากกว่า 20 คดีตามรายงานของสถานทูตญี่ปุ่นในฟิลิปปินส์ความรุนแรงทำให้บริษัทญี่ปุ่นจำกัด Eveni</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 01:43:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9cb5f18527659ee4b1cdaf08c5394e81608af609</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/5d80be25-d901-4489-8f39-3a114ea008af_3ae76852.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตลาดสำนักงานพรีเมียมในเซี่ยงไฮ้คึกคักขึ้นท่ามกลางค่าเช่าที่ลดราคา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3332972/shanghai-premium-office-market-picks-rent-discounts-encourage-upgrades?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ค่าเช่าที่ลดลงทำให้อัตราการเข้าพักในตลาดสำนักงานพรีเมียมของเซี่ยงไฮ้ดีขึ้นเนื่องจากเมืองรายงานการเติบโตทางเศรษฐกิจที่แข็งแกร่งแต่บริษัทส่วนใหญ่ยังคงคำนึงถึงต้นทุนท่ามกลางแนวโน้มทางเศรษฐกิจที่มีเมฆมากและความคาดหวังสำหรับส่วนลดที่ใหญ่ขึ้นตามข้อมูลของ JLL ส่วนลดดึงดูดผู้เช่าองค์กรในไตรมาสสุดท้ายของเดือนกันยายนกระตุ้นให้ย้ายที่ตั้งจากสวนธุรกิจและพื้นที่ชานเมืองไปยังสำนักงานเกรด A</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 01:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55cf831848cb11951c9ff5a1133eaa166de9fcb2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/467258fe-6315-4b70-ae77-a8b52f7e5011_36ec910b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเลือกตั้งเลโก้ของฮ่องกงควรให้ความสำคัญกับสิ่งที่น่าตื่นตาตื่นใจมากกว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3332826/hong-kongs-legco-election-should-priortise-substance-over-spectacle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ช่วงเวลาเหล่านี้เป็นช่วงเวลาที่น่าสนใจในการเมืองฮ่องกงเมืองนี้แทบจะไม่ได้เห็นรัฐบาลมีส่วนร่วมในการชุบสังกะสีผู้มีสิทธิเลือกตั้งก่อนการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติสิ่งเหล่านี้เคยเป็นผลงานของพรรคการเมืองและกลุ่มมาก่อนและนั่นเป็นหนึ่งในคุณลักษณะที่โดดเด่นของการพัฒนาระบบการเมืองแบบ "รักชาติเท่านั้น" ของฮ่องกงก่อนการยกเครื่องระบบการเลือกตั้งลงคะแนนเสียง</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25bca0f59d020beda5a1a63396c97500176e785d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/2fb47702-4964-426e-b188-b61dcade6adc_ecac5d5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวจีนที่บริจาคเงิน 20 $ ในวัยเด็กให้กับกองเรือตรวจเยี่ยมโครงการเรือบรรทุกเครื่องบิน 26 ปีในวันที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3332485/chinese-man-who-donated-us20-child-aircraft-carrier-project-invited-visit-26-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายจากทางตอนใต้ของจีนที่บริจาคเงิน 140 หยวน (20 $) ในวัยเด็กเพื่อช่วยสร้างเรือบรรทุกเครื่องบินได้เห็นความฝันของเขาที่จะเป็นประเทศที่แข็งแกร่งขึ้นเพื่อเติมเต็มความปรารถนาของเขาในเดือนพฤศจิกายน China State Shipbuilding Corporation ได้เชิญเขาไปเยี่ยมชมกองเรือบรรทุกสินค้าและมอบนาฬิกาที่ระลึกให้กับเขาเฉินหยูเหวินจากเมืองฉินโจวในมณฑลกวางสีได้พัฒนาความสนใจในช่วงต้น</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 01:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">186e5cba958fa2a71bf1fd50ee6da1a419cc5388</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/3349b145-d1f7-43fa-bd19-3baf8a0be814_d378e421.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
