<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การแสดงทางการเมือง? ทำไมเมียนมาร์ถึงกลับมาปราบปรามนักต้มตุ๋นทางไซเบอร์อีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334375/myanmars-cyberscam-crackdown-just-pre-poll-law-and-order-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปราบปรามศูนย์กลางการฉ้อโกงทางไซเบอร์ที่ได้รับการเผยแพร่อย่างกว้างขวางของเมียนมาร์ใกล้ชายแดนนั้นเป็นคำแถลงการบังคับใช้กฎหมายน้อยกว่าผลการดำเนินงานที่คำนวณได้นักวิเคราะห์กล่าวว่ามุ่งเป้าไปที่การวางตำแหน่งของจีนและเพิ่มความน่าเชื่อถือก่อนการเลือกตั้งที่ถูกมองว่าผิดกฎหมายผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าปฏิบัติการนี้สะท้อนให้เห็นถึงความจำเป็นของทหารในการควบคุมโครงการเมื่อเผชิญกับการก่อความไม่สงบในประเทศและแรงกดดันจากต่างประเทศ</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">794c779852f372e21a6d6cc6bd6113904cf6f889</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/2b70df0a-394e-4e27-acda-04ba19867d1c_35da70a6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xiaomi จ้างวิศวกรจากทีม Optimus ของ Tesla เพื่อเป็นผู้นำในการพัฒนาหุ่นยนต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3334353/xiaomi-seeks-helping-hand-former-tesla-engineer-robotics-development?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Xiaomi ได้จ้างอดีตวิศวกรจากทีม Optimus ของ Tesla, Zach Lu Zeyu เพื่อเข้าร่วมโครงการหุ่นยนต์ของบริษัทเทคโนโลยียักษ์ใหญ่ของจีนในขณะที่การคว้าความสามารถในอุตสาหกรรมนี้ทวีความรุนแรงมากขึ้น Lu ก่อนหน้านี้เป็นวิศวกรหุ่นยนต์อาวุโสที่มุ่งเน้นไปที่หุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ของ Optimus เข้าร่วมกับ Xiaomi เมื่อเดือนที่แล้วเพื่อเป็นผู้นำการวิจัยและพัฒนามือที่เก่งกาจของบริษัทในกรุงปักกิ่งตามหน้า LinkedIn ของเขา</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5347272843ebc551fe4c5f47dc14989ad828f885</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/c7c2eeae-93aa-41fe-8c68-839b08836073_d5c3b109.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครอบครัวกำลังมองหาคนที่คุณรักอย่างบ้าคลั่งเนื่องจากคะแนนที่ขาดหายไปในไฟไหม้ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3334385/families-appeal-information-loved-ones-scores-missing-hong-kong-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คะแนนของผู้คนรวมถึงทารกและผู้สูงอายุยังคงไม่ถูกนับเป็นเวลาหนึ่งวันหลังจากเปลวไฟที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษที่ทำลายศาลหวังฟุกในไทโปครอบครัวและเพื่อนๆกำลังแข่งกับเวลาออกคำอุทธรณ์ในที่เกิดเหตุและบนโซเชียลมีเดียเพื่อค้นหาคนที่พวกเขารักโพสต์รวบรวมการอุทธรณ์บางส่วนในขณะที่การดำเนินการค้นหาและกู้ภัยยังคงดำเนินต่อไปหลังจากที่เจ้าหน้าที่รายงานว่า THA</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:46:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d851e200e85647548a9353addccc77f78f81e39d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/97e1eeb1-108d-4365-8b6e-11e22fafc8a6_2931c4be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เหนื่อยและกังวล ': ผู้รอดชีวิตจากไฟไหม้ฮ่องกงพลัดถิ่นที่ต้องเผชิญกับคืนที่ไม่หลับไม่นอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334383/tired-and-anxious-displaced-hong-kong-fire-survivors-facing-sleepless-nights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อยู่อาศัยที่พลัดถิ่นจากเหตุเพลิงไหม้ที่เลวร้ายที่สุดของฮ่องกงในรอบเจ็ดทศวรรษถูกทิ้งให้เหนื่อยล้าและวิตกกังวลกลัวว่าจะนอนไม่หลับอีกคืนและไม่แน่ใจว่าจะหลบภัยได้ที่ไหนเฉาผู้เกษียณอายุ 76 ปีซึ่งอาศัยอยู่ในบ้านจัดสรรสาธารณะ Kwong Fuk ใน Tai Po ใช้เวลาทั้งหมดในวันพฤหัสบดีนั่งอยู่ในพื้นที่เปิดโล่งใกล้กับศาล Wang Fuk ซึ่งเป็นที่เกิดเหตุเพลิงไหม้หลังจากอพยพออกจากบ้านของเธอ</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:31:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a030844bcc66fc13a775cf7bec0d58da815d5b3f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/93919c79-0be0-4d2b-970f-ce58ed5f8921_810a6977.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทประกันภัยในฮ่องกงต้องรับผิดต่อการรับเงินจำนวน 334 ล้านดอลลาร์สหรัฐที่เกี่ยวข้องกับไฟไหม้ Tai Po</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3334379/hong-kong-insurers-liable-payouts-us334-million-related-deadly-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาคการประกันภัยของฮ่องกงคาดว่าจะเผชิญกับการเรียกร้องสูงสุดเป็นประวัติการณ์ที่ 2.6 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (334 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ที่เกี่ยวข้องกับไฟที่ร้ายแรงใน Tai Po ซึ่งเลวร้ายที่สุดในรอบเจ็ดทศวรรษที่อ้างสิทธิ์ 55 ชีวิตและสร้างความเสียหายอย่างรุนแรงต่ออาคารเจ็ดแห่งตามข้อมูลจากคนวงในอุตสาหกรรมพวกเขากล่าวว่าไฟจะนำไปสู่การปรับขึ้นของการชำระเงินประกันสำหรับความคุ้มครองส่วนบุคคลและทรัพย์สินในปีหน้าหน่วยงานประกันภัย o</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:28:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf09e3aae448b47faeda6ded3a03f33826a8e82c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/649470ff-ab5b-45b7-84db-4e47a70c3e65_88ad80dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
