<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>HKMA กล่าวว่า e-HKD ของฮ่องกงเหมาะกับการใช้งานแบบขายส่งมากกว่าการค้าปลีก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3330604/hong-kongs-e-hkd-better-suited-wholesale-use-retail-hkma-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านการเงินของฮ่องกง (HKMA) ได้ตัดสินใจที่จะมุ่งเน้นการพัฒนา e-HKD ในแอปพลิเคชันการขายส่งเนื่องจากสกุลเงินดิจิทัลของธนาคารกลาง (CBDC) มีมูลค่าศักยภาพที่แข็งแกร่งในการทำธุรกรรมขนาดใหญ่กว่าการใช้งานรายวันธนาคารกลางโดยพฤตินัยของเมืองประกาศการตัดสินใจในวันอังคารหลังจากการทดลอง e-HKD ระยะที่สองซึ่งทดสอบความสามารถในการใช้งานและประสิทธิภาพทั้งในธุรกิจค้าปลีก</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff53eccf836f090b00d53dd805f88472f05d6013</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/33794d0c-7f02-49ab-b8fc-7f3ace2a3f47_68257118.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักชีววิทยาพบกลไกการอยู่รอดในทะเลลึกมากมายใน Ring of Fire creatures</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3330216/biologists-discover-ring-fire-creatures-have-array-deep-sea-survival-mechanisms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สัตว์ทะเลลึกใน Pacific Ring of Fire off Japan กำลังเติบโตและปรับตัวได้อย่างรวดเร็วนักวิทยาศาสตร์สังเกตเห็นในการดำน้ำแบบลูกเรือสิ่งมีชีวิตในมหาสมุทรลึกและมืดได้พัฒนากลยุทธ์ที่หลากหลายเพื่อความอยู่รอดปรับให้เข้ากับความลึกและความพร้อมของสารอาหารที่แตกต่างกันทีมงานจาก University of Western Australia (UWA) และ Tokyo University of Marine Science and Technology ได้เผยแพร่ผลการวิจัยของพวกเขา</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bda88f48c53a70e283e210275b943f576b9c4b15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/1d326f0a-3bdd-46ee-a828-c68076fab8c3_e079f69a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มีความสุขสำหรับชาวแอลเบเนียของออสเตรเลียในขณะที่ฝ่ายค้านกระแทกเสื้อยืด ‘antisemitic’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3330619/no-joy-australias-albanese-opposition-slams-antisemitic-t-shirt-choice?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันอังคาร Sussan Ley ผู้นำฝ่ายค้านของออสเตรเลียประณามนายกรัฐมนตรี Anthony Albanese ที่สวมเสื้อยืดของ Joy Division แม้ว่าจะเป็นที่มาของชื่อวงโพสต์พังก์ในสหราชอาณาจักรเลย์กล่าวว่าชาวออสเตรเลีย “คาดหวังให้นายกรัฐมนตรีของพวกเขาแสดงการตัดสินความเคารพและความเป็นผู้นำ” แต่ “ได้รับสิ่งที่ตรงกันข้าม” จากชาวแอลเบเนีย “เมื่อกลับมาถึงออสเตรเลียจากการเดินทางไปต่างประเทศนายกรัฐมนตรีได้ก้าวออกจาก</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:50:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b8370c10c40f7612db630dbf9575aecf5fc7300</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/f55ace04-b74a-4bdb-92e0-ffa20214f614_fe19e2ba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ถึงเวลาแล้วที่จีนจะกำหนดเป้าหมายการบริโภคในครัวเรือนอย่างชัดเจน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3330572/time-china-set-explicit-household-consumption-target?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฤดูกาลวางแผนของจีนกำลังดำเนินไปอย่างเต็มที่ก่อนที่จะมีการเปิดตัวแผนห้าปีฉบับที่ 15 อย่างเป็นทางการ (เริ่มตั้งแต่ปี 2026 ถึง 2030) ในเดือนมีนาคมปีหน้าสัญญาณเริ่มต้นที่ออกมาจากการประชุมใหญ่ครั้งที่สี่ที่เพิ่งเสร็จสมบูรณ์ของพรรคคอมมิวนิสต์ชี้ให้เห็นว่ามันจะเหมือนกันมากขึ้น: การมุ่งเน้นไปที่การสานต่อการขึ้นสู่จุดสูงสุดทางอุตสาหกรรมและเทคโนโลยีที่ไม่ธรรมดาของจีนซึ่งได้รับแรงผลักดันจากสิ่งที่ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงเรียกว่า "ne</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">260ae2c640f8fbdb2dd688ff8000fd1b3daccfd8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/de115491-2e94-4606-8a77-c8b952f26db2_541271fe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตครูติดคุก 2½ ปีในฮ่องกงข้อหากระทำอนาจารกับลูกชายหนังโป๊เด็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330607/ex-teacher-gets-2-1/2-years-jail-hong-kong-obscene-acts-son-child-porn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้ตัดสินจำคุกอดีตครูเป็นเวลา 2½ ปีในข้อหามีส่วนร่วมในการกระทำอนาจารกับลูกชายของเธอและผลิตวิดีโอชี้นำที่เกี่ยวข้องกับลูกๆของเธอโดยผู้พิพากษาหัวหน้าศาลกระแทกเธอเนื่องจากละเมิดความไว้วางใจที่มีต่อเธอในฐานะแม่ศาลแขวงเมื่อวันอังคารพิพากษาลงโทษแม่ของเด็กอายุต่ำกว่า 16 ปี 2 กระทงและ 3 กระทงฐานกระทำอนาจารต่อเด็กอายุต่ำกว่า 16 ปี</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:22:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0b29a991a5eadf69c3e5eb5c0d0b0da5c4826f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/f4c0f41f-6d93-4592-b2d2-c3a8b4e9267b_e5a31af7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
