<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัสเซียทำ ‘ข้อเสนอ‘ ไปยังฝรั่งเศสมากกว่า Vinatier นักวิจัย NGO ที่ถูกจำคุก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3337745/russia-makes-proposal-france-over-jailed-ngo-researcher-vinatier?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กรุงมอสโกได้ยื่นข้อเสนอต่อปารีสเกี่ยวกับนักวิจัยชาวฝรั่งเศสที่ถูกจำคุก Laurent Vinatier ซึ่งกำลังเผชิญกับข้อหาจารกรรมที่อาจเห็นเขาถูกตัดสินจำคุก 20 ปีในเรือนจำรัสเซียเครมลินกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีการเปิดเผยต่อสาธารณชนที่น่าประหลาดใจเกิดขึ้นเนื่องจากทั้งรัสเซียและฝรั่งเศสได้แสดงความสนใจในการเจรจาที่เป็นไปได้ระหว่างประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินและเอ็มมานูเอลมาครง Vinatier ซึ่งทำงานให้กับชาวสวิส</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 15:37:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afe44502ee40a3137504d1043d3a649d2e9d39d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/02b612d7-9224-4124-8479-a3e00a6ab323_6cdcc752.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลูกสาวของแอนดรูว์เข้าร่วมราชวงศ์สหราชอาณาจักรเพื่อรับบริการวันคริสต์มาสแบบดั้งเดิม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337744/andrews-daughters-join-uk-royals-traditional-christmas-day-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหญิงเบียทริซและยูจีนีแห่งอังกฤษเข้าร่วมพิธีคริสตจักรในวันคริสต์มาสตามประเพณีของราชวงศ์เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาในขณะที่แอนดรูว์บิดาของพวกเขาซึ่งเพิ่งถูกถอดยศออกจากตำแหน่งเนื่องจากความสัมพันธ์กับผู้กระทำผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดเจฟฟรีย์เอปสไตน์ไม่อยู่กษัตริย์ชาร์ลส์และควีนคามิลลาทรงนำราชวงศ์อาวุโสไปยังโบสถ์ในแซนดริงแฮมทางตะวันออกของอังกฤษห่างจากลอนดอนไปทางตะวันออกเฉียงเหนือประมาณ 110 ไมล์ (175 กม.)</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:50:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6938d40b660b9bf942da0ba69db7cade9512ac9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/6fa952ca-c7fa-4d0f-85fc-1a51e3ddecf8_40622490.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงขยายเวลาทำการจุดตรวจ Lo Wu และ Shenzhen Bay สำหรับวันส่งท้ายปีเก่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3337741/hong-kong-extend-lo-wu-and-shenzhen-bay-checkpoint-hours-new-years-eve?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะขยายเวลาทำการของจุดตรวจ Lo Wu และ Shenzhen Bay ในขณะที่ยกระดับระบบขนส่งสาธารณะเพื่อจัดการการไหลของผู้โดยสารข้ามพรมแดนหลังจากการนับถอยหลังปีใหม่ในสัปดาห์หน้าภายใต้การจัดเตรียมวันหยุดพิเศษจุดตรวจ Lo Wu จะยังคงเปิดให้บริการตั้งแต่วันส่งท้ายปีเก่าจนถึงตี 2 ของวันถัดไปในขณะที่จุดตรวจผู้โดยสารและยานพาหนะที่อ่าวเซินเจิ้นจะเปิดให้บริการสูงเกินไป</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:27:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d43c0fbf003227980a33659366d372dda8cae10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/a47090d9-f3b1-44e2-a429-4b83e303ade9_64f721ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>17 Ultra ของ Xiaomi ซึ่งได้รับการสนับสนุนโดย Leica ท้าทาย iPhone Pro Max ของ Apple ในการถ่ายภาพบนมือถือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3337738/xiaomis-17-ultra-backed-leica-challenges-apples-iphone-pro-max-mobile-imaging?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Xiaomi เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาได้เปิดตัว 17 Ultra สมาร์ทโฟนระดับพรีเมียมรุ่นล่าสุดที่มีการปรับปรุงการถ่ายภาพกลางคืนและความสามารถในการถ่ายภาพบนมือถือที่ด้านหลังของบริษัทที่ได้รับการปรับปรุงความร่วมมือกับ Leica ผู้ผลิตกล้องเยอรมัน “เราทำงานร่วมกันเพื่อสร้างเทคโนโลยีออพติคอลในอนาคต... และปรับเปลี่ยนประสบการณ์การถ่ายภาพบนมือถืออย่างสมบูรณ์” ประธาน Xiaomi Lu Weibing กล่าวที่โทรศัพท์มือถือ</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7fec6f1e0907540567cd5c8cdcf9353f5fd0232</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/2756aa74-d758-4f8b-8f6e-1e0af52a416f_ad01356e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Maglev ที่ทำสถิติของจีนทำอัตราเร่ง 0 -700 กม ./ ชม. ในเวลาน้อยกว่า 2 วินาที</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337735/chinas-record-smashing-maglev-achieves-0-700km/h-acceleration-less-2-seconds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยที่มหาวิทยาลัยเทคโนโลยีป้องกันประเทศของจีนประสบความสำเร็จในการเร่งยานพาหนะระดับตันด้วยความเร็วสถิติ 700 กม./ชม. (435 ไมล์ต่อชั่วโมง) ภายในเวลาเพียงสองวินาทีบนเส้นทดสอบการลอยตัวของแม่เหล็ก 400 เมตร (1,310 ฟุต) และนำไปสู่การหยุดอย่างปลอดภัยความเร็วในการทดสอบได้กำหนดเกณฑ์มาตรฐานระดับโลกใหม่ทำให้เป็นแม็กเลฟไฟฟ้าตัวนำยิ่งยวดที่เร็วที่สุดในโลกจนถึงปัจจุบันสิ่งนี้เหมือนกัน</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66b6a16a7d87978d0b3733b43facffc1a6394aa9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/c9025cde-d676-426d-9889-427579fbb797_d58e2bba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
