<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สถานที่จัดงานศพในสหรัฐฯ ‘MONSTER’ ถูกตัดสินจำคุกเป็นเวลา 40 ปีในข้อหากักขังศพ 189 ศพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342742/us-funeral-home-monster-sentenced-40-years-stashing-189-bodies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของบ้านเก็บศพในโคโลราโดที่เก็บศพ 189 ศพไว้ในอาคารนานกว่าสี่ปีและให้อัฐิปลอมแก่ครอบครัวที่โศกเศร้าถูกตัดสินจำคุก 40 ปีในเรือนจำรัฐเมื่อวันศุกร์ในระหว่างการพิจารณาคดีสมาชิกในครอบครัวบอกผู้พิพากษาอีริคเบนท์ลีย์ว่าพวกเขาฝันร้ายซ้ำแล้วซ้ำอีกเกี่ยวกับการย่อยสลายเนื้อและหนอนตั้งแต่เรียนรู้สิ่งที่เกิดขึ้นกับคนที่พวกเขารักพวกเขาเรียกจำเลยว่าเจ</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 02:49:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fb63abfead8b8e55a897b4bc42116bb99b4eb77</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/d86727f5-881e-470f-a28d-c2fab67f75f6_61cd9958.jpg?itok=kq7vO9Xn&amp;v=1770432547" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในฐานะพันธมิตรดั้งเดิมของสหรัฐอเมริกาป้องกันความเสี่ยงจากการเดิมพันของพวกเขาจีนจะเป็นประเทศที่ได้รับเงินหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342717/traditional-us-allies-hedge-their-bets-will-china-be-one-cash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การมีส่วนร่วมของจีนกับพันธมิตรดั้งเดิมของสหรัฐท่ามกลางความวุ่นวายของตำแหน่งประธานาธิบดีของโดนัลด์ทรัมป์อาจเป็นสัญญาณว่าจีนกำลังย้ายออกจากแนวทางการทูตตามธรรมเนียมเพื่อสนับสนุน "กลยุทธ์ลิ่ม" ที่ผู้สังเกตการณ์บางคนเชื่อว่าอาจช่วยปรับเปลี่ยนพลวัตทั่วโลกพวกเขาชี้ไปที่วิธีที่พันธมิตรในสหรัฐอเมริกาพยายามเปิดประตูให้มากที่สุดเท่าที่จะเป็นไปได้ – เพื่อประกันตัวเองจากทั้ง Washin ที่ไม่แน่นอน</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 02:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">012b618349f8f08c31415b988ba7b25aca29b5af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/2ea9b268-c82d-437d-a10c-ab129e88cc45_b962a11e.jpg?itok=Tliqj8sD&amp;v=1770385129" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Waning fortunes: วิธีที่แบรนด์ตะวันตกกำลังปรับตัวให้เข้ากับภูมิทัศน์ของผู้บริโภคที่เปลี่ยนแปลงไปของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3342682/waning-fortunes-how-western-brands-are-adapting-chinas-changing-consumer-landscape?utm_source=rss_feed</link>
      <description>“สตาร์บัคส์พีชลาเต้ 3 ลูกราคา 84.90 หยวน [US $ 12 ]” ผู้จัดไลฟ์สตรีมมิ่งจะมาบอกผู้ชมบนแพลตฟอร์ม Douyin ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มวิดีโอสั้นยอดนิยมของจีน“ สามสองหนึ่ง – ลิงก์ขึ้นแล้วอย่าพลาดดีลนี้เบบส์ ”ในขณะที่สตาร์บัคส์วางแผนที่จะขายหุ้นส่วนใหญ่ในธุรกิจของจีนให้กับ Boyu Capital ซึ่งประกาศเมื่อสามเดือนที่แล้วกำลังรอการกวาดล้างด้านกฎระเบียบห่วงโซ่กาแฟของสหรัฐได้ก้าวขึ้นสู่ CHI</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 02:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71f148350bb689d3ac909a60256501e84c94bef0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/b8f3ee58-fa11-4fca-9536-577e1be4f692_25bf3fe1.jpg?itok=e6T_jF2P&amp;v=1770372818" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับเกาหลีเหนือที่ถูกแช่แข็งอาจเห็น ‘ความคืบหน้าใหม่’ เจ้าหน้าที่ของกรุงโซลกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342727/frozen-us-north-korea-ties-may-see-new-progress-seoul-official-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ระดับสูงของเกาหลีใต้ได้บอกใบ้ถึงการเปลี่ยนแปลงที่เป็นไปได้ในความสัมพันธ์ที่ถูกแช่แข็งระหว่างสหรัฐอเมริกาและเกาหลีเหนือทำให้เกิดความคาดหวังว่าวอชิงตันสามารถแสดงจุดยืนด้านความมั่นคงที่เปิดกว้างมากขึ้นต่อเปียงยางในการประชุมอย่างไม่เป็นทางการกับผู้สื่อข่าวเกาหลีใต้ในกรุงวอชิงตันเมื่อวันพฤหัสบดีเจ้าหน้าที่กล่าวโดยไม่เปิดเผยตัวตนว่า “อาจมีความคืบหน้าใหม่ในอีกไม่กี่วันข้างหน้า”</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 01:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93caa56352f57063c3214a45ca8e667d042f940d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/7ac1416c-c3d5-4a70-8d2e-818a134d464d_87364394.jpg?itok=zvZK6Y86&amp;v=1770390587" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การขึ้นค่าธรรมเนียมเป็นเพียงครึ่งหนึ่งของสมการหากการปฏิรูปสุขภาพของฮ่องกงทำงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3342286/fee-hikes-are-only-half-equation-if-hong-kong-health-reform-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงเปิดตัวการยกเครื่องค่าธรรมเนียมโรงพยาบาลของรัฐในช่วงต้นปีเพื่อตอบสนองต่อแรงกดดันที่ยาวนานจากประชากรผู้สูงอายุโรคเรื้อรังที่เพิ่มขึ้นและค่าใช้จ่ายที่เพิ่มขึ้นข้อมูลแต่เนิ่นๆจากหน่วยงานของโรงพยาบาลชี้ให้เห็นว่าการขึ้นค่าธรรมเนียมมีผลตั้งแต่วันที่ 1 -18 มกราคมแผนกอุบัติเหตุและฉุกเฉิน (A&amp;E) มีผู้ป่วยกึ่งเร่งด่วนและไม่เร่งด่วนลดลงร้อยละ 21.3</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2410d0b92a2cd5051239a6710db2f2512e192d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/fa4f60d2-22b3-453b-9a08-cf90574e00b7_ed0dac11.jpg?itok=lPKvvOG6&amp;v=1770337667" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
