<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หุ้นจีนชุมนุมเพื่ออยู่บนเส้นทางท่ามกลางภัยคุกคามภาษีทรัมป์ใหม่: Soochow</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3328828/china-stocks-rally-stay-course-spite-latest-trump-tariffs-threat-soochow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การชุมนุมที่รุนแรงในหุ้นจีนในปีนี้จะไม่เปลี่ยนแปลงแม้จะมีความกังวลเกี่ยวกับสงครามการค้าที่ฟื้นฟูขึ้นระหว่างสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกตามรายงานของ Soochow Securities เฉินหลี่ซีอีโอและหัวหน้านักเศรษฐศาสตร์ระดับโลกของ Soochow Securities (Hong Kong) กล่าวว่ารากฐานของตลาดกระทิงทั่วโลกในรอบนี้เป็นเงินดอลลาร์สหรัฐที่อ่อนค่าลงตามเป้าหมายของบริษัทที่สาม</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0053a5e3ca6c2e7a857ad7d40c2a5f299e4c436</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/445432f3-9e5d-4bdd-b998-f029c05e7f55_0fefc125.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีที่แม่ชาวฮ่องกงเปลี่ยนการต่อสู้กับมะเร็งเต้านมของเธอให้กลายเป็นสัญญาณแห่งแสง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328831/how-hong-kong-mother-turned-her-breast-cancer-battle-beacon-light?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้รอดชีวิตจากโรคมะเร็งเต้านมสามครั้ง Hui Wai-yee ได้กลายเป็นเสาหลักของชุมชนสนับสนุนโรคมะเร็งเต้านมของฮ่องกงจากการทำงานอาสาสมัครของเธอกับมูลนิธิมะเร็งเต้านมฮ่องกง (HKBCF) เธอให้ความสะดวกสบายความช่วยเหลือในทางปฏิบัติและให้กำลังใจแก่ผู้ป่วยรายอื่นทำให้เธอได้รับตำแหน่งผู้เข้ารอบสุดท้ายในรางวัล Spirit of Hong Kong Awards ในหมวดหมู่ชุมชนในปีนี้จิตวิญญาณแห่งฮ่องกง Awar</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 10:42:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f1a7e5edebfb24d080a969ff254fd48eb0f6e5e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/047fade7-080f-4ab1-9df8-0c09f581603d_39862ca8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ยานอวกาศบินได้ ': แผนงบประมาณที่ใช้บล็อกเชนของฟิลิปปินส์ทำให้เกิดข้อสงสัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3328827/philippines-plan-combat-budget-fraud-blockchain-draws-doubts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์กำลังชั่งน้ำหนักแผนการที่จะเป็นหนึ่งในประเทศแรกๆในโลกที่เผยแพร่และติดตามงบประมาณแผ่นดินโดยใช้เทคโนโลยีบล็อกเชนเนื่องจากฝ่ายนิติบัญญัติพยายามเรียกคืนความไว้วางใจจากประชาชนหลังจากโครงการโครงสร้างพื้นฐานที่เกี่ยวข้องกับการทุจริตหลายโครงการผู้เสนอกล่าวว่าเทคโนโลยีที่ใช้บัญชีแยกประเภทดิจิทัลที่ทนทานต่อการงัดแงะเพื่อบันทึกการทำธุรกรรมแบบเรียลไทม์จะสร้างการหยุดพัก</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 10:22:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b89efe2fb296f964c2f06b62db42d5416c926e41</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/bf75bb20-b218-4a2e-aba3-6642b388b7af_bb945095.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การบูรณาการอย่างลึกซึ้ง’ ของกองทัพจีนจะเอาชนะจุดอ่อน: PLA mouthpiece</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3328826/deep-integration-chinese-military-will-overcome-its-weaknesses-pla-mouthpiece?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข่าวคราวทางทหารของจีนได้เรียกร้องให้มีความพยายามมากขึ้นในการแก้ไขปัญหาที่กล่าวว่าเป็นข้อบกพร่องในการบูรณาการความสามารถในการปฏิบัติงานร่วมกันของกองทัพปลดปล่อยประชาชน (PLA) เมื่อวันจันทร์ความเห็นใน PLA Daily กล่าวว่ากองทัพของจีนยังไม่ประสบความสำเร็จใน "การบูรณาการเชิงลึก" ของ "อุปกรณ์สนามรบบุคลากรและเงื่อนไขการฝึกอบรม" ทำให้เกิดข้อบกพร่องในการปฏิบัติงานร่วมกันกว่า</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 10:17:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d6c40295066ebda9108a4b021abd9ec6bd14d14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/d1f5f722-e253-4e9b-8266-a2e8d209e66e_2424a1eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เยาวชนจีนประดับหลุมศพบุคคลทางประวัติศาสตร์ด้วยยาแก้ปวดเครื่องบรรณาการช็อคโกแลต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3327365/china-youth-visit-historical-figures-graves-painkillers-chocolate-creative-tribute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเร็วๆนี้คนหนุ่มสาวในประเทศจีนได้ยอมรับแนวโน้มของการเยี่ยมชมหลุมฝังศพของบุคคลทางประวัติศาสตร์ทิ้งเครื่องบรรณาการแปลกๆที่ได้รับแรงบันดาลใจจากชีวิตของพวกเขาเช่นไวน์สำหรับกวีและยาแก้ปวดพร้อมกับช็อกโกแลตสำหรับนายพลปรากฏการณ์นี้ได้จุดประกายการถกเถียงออนไลน์เกี่ยวกับความเสื่อมโทรมที่อาจเกิดขึ้นในประวัติศาสตร์หลังจากเทศกาลชิงหมิงคนรักประวัติศาสตร์ได้ไปเยี่ยมชมหลุมฝังศพของ anc</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11da8c6154b519ffa47cd39445c24ede0c027056</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/57573221-7d42-424a-a57f-0f16d94701c9_044a618c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
