<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียเพิกถอนใบอนุญาตป่าไม้ 22 ใบหลังน้ำท่วมทำให้มีผู้เสียชีวิตกว่า 1,000 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336516/indonesia-revoke-22-forestry-permits-after-floods-killed-over-1000-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียจะเพิกถอนใบอนุญาตป่าไม้มากกว่า 20 แห่งทั่วประเทศรัฐมนตรีว่าการกระทรวงป่าไม้กล่าวในวันจันทร์หลังจากน้ำท่วมร้ายแรงและดินถล่มทำลายบางส่วนของเกาะสุมาตราทางตะวันตกเฉียงเหนือนักสิ่งแวดล้อมและผู้เชี่ยวชาญได้ชี้ให้เห็นถึงบทบาทของการสูญเสียป่าในน้ำท่วมฉับพลันและดินถล่มว่าในเดือนนี้มีผู้เสียชีวิตมากกว่า 1,000 คนและล้างโคลนในหมู่บ้าน</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:06:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d99d9e83d0817240f4c37fb644dde951418a233</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/8dd7f593-cd6d-4716-be43-851946ffd009_a2823a1a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รถถังรบหลักของจีนที่ได้รับการอัพเกรดเพื่อความสูงสามารถส่งไปยังชายแดนอินเดียได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336467/chinese-main-battle-tank-upgraded-high-altitudes-could-be-sent-border-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในรถถังรบหลักใหม่ล่าสุดของจีน Type 99b เป็นรุ่นอัพเกรดที่ออกแบบมาเพื่อให้ทำงานได้ดีขึ้นในการดำเนินงานที่มีความสูงและสภาพอากาศหนาวเย็นตามสื่อของรัฐ – แนะนำว่าสามารถส่งไปยังชายแดนหิมาลัยกับอินเดียรถถังเป็นยานเกราะรุ่นล่าสุดของ Type 99 และเป็นหนึ่งในอุปกรณ์ทางทหารที่เปิดตัวในช่วงขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะครั้งใหญ่ของจีนในกรุงปักกิ่งในเดือนกันยายน</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:00:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee4d3d487ad88d3597409f745914fe7114dc7655</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/8e4c1a47-c401-4496-bfb5-cca312c36f4e_a7acfa54.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภูมิภาคเอเชียแปซิฟิกที่นำโดยจีนยกระดับแนวโน้มการบินทั่วโลกขณะที่ผลกำไรพุ่งสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3336513/china-led-asia-pacific-region-lifts-global-aviation-outlook-profits-set-soar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาคมการขนส่งทางอากาศระหว่างประเทศ (International Air Transport Association - IATA) กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าตลาดการเดินทางทางอากาศทั่วโลกได้กลับสู่ระดับก่อนการแพร่ระบาดโดยอุตสาหกรรมมีการเติบโตขึ้นประมาณปี 2026 และภูมิภาคเอเชียแปซิฟิกคาดว่าจะนำไปสู่การเติบโตของการจราจรทั่วโลกคาดการณ์ว่าปัจจัยโหลดในเอเชียแปซิฟิกจะแตะระดับสูงสุดในภูมิภาคตลอดกาลที่ร้อยละ 84.4 ในปีหน้าตามข้อมูลจาก IATA ซึ่งแสดงถึงสายการบิน 370 แห่ง</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:53:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f00c268c604e26dcaf5b4b74edf2b077b1ac9ebd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/f53cc349-0de1-4a30-a366-bf531eefe2a0_6ef6e8c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซินเจิ้นสร้างสถิติการเดินทางเนื่องจากสถานีรถไฟรองรับการเดินทาง 116 ล้านเที่ยวใน 11 เดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336497/shenzhen-sets-travel-record-rail-station-handles-116-million-trips-11-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานีรถไฟหลักของเซินเจิ้นรองรับผู้โดยสารได้ 116.6 ล้านคนในช่วง 11 เดือนแรกของปี 2025 เนื่องจากเมืองใหญ่ๆของจีนยังคงมีผู้โดยสารทางรถไฟและการเดินทางระหว่างฮ่องกงและจีนแผ่นดินใหญ่เพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องปริมาณผู้โดยสารทั้งหมดที่สถานีรถไฟเซินเจิ้นเหนือระหว่างเดือนมกราคมถึงพฤศจิกายนเพิ่มขึ้นร้อยละ 8.8 เมื่อเทียบกับช่วงเวลาเดียวกันของปีที่แล้วตามข้อมูลจาก DAT</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6338b556edffe54260288d6d387f2df0abfeaea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/703f68fa-939a-41df-8a37-2717450fd7a2_f6b31593.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตดาวเอ็นบีเอในสิงคโปร์สำหรับการรักษาโรคมะเร็งสมองมีความหวัง – ‘มาคิดบวกกันเถอะ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3336511/ex-nba-star-singapore-brain-cancer-treatment-exudes-hope-lets-be-positive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อทหารผ่านศึกของสมาคมบาสเกตบอลแห่งชาติเจสันคอลลินส์แต่งงานกับคู่หูระยะยาวของเขาบรันสันกรีนในเดือนพฤษภาคมต้องเปลี่ยนไปฮันนีมูนที่สิงคโปร์หกเดือนต่อมาสำหรับการทดลองรักษาโรคมะเร็งสมองระยะที่ 4 ไม่ได้อยู่ในบัตรบิงโกอดีตศูนย์ 2.13 เมตร (7 ฟุต) 47 และกรีนโปรดิวเซอร์ภาพยนตร์พบว่าตัวเองใช้เวลาในวันขอบคุณพระเจ้าในเมืองเมื่อเดือนที่แล้ว</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:29:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f2bd0e90230337dbc15e9a256f7b9184dc1cb21</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/3cf86e5a-3ac2-4b75-9fa2-74a64a292b76_26647745.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
