<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักพัฒนา Seazen เข้าร่วมกับจีนรีบกลับไปที่ตลาดพันธบัตรดอลลาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3326494/developer-seazen-joins-chinese-rush-back-dollar-bond-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ออกตราสารหนี้จากจีนแผ่นดินใหญ่ฮ่องกงและมาเก๊ากำลังกลับเข้าสู่ตลาดพันธบัตรดอลลาร์นอกชายฝั่งในปีนี้ซึ่งผลักดันการออกตราสารหนี้ทั้งหมดให้อยู่ในระดับสูงสุดนับตั้งแต่ปี 2022 ในหมู่พวกเขาคือ Seazen Group ซึ่งเป็นนักพัฒนาซอฟต์แวร์ที่กำลังดิ้นรนซึ่งทดสอบน่านน้ำเมื่อไม่กี่เดือนที่ผ่านมาด้วยการเสนอขายพันธบัตรมูลค่า 300 ล้าน $ สหรัฐซึ่งเป็นการขายครั้งแรกโดยนักพัฒนาซอฟต์แวร์รายใหญ่ของจีนตั้งแต่ปี 2023 ตอนนี้มันกำลังมองหา</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 06:06:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0d6e7ca67365b4a4a1b499054621ceafed496c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/842f9568-1ef5-462e-9670-0ad65db3cbfe_06a1ccec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซา: ชาวฮ่องกงรีบกลับบ้านก่อน T8 เมื่อการปิดเครื่องเริ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326429/super-typhoon-ragasa-hongkongers-rush-home-ahead-t8-shutdown-begins?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยสมัครสมาชิกตอนนี้เพื่อรับส่วนลด 50 เปอร์เซ็นต์ในช่วงการขายแฟลช 2 วันของเราหอดูดาวฮ่องกงได้กล่าวว่าจะออกสัญญาณเตือนฉบับที่ 8 เวลา 14.20 น. ในวันอังคารเนื่องจากคาดว่าซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาจะนำลมพายุเฮอริเคนที่มีความเร็วสูงถึง 230 กม./ชม. (143 ไมล์ต่อชั่วโมง) และฟ้าร้อง</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 06:03:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32b3250a54c3311f0b7c1d1ed4249a13ac242fc6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/cce00c56-7a56-4402-9467-b15da777b84a_fc5fbc75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม็กกี้ชองดาราฮ่องกงแบ่งปันชีวิตเรียบง่ายในฝรั่งเศสขอบคุณไก่ไข่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3325697/hong-kong-star-maggie-cheung-praised-sharing-simple-life-france-thanking-hens-eggs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Maggie Cheung Man-yuk นักแสดงชาวฮ่องกงได้รับการยกย่องบนโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่ในการแบ่งปันรายละเอียดเกี่ยวกับชีวิตประจำวันของเธอทางตอนใต้ของฝรั่งเศสวิดีโอฟีลกู๊ดประกอบด้วยภาพของตำนานการแสดงที่เก็บไข่จากโรงเลี้ยงไก่เมื่อวันที่ 13 กันยายน Cheung ได้เผยแพร่วิดีโอสั้นๆบนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียชั้นนำซึ่งแสดงให้เห็นว่าเธอสวมผ้าพันคอแบรนด์หรูและแว่นตากันแดดหมอบลงเพื่อให้ได้</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a6778cdd3b807c69a7f72fdb9d111d498b15757</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/3e593194-d2f9-403f-b812-c363d895f318_79fd773b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปืนรางที่ติดตั้งบนเรือของญี่ปุ่นพุ่งชนเป้าหมายระยะไกลในการทดสอบที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3326488/japans-ship-mounted-rail-gun-hits-long-range-target-key-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นกล่าวว่าปืนรางแม่เหล็กไฟฟ้าที่ติดตั้งบนเรือประสบความสำเร็จในการโจมตีเรือเป้าหมายในระหว่างการทดสอบเมื่อเร็วๆนี้ซึ่งเป็นขั้นตอนสำคัญในการติดตั้งอาวุธรุ่นต่อไปที่สามารถยิงกระสุนปืนด้วยความเร็วสูงมากในอนาคตสำนักงานจัดหาเทคโนโลยีและโลจิสติกส์โพสต์บนโซเชียลมีเดียเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาว่าปืนรางที่ติดตั้งในการทดสอบกองกำลังป้องกันตนเองทางทะเล</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 05:35:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84a0f9370e842a8210d83cda6823d0ce2add7626</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/b610f377-8b58-4ede-b117-9eb6a95b8c6e_e3a95531.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักกฎหมายสหรัฐในประเทศจีนเตือนการขาดการสื่อสารระหว่างทหารเป็นอันตราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326487/us-lawmaker-china-warns-lack-communication-between-big-militaries-dangerous?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขาดการสื่อสารระหว่างทหารกับทหารระหว่างสหรัฐอเมริกาและจีนนั้น "เป็นอันตราย" และอาจนำไปสู่การคำนวณผิดพลาดและ "ปัญหาที่ใหญ่กว่า" นักกฎหมายสหรัฐจากคณะกรรมการบริการติดอาวุธของบ้านกล่าวหลังจากพบเจ้าหน้าที่จีนรวมถึงรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหม Dong Jun Adam Smith นักประชาธิปไตยชั้นนำของคณะกรรมการและอดีตประธานกล่าวว่ารัฐบาลจีนจำเป็นต้องเข้าใจว่าจะต้องมีสิ่งที่ยิ่งใหญ่</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 05:24:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ddf7433d79697e771548182a7c4fcbe5e45ca75</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/8e53c7d4-2152-4bc7-b408-c5b3411914e5_a1c8a2ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
