<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงมารวมตัวกันในวันที่เจ็ดหลังจากไฟไหม้ไทโปเพื่อแสดงความเสียใจและเรียกร้องคำตอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334932/hongkongers-gather-seventh-day-after-tai-po-fire-grieve-pray-and-demand-answers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อยู่อาศัยและผู้ไว้ทุกข์ได้เรียกร้องให้รัฐบาลฮ่องกงเพิ่มการสอบสวนเพื่อให้ฝ่ายที่รับผิดชอบมีความรับผิดชอบเนื่องจากพวกเขารวมตัวกันเพื่อทำเครื่องหมายวันที่เจ็ดหลังจากเริ่มเกิดไฟไหม้ที่เลวร้ายที่สุดของเมืองในรอบเจ็ดทศวรรษผู้คนหลายร้อยคนมารวมตัวกันที่บริเวณนั่งเล่น Kwong Fuk ในวันอังคารวางดอกไม้เขียนข้อความแห่งความเศร้าโศกและสวดมนต์ให้กับผู้ที่เสียชีวิตท่ามกลางเปลวไฟที่ลุกโชน</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 11:02:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">425bdff18217ee9281e72291a23075abf5d05881</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/b4b92474-6b1c-4159-9928-097e5a088f48_4a87c16b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โทรศัพท์ AI ที่ขับเคลื่อนโดย ByteDance ที่ผู้บริโภคอยากลองใช้ผู้ช่วยตัวแทน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china-future-tech/ai/article/3334911/bytedance-powered-ai-phone-sparks-online-rush-consumers-keen-try-agentic-assistant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาร์ทโฟนเครื่องแรกที่ทำงานบนผู้ช่วยตัวแทนโทรศัพท์ปัญญาประดิษฐ์ของ ByteDance ขายหมดในวันแรกเนื่องจากผู้บริโภคมีโอกาสลองใช้แกดเจ็ตที่ขับเคลื่อนด้วย AI ซึ่งสามารถเปลี่ยนวิธีที่ผู้คนใช้โทรศัพท์มือถือได้ ZTE Nubia M153 ซึ่งเป็น "ต้นแบบทางวิศวกรรม" ที่มีให้สั่งซื้อทางออนไลน์เท่านั้นเป็นที่ต้องการอย่างมากด้วย Doubao M ระดับระบบปฏิบัติการแบบฝังตัวของ ByteDance</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1f44aa29b7f1bbb2c8330997e1e91ddc01ff7bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/1e5715d6-6ec5-4735-9517-e701fe4609b2_4cf03236.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชีวิตลับๆของสามีระหว่างสิงคโปร์และมาเลเซียถูกเปิดเผยอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334929/singapore-husbands-30-year-double-life-secret-malaysian-family-exposed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งที่แต่งงานมา 15 ปีแอบแต่งงานอีกครั้งในซาราวักมาเลเซียและให้กำเนิดลูกอีกสองคนตลอดเวลาในขณะที่รักษาครอบครัวที่สองนี้จากภรรยาและลูกสองคนในสิงคโปร์การหลอกลวงของ Ng Teong Min ใช้เวลา 30 ปีตั้งแต่ปี 1995 จนถึงเดือนสิงหาคมปีนี้เมื่อนักเป่านกหวีดเปิดเผยชีวิตสองเท่าของเขาในอีเมลไปยังหน่วยงานตรวจคนเข้าเมืองและด่านตรวจผู้เฒ่าวัย 67 ปีวิงวอนต่อ gu</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 10:45:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5031cb27b9f59e9c5b772141ff9ff9ae948659a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/30527dd3-585a-4591-bfac-9fe016c52dbc_b0ce875b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศพของผู้ช่วยผู้หญิงที่เธอดูแลพบในห้องเดียวกันที่จุดเกิดเพลิงไหม้ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334895/hong-kong-fire-tragedy-bodies-indonesian-helper-woman-she-cared-found-together?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Yayuk Setyawati พยายามอย่างยิ่งที่จะติดต่อพี่สาวของเธอเมื่อเธอรู้ว่าบ้านจัดสรรในฮ่องกงที่พี่น้องของเธออาศัยอยู่และทำงานได้เกิดไฟไหม้เมื่อวันที่ 26 พฤศจิกายนข้อความของเธอยังไม่ได้รับการตอบกลับใช้เวลาสี่วันก่อนการตรวจดีเอ็นเอยืนยันว่าพี่สาวของเธอซึ่งเป็นลูกจ้างทำงานบ้านชาวต่างชาติได้สูญเสียชีวิตในเปลวไฟที่ศาลวังฟุกร่างของศรีวายุณีและหญิงชราที่เธอดูแล</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 10:39:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ac1d442f3cd250bbb5b1f02c16814f72cec7251</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/6379724e-d99a-457d-8c0d-e06b073be9b5_5a1cc6f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฮ่องกงเลื่อนการสอบสวนคำตัดสินคดีเรือข้ามฟากล่มที่เกาะลัมมาปี 2012</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3334928/hong-kong-court-postpones-inquest-verdict-2012-lamma-island-ferry-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลชันสูตรพลิกศพได้เลื่อนคำพิพากษาที่รอคอยมานานสำหรับการไต่สวนหนึ่งในภัยพิบัติทางทะเลที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงซึ่งผู้อยู่อาศัย 39 คนเสียชีวิตหลังจากการปะทะกันระหว่างเรือข้ามฟากสองลำในปี 2012 ศาลได้รับคำตัดสินในวันพฤหัสบดีเกี่ยวกับสาเหตุพื้นฐานของการชนซึ่งเกิดขึ้นนอกเกาะลัมมาซึ่งยังไม่ได้รับการระบุโดยการสอบสวนที่ได้รับการแต่งตั้งจากรัฐบาลก่อนหน้านี้ใน 2</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 10:32:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dedf1d5b37bd56b64670537024340b1ac53fb3c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/2d069630-c2cd-4a0b-990f-b253b2aecbe9_e4f27f95.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
