<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำเนียบขาวทำให้เสียงเบาลงเมื่อมีการปราบปรามหลังจากการสังหารของมินนีแอโพลิสด้วยความโกรธ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341325/white-house-softens-tone-crackdown-after-minneapolis-killings-fury?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐส่งผู้บังคับใช้กฎหมายชายแดนชั้นนำของเขาไปยังมินนิอาโปลิสในวันจันทร์และยื่นบันทึกปรองดองในการเสนอราคาเพื่อลดความโกรธแค้นทั่วประเทศต่อการสังหารครั้งที่สองของพลเมืองสหรัฐที่ประท้วงการบุกตรวจคนเข้าเมืองของทหารในเดือนนี้ทำเนียบขาวกำลังตะเกียกตะกายเมื่อวิดีโอการยิงครั้งล่าสุดแพร่สะพัดออกไปกระตุ้นให้เกิดการประท้วงบนท้องถนนเสียงวิพากษ์วิจารณ์จากอดีตประธานาธิบดีบิลคลินตันและบาร์</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 02:52:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8c80a7cc075ca56810e1080bd276286728f5ccc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/09eb10a8-f9e0-4e2e-8ced-d6abd75760fa_4296763d.jpg?itok=k5rRktHl&amp;v=1769482359" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสนับสนุนจากรัฐที่มั่นคงเป็นกุญแจสำคัญที่ทำให้จีนชนะการแข่งขันด้านเทคโนโลยีกับเรา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3341319/steadfast-state-support-key-china-winning-tech-race-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการแข่งขันด้านวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีจีนกำลังก้าวหน้าอย่างต่อเนื่องในขณะที่อเมริกากำลังถอยหนีนั่นคือข้อสรุปของการศึกษาตะวันตกหลายครั้งนโยบายของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเองมีส่วนอย่างมากต่อวิถีนี้คุณสมบัติที่สำคัญหลายประการในการแข่งขันเพื่ออำนาจสูงสุดนี้ได้รับการระบุ: การสนับสนุนด้านวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีของจีนที่มุ่งเน้นอย่างมากการให้เงินสนับสนุนจากรัฐบาลกลางของอเมริกาและ</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 02:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">845b8cb2051ab9d7efa7f773eb543e2ca6915789</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/80bcb6f3-a38b-4a99-aa80-cc259dff24b5_63a26637.jpg?itok=5jyZhBNH&amp;v=1769476093" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การระบาดของไวรัสนิปาห์ในอินเดียทำให้เกิดความกังวลในจีนก่อนวันตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3341299/nipah-virus-outbreak-india-sparks-worry-china-lunar-new-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การระบาดของไวรัสนิปาห์ที่มีผู้เสียชีวิตสูงในรัฐเบงกอลตะวันตกของอินเดียได้ก่อให้เกิดความสนใจอย่างกว้างขวางและความกังวลของประชาชนในประเทศจีนก่อนวันหยุดปีใหม่ทางจันทรคติเมื่อคนนับล้านจะเดินทางในขณะที่ไวรัสได้ติดเชื้ออย่างน้อยห้าคนในเบงกอลตะวันตกซึ่งรวมถึงคนที่อยู่ในภาวะวิกฤตผู้เชี่ยวชาญด้านสุขภาพของจีนกล่าวว่าเป็นเรื่องยากที่จะแพร่เชื้อและมีโอกาสน้อยที่จะทำให้เกิดการระบาด</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 02:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67478542dd06d92b7e3426933a7a6040bb79e4d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/da35d8aa-e834-4a96-96c0-af7f298718ea_283a6bad.jpg?itok=Zk4OqAqT&amp;v=1769437138" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมฮ่องกงจึงหันไปเซี่ยงไฮ้เพื่อสร้างศูนย์กลางทองคำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/commodities/article/3341290/explainer-why-hong-kong-turning-shanghai-build-gold-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้ทำข้อตกลงกับ Shanghai Gold Exchange (SGE) เพื่อกระชับการเชื่อมต่อข้ามพรมแดนในการซื้อขายทองคำแท่งเนื่องจากเมืองได้เพิ่มความพยายามในการสร้างระบบนิเวศทองคำที่กว้างขึ้นซึ่งครอบคลุมการซื้อขายการหักบัญชีและการจัดเก็บข้อตกลงนี้เกิดขึ้นเนื่องจากราคาทองคำแตะระดับสูงสุดเป็นประวัติการณ์ที่ 5,110 ดอลลาร์สหรัฐต่อออนซ์ในเช้าวันอังคารโดยได้รับแรงหนุนจากความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองและความคาดหวังที่เพิ่มขึ้นของดอกเบี้ยสหรัฐที่ลดลง</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 02:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1664c228115499a338529ebcf15ac8be0843986</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/8ec34808-bcfc-4084-8776-6f40d527f9c7_87b3be83.jpg?itok=owi-3LKA&amp;v=1769430646" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายชาวจีนที่โรงเรียนอนุบาลอิสลามในมาเลเซียชนะใจและโต้วาที</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3341322/chinese-boy-islamic-preschool-malaysia-wins-hearts-stokes-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คุณแม่ชาวจีนที่ลงทะเบียนลูกน้อยวัยหัดเดินของเธอในโรงเรียนอนุบาลอิสลามซึ่งเป็นท่าที่ยังคงเป็นเรื่องแปลกในมาเลเซียได้สร้างความสนใจและถกเถียงกันอย่างกว้างขวางในโซเชียลมีเดีย Chan Zhu Er วัย 31 ปีกล่าวว่าเธอลงทะเบียนลูกชายวัยสามขวบของเธอ Low Zi Kang ที่ Pusat Asuhan Tunas Islam ใน Chaah, Johor เมื่อเธอกลับไปที่บ้านเกิดของเธอในเดือนพฤศจิกายนเพื่อทำเรื่องส่วนตัว “ฉันพาลูกชายของฉันมาด้วยในขณะที่เปลือกของฉัน</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 01:31:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e847eb375da7663e8fbb8d5ddd59d7118a606cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/edfebd46-b2ed-43b7-8ff2-6853794e369b_d3fae77d.jpg?itok=68ZIhFMX&amp;v=1769477496" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
