<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>วอนเดอร์เลเยนปรับโทนเสียงให้เบาลงเมื่อสหภาพยุโรปขอความช่วยเหลือจากจีนเกี่ยวกับสงครามและสภาพภูมิอากาศในยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326741/von-der-leyen-softens-tone-eu-seeks-chinas-help-russia-and-climate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้จะมีข้อจำกัดด้านการค้าและภูมิศาสตร์การเมืองที่ยึดโยงกับความสัมพันธ์ทวิภาคีแต่ผู้นำจากสหภาพยุโรปและจีนก็สาบานว่าจะทำงานร่วมกันเพื่อรับมือกับความท้าทายระดับโลกในวันพุธหนึ่งวันหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเยาะเย้ย "การหลอกลวงสีเขียว" ของการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศยุโรปต้องการทำงานร่วมกับจีนมากขึ้นเกี่ยวกับสภาพภูมิอากาศและความหลากหลายทางชีวภาพแม้ว่าจะเรียกร้องให้รัฐบาลจีนช่วย "หยุดการสังหารในอุไร</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 18:48:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78a7f869c46c4125e7a38506e13b706e424c955c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/1ddb937b-1ecf-4dd0-9bbc-3b1977be9812_deea9ac0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พ.อ. อนุทินชาญวีรกูลไทยเตรียมยุบสภาภายในเดือนมกราคมนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3326739/thai-pm-anutin-charnvirakul-dissolve-parliament-end-january?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายอนุทินชาญวีรกูลนายกรัฐมนตรีไทยกล่าวเมื่อวันพุธว่าเขาวางแผนที่จะยุบสภาภายในสิ้นเดือนมกราคมโดยจะมีการเลือกตั้งทั่วไปในเดือนมีนาคมหรือต้นเดือนเมษายนอนุทินได้รับคะแนนเสียงจากรัฐสภาเมื่อต้นเดือนกันยายนให้เป็นนายกรัฐมนตรีคนที่สามของประเทศไทยตั้งแต่เดือนสิงหาคมพ.ศ. 2566 หลังจากดึงพรรคภูมิใจไทยของเขาออกจากแนวร่วมการปกครองที่นำโดยพรรคเพื่อไทยเพื่อที่จะได้รับพลังเขา</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 17:30:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6dacbb63aeabecfee1ef2542a6c7ce940edcec6c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/9c2f08e8-2afd-4b86-bb22-bbe6df4bf473_7bf57a92.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์สหราชอาณาจักรชะลอโรคฮันติงตันเป็นครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326738/uk-scientists-slow-huntingtons-disease-first-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยของสหราชอาณาจักรกล่าวว่าเมื่อวันพุธที่ผ่านมาพวกเขาได้ชะลอการลุกลามของโรคฮันติงตันซึ่งเป็นโรคทางระบบประสาทที่ร้ายแรงเป็นครั้งแรกด้วยการรักษาด้วยยีนใหม่ที่ก้าวล้ำผู้ป่วยบางรายที่เข้าร่วมในการทดลองทางคลินิกระยะแรกที่มหาวิทยาลัยคอลเลจลอนดอน (UCL) เห็นว่าความเร็วในการพัฒนาของพวกเขาลดลงร้อยละ 75 หลังจากสามปีตามข้อมูลของ uniQure ซึ่งเป็นเพื่อนร่วมการรักษาด้วยยีน</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 17:15:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">663b9a5e234a1c9367743a023af0681695d60904</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/894a76ab-f466-4684-ae4d-379247193d0d_95800086.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียและจีนแย่งชิงตำแหน่งผู้นำระดับโลกด้านใต้ในการชุมนุมของสหประชาชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326737/india-and-china-vie-global-south-leadership-un-gatherings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อไม่นานมานี้อินเดียและจีนกำลังก้าวไปสู่การสร้างสายสัมพันธ์ที่แน่นแฟ้นหลังจากหลายปีที่ผ่านมาได้จัดการประชุมแยกต่างหากกับประเทศทางใต้ระดับโลกในด้านการประชุมสมัชชาใหญ่แห่งสหประชาชาติในนิวยอร์กสัปดาห์นี้ซึ่งเน้นให้เห็นถึงการแข่งขันที่เงียบสงบสำหรับความเป็นผู้นำของประเทศกำลังพัฒนาสองประเทศที่ได้รับความนิยมมากที่สุดในโลกได้รับการคาดหวังว่าจะนำเสนอแนวร่วมในฐานะการค้าโลกและ multila</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 17:11:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b7de967d840ed00ad997c887211bf8f90af9bbb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/38d552a4-feee-4f98-9a58-74d9f6e119d3_f7c0d607.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สถาปนิกชาวจีนและศาสตราจารย์มหาวิทยาลัยปักกิ่งหยูคงเจี้ยนเสียชีวิตจากอุบัติเหตุเครื่องบินตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3326736/chinese-architect-yu-kongjian-dies-brazil-plane-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถาปนิกชาวจีนและศาสตราจารย์มหาวิทยาลัยปักกิ่ง Yu Kongjian เสียชีวิตจากอุบัติเหตุเครื่องบินตกเมื่อปลายวันอังคารที่ผ่านมาในพื้นที่ชุ่มน้ำกว้างใหญ่ของบราซิลในรัฐ Mato Grosso do Sul ทางการบราซิลกล่าวเมื่อวันพุธ Yu อายุ 62 ปีได้รับความเกี่ยวข้องทั่วโลกในฐานะสถาปนิกและนักวางแผนเมืองหลังจากที่รัฐบาลจีนใช้แนวคิด "เมืองฟองน้ำ" โดยใช้โซลูชันตามธรรมชาติเพื่อดูดซับและกักเก็บน้ำแทน</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 16:15:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bef279d71e108003976f7bd71b7eed4ea37eef85</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/5d259827-bb5f-486a-9e72-49dfd477596a_f6ad2c84.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
