<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อาคารของรัฐบาลยูเครนลุกเป็นไฟในการโจมตีทางอากาศครั้งใหญ่ที่สุดของรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324666/ukraine-government-building-ablaze-russias-biggest-air-attack-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียเริ่มการโจมตีทางอากาศครั้งใหญ่ที่สุดของสงครามกับยูเครนในชั่วข้ามคืนโดยจุดไฟเผาอาคารหลักของรัฐบาลในภาคกลางของกรุงเคียฟและมีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยสี่คนรวมถึงทารกเจ้าหน้าที่ยูเครนกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ประธาน Volodymyr Zelensky กล่าวว่าโดรนและค่ายขีปนาวุธทำให้มีผู้เสียชีวิตสี่คนและสร้างความเสียหายทั่วทั้งภาคเหนือภาคใต้และภาคตะวันออกของประเทศรวมถึงเมืองซา</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 12:37:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65f4a232750c96eff1a63c4b193c07da6345bdd7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/0ff26c10-3bea-4343-940e-4a5e941cd2da_caac8b85.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมผู้ส่งออกเทคโนโลยีสีเขียวของจีนจึงมีเหตุผลที่จะเพิ่มกำลังการผลิตถ่านหิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3324092/why-it-makes-sense-green-tech-exporter-china-ramp-coal-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนเปิดกำลังการผลิตไฟฟ้าถ่านหินใหม่ 21 กิกะวัตต์ในช่วงครึ่งแรกของปีนี้ซึ่งสูงที่สุดนับตั้งแต่ปี 2016 ตามรายงานพลังงานล่าสุดสิ่งนี้เกิดขึ้นหลังจากความต้องการไฟฟ้าพุ่งสูงสุดในประวัติศาสตร์ในเดือนกรกฎาคมซึ่งเกิดจากคลื่นความร้อนสูงโรงไฟฟ้าพลังน้ำหยุดชะงักและโรงไฟฟ้าถ่านหินถูกยิงขึ้นเพื่อตอบสนองภาระเมื่อมองแวบแรกสิ่งนี้ดูเหมือนเป็นการถอยหลังกลับสำหรับนโยบายสภาพภูมิอากาศแต่จีนสะอาด</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">255d3163a7f4fad108ebc7f8261d8fa8f9245035</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/7d8aaccf-f4cf-4259-8e88-feb07cf7edc2_5fc6bc1f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความรักครั้งใหม่ของทรัมป์ที่มีต่อนักศึกษาจีนผิวเผินหรือไม่? ผู้เชี่ยวชาญคิดอย่างนั้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3324481/trumps-new-found-love-chinese-students-superficial-experts-think-so?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ท่ามกลางความโกรธที่เพิ่มขึ้นจากฐานทางการเมืองของเขาประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้ปกป้องข้อเสนอของเขาที่จะยอมรับนักศึกษาจีน 600,000 คนในช่วงสองปีแต่นักวิเคราะห์เตือนว่าการพลิกนโยบายอาจไม่บรรเทาเส้นทางไปสู่วิทยาลัยอเมริกันการตอบสนองต่อการประกาศเมื่อเดือนที่แล้วกระตุ้นให้ฝ่ายบริหารซึ่งก่อนหน้านี้ได้ “เพิกถอน” วีซ่าสำหรับนักเรียนจีนเพื่อชี้แจงว่าแผน woul</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a139792e56c368afb05045377ac20d99d8e88464</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/f8792580-3811-43e4-981d-8c136fe81828_e0c267c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะออกสัญญาณพายุไต้ฝุ่น T8 ขณะที่พายุทาปาห์ปิดตัวลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3324663/hong-kong-issue-t8-typhoon-signal-storm-tapah-closes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้อ่านชาวฮ่องกงจะได้รับส่วนลด 50% สำหรับการสมัครสมาชิกปีแรกจนถึงวันที่ 21 กันยายน 2025 หอดูดาวฮ่องกงมีกำหนดจะออกสัญญาณพายุไต้ฝุ่นหมายเลข 8 ในเวลา 21.20 น. ของวันอาทิตย์เนื่องจากพายุไซโคลนเขตร้อนตาปาห์คาดว่าจะทำให้แผ่นดินถล่มเหนือกว่างตงตะวันตก</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 11:39:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eed0897887c29946a21c4f3029943dbf352db9d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/912b7dab-369b-453a-ad38-26550d51e15a_d328d1f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดการเปลี่ยนบ้านโดยเพนตากอนจึงอาจส่งสัญญาณว่า ‘ข่าวร้าย’ ของไต้หวันลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3324659/why-pentagons-homeward-shift-may-signal-us-power-decline-bad-news-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักข่าวเพนตากอนรายงานว่ามีแผนที่จะมุ่งเน้นไปที่ภัยคุกคามในประเทศและระดับภูมิภาคมากกว่าการต่อต้านจีนส่งสัญญาณ "หลีกเลี่ยงไม่ได้" ของอำนาจทั่วโลกของวอชิงตันตามรายงานของเจ้าหน้าที่กองทัพปลดปล่อยประชาชน (PLA) ที่เกษียณอายุแล้วเขาเตือนว่าการเปลี่ยนกะอาจเป็นข่าวร้ายสำหรับไต้หวันสำนักข่าว Politico ของสหรัฐรายงานเมื่อวันศุกร์ว่าเจ้าหน้าที่กระทรวงกลาโหมได้เรียกร้องให้กระทรวงกลาโหมจัดลำดับความสำคัญในการปกป้อง</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 11:11:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fdbcc82715428515106d3b96b9eb8845f07eff1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/c99e5bb7-9edb-42dc-b335-931d980988fd_8167fc82.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
