<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์โจมตีสหประชาชาติในสุนทรพจน์สมัชชาใหญ่กระแทกสถาบันระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326596/trump-attacks-un-fiery-general-assembly-speech-slams-global-institutions-and-aid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเสนอความคับข้องใจในการปราศรัยต่อสู้ที่สหประชาชาติซึ่งเรียกร้องให้ประชาคมโลกยุติ "แนวทางที่ล้มเหลว" หยุดสนับสนุนพลังงานหมุนเวียนและตระหนักว่า "ฉันได้ยุติสงครามที่ไม่สามารถยุติได้เจ็ดครั้ง" กล่าวถึงหน่วยงานทางการทูตที่สำคัญที่สุดในโลกด้วยสำนวนที่ไม่เป็นทางการของเขาทรัมป์ได้กล่าวถึงประวัติของเขาในการฟื้นฟูโชคลาภของสหรัฐอเมริกาและ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 16:47:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5eed17be712024ade79d658ed90e6150bd9c3efe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/a0ff306a-c884-49b2-9b7f-dcf16069c83f_cff5a818.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โปรแกรมการพัฒนาบาสเกตบอลที่ได้รับการสนับสนุนจาก Jockey Club เพื่อประโยชน์ของผู้คนกว่า 32,000 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/jockey-club-basketball-programme/article/3326014/jockey-club-supported-basketball-development-programme-benefit-over-32000-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] เพื่อให้เด็กและเยาวชนมีโอกาสมีส่วนร่วมกับบาสเกตบอลมากขึ้น Hong Kong Jockey Club ได้ทุ่มเงิน 70.75 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงผ่าน Charities Trust เพื่อสนับสนุนโปรแกรมบาสเกตบอล Jockey Club Believe &amp; Bounce เป็นเวลาสามปีความคิดริเริ่มนี้จะดำเนินการร่วมกันโดยมูลนิธิกีฬา InspiringHK</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 16:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">663650e5e4a11fa7fb6c299b5fa325ccd70590c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/09/18/Hero_JCBB.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนวิจารณ์แผนอาวุธเลเซอร์ของญี่ปุ่นว่าเป็นภัยคุกคามต่อเสถียรภาพในภูมิภาค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326595/china-criticises-japans-laser-weapon-plans-threat-regional-stability?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพจีนได้เตือนถึงแผนการใช้อาวุธเลเซอร์ของญี่ปุ่นโดยกล่าวหาว่าโตเกียวบ่อนทำลายความมั่นคงในภูมิภาคญี่ปุ่นมีความคืบหน้าเกี่ยวกับอาวุธเลเซอร์บนท้องถนนและจะเริ่มโครงการอาวุธเลเซอร์ที่ติดตั้งบนเรือซึ่งสามารถสกัดกั้นยานบินไร้คนขับขนาดเล็ก (UAV) ที่เข้ามาซึ่งเป็นความเห็นใน PLA Daily เมื่อวันอังคารที่ผ่านมา “แนวโน้มเหล่านี้ควรได้รับการเฝ้าดูด้วยความระมัดระวังสูง” มันกล่าว L</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:51:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e1d32c8d13924317167d938bf335328cec24438</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/e8023cb7-0eb7-4ce3-8889-3556b0b1167a_c2925655.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาครงของฝรั่งเศสถูกหยุดโดยตำรวจนิวยอร์กและโทรหา... ทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326593/frances-macron-calls-trump-after-being-stopped-police-new-york?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron ชอบพูดว่าเขาสามารถรับประธานาธิบดีสหรัฐฯ Donald Trump ทางโทรศัพท์ได้ตลอดเวลาที่เขาต้องการในนิวยอร์กสำหรับการประชุมสมัชชาสหประชาชาติเขาพิสูจน์แล้วถูกปิดกั้นในคืนวันจันทร์โดยเจ้าหน้าที่ตำรวจเมื่อเขาพยายามข้ามถนนในนิวยอร์ก – พวกเขาบอกประธานาธิบดีฝรั่งเศสว่าถนนถูกปิดเพื่อให้รถมอเตอร์ไซค์วีไอพีผ่าน – Macron หยิบโทรศัพท์ออกมาและโทรหาคู่หูในสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:13:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45c34d2cbf4814ef482980e67407a9a3f12ccf86</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/d7a4f541-35ff-4f05-adf1-078ffcf18dfa_908272f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่และลูกชายวัย 5 ขวบอยู่ในความดูแลอย่างใกล้ชิดหลังจากถูกกวาดลงไปในทะเลฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3326590/mother-and-son-5-intensive-care-after-being-swept-hong-kong-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งและลูกชายวัยห้าขวบของเธอได้รับการรักษาในโรงพยาบาลในการดูแลผู้ป่วยหนักในวันอังคารหลังจากที่คลื่นแรงพัดพาพวกเขาลงไปในทะเลที่ริมน้ำฮ่องกงในช่วงสัญญาณ No 8 สำหรับ Super Typhoon Ragasa ครอบครัวสี่คนรวมทั้งพ่อวัย 40 ปีและลูกสาววัยเก้าขวบได้ไปที่น้ำแตกที่ถนน Ka Yip ในเมืองไชวานเพื่อดูคลื่นหลังจากที่หอดูดาวฮ่องกงออกประกาศ No</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 13:58:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">894d2c8ddcb998bbb017253577b491b1760681e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/6576f20e-e66b-4113-b5a6-779e6e3e9efa_5599a3e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
