<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความโกรธแค้นหลังจากสร้อยข้อมือทองคำของฟาโรห์ถูกขโมยไปจากพิพิธภัณฑ์อียิปต์และละลายลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3326321/outrage-after-ancient-pharaohs-gold-bracelet-stolen-egypt-museum-and-melted-down?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวอียิปต์ตอบโต้ด้วยความโกรธเกรี้ยวในสัปดาห์นี้หลังจากเจ้าหน้าที่กล่าวว่าสร้อยข้อมืออายุ 3,000 ปีที่เป็นของฟาโรห์โบราณถูกขโมยไปจากพิพิธภัณฑ์อียิปต์ที่มีชื่อเสียงของไคโรแล้วละลายเป็นทองคำรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการท่องเที่ยวและโบราณวัตถุ Sherif Fathy กล่าวในความคิดเห็นทางโทรทัศน์เมื่อปลายวันเสาร์ว่าสร้อยข้อมือถูกขโมยเมื่อวันที่ 9 กันยายนในขณะที่เจ้าหน้าที่ของพิพิธภัณฑ์กำลังเตรียมสิ่งประดิษฐ์</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 20:14:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb55912168f84a1e26652936e43f6bbf14f16a99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/0241a556-8c73-479e-a819-1a5076bc62cd_c05b1c8e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายทรัมป์กล่าวว่ารูเพิร์ตเมอด็อคและซีอีโอของเดลล์นิวส์อาจมีส่วนร่วมในข้อตกลง TikTok</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326320/fox-news-rupert-murdoch-tech-ceo-michael-dell-could-take-part-tiktok-deal-says-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่ามหาเศรษฐีที่มีชื่อเสียงรวมถึงสื่อรูเพิร์ตเมอร์ด็อคและไมเคิลเดลล์ผู้ก่อตั้งเทคโนโลยีอาจเป็นส่วนหนึ่งของข้อตกลงที่สหรัฐอเมริกาจะเข้าควบคุมการดำเนินงานของ TikTok ในสหรัฐอเมริกาทรัมป์ทิ้งชื่อเมอร์ด็อควัย 94 ปีและลูกชายของเขา Lachlan Murdoch หัวหน้า Fox News and News Corp ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของกลุ่มผู้เข้าร่วมที่เป็นไปได้ในข้อตกลงระหว่างช่วงเวลา</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 19:36:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff4d37054b5706d62b3e0dc3644c4386cd963c0e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/d9de8c90-1792-429d-802b-3a34c70d8ac1_06b16b04.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวบราซิลประท้วงร่างกฎหมายที่อาจนำไปสู่การอภัยโทษให้กับโบลโซนาโร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3326319/brazilians-protest-against-bill-could-lead-pardon-bolsonaro-and-allies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวบราซิลจัดการประท้วงในทั้ง 26 รัฐและเขตสหพันธ์ในวันอาทิตย์เพื่อต่อต้านการอภัยโทษที่อาจเกิดขึ้นกับอดีตประธานาธิบดี Jair Bolsonaro และพันธมิตรของเขาซึ่งถูกตัดสินว่าพยายามทำรัฐประหารการเรียกร้องให้มีการประท้วงเพิ่มขึ้นหลังจากที่สภาล่างในวันอังคารผ่านการแก้ไขรัฐธรรมนูญซึ่งจะทำให้ยากต่อการจับกุมหรือดำเนินคดีอาญากับผู้ออกกฎหมายการวัดตอนนี้มุ่งหน้าไปที่</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 19:00:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f6ef798a95be787000cc84234838748b7ddd66b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/c4fd6680-7500-407b-a502-95e5177d11a9_be09a692.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านปฏิเสธรายงานการประชุมกับเจ้าหน้าที่ยุโรปในออสเตรีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3326318/iran-denies-reported-meeting-european-officials-austria?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่อิหร่านปฏิเสธรายงานของสื่อของรัฐเมื่อวันอาทิตย์ว่ารัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศอับบาสอารัคคีต้องพบเจ้าหน้าที่จากอังกฤษฝรั่งเศสและเยอรมนีในเวียนนาเพื่อคว่ำบาตรโครงการนิวเคลียร์ของเตหะรานอีกครั้ง Nournews ได้รายงานการพูดคุยโดยไม่ต้องให้วันที่แต่เจ้าหน้าที่กระทรวงการต่างประเทศอิหร่านกล่าวกับรอยเตอร์ว่าไม่ใช่กรณีนี้โดย Araqchi มุ่งหน้าไปนิวยอร์กไม่ใช่เวียนนาใน</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 18:06:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3d205d143c37bf926e52b9469eb78383b5216e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/f00b5fb1-9df8-49b1-9f66-275cb49f9282_ffd22a06.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มีสลักเกลียวหายไป: เหลือบไปเห็นโรงงานอัจฉริยะ C919 ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326054/no-missing-bolts-glimpse-chinas-c919-smart-factory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากการผลิตทางอากาศที่มีคุณภาพสูงหลายครั้งในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมารวมถึงประตูที่ตกลงมาจากเที่ยวบินกลางและเครื่องมือที่เหลืออยู่ภายในเครื่องบินสิ่งสุดท้ายที่ผู้ผลิตเครื่องบินทุกคนต้องการคือสลักเกลียวที่หายไปหรือการกำกับดูแลใดๆที่ลื่นไถลผ่านการตรวจสอบด้วยตนเองเข้าสู่สายการประกอบแห่งอนาคตของ C919 ซึ่งเป็นเครื่องบินไอพ่นโดยสารขนาดใหญ่ที่ได้รับการพัฒนาภายในประเทศเครื่องแรกของจีนใช้ประโยชน์จากพื้นดิน</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 16:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b7fa205aba9c0a4d11a631cb8eb0b4ae440d0bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/eb443e47-0abb-4dd4-8968-aa32055563f2_b6694e89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
