<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ฟื้นทฤษฎีสมคบคิด ‘MedBed’ ในวิดีโอ Deepfake</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327337/trump-awakens-outrage-medbed-deepfake-video-reviving-debunked-conspiracy-theory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดนัลด์ทรัมป์ปลุกระดมความโกรธบนโลกออนไลน์ในวันจันทร์หลังจากโพสต์วิดีโอที่สร้างขึ้นโดยปัญญาประดิษฐ์ที่เห็นได้ชัดของตัวเองซึ่งสัญญาว่าชาวอเมริกันทุกคนจะเข้าถึงโรงพยาบาล "MedBed" ที่รักษาได้ทั้งหมดและฟื้นฟูทฤษฎีสมคบคิดที่ถกเถียงกันอย่างกว้างขวางวิดีโอ deepfake ซึ่งโพสต์เมื่อวันเสาร์ในบัญชี Truth Social ของประธานาธิบดีสหรัฐฯและถูกลบในภายหลังได้รับการจัดรูปแบบเป็นส่วนของ Fox News และมีลูกสะใภ้ของเขา Lara Trump โปรโมชั่น</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 05:05:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c29f72c68b13f30cb4f145f83223e7a7033320f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/aa6f240d-644f-4e4f-a80a-ca302800364d_00124dd9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สภาพอากาศที่รุนแรงของฮ่องกงที่ได้รับมอบหมายให้รับมือกับพายุไต้ฝุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3327334/hong-kongs-extreme-weather-body-tasked-bolstering-typhoon-response-works?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงได้มอบหมายให้คณะกรรมการกำกับดูแลของรัฐบาลในการจัดการกับสภาพอากาศที่รุนแรงด้วยการปรับปรุงงานและสิ่งอำนวยความสะดวกในพื้นที่ที่มีความเสี่ยงต่อพายุไต้ฝุ่นหลังจากที่ซูเปอร์ไต้ฝุ่น Ragasa หยุดนิ่งเมื่อสัปดาห์ที่แล้วประธานบริหาร John Lee Ka-chiu กล่าวเมื่อวันอังคารว่ารัฐบาลสามารถลดและฟื้นตัวจากความเสียหายของ Ragasa ได้อย่างรวดเร็วทำให้กิจกรรมทางธุรกิจ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 04:48:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0736a95dde63216f158ffe18717e9f5ab42b7101</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/913f0555-396c-4d0e-b058-f03609b39a58_f2e5f8ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ยากมาก ': ทำไมความรักของญี่ปุ่นกับการเดินทางในสหรัฐอเมริกาจึงจางหายไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3327270/japans-love-affair-us-travel-fades-amid-very-tough-tourism-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การท่องเที่ยวญี่ปุ่นไปยังสหรัฐอเมริกากำลังเผชิญกับลมหนาวที่สำคัญตั้งแต่ค่าเงินเยนที่อ่อนค่าและความกังวลด้านความปลอดภัยไปจนถึงความสนใจที่ลดลงในหมู่นักเดินทางที่อายุน้อยกว่าด้วยการปรากฏตัวของชาวอเมริกันจำนวนน้อยในงานแสดงสินค้าการท่องเที่ยวที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของญี่ปุ่นในปีนี้ทำให้เห็นถึงความเปราะบางของตลาดนักวิเคราะห์และเจ้าหน้าที่การท่องเที่ยวกล่าวว่าการชะลอตัวชี้ไปที่การเปลี่ยนแปลงเชิงโครงสร้างที่ลึกขึ้นในรูปแบบการเดินทางขาออกของญี่ปุ่นแม้ว่าจะเป็นเช่นนั้น</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 04:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93db887622f68d641d8ee359e67bab523c8ceb48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/6dcc78b8-bb01-426a-b92b-0b2b3c5f2771_bf29e1c6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอห์นลีจากฮ่องกงอ้างถึงการขาดฉันทามติในโครงการจัดเก็บขยะจากชั้นวาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327330/hong-kongs-john-lee-cites-lack-social-consensus-shelving-waste-charging-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขาดฉันทามติทางสังคมทำให้รัฐบาลจัดทำโครงการจ่ายตามที่คุณโยนอย่างไม่มีกำหนดผู้นำฮ่องกงกล่าวในขณะที่เน้นย้ำว่าฝ่ายบริหารของเขา "จะไม่หยุด" ความมุ่งมั่นในการลดของเสีย John Lee Ka-chiu ประธานเจ้าหน้าที่บริหารกล่าวเมื่อวันอังคารว่าการระงับโครงการการคิดค่าบริการขยะอย่างไม่มีกำหนดเป็นครั้งแรก</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 04:27:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aed33ff68f70ac982dd30b320884c80a2ce206c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/9d5fb26a-3090-4ba6-9d95-1abbcc735d15_223eb043.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียน ‘sexpert' ในสหรัฐฯถูกเนรเทศออกจากบาหลีญี่ปุ่นหลบเลี่ยงเกียวโต: 7 ไฮไลท์ในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3327313/indias-aviation-hub-goal-bangkoks-massive-sinkhole-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. เป้าหมายศูนย์กลางการบินของอินเดียสามารถออกเดินทางไปกับ 2 สนามบินใหม่เพื่อบรรเทาความแออัดได้หรือไม่? อินเดียเตรียมเปิดสนามบินใหม่ 2 แห่งใกล้เมืองหลวงและศูนย์กลางทางการเงิน</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 04:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61d1e7679e2efa3e27bcbf6d573f3b9b5df5bafa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/9e20235a-3a93-4bcd-a6c7-23e86eeeeea1_1b400360.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
