<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ที่พักพิงในฮ่องกงช่วยชีวิตสัตว์ 351 ตัวใน 6 เดือนเนื่องจากการดักจับการลักลอบนำสัตว์เข้ามาเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338969/hong-kong-shelter-saves-351-animals-6-months-trapping-smuggling-cases-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การดักจับสุนัขและการลักลอบนำเข้าแมวที่ผิดกฎหมายกลายเป็นเรื่องปกติที่น่าตกใจโดยกลุ่มช่วยเหลือสัตว์รายงานว่าช่วยชีวิตสัตว์ 351 ตัวในฮ่องกงในช่วงหกเดือนที่ผ่านมาโดยเฉลี่ยสองตัวต่อวันในฐานะที่เป็น Paws Guardian Rescue Shelter ซึ่งตอนนี้อยู่ในปีที่ 10 ได้เผยแพร่รายงานเมื่อวันอังคารเกี่ยวกับสภาพของสัตว์ที่ช่วยชีวิตไว้ในช่วงหกเดือนที่ผ่านมาผู้ก่อตั้งซึ่งเป็นผู้นำโอเปร่าส่วนใหญ่</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 00:30:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd3ea195a53ae5e2722678f1533ec84ad5ee30c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/faea6665-3ccd-4c83-bc2a-3914852af892_934b2961.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Meow or never: สัตว์เลี้ยงขี้เรื้อนของจีนจุดประกายการแข่งขันสำหรับยาลดน้ำหนัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3338820/meow-or-never-chinas-pudgy-pets-spark-race-weight-loss-drugs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แมวอายุห้าขวบของ Irina Zhou มีน้ำหนักเพิ่มขึ้นประมาณหนึ่งกิโลกรัมทุกปีในช่วงสามปีที่ผ่านมาเธอรู้ว่าน้ำหนักส่วนเกินทำให้สัตว์เลี้ยงของเธอเสี่ยงต่อโรคที่เกี่ยวข้องกับโรคอ้วนและอาจทำให้ชีวิตของเขาสั้นลง “พ่อแม่ของฉันทนไม่ได้ที่จะเห็นแมวหิว” โจววัย 29 ปีกล่าว “หากน้ำหนักเริ่มส่งผลกระทบต่อสุขภาพของเขาฉันอาจพิจารณาลองใช้ยาลดน้ำหนักสำหรับเขา” แนวคิดของคุณ</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 00:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">70b21f357566b5592b842261ad5a4014265a4107</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/8a31765c-9d23-4b81-a3ec-489509aafa05_23e4a1b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความฝันของนักสู้ซ่อนตัวที่บ้านของอินเดีย: โรลส์ - รอยซ์จะทำให้มันเป็นจริงได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3338948/indias-homegrown-stealth-fighter-dream-can-rolls-royce-make-it-reality?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรลส์ - รอยซ์ผู้ผลิตเครื่องยนต์การบินและอวกาศของอังกฤษต้องการให้อินเดียเป็นมากกว่าผู้ซื้อเครื่องยนต์โดยเสนอที่จะปฏิบัติต่อประเทศในฐานะ "ตลาดบ้านเกิด" โดยการสร้างออกแบบและพัฒนาเครื่องยนต์อากาศยานในท้องถิ่นมากกว่าการขายจากต่างประเทศนักวิเคราะห์กล่าวว่าการเปลี่ยนแปลงดังกล่าวอาจช่วยยกระดับความพยายามของนิวเดลีในการสร้างนักสู้ลักลอบรุ่นที่ห้าภายใต้ Advanc</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 00:00:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c690fd0b30b2139af7ec6c924be6f4de8b6fe8af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/78a8c58a-5552-42cd-b99b-b4db99142dad_c8bc2288.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซี่ยงไฮ้เผยยอดการลงทุนทะลุหมื่นล้านดอลลาร์สหรัฐฯขณะที่การแข่งขันด้านเทคโนโลยีระหว่างสหรัฐฯและจีนร้อนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338940/shanghai-unveils-us10-billion-investment-spree-us-china-tech-race-heats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เซี่ยงไฮ้ได้ประกาศการลงทุนใหม่ๆในอุตสาหกรรมไฮเทคตั้งแต่ชิปไปจนถึงปัญญาประดิษฐ์ (AI) และการบินกลายเป็นเมืองล่าสุดของจีนที่จะเปิดเผยแผนการที่มีความทะเยอทะยานในการส่งเสริมนวัตกรรมในท้องถิ่นท่ามกลางการแข่งขันด้านเทคโนโลยีที่รุนแรงของสหรัฐฯและจีนเขตผู่ตงของเมืองได้เปิดตัว 50 โครงการขนาดใหญ่มูลค่ากว่า 70,000 ล้านหยวน (10,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) รวมกันในวันจันทร์โดยส่วนใหญ่</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 00:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">996316d4a472d35ff522476071db55981e9605ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/97c6e300-3fa5-41c6-82c8-c97b45d3ae5e_f03edc3f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์ปักกิ่งอยู่ใน 10 อันดับแรกของดัชนี Matcha แรกของเมืองเทคโนโลยีระดับโลกของซาวิลส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3338901/singapore-beijing-land-top-10-savills-inaugural-matcha-index-global-tech-cities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิงคโปร์และปักกิ่งได้กลายเป็นเมืองที่คนทำงานด้านเทคโนโลยีอาศัยอยู่มากที่สุดในโลกตามดัชนี Matcha Index ครั้งแรกของซาวิลส์ซึ่งจัดอันดับสถานที่ตามความคึกคักและตามพื้นที่ที่พนักงานเหล่านี้สามารถทำงานเชื่อมต่อและจุดประกายความคิดเหนือเครื่องดื่มมัทฉะร้อนหรือเย็นดัชนีที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารชี้ให้เห็นว่าวัฒนธรรมคาเฟ่กลายเป็นส่วนสำคัญของโครงสร้างพื้นฐานทางสังคมที่</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 23:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82e2b93b92315aa61c531cc07cbf2b8955cfb281</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/7a9fdc91-81b1-47db-86df-5d006ae00afa_6315ea45.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
