<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เด็กชายอายุ 8 ขวบเสียชีวิตหลังจากถูกพบหมดสติในบ้านที่ฮ่องกงโดยพี่สาวของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3333826/8-year-old-boy-dies-after-being-found-unconscious-hong-kong-home-his-sister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายอายุแปดขวบเสียชีวิตหลังจากถูกพบหมดสติที่บ้านของเขาในฮ่องกงในตอนเช้าตรู่ของวันอาทิตย์ตามรายงานของตำรวจพี่สาวของเด็กชายได้ติดต่อกองกำลังหลังจากพบว่าพี่ชายของเธอหมดสติในเวลาประมาณตี 4 ที่บ้านของพวกเขาในศาล Sui Wo, Fo Tan เขาได้รับการรับรองว่าเสียชีวิตโดยผู้เชี่ยวชาญทางการแพทย์ในที่เกิดเหตุแหล่งข่าวกล่าวว่าเด็กชายป่วยและตำรวจกำลังตรวจสอบ</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 02:31:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d72209968e24aa26b0a750c5152d103a231fefc8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/6967b062-504e-4758-8210-b4622568e96d_82b2317c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเห็นอกเห็นใจในความขัดแย้ง: Hong Kong medics สงครามกาซาที่กล้าหาญเพื่อส่งมอบการดูแลที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333800/compassion-conflict-hong-kong-medics-brave-gaza-war-deliver-critical-care?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ben Ng Siu-bun แพทย์ชาวฮ่องกงยังคงจดจำความน่าสะพรึงกลัวของสงครามในกาซาที่เต็มไปด้วยความขัดแย้งวิสัญญีแพทย์วัย 52 ปีเข้าร่วมภารกิจด้านมนุษยธรรมที่จัดขึ้นโดยคณะกรรมการกาชาดระหว่างประเทศไปยังกาซาในเดือนมีนาคมปีนี้โดยให้บริการทางการแพทย์แก่ผู้ที่ได้รับบาดเจ็บหรือป่วยในระหว่างการเข้าพัก 6 สัปดาห์ที่โรงพยาบาลสนามในเมืองราฟาห์ทางตอนใต้ของกาซา Ng กล่าวว่าประมาณครึ่งหนึ่งของ pat</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 02:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48f7b7ec237ac436594ece39445a0dd0cb5709ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/b65f2472-d26c-47cb-a17f-c020e17a9324_b82eeef9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนยกเครื่องกฎระเบียบข้าราชการพลเรือนเพื่อไม่ให้เป็นพาหะของโรคเรื้อรัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3333814/china-overhauls-unfair-rules-excluded-chronic-disease-carriers-civil-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้คลายกฎระเบียบทางการแพทย์ของข้าราชการพลเรือนเพื่อไม่ให้ผู้ป่วยจากโรคเรื้อรังสามโรคถูกกีดกันอีกต่อไปซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่ได้รับการยกย่องจากนักรณรงค์และกลุ่มกฎหมายว่าเป็นจุดสำคัญในการต่อสู้กับการจ้างงานที่ไม่เป็นธรรมกฎระเบียบที่ปรับปรุงใหม่ออกเมื่อวันที่ 14 พฤศจิกายนโดยสำนักงานทั่วไปของแผนกองค์กรของคณะกรรมการกลางซึ่งดูแลกระบวนการสรรหาและ</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 02:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2add667a9699c3805ad03abe8b8e9e494f6f13cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/e887f4db-a294-4177-8791-1ca99d3e4c95_9f10c555.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุโรปแย่งชิงเพื่อโยกย้ายทรัมป์ในขณะที่ยูเครนเผชิญกับช่วงเวลา make-or-break</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3333824/europe-scrambles-sway-trump-ukraine-faces-make-or-break-moment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำยุโรปและพันธมิตรอื่นๆบอกกับสหรัฐว่าแผนสันติภาพสำหรับยูเครนจำเป็นต้องมี "งานเพิ่มเติม" ในการเสนอราคาอย่างเร่งด่วนเพื่อพยายามเดินช้าๆรัฐบาลทรัมป์มุ่งมั่นที่จะให้สัมปทานกับรัสเซียและกำหนดเงื่อนไขภายในวันขอบคุณพระเจ้าพวกเขาออกแถลงการณ์ในการประชุมสุดยอดกลุ่ม 20 ในแอฟริกาใต้ว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเป่าแต่หลายคนกำลังมุ่งหน้าไปเมื่อผู้โต้เถียง</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 01:39:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6be6a4a364805e3830d2c5640212e1171ca03329</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/37be819b-9451-475d-87b4-e401efca92b9_ffbda2b6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมข้อตกลงย่อยนิวเคลียร์ของสหรัฐอเมริกา - เกาหลีใต้จึงเพิ่มเชื้อเพลิงให้กับภูมิภาคที่ไม่เสถียร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3333413/south-koreas-us-nuclear-sub-deal-risks-roiling-east-asias-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้มีกำหนดจะได้รับเรือดำน้ำโจมตีที่ใช้พลังงานนิวเคลียร์โดยได้รับการอนุมัติและความช่วยเหลือจากสหรัฐฯตามเอกสารข้อเท็จจริงร่วมเมื่อสัปดาห์ที่แล้วการอนุมัติดังกล่าวเกิดขึ้นหลังจากการประชุมเมื่อปลายเดือนตุลาคมระหว่างประธานาธิบดีเกาหลีใต้ Lee Jae-myung และประธานาธิบดีสหรัฐฯ Donald Trump ใน Gyeongju ข้อตกลงนี้อนุญาตให้เกาหลีใต้สร้างเรือดำน้ำโจมตีด้วยพลังงานนิวเคลียร์ลำแรกซึ่งจะเป็นอนุสัญญา</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 01:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e41cbe8a86462f97be4b5c832fc7effe57116cd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/beef6a33-ee8d-4647-bef7-ef6222f742a2_44c03457.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
