<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สื่อของรัฐจีนระบุว่าสหรัฐฯ ‘กำลังจะตาย‘ ในขณะที่รัฐบาลจีนร่างแผน 5 ปีถัดไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329966/chinese-state-media-says-us-dying-within-beijing-drafts-next-5-year-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อของรัฐจีนได้ระบุว่าสหรัฐฯเป็นรัฐที่ล้มเหลวโดยอ้างว่า “กำลังจะตายจากภายใน” เนื่องจากความมั่งคั่งทั่วโลกลดลงบทวิจารณ์ที่ตีพิมพ์ใน Beijing Daily เมื่อวันอังคารเกิดขึ้นเนื่องจากผู้กำหนดนโยบายของจีนเตรียมที่จะร่างแผนระยะยาวท่ามกลางการแข่งขันที่รุนแรงกับวอชิงตันปักกิ่งในวันจันทร์เริ่มประชุมสี่วันที่สำคัญซึ่งจะกำหนดพัฒนาการของประเทศในอนาคต</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:18:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67ae72fd4feca3bb226d182797c9f5de63bc51ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/cfdab9eb-d1ad-45f0-be5c-55e925c7a470_f47aa7f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนผลักดันการแลกเปลี่ยนสกุลเงินไตรภาคีโดรนใหม่ที่มองเห็น: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3329959/china-netherlands-talk-over-nexperia-chinese-cranked-kite-drone-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนจับตาดูการแลกเปลี่ยนสกุลเงินกับญี่ปุ่นและเกาหลีใต้ท่ามกลางความตึงเครียดทางการค้า: แหล่งข่าวจีนกำลังเจรจากับญี่ปุ่นและเกาหลีใต้ซึ่งเป็นพันธมิตรของสหรัฐฯ – เกี่ยวกับการแลกเปลี่ยนสกุลเงินไตรภาคีที่เป็นไปได้เพื่อเสริมสร้างความปลอดภัยทางการเงินของภูมิภาคและกระชับความร่วมมือทางเศรษฐกิจ</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1b6f22952070a746529d45d4e8dd2e21e65c6f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/ddd30859-13c5-4fe3-a838-6bd645e7b5f5_dff43474.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โมเดลใหม่ของ DeepSeek จะทำลายคอขวด ‘long-context' ที่รั้ง LLM ไว้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3329940/will-deepseeks-new-ai-model-break-long-context-bottleneck-holding-back-llms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญด้าน AI กล่าวว่ารูปแบบปัญญาประดิษฐ์ใหม่ของ DeepSeek ที่แปลงภาพเป็นข้อความไม่ได้เป็นเพียงเครื่องมือแยกวิเคราะห์เอกสารแต่เป็นตัวอย่างที่มีศักยภาพของรูปแบบภาษาขนาดใหญ่รุ่นต่อไป (LLMs) DeepSeek-OCR เปิดตัวเมื่อวันจันทร์ในทางเทคนิคแล้ว DeepSeek-OCR เป็นแบบจำลองการรู้จำอักขระด้วยแสง (OCR) ซึ่งเป็นระบบ AI ที่ใช้การมองเห็นของคอมพิวเตอร์เพื่อแปลงภาพเป็นข้อความที่เครื่องอ่านได้ Com</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7820ac06547b8460f50ab9a4736aacecf2d87653</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/df4dc2ff-ea0e-4823-a254-fd7ce48400e5_23dee69f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งจะเชิญผู้เข้าพักชาวไต้หวันมาร่วมงาน 80 ปีนับตั้งแต่ญี่ปุ่นยอมจำนนต่อเกาะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3329973/beijing-will-invite-taiwan-guests-mark-80th-anniversary-japans-surrender-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปักกิ่งกำลังเชิญผู้เข้าพักจากไต้หวันเข้าร่วมพิธีรำลึกถึงการที่ญี่ปุ่นยอมจำนนต่ออธิปไตยเหนือเกาะนี้เมื่อ 80 ปีก่อนแม้ว่าจะมีคำเตือนจากไทเปไม่ให้เข้าร่วมก็ตามสำนักงานกิจการไต้หวัน (TAO) ในกรุงปักกิ่งประกาศเมื่อวันพุธว่าแขกจากเกาะจะได้รับเชิญให้เข้าร่วมงาน “รำลึกครบรอบ 80 ปีการฟื้นฟูไต้หวัน” ซึ่งตรงกับวันเสาร์แต่</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 12:49:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a17af2904a826205c3414ff1603e4f02426320a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/a4f6defa-7bee-4d01-92e3-e48588aeef71_19bc9735.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ถอยกลับไปทั่วโลกสหรัฐฯพบสนามประลองใหม่ที่จะยืดหยุ่นอำนาจ – ที่บ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3329870/retreating-globally-us-finds-new-arena-flex-power-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลโดนัลด์ทรัมป์ไม่ได้ดำเนินการเพียงแค่การปรับโครงสร้างแต่เป็นนิยามพื้นฐานของวัตถุประสงค์ทางการทหารของอเมริกาหลักฐานที่ชัดเจนที่สุดเกิดขึ้นในเดือนมิถุนายนเมื่อประธานาธิบดีสหรัฐส่งนาวิกโยธินที่ปฏิบัติหน้าที่อยู่ 700 นายไปยังลอสแองเจลิสพร้อมกับกองกำลังรักษาความสงบแห่งชาติของรัฐบาลกลาง 4,000 นายเพื่อเผชิญหน้ากับการประท้วงการบังคับใช้กฎหมายตรวจคนเข้าเมืองโดยไม่ได้รับความยินยอมจากผู้ว่าการรัฐแคลิฟอร์เนีย Gavin Newsom รัฐบาลกลาง</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c216346f72815639a51fe950ce5cc794d5affef1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/2d03b1ac-91ae-48fa-951b-e2e6af460b15_acbfd7f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
