<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การปฏิบัติตามข้อเสนอใบรับรองเป็นการจุดประกายความกังวลในหมู่นักการศึกษาชาวฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3325963/proposed-practising-certificate-teachers-sparks-concern-among-hong-kong-educators?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อเสนอของรัฐบาลฮ่องกงในการกำหนดให้ครูต้องได้รับใบรับรองการปฏิบัติได้ก่อให้เกิดความกังวลในภาคการศึกษาโดยมีบางคนตั้งคำถามว่ามาตรการนี้จะสร้างแรงกดดันเพิ่มเติมต่อนักการศึกษาระดับแนวหน้าและผลักดันผู้มีความสามารถออกไปหรือไม่ข้อเสนอที่โต้แย้งได้รับการประกาศในหนังสือเล่มเล็กเพิ่มเติมตามที่ระบุไว้ในนโยบายและไม่ได้รับการอ่านโดยประธานเจ้าหน้าที่บริหาร John Lee Ka-ch</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:10:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa6055b75e33cdbcd3d4cdf9d7f5fcdf4df432cd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/433b8c86-0692-4ce6-a931-fb7804a331bb_e8f3ed0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้ควรเข้าร่วมกับจีนเพื่อต่อต้านการกลั่นแกล้ง ‘อาละวาด ': หวังยี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325962/south-korea-should-side-china-bulwark-against-rampant-bullying-trade-wang-yi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เรียกร้องให้เกาหลีใต้เข้าร่วมในการป้องกันการค้าเสรีจากการกลั่นแกล้ง "อาละวาด" ฝ่ายเดียวท่ามกลางสงครามการค้าที่ขมขื่นกับสหรัฐอเมริกา “ทั้งจีนและเกาหลีใต้เป็นผู้ได้รับประโยชน์จากโลกาภิวัตน์ทางเศรษฐกิจ” นายหวังยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวเมื่อวันพุธในการประชุมที่กรุงปักกิ่งกับนายโชฮยอนคู่ค้าชาวเกาหลีใต้ “ในสถานการณ์ปัจจุบันที่มีการกลั่นแกล้งฝ่ายเดียว</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:04:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b54dc6fdd1d8ff77aa8e2b11daa810c310823763</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/45eb0dca-2a0a-40fc-9b16-4347145d3eed_57fee2be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กรีดร้องบนดวงจันทร์ในช่วงเทศกาลกลางฤดูใบไม้ร่วง – เรื่องเล่าของความปรารถนาและความสัมพันธ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3325039/screaming-moon-during-mid-autumn-festival-tale-yearning-and-connection?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเพณีพื้นบ้านพิเศษที่เรียกว่า "กรีดร้องที่ดวงจันทร์" มีการเฉลิมฉลองเป็นวิธีที่โดดเด่นเพื่อเป็นเกียรติแก่เทศกาลกลางฤดูใบไม้ร่วงในประเทศจีนเทศกาลกลางฤดูใบไม้ร่วงเป็นวันหยุดแบบจีนดั้งเดิมที่เต็มไปด้วยสัญลักษณ์ทางวัฒนธรรมที่ลึกซึ้งธรรมเนียมทั่วไปรวมถึงการจ้องมองดวงจันทร์และลิ้มรสขนมไหว้พระจันทร์เนื่องจากดวงจันทร์เป็นรูปแบบของการรวมตัวกันความปรารถนาความเป็นนิรันดร์ความงามของผู้หญิงและความเคารพต่อธรรมชาติในฐานะที่เป็น p</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f18cfa845bfc00181d221e75b796bdea9fd618d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/621cb4c6-4fa5-47dd-be12-1d84bfcc7726_e2329c25.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราการว่างงานในวัยหนุ่มสาวของจีนทะยานขึ้นสู่ระดับสูงสุดในรอบ 2 ปีเมื่อแรงกระแทกจากงานทวีความรุนแรงมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3325950/chinas-youth-unemployment-soars-2-year-high-job-crunch-deepens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราการว่างงานของเยาวชนในเมืองของจีนเพิ่มขึ้นเมื่อเดือนที่แล้วสู่ระดับสูงสุดนับตั้งแต่มีการปรับชุดข้อมูลในปี 2023 เนื่องจากแนวโน้มอาชีพสำหรับเยาวชนอ่อนตัวลงท่ามกลางการชะลอตัวทางเศรษฐกิจอัตราการว่างงานสำหรับผู้ที่อายุ 16 ถึง 24 ปีไม่รวมนักเรียนเพิ่มขึ้นเป็นร้อยละ 18.9 ในเดือนสิงหาคมจากร้อยละ 17.8 ในเดือนกรกฎาคมตามข้อมูลที่เผยแพร่โดยสำนักงานสถิติแห่งชาติเมื่อวันพุธหลังจาก</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da9c59e03a62b334e0d138bf205f028d3d008c15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/39828375-3baa-4c74-a157-97b55bb9186e_59577fa0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิวัฒนาการฟินเทคปูทางให้ธนาคารทั่วโลกจัดตั้งขึ้นในฮ่องกง: HKMA</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3325949/fintech-evolution-paves-way-global-banks-set-hong-kong-hkma?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การพัฒนาฟินเทคและความปรารถนาอย่างแรงกล้าของบริษัทจีนแผ่นดินใหญ่ที่จะก้าวไปสู่ระดับโลกนั้นเอื้อต่อการจัดตั้งธนาคารจีนและธนาคารระหว่างประเทศในฮ่องกงตามความเห็นของหัวหน้าธนาคารกลางของเมือง “ในขณะที่ธนาคารระหว่างประเทศและธนาคารแผ่นดินใหญ่หลายแห่งใช้ฮ่องกงเป็นฐานในการพัฒนาธุรกิจในภูมิภาคของตนอยู่แล้วเราเชื่อว่ายังมีพื้นที่เพียงพอสำหรับการเติบโต</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 04:45:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c04740a6b5ba19f772ef49d7838cb5df6a59eebc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/1c2f3a05-28ec-4de4-8a86-f0c1668704fa_94ebfa97.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
