<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวหน้า AMD Lisa Su มุ่งมั่นที่จะ ‘ลงลึก‘ การลงทุนในประเทศจีนในการประชุมกับรัฐมนตรีว่าการกระทรวงอุตสาหกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3336818/amd-chief-lisa-su-commits-deeper-china-investments-meeting-industry-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันพุธที่ผ่านมา Lisa Su ประธานและผู้บริหารสูงสุดของ Advanced Micro Devices (AMD) ได้พบกับรัฐมนตรีว่าการกระทรวงอุตสาหกรรมและเทคโนโลยีสารสนเทศของจีน (MIIT) ซึ่งเธอยืนยันว่า "ความมุ่งมั่นในการลงทุนที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้น" ของผู้ผลิตชิปในสหรัฐอเมริกาในประเทศจีนกระทรวงกล่าวในวันที่สองของการเดินทางไปประเทศจีนซูได้แลกเปลี่ยนความคิดเห็นกับ Li Lecheng หัวหน้าฝ่าย MIIT เกี่ยวกับ "การเสริมสร้างความร่วมมือในเศรษฐกิจดิจิทัลและ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:04:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca1824cf855fd3c6fd526e4ad6a9e94556d0c42a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/86c9c52e-90ce-4905-909e-a0e2dc3e7a6f_bac662cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเชื่อมั่นของ Jimmy Lai จะส่งผลกระทบต่อความสัมพันธ์ระหว่างจีน - สหราชอาณาจักรและ Keir Starmer ที่วางแผนไว้อย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336815/how-will-jimmy-lais-conviction-affect-china-uk-ties-and-keir-starmers-planned-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความเชื่อมั่นของอดีตผู้ประกอบการสื่อ Jimmy Lai Chee-ying ในการพิจารณาคดีฮ่องกงที่มีชื่อเสียงได้สร้างปฏิกิริยาที่รุนแรงในลอนดอนทำให้เกิดความไม่แน่นอนในการละลายความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับอังกฤษก่อนที่ Keir Starmer จะไปเยือนจีนแม้ว่าผลการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติ 156 วันของ Lai จะเป็นที่คาดหวังอย่างกว้างขวางแต่ผู้สังเกตการณ์กล่าวว่ามันเป็นการทดสอบที่สำคัญสำหรับการถ่วงดุลของรัฐบาลแรงงานต่อจีนซึ่ง</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a12cd90ce0d38f8c6237103118098b8defb9b63</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/f61af84e-d852-4d58-869c-0ea96307d2f5_b0402868.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ByteDance ผลักดันการอัปเดต Doubao AI บ่อยครั้งเนื่องจากความกังวลด้านความเป็นส่วนตัวยังคงมีอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3336773/bytedance-pushes-frequent-updates-doubao-ai-privacy-concerns-persist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โทรศัพท์ Doubao AI ของ ByteDance ซึ่งเป็นโทรศัพท์มือถือแบบจำกัดที่สร้างขึ้นด้วยแบรนด์ Nubia ของ ZTE ยังคงเป็นที่ต้องการอย่างมากและยังคงได้รับการอัปเดตซอฟต์แวร์บ่อยครั้งแม้ว่าอุปกรณ์จะตรวจสอบความเป็นส่วนตัวและความปลอดภัยของข้อมูลหลังจากเปิดตัวในช่วงต้นเดือนธันวาคมร้านค้าออนไลน์ของ ZTE เปิดแอปพลิเคชันอีกครั้งในช่วงสั้นๆในวันอังคารสำหรับ “รหัส F” ซึ่งเรียกว่า “รหัสเพื่อน” ที่ให้สิทธิ์เข้าถึงการซื้อก่อนใคร</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce8a89a9971ffae7e14b6ba95535adacf519faaa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/7ef5959a-56e9-4d33-82c2-4258263eec29_734c6230.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไดรฟ์ทันตกรรมของฮ่องกงให้บริการวัยรุ่น 10,000 คนและคนยากจนเพิ่มผู้นอนข้างถนน 1,500 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3336816/hong-kong-dental-drive-serves-10000-teens-poor-adds-1500-street-sleepers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วัยรุ่นและชาวฮ่องกงที่ด้อยโอกาสกว่า 10,000 คนได้รับประโยชน์จากโครงการดูแลทันตกรรมที่ได้รับเงินอุดหนุนซึ่งเปิดตัวเมื่อต้นปีที่ผ่านมาโดยมีผู้นอนข้างถนนประมาณ 1,500 คนที่จะรวมอยู่ในเดือนหน้ากรมอนามัยเมื่อวันพุธกล่าวว่าโครงการสนับสนุนทันตกรรมชุมชนจะขยายไปสู่ผู้ที่ต้องการความช่วยเหลือมากขึ้นและให้การรักษาขั้นสูงเช่นการถอดสะพานฟันหรือครอบฟัน</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:52:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">710538a3f5d3a442d23d35602d8be2889f7da08b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/5f8880d2-e4bd-448b-8934-a57ddd3a2eca_da377355.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรื่องอื้อฉาวของมิสฟินแลนด์: นายกรัฐมนตรีฟินแลนด์ขอโทษต่อเอเชียตะวันออกสำหรับท่าที ’เหยียดผิว‘ ของสมาชิกสภาผู้แทนราษฎร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336814/miss-finland-scandal-finnish-pm-apologises-east-asia-mps-racist-gestures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีของฟินแลนด์กล่าวขอโทษพลเมืองญี่ปุ่นจีนและเกาหลีใต้เมื่อวันพุธหลังจากที่สมาชิกสภาผู้แทนราษฎรก่อให้เกิดความโกรธแค้นด้วยการโพสต์ภาพของตนเองที่แสดงท่าทางที่ดูหมิ่นเหยียดหยามสมาชิกรัฐสภาจากพรรคประชานิยมฟินส์ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของรัฐบาลแนวร่วมฝ่ายขวาโพสต์ภาพบนโซเชียลมีเดียที่พวกเขาดึงมุมตากลับมาซึ่งถูกมองว่าเป็นการเหยียดเชื้อชาติอย่างกว้างขวาง</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:20:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">545c3f84c0c44c330d748bc7e8556962ba4068ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/b37923f3-7fbd-43d8-b8b2-d8ed29536f49_378f8e2d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
