<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>งบประมาณของฮ่องกงในการกำหนดเป้าหมายการส่งเสริมเศรษฐกิจ IP ด้วยสถาบันการศึกษาใหม่การสนับสนุนการประเมินสิทธิบัตร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344370/hong-kong-boost-ip-economy-new-academy-patent-evaluation-support?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงจะเปิดเผยมาตรการใหม่ในงบประมาณของเขาเพื่อเสริมสร้างเศรษฐกิจทรัพย์สินทางปัญญา (IP) ที่กำลังเติบโตของเมืองโดยมุ่งเน้นไปที่การบำรุงรักษาผู้มีความสามารถระดับสูงและช่วยให้บริษัทเทคโนโลยีในท้องถิ่นประเมินสิทธิบัตรของตนหนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ได้เรียนรู้โครงการริเริ่มที่คาดว่าจะประกาศในวันพุธมาในฐานะเลขานุการด้านการเงิน Paul Chan Mo-po เผชิญกับความคาดหวังที่เพิ่มขึ้นต่อ ma</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d353e10b399c7e9e913e4423a12e6f3c494c6c55</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/43a2a86a-9ce7-4997-9b0d-0c1f0a79215a_5d59a7b1.jpg?itok=znPVlOy3&amp;v=1771852093" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รอยแยกโล่อิสรภาพ: เกาหลีใต้สหรัฐอเมริกาที่ขัดแย้งกับขนาดของเกมสงคราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344312/freedom-shield-rift-south-korea-us-odds-over-war-games-scale?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทุกฤดูใบไม้ผลิเกาหลีใต้และสหรัฐอเมริกาจะฝึกซ้อมทางทหารร่วมกันที่ใหญ่ที่สุดแห่งหนึ่งในการแสดงพลังที่เกาหลีเหนือประณามอย่างไม่มีวันสิ้นสุดว่าเป็นการซ้อมรบเพื่อทำสงครามในปีนี้โซลต้องการโทรกลับหาพวกเขาโดยเดิมพันว่าการฝึกซ้อมขนาดเล็กอาจเปิดประตูทางการทูตที่ปิดไปตั้งแต่ปี 2019 การบรรยายสรุปร่วมกันเกี่ยวกับการฝึก Freedom Shield ที่ได้กำหนดไว้สำหรับวันพุธ</description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 00:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b1cf1ad97c167c6fc1aa2fef937319679544ba2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/ad315833-4b22-4b55-a2e5-1c6d20e64c95_bca5ad5b.jpg?itok=Ln0EA_Hf&amp;v=1771829632" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>73 คนเสียชีวิตในความพยายามที่จะจับกุมผู้นำแก๊งค้ายาเม็กซิกันและผลที่ตามมาอย่างรุนแรง: เจ้าหน้าที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3344389/73-people-died-attempt-capture-mexican-cartel-leader-and-its-violent-aftermath-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อย่างน้อย 73 คนเสียชีวิตจากความพยายามของเม็กซิโกในการจับกุมผู้นำที่มีชื่อเสียงของ Jalisco New Generation Cartel และผลพวงที่รุนแรงจากการเสียชีวิตของเขาเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันจันทร์เนื่องจากส่วนใหญ่ของประเทศกลัวคลื่นความรุนแรงอีกระลอกหนึ่งการนับศพโดยเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยรวมถึงกองกำลังรักษาความปลอดภัยสมาชิกแก๊งค้ายาที่ต้องสงสัยและอื่นๆเจ้าหน้าที่ไม่ได้เสนอรายละเอียดและสถานการณ์ของม.</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 23:57:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a430e9f1dffd307143026851a76330be0b419c8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/e1704cc8-14ac-49d7-96eb-861e8cd0d81f_b98f2f14.jpg?itok=utZ0KTdA&amp;v=1771890916" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธนาคารจำนวนมากขึ้นจับตาการฟื้นตัวของที่อยู่อาศัยในฮ่องกงยกระดับการคาดการณ์ตลาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3344361/more-banks-catch-hong-kongs-housing-rebound-upgrade-market-forecast?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารเพื่อการลงทุนทั่วโลกกำลังรวมตัวกันอยู่เบื้องหลังมุมมองที่ดีขึ้นของตลาดที่อยู่อาศัยของฮ่องกงโดย JPMorgan Chase และ Goldman Sachs เข้าร่วมกับ Morgan Stanley ในการคาดการณ์การเพิ่มขึ้นของราคาสองหลักหลังจากการฟื้นตัวที่แข็งแกร่งกว่าที่คาดไว้มอร์แกนสแตนลีย์เป็นธนาคารรายใหญ่แห่งแรกที่คาดการณ์ว่าราคาบ้านจะเพิ่มขึ้นร้อยละ 10 ในเดือนมกราคมซึ่งถูกมองอย่างกว้างขวางว่ามีความก้าวร้าวในขณะนั้นด้วยความสดใหม่</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 23:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87ed68070028cc28e9714e4ca0bcc712f291dff2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/1ef0b40c-a277-43a8-b71e-4c6dce276459_bc70d351.jpg?itok=8hvDgndu&amp;v=1771845747" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำวินิจฉัยด้านภาษีของสหรัฐฯชี้ให้เห็นถึงความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนที่แน่นแฟ้นยิ่งขึ้นก่อนการประชุมสุดยอดเดือนเมษายน: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3344388/us-tariff-ruling-points-steadier-us-china-ties-ahead-april-summit-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเตรียมความพร้อมสำหรับการประชุมสุดยอดกับผู้นำจีนสีจิ้นผิงในกรุงปักกิ่งตั้งแต่วันที่ 31 มีนาคมถึง 2 เมษายนนักวิเคราะห์กล่าวว่าการพลิกผันนโยบายของสหรัฐล่าสุดรวมถึงศาลฎีกาของสหรัฐที่ตัดสินภาษีในวงกว้างได้เปลี่ยนความตึงเครียดทางการค้าไปสู่ช่วงของเสถียรภาพที่ระมัดระวังมากกว่าการเพิ่มขึ้นความล้มเหลวทางกฎหมายทำให้จีนมีความเข้มแข็งในการเจรจาต่อรอง</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 22:49:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b7a7131b660c0966e91f5038da8c45ed3451cc2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/f3031b57-b055-468e-b697-cb9102c67765_9dd18c0b.jpg?itok=eLBBCLSD&amp;v=1771886947" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
