<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สถานที่เก่าแก่ในอินเดียกำลังกลายเป็นผืนผ้าใบสำหรับศิลปินร่วมสมัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/arts/article/3330213/old-sites-india-become-canvases-contemporary-artists-public-art-movement-grows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จ๊อดปูร์ (Jodhpur) ซึ่งเป็น “เมืองสีฟ้า” ของอินเดียเป็นที่รู้จักกันดีในเรื่องอาคารที่มีสีฟ้าอมฟ้าเต็มไปด้วยสเต็ปเวลที่ซ่อนตัวอยู่ในหมู่พวกเขามี Mahila Baag Jhalra ซึ่งเป็นอาคารในศตวรรษที่ 18 ที่มีบันไดที่ประณีตล้อมรอบสระว่ายน้ำส่วนกลางครั้งหนึ่งแหล่งน้ำที่สำคัญและพื้นที่รวบรวมสำหรับผู้หญิงมันได้ตกอยู่ในสภาพทรุดโทรม “ตอนแรกที่ฉันเห็นมันมีขยะมากมายในที่พัก: ก้นบุหรี่ซองชิปและปลา</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 04:15:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d26cab0eafd586e2ba55200ab71b2681689edec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/a4760145-f6a7-41dd-bf94-1c4c95d8053c_6ef7f8ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ในการเจรจาเพื่อซื้อเครื่องบินขับไล่ของเกาหลีใต้มากขึ้นผู้ผลิตเครื่องบินกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330423/philippines-talks-buy-more-south-korean-fighter-jets-aircraft-maker-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตเครื่องบินชั้นนำของเกาหลีใต้ได้กล่าวว่ากำลังเจรจากับฟิลิปปินส์เพื่อหาข้อเสนอเพิ่มเติมหลังจากการแสดงทางอากาศที่มีความเก่งกาจของหนึ่งในเครื่องบินขับไล่มัลติโรลใหม่ล่าสุดใกล้กรุงโซลเมื่อสัปดาห์ที่แล้วผู้ชมเต็มฐานทัพอากาศกรุงโซลในเมืองซองนัมในจังหวัดคยองกีสำหรับนิทรรศการการบินและอวกาศและการป้องกันประเทศนานาชาติกรุงโซล 2025 โดยมีกองทัพอากาศสาธารณรัฐเกาหลีจัดแสดง</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 04:14:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbb3e135c600a6866462a36c33863d4f250c3459</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/227d7e18-74a1-41a2-8561-581d7683eaf9_a5e9cdca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอชเอสบีซีตั้ง 1.1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับการจ่ายเงินที่อาจเป็นการฉ้อโกง Madoff</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3330422/hsbc-set-aside-us11-billion-potential-payouts-madoff-fraud-lawsuits?utm_source=rss_feed</link>
      <description>HSBC Holdings จะจองพื้นที่ 1.1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในรายได้ไตรมาสที่สามเนื่องจากต้องเผชิญกับความไม่แน่นอนเกี่ยวกับการจ่ายเงินในคดีที่เกี่ยวข้องกับคดีฉ้อโกง Bernard Madoff ตามที่ตลาดหลักทรัพย์ยื่นในเช้าวันจันทร์ธนาคารที่ใหญ่ที่สุดในฮ่องกงและยุโรปเปิดเผยบทบัญญัตินี้ล่วงหน้าหนึ่งวันก่อนการประกาศผลการดำเนินงานไตรมาสที่สามในวันอังคารตามคำตัดสินของศาลลักเซมเบิร์กในวันศุกร์</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 04:07:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73e13efeaf5a964e93c7c1c2c0ea2379e082e2c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/cd7fcf9a-3ab2-4d0b-b512-8442cfe0015b_b0f84a90.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>3 ฮ่องกงจำคุกสูงสุด 18 ปีฐานสมคบคิดวางระเบิดปี 2019 -20</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330418/3-hongkongers-jailed-18-years-conspiracy-over-2019-20-bomb-plots?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงสามคนถูกจำคุกเป็นเวลาถึง 18 ปีสำหรับบทบาทของพวกเขาในการสมคบคิดเพื่อดำเนินการโจมตีด้วยระเบิดในระหว่างการประท้วงต่อต้านรัฐบาลปี 2019 จำเลยถูกนำตัวไปที่ศาลสูงในวันจันทร์เพื่อพิจารณาพิพากษาคดีสมคบคิดที่จะก่อให้เกิดการระเบิดที่มีแนวโน้มที่จะเป็นอันตรายต่อชีวิตหรือก่อให้เกิดการบาดเจ็บสาหัสต่อทรัพย์สินผู้ขายอุปกรณ์ตกปลา Lukas Ho Cheuk-wai อายุ 41 ปีได้รับของที่หนักที่สุด</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 03:36:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ddfc56ef0008993fdfa206830e5c0fffe745a8a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/0467b3f6-5f69-40af-af7e-6c2f9f49787a_b8aad689.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กำไรอุตสาหกรรมของจีนพุ่งขึ้นสูงสุดในรอบเกือบ 2 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3330417/chinas-industrial-profits-surge-september-logging-highest-growth-nearly-2-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทอุตสาหกรรมของจีนมีรายได้สูงสุดพุ่งขึ้นในเกือบสองปีเมื่อเดือนที่แล้วเนื่องจากการผลิตเพิ่มขึ้นในขณะที่การลดลงของราคาประตูโรงงานลดลงท่ามกลางการรณรงค์ของรัฐบาลที่จะคืนกำลังการผลิตส่วนเกินผลกำไรอุตสาหกรรมเพิ่มขึ้นเป็นเดือนที่สองติดต่อกันในเดือนกันยายนเพิ่มขึ้นร้อยละ 21.6 จากปีก่อนหน้านี้ซึ่งเป็นผลกำไรที่ใหญ่ที่สุดนับตั้งแต่เดือนพฤศจิกายน 2023 ที่ตามมาด้วยการกระโดดร้อยละ 20.4</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 03:29:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">941dfb3d6ea7861265602db955958220b56eb6b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/2b7e05d8-22c5-473b-90bd-7f0fbd49778a_e599565a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
