<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯและจีนสามารถหาจุดร่วมได้อีกครั้ง – ในความเสี่ยงของ AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3343913/us-and-china-can-again-find-common-ground-ais-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผมเดินทางไปยังซูริคสวิตเซอร์แลนด์เมื่อเดือนที่แล้วเพื่อเข้าร่วม Asia Leaders Series ซึ่งเป็นเวทีที่ออกแบบมาเพื่อส่งเสริมการแลกเปลี่ยนอย่างตรงไปตรงมาระหว่างยุโรปและเอเชียโดยนำเสนอผู้กำหนดนโยบายนักเศรษฐศาสตร์และผู้นำธุรกิจที่เชื่อถือได้เพื่อมีส่วนร่วมอย่างจริงจังกับความท้าทายระดับโลกเหตุการณ์นี้เกิดขึ้นในวันประชุมฟอรัมเศรษฐกิจโลกฉันถูกขอให้กลั่นกรองเซสชั่นในหัวข้อที่แทบจะไม่ใช่มือใหม่</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8571f1a2a626a878c19412edc60f59d45d19052</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/f95c1dad-da51-4bd7-8f75-26b263aade59_1d65e36e.jpg?itok=Y8UmkZIV&amp;v=1771466229" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลุ่มสีเขียวเรียกร้องให้มีการดำเนินการหลังจากที่ตั้งแคมป์ในฮ่องกงเต็มไปด้วย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3344030/green-group-calls-action-after-hong-kong-campsites-packed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มสีเขียวได้เรียกร้องให้มีมาตรการระยะยาวเพื่อรับมือกับการท่องเที่ยวแบบแซงหน้าในเขตไซกุงที่มีทิวทัศน์สวยงามของฮ่องกงหลังจากที่จำนวนเต็นท์ในที่ตั้งแคมป์มีความจุมากกว่าเก้าเท่าในวันที่สองของเทศกาลตรุษจีนแม้ว่าเจ้าหน้าที่จะอธิบายสถานการณ์ว่า "อยู่ภายใต้การควบคุม" กรีนพีซกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าได้นับเต็นท์ 585 หลังที่ค่ายแฮมทินวานและไซวานก่อน</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:25:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">596375d27ffc9caa1de28419d371db02c3b5f5ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/398cf9df-f482-4a7c-af4e-013ef960c7c8_67fde14e.jpg?itok=SJPQI-Yb&amp;v=1771503725" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปกป้องชาวฮ่องกงในญี่ปุ่นทางการเรียกร้องให้โตเกียวหลังจากที่นักท่องเที่ยวถูกโจมตี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3344029/protect-hongkongers-japan-authorities-urge-tokyo-after-tourist-attacked?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ในฮ่องกงได้แสดงความกังวลต่อสถานกงสุลญี่ปุ่นในท้องถิ่นหลังจากที่ผู้อยู่อาศัยถูกตีที่ศีรษะด้วยขวดเบียร์ในซัปโปโรและได้เรียกร้องให้โตเกียวปกป้องผู้เข้าชมจากเมืองให้ดียิ่งขึ้นคำแถลงของวันพฤหัสบดีตามคำเตือนที่ออกโดยสถานกงสุลจีนในซัปโปโรที่ให้คำแนะนำแก่ชาวต่างชาติเกี่ยวกับการเดินทางไปญี่ปุ่นในช่วงเวลาที่ความสัมพันธ์ระหว่าง BEIJ</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:04:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">856ed7b2d83e12e09032005d8d3fedb3593c505f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/6b0ba06a-4fc7-4a75-a0b4-374ddb7af6a9_7a8eb7f0.jpg?itok=9Vyh9pkD&amp;v=1771502690" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจไทยดอนสิงโตเต้นชุดที่จะตีโพยตีพายบนขโมยที่ไม่สงสัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344026/thai-police-don-lion-dance-costume-pounce-unsuspecting-burglar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจไทยบริจาคชุดระบำสิงโตในช่วงเทศกาลตรุษจีนสัปดาห์นี้เพื่อจับกุมผู้ต้องสงสัยที่ถูกกล่าวหาว่าขโมยวัตถุทางพุทธศาสนามูลค่าประมาณ 64,000 $ สหรัฐตำรวจกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีเจ้าหน้าที่แต่งกายเป็นสิงโตแดง - เหลืองทำการจับกุมในเย็นวันพุธหลังจากได้รับรายงานจากผู้กำกับการตำรวจเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาว่าบ้านของเขาในเขตชานเมืองของเมืองหลวงกรุงเทพฯชม.</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:52:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5d22ab2b48f02c557d07689c3667fe0bf060585</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/902f4187-9556-49ce-b985-a72c7c200aa2_63278391.jpg?itok=IUt-5TjN&amp;v=1771501922" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงแรมในฮ่องกงร้านอาหารในพื้นที่สำหรับนักท่องเที่ยวรายงานการค้าที่รวดเร็วในช่วงวันหยุดตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344021/hong-kong-hotels-tourist-area-eateries-report-brisk-trade-over-lunar-new-year-holiday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงแรมและร้านอาหารในพื้นที่ท่องเที่ยวของฮ่องกงได้รายงานธุรกิจที่แข็งแกร่งในช่วงวันหยุดตรุษจีนแม้ว่าผู้อยู่อาศัยจะเน้นย้ำถึงเศรษฐกิจเทศกาลที่ขับเคลื่อนโดยผู้มาเยือนมากขึ้นก็ตามผู้นำอุตสาหกรรมกล่าวว่าเมืองนี้ยังมีนักท่องเที่ยวชาวจีนแผ่นดินใหญ่มากขึ้นในปีนี้ส่วนหนึ่งเป็นเพราะความสัมพันธ์ที่แย่ลงระหว่างจีนและญี่ปุ่นตัวเลขจาก Imm</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:07:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">034fdd329242b9939b127351ebf3f522f0f96225</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/4cd465e8-7fe5-436e-8f52-9a32572c9cf7_5a43f1c9.jpg?itok=UdIMbhV6&amp;v=1771499237" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
