<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเดินทางไปประเทศจีนของ Keir Starmer เพื่อทดสอบแรงผลักดันของแรงงานในการ ‘รีเซ็ต’ ในความสัมพันธ์ทวิภาคี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341324/keir-starmers-china-trip-test-labours-push-reset-bilateral-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในยุคของระเบียบโลกที่แตกหักการเยือนจีนของนายกรัฐมนตรี Keir Starmer ซึ่งเป็นที่คาดหวังอย่างมากของอังกฤษซึ่งมีกำหนดในปลายสัปดาห์นี้ถือเป็นจุดสูงสุดของกลยุทธ์ "การมีส่วนร่วมอีกครั้ง" ของลอนดอนกับปักกิ่งซึ่งให้ความสำคัญกับการค้าและการเติบโตท่ามกลางความเสี่ยงทางภูมิศาสตร์การเมืองที่ทวีความรุนแรงขึ้นตามการสังเกตการณ์ปักกิ่งกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าสตาร์เมอร์จะไปเยี่ยมตั้งแต่วันที่ 29 -31 มกราคมโฆษกของ A Downing Street c</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6eeda7ad1a0ca5105fb959ef2cdcc4d78770c42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/ec6a74e9-bf58-4377-80f7-8bfee0dec2b1_593b600c.jpg?itok=t5kOy4U7&amp;v=1769481441" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การรวมตัว 40 ปีของแพทย์ญี่ปุ่นจบลงด้วยความหายนะและการฟ้องร้อง 4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ $</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3341336/how-japan-doctors-40-year-reunion-ended-ruin-and-us4-million-lawsuit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทุกอย่างเริ่มต้นด้วยการโทรศัพท์หาแพทย์ที่ดูแลคลินิกศัลยกรรมความงามในย่านกินซ่าอันหรูหราของโตเกียวในฤดูหนาวปี 2014 “เจ้าจำข้าได้หรือไม่? ฉันชอบที่จะอยู่ด้วยกันหลังจากหลายปีที่ผ่านมา" ชายที่อยู่ในสายบอกหมอที่เป็นเพื่อนสมัยเด็กของเขาในโรงเรียนประถมพวกเขาไม่ได้เห็นหรือพูดคุยกันตั้งแต่พวกเขาร้องเพลงด้วยกันในคณะนักร้องประสานเสียงท้องถิ่นของพวกเขา 4</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 03:58:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0ba00239d8b3b5811810dc85d5aab4fa69cf4f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/dd771a41-9fff-4208-82c2-a0c3ae1925d0_4cc261f8.jpg?itok=Qqk0EsgQ&amp;v=1769486288" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Anta ของจีนฉุดพูมาจากครอบครัว Pinault ของฝรั่งเศสในข้อตกลง 1.8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 1.8 พันล้าน)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3341333/chinas-anta-snags-puma-frances-pinault-family-us18-billion-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Anta Sports ซึ่งเป็นบริษัทเสื้อผ้ากีฬาที่ใหญ่ที่สุดของจีนกำลังซื้อพูม่าแบรนด์เยอรมันร้อยละ 29 จาก Groupe Artemis จากครอบครัว Pinault ซึ่งเป็นหนึ่งในผู้ร่ำรวยที่สุดของฝรั่งเศสในราคา 1.5 พันล้านยูโร (1.8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) กลุ่มสำนักงานใหญ่ของฝูเจี้ยนกล่าวเมื่อวันอังคารว่าข้อตกลงจะ "เร่ง" กลยุทธ์โลกาภิวัตน์หลายแบรนด์โดยไม่มีแผนที่จะดำเนินการเทคโอเวอร์เต็มรูปแบบหรือยื่นข้อเสนอสำหรับ Puma Hong Kong T</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 03:47:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d0508f892c81d60e7ee842a0ff6745a1c60e4c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/a15c8377-e4c3-4620-938d-75cc914069ff_75e60237.jpg?itok=BRr6LlKl&amp;v=1769485625" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปฏิบัติการทำความสะอาดบ่อสอบสวนของตำรวจฮ่องกงที่ฆ่าปลามากกว่า 100 ตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341331/hong-kong-police-probe-pond-cleaning-operation-killed-more-100-fish?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้เริ่มการสอบสวนความโหดร้ายของสัตว์หลังจากปลามากกว่า 100 ตัวรวมถึงปลากะตักขนาดใหญ่เสียชีวิตในขณะที่มีการทำความสะอาดบ่อน้ำที่บ้านจัดสรรสาธารณะใน Tseung Kwan O เหตุการณ์เกิดขึ้นในเช้าวันจันทร์เมื่อผู้รับเหมาทำความสะอาดนำปลาออกเพื่ออำนวยความสะดวกในการบำรุงรักษาแต่ถูกกล่าวหาว่าล้มเหลวในการจัดหาพื้นที่ชั่วคราวที่มีการเติมอากาศอย่างเพียงพอตามที่</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 03:37:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9085c6996157ae8743a22d1268bc61882b1e521c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/ff6fd2b8-d039-43d4-81c5-bb01e4763710_dcd930ee.jpg?itok=KMsGSmzl&amp;v=1769485043" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำเนียบขาวทำให้เสียงเบาลงเมื่อมีการปราบปรามหลังจากการสังหารของมินนีแอโพลิสด้วยความโกรธ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341325/white-house-softens-tone-crackdown-after-minneapolis-killings-fury?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐส่งผู้บังคับใช้กฎหมายชายแดนชั้นนำของเขาไปยังมินนิอาโปลิสในวันจันทร์และยื่นบันทึกปรองดองในการเสนอราคาเพื่อลดความโกรธแค้นทั่วประเทศต่อการสังหารครั้งที่สองของพลเมืองสหรัฐที่ประท้วงการบุกตรวจคนเข้าเมืองของทหารในเดือนนี้ทำเนียบขาวกำลังตะเกียกตะกายเมื่อวิดีโอการยิงครั้งล่าสุดแพร่สะพัดออกไปกระตุ้นให้เกิดการประท้วงบนท้องถนนเสียงวิพากษ์วิจารณ์จากอดีตประธานาธิบดีบิลคลินตันและบาร์</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 02:52:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8c80a7cc075ca56810e1080bd276286728f5ccc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/09eb10a8-f9e0-4e2e-8ced-d6abd75760fa_4296763d.jpg?itok=k5rRktHl&amp;v=1769482359" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
