<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อังกฤษฝรั่งเศสเยอรมนีกระตุ้นกระบวนการคว่ำบาตรอิหร่านเป็นเวลา 30 วัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323548/britain-france-germany-trigger-30-day-iran-sanctions-process?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหราชอาณาจักรฝรั่งเศสและเยอรมนีเริ่มกระบวนการ 30 วันเพื่อทบทวนมาตรการคว่ำบาตรของสหประชาชาติต่ออิหร่านเกี่ยวกับโครงการนิวเคลียร์ในวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นขั้นตอนที่มีแนวโน้มว่าจะก่อให้เกิดความตึงเครียดสองเดือนหลังจากที่อิสราเอลและสหรัฐอเมริกาทิ้งระเบิดอิหร่านตามจดหมายที่ส่งโดย E3 ไปยังคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติที่รอยเตอร์เห็นทั้งสามหรือที่รู้จักกันในชื่อ E3 กล่าวในแถลงการณ์ว่าพวกเขาตัดสินใจที่จะกระตุ้นสิ่งที่เรียกว่าสแน็ปแบ็กเมคานิ</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 14:34:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8db6dff27acd91ca39e04a9c72b43c0fa105aa2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/7839ed09-6cbd-4a1e-8ac8-da46c2e162cb_87ec8168.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักร้องที่มี ‘Hong Kong Spirit’ ถูกเลือกโดยครีเอเตอร์อเมริกันไอดอลสำหรับกลุ่มป๊อป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323547/singer-hong-kong-spirit-picked-american-idol-creator-simon-fuller-group?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงสาวชาวฮ่องกงวัย 20 ปีที่เกิดขึ้นจากการแสดงความสามารถพิเศษเช่นเดียวกับ Keung To ในท้องถิ่นของบอยแบนด์ยอดนิยม Mirror ได้รับเลือกให้เข้าร่วมกลุ่มป๊อปทั่วโลกที่สร้างขึ้นโดยชายผู้อยู่เบื้องหลัง American Idol XIX Entertainment ซึ่งเป็นบริษัทที่บริหารกลุ่มป๊อปทั่วโลก NOW UNITED ซึ่งประกอบด้วยสมาชิกระดับนานาชาติได้ประกาศเมื่อวันพฤหัสบดีว่าสมาชิกใหม่ล่าสุดคือ Hongkonger Ariel Tsan</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 14:27:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9eecfba91476ec4ec9196ac6ff33967dc39e27bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/a027aca6-381f-411f-89a7-19f37f7a3837_0803bc26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักแสดงตลกชาวสหรัฐกล่าวหาว่ามีการเซ็นเซอร์หลังการแสดงที่สิงคโปร์ยกเลิก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3323546/us-comedian-claims-singapore-show-axed-over-censorship-authority-cites-late-application?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sammy Obeid นักแสดงตลกชาวอเมริกันได้กล่าวหาเจ้าหน้าที่สิงคโปร์ว่าพยายามเซ็นเซอร์การแสดงที่ยืนขึ้นของเขาหลังจากที่การแสดงของเขาที่กำหนดไว้ในวันอาทิตย์ถูกยกเลิกแต่เจ้าหน้าที่บอกว่าใบอนุญาตถูกปฏิเสธเนื่องจากคำขอถูกยื่นล่าช้าเกินไป Obeid ซึ่งเนื้อหามักจะวิพากษ์วิจารณ์การกระทำของอิสราเอลในกาซาอ้างในโพสต์โซเชียลมีเดียเมื่อวันพุธว่า Infocomm Media Developmen ของสิงคโปร์</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 14:20:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e22b4894788dbc02fb785fdcf1c30394ae3fa114</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/ff8c0ded-cb42-4926-b2b8-278c48b3d394_264f4192.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เรียกร้องให้ธนาคารตั้งธงการฟอกเงินของจีนที่เชื่อมโยงกับการค้าเฟนทานิล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323545/trump-urges-banks-flag-chinese-money-laundering-linked-fentanyl-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการคลังต้องการให้สถาบันการเงินของสหรัฐตรวจสอบเครือข่ายการฟอกเงินของจีนที่ต้องสงสัยในการจัดการเงินทุนที่ใช้ในการเติมเต็มน้ำท่วมของ fentanyl ในชุมชนอเมริกันคำแนะนำที่เผยแพร่เมื่อวันพฤหัสบดีเน้นให้เห็นว่าปฏิบัติการฟอกเงินเหล่านี้ทำงานร่วมกับแก๊งค้ายาเสพติดเม็กซิกันเพื่อเติมเชื้อเพลิงให้กับน้ำท่วมของเฟนทานิลในชุมชนชาวอเมริกันผู้บริหารทรัมป์</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 14:01:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79ddc8f8ad34ca5dd36e228a7600a7855bc77545</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/98461cb4-bfef-431c-8967-90c5651cc015_db1ca0d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือดำน้ำรัสเซียและจีนเข้าร่วมกองกำลังในการลาดตระเวนแปซิฟิกก่อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3323527/russian-and-chinese-submarines-join-forces-pacific-patrol-first?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือดำน้ำรัสเซียและจีนได้ทำการลาดตระเวนร่วมกันครั้งแรกในมหาสมุทรแปซิฟิกซึ่งเป็นความพยายามล่าสุดในการขยายความร่วมมือทางทหารระหว่างทั้งสองประเทศกองเรือแปซิฟิกของกองทัพเรือรัสเซียกล่าวเมื่อวันพุธว่าการลาดตระเวนเริ่มขึ้นในช่วงต้นเดือนสิงหาคมหลังจากการฝึกร่วมของกองทัพเรือห้าวันในทะเลญี่ปุ่น – หรือที่เรียกว่าทะเลตะวันออก – ตั้งแต่วันที่ 1 สิงหาคม “เครื่องยนต์ดีเซลไฟฟ้า subm</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c49af3986cfa30ef8dce497341fcd11852e5827</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/5c25d0b6-71b0-4f94-96e3-d299739485ea_b1361b47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
