<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Snapchat ทำให้วัยรุ่นชาวออสเตรเลียยืนยันอายุเมื่อมีการแบนโซเชียลมีเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3333875/snapchat-makes-australian-teens-verify-age-social-media-ban-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Snapchat ได้เริ่มขอให้วัยรุ่นชาวออสเตรเลียตรวจสอบอายุของพวกเขาบริษัทกล่าวในวันจันทร์เพียงไม่กี่สัปดาห์ก่อนที่แคนเบอร์ราจะบังคับใช้กฎหมายกวาดล้างที่ห้ามอายุต่ำกว่า 16 ปีจากโซเชียลมีเดียตั้งแต่วันที่ 10 ธันวาคมเป็นต้นไปออสเตรเลียจะบังคับให้แพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียรวมถึง Facebook, Instagram และ TikTok ลบผู้ใช้ที่มีอายุต่ำกว่า 16 ปีหรือถูกปรับอย่างหนัก “ตั้งแต่สัปดาห์นี้เป็นต้นไปผู้ใช้จำนวนมากจะถูกขอให้ยืนยัน</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:37:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c9e7f68075094339cb8d0f7b335332c2a59376d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/09565c54-dcfe-4c0d-a66a-2a33332a2dfb_3a946d29.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อียิปต์หวังว่านิทรรศการศิลปะในฮ่องกงจะช่วยกระตุ้นการค้าและการลงทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3333867/egypt-hopes-artefact-exhibition-hong-kong-will-help-spur-trade-and-investment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ระดับสูงจากประเทศแอฟริกาเหนือกล่าวว่าฮ่องกงมี "บทบาทสำคัญ" ในความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับอียิปต์ซึ่งได้แสดงความหวังอย่างสูงในการส่งเสริมการค้าและการท่องเที่ยวกับเมืองผ่านการแลกเปลี่ยนทางวัฒนธรรม Baher Sheweikhi กงสุลใหญ่ของอียิปต์ประจำฮ่องกงและมาเก๊ากล่าวว่าเขามั่นใจว่านิทรรศการ 9 เดือนที่พิพิธภัณฑ์พระราชวังฮ่องกงซึ่งเริ่มในวันพฤหัสบดีและเทศกาล</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:30:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce8838e13fed22ccba9a3416de275bfb7a7c7eb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/e7a6426c-d8a6-48cd-bcc1-c840c2ee4e6a_b1f0cceb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชุดไดรฟ์โทเค็นของฮ่องกงเพื่อเพิ่มศูนย์การคลังการลงทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3333790/hong-kongs-tokenisation-drive-set-boost-treasury-centres-and-investments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การผลักดันของฮ่องกงในการสร้างระบบการเงินโทเค็นมีแนวโน้มที่จะดึงดูดบริษัทจำนวนมากให้ตั้งศูนย์การคลังในเมืองซึ่งจะช่วยให้นักลงทุนมีทางเลือกที่กว้างขึ้นในขณะที่ลดต้นทุนการทำธุรกรรมตามที่ผู้เล่นในตลาดกล่าวทั้งบริษัทและบุคคลยืนหยัดที่จะได้รับประโยชน์จากการเพิ่มโทเค็นของเงินและสินทรัพย์ซึ่งจะทำให้บริการทางการเงินได้เร็วขึ้นและมีประสิทธิภาพมากขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0dbf8572a4293f264a2e9ae24b2393771398c83</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/936ec70b-205f-4387-ba2f-3bac0ca32aa8_30ab81ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในการเลือกตั้งรัฐซาบาห์ของมาเลเซียคือ Gen Z ปะทะกับผู้พิทักษ์เก่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333730/malaysias-sabah-state-poll-its-gen-z-vs-old-guard?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อนักกิจกรรม Sudirman Arshad เดินเข้าไปในสถานีตำรวจ Kota Kinabalu เมื่อเดือนที่แล้วเด็กอายุ 22 ปีคาดว่าจะยื่นรายงานประจำวันหลังจากเกิดอุบัติเหตุการจราจรเล็กน้อยแต่เขาถูกคุมขังเป็นเวลาหลายชั่วโมงและถูกตั้งคำถามภายใต้พระราชบัญญัติปลุกระดมของมาเลเซียเกี่ยวกับการชุมนุมที่เขาได้ช่วยจัดขึ้นประสบการณ์ทำให้เขาสั่นคลอนแต่ยังยืนยันข้อสงสัยที่จู้จี้: ในที่สุดการจัดตั้งทางการเมืองของซาบาห์ก็เป็นจริง</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17385953a72e115b616164bc9da8344617fad717</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/5deb3f41-a4b5-4c05-a34a-240913fa5200_fe67b597.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Milorad Dodik อดีตประธานาธิบดีเซอร์เบียของบอสเนียกล่าวว่าพรรคของเขาได้รับคะแนนเสียงจากประธานาธิบดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333874/bosnian-serb-ex-president-milorad-dodik-says-his-party-won-presidential-vote?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Milorad Dodik อดีตประธานาธิบดีสาธารณรัฐเซิร์บของบอสเนียกล่าวว่า Sinisa Karan ผู้สมัครของพรรคของเขาได้รับชัยชนะในการเลือกตั้งประธานาธิบดีอย่างรวดเร็วในวันอาทิตย์ด้วยเสียงข้างมากการเลือกตั้งถูกเรียกหลังจากที่โดดิกถูกปลดออกจากตำแหน่งและถูกแบนจากการเมืองเป็นเวลาหกปี “ผู้สมัครของเรา Sinisa Karan ชนะการเลือกตั้งในวันนี้” Dodik ประกาศที่สำนักงานใหญ่ของพันธมิตรโซเชียลอิสระของเขา</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 23:17:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35bf3dda486c163aa14ba6175a2cf3da5d053ef6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/b4c93b9e-c333-4e74-8b72-77605efe50d7_8cf433c9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
