<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การแลกเปลี่ยนอสังหาริมทรัพย์ที่ร่ำรวยของจีนสำหรับการประกันทองคำเมื่อเกษียณอายุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337974/chinas-wealthy-swap-real-estate-insurance-gold-retirement-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั้งแต่ปี 2020 หลี่เจียงผู้ประกอบการผลิตที่มีประสบการณ์จากมณฑลกวางตุ้งได้ขายทรัพย์สินของเขาทีละรายการซึ่งเป็นท่าที่ครั้งหนึ่งเคยทำให้เพื่อนๆหลายคนงงงวยหลายทศวรรษที่ผ่านมาอสังหาริมทรัพย์เป็น "สมอ" ที่ดีที่สุดสำหรับการวางแผนเกษียณอายุและการถ่ายโอนความมั่งคั่งในหมู่ครอบครัวที่มีรายได้สุทธิสูงของจีนที่จุดสูงสุดของเขาหลี่รวมความมั่งคั่งส่วนใหญ่ของเขาในทรัพย์สินเป็นเจ้าของสินทรัพย์เจ็ดรายการตั้งแต่ fr</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 03:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ffb4b03e360a51f00164750c960caa1f8abc4f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/69037fce-70ed-4320-bffe-553ba124c3c2_e8982ef7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กระป๋องเมืองเล็กๆของญี่ปุ่นนี้ช่วยให้อุตสาหกรรมการประมงลอยตัวได้อย่างไรท่ามกลางปัญหาการขาดแคลนแรงงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3338649/how-japanese-small-town-cannery-keeps-fishing-industry-afloat-amid-labour-shortage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนงานต่างชาติทั่วประเทศญี่ปุ่นกำลังดูแลโรงงานการประมงและการฝึกอบรมเชิงปฏิบัติการให้ลอยตัวอยู่ตลอดเวลาแต่เมื่อค่าจ้างเพิ่มขึ้นในประเทศเพื่อนบ้านเจ้าของธุรกิจหลายคนกังวลว่าญี่ปุ่นอาจไม่ใช่จุดหมายปลายทางที่น่าสนใจสำหรับแรงงานกลุ่มนี้อีกต่อไปในเมืองโชชิซึ่งเป็นที่ตั้งของท่าเรือประมงขนาดใหญ่ในจังหวัดชิบะทางตะวันออกของกรุงโตเกียวโรงงานบรรจุกระป๋องที่ก่อตั้งมานานแห่งหนึ่งนำเสนอทั้งการพึ่งพาแรงงานต่างชาติของญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 02:44:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d2af61d55b4ff7298bab66d240dbbe07e3bc3b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/9e5f6037-8cc1-4dce-a53e-5c988c4cb3a6_605a78c2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 1 คนอพยพมากกว่า 200 คนหลังเกิดเพลิงไหม้ในแฟลตฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338648/1-dead-more-200-evacuated-after-fire-breaks-out-hong-kong-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พบชายคนหนึ่งเสียชีวิตหลังจากเกิดไฟไหม้ที่บ้านจัดสรรสาธารณะในฮ่องกงซึ่งกระตุ้นให้มีการอพยพผู้อยู่อาศัยมากกว่า 200 คนตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานหลายฉบับตั้งแต่เวลา 8.04 น. ของวันอาทิตย์เกี่ยวกับควันหนาทึบที่ลอยมาจากแฟลตชั้นบนที่บ้าน Mei Yu ใน Shek Kip Mei Estate เกาลูนเจ้าหน้าที่ดับเพลิงมาถึงที่เกิดเหตุพบร่างของชายคนหนึ่งภายในแฟลตที่ได้รับผลกระทบเขา</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 02:39:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5914bc6b0e785571b99d757b66d9cc495883d50</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/715ae2d0-9378-442d-972a-d54cc8115b2e_9ef237de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเลือกตั้งประเทศไทยพ.ศ. 2569: ‘คลื่นสีส้ม‘ สามารถทำลายการยึดอำนาจแบบอนุรักษ์นิยมได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3338561/thailand-election-2026-can-orange-wave-break-conservative-grip-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับฝ่ายใดก็ตามที่ต้องการเปลี่ยนแปลงประเทศไทยประสบการณ์อันขมขื่นได้แสดงให้เห็นว่าการชนะการเลือกตั้งและการยึดอำนาจเป็นสองสิ่งที่แตกต่างกันโดยสิ้นเชิงฝ่ายอนุรักษ์นิยมถือกุญแจสำคัญในการปกครองในราชอาณาจักรซึ่งนักการเมืองผู้เผด็จการและนายพลที่รับใช้อำนาจสูงสุดของสถาบันพระมหากษัตริย์อนุญาตให้มีการเลือกตั้งแต่ปลุกระดมการรัฐประหารและการซ้อมรบทางการเมืองอื่นๆเพื่อโค่นล้มผู้ชนะที่ถูกมองว่าเป็นภัยคุกคาม</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 02:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">972fa1870c03a3069ebb776f2f73b6246d386c87</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/8692d559-9fe1-46c1-be4e-af0829ceb9da_1f2f2434.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สูญญากาศพลังงานในการากัส? ชาวเวเนซุเอลาสงสัยว่าใครเป็นผู้รับผิดชอบหลังจากการจับกุมมาดูโร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3338647/power-vacuum-caracas-venezuelans-wonder-whos-charge-after-maduro-capture?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวเวเนซุเอลาในวันเสาร์ตะเกียกตะกายเข้าใจว่าใครเป็นผู้รับผิดชอบประเทศของพวกเขาหลังจากที่กองทัพสหรัฐได้จับตัวประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรซึ่งเป็นผู้ที่แข็งแกร่งกว่าความพยายามรัฐประหารที่ล้มเหลวการก่อการกบฏของกองทัพหลายครั้งการประท้วงครั้งใหญ่และการคว่ำบาตรทางเศรษฐกิจในประเทศที่กว้างใหญ่ถึง 29 ล้านครั้ง “พรุ่งนี้จะเกิดอะไรขึ้น ?” Juan Pablo Petrone ผู้อยู่อาศัยในเมืองหลวงของเวเนซุเอลาในการากัสถาม A</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 02:06:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93be48ca0e55adf7f201e0c0cb15278a155bfe3b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/99973e90-de08-4875-848c-39ae91b23891_f12f10f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
