<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้สื่อข่าวมาเลเซียถูกจับกุมในข้อหายุยงปลุกปั่นหลังจากมีคำถามที่ถกเถียงกันในการบรรยายกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3340238/malaysian-reporter-arrested-sedition-after-controversial-question-gaza-lecture?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนักข่าวฟรีมาเลเซียทูเดย์ (FMT) เร็กซ์ตันถูกจับกุมเมื่อเวลาประมาณ 12.45 น. ของวันเสาร์หลังจากถูกเรียกตัวไปที่สำนักงานตำรวจอำเภอดังวังกีในเมืองหลวงของมาเลเซียในกรุงกัวลาลัมเปอร์การจับกุมได้รับการยืนยันโดยทนายความของเขา Rajsurian Pillai ซึ่งกล่าวว่า Tan ถูกคุมขังตามมาตรา 4 (1) ของพระราชบัญญัติการประหัตประหาร 1948 และมาตรา 505 (c) ของประมวลกฎหมายอาญามันตามมาด้วยเควสที่อ่อนไหว</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 02:13:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9290db6f6ce076162a6ac3a6072dc2afff824c6a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/374579e7-06ae-465d-ba49-6cf203847274_ae2ae94b.jpg?itok=_bJzL-5J&amp;v=1768615992" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในญี่ปุ่นความกลัวเรื่องการใช้ยาปฏิชีวนะของจีนกระตุ้นให้เกิดความพอเพียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3340188/japan-fears-chinas-antibiotics-dominance-spur-calls-self-sufficiency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญทางการแพทย์ในญี่ปุ่นมีความกังวลว่าจีนอาจเพิ่มแรงกดดันทางการค้าต่อโตเกียวอย่างมากโดยการเพิ่มยาปฏิชีวนะและส่วนผสมสำหรับยาลงในรายชื่อการส่งออกภายใต้ข้อจำกัดแม้จะมีความพยายามในช่วงสามปีที่ผ่านมาในการเพิ่มการผลิตยาที่ใช้กันทั่วไปในประเทศญี่ปุ่นแต่ภาคการแพทย์ในประเทศยังคงพึ่งพาการนำเข้าจากประเทศจีนเป็นอย่างมาก</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 01:30:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">70a6211a4b25ee00f5b4b75b33d08d698fd1d1c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/40b2cc1a-d437-496b-adc3-eec62662a14c_693fe2ac.jpg?itok=KzAawczm&amp;v=1768561106" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขอบคุณเดวิดเวบบ์คุณทำให้ฮ่องกงเป็นสถานที่ที่ดีขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3339824/thank-you-david-webb-you-made-hong-kong-better-place?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เช่นเดียวกับผู้สื่อข่าวที่เป็นเวลานานหลายคนในฮ่องกงฉันมีการติดต่อกับเดวิดเวบบ์เป็นครั้งคราวความโปร่งใสของตลาดและสิทธิของผู้ถือหุ้นที่เสียชีวิตในสัปดาห์นี้ด้วยโรคมะเร็งต่อมลูกหมากเมื่ออายุยังไม่ถึง 60 ปีการพบเจอกับเขาเกือบทั้งหมดในช่วงหลายปีที่ผ่านมาเป็นเรื่องที่น่ารำคาญและไม่น่าพอใจเล็กน้อยแต่พวกเขาทำให้ผมเคารพเขามากขึ้นครั้งหนึ่งเขาเคยตำหนิฉันที่พูดผิด</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a851aa9c1d87bf1ef88d5fdc190a415d129bdf3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/6d6f0a06-c16a-4b00-a711-22cac03aca62_aa262286.jpg?itok=PDJx4fmd&amp;v=1768387129" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>XAI ของ Musk ฟ้องร้อง Grok deepfakes – คราวนี้โดยแม่ของลูกของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340237/musks-x-sued-over-grok-deepfakes-time-mother-his-child?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม่ของลูกคนหนึ่งของ Elon Musk กำลังฟ้องบริษัท AI ของเขากล่าวว่าแชทบอท Grok ช่วยให้ผู้ใช้สามารถสร้างภาพ Deepfake ที่แสวงประโยชน์ทางเพศของเธอซึ่งทำให้เธออับอายขายหน้าและมีความทุกข์ทางอารมณ์ Ashley St Clair อายุ 27 ปีซึ่งอธิบายว่าตัวเองเป็นนักเขียนและนักยุทธศาสตร์ทางการเมืองถูกกล่าวหาในการฟ้องร้องเมื่อวันพฤหัสบดีที่นิวยอร์กซิตี้ต่อ xAI ว่าภาพดังกล่าวรวมถึง</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 01:25:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">669a59fa008da4c39ce7a198bc45249018510de6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/2c75e8ce-8a0c-46ae-bbf7-c446130ab959_bee6d14c.jpg?itok=kgwQUKVG&amp;v=1768613152" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทุนบรรเทาอัคคีภัยไทโปเพื่อรับดอกเบี้ยจากเงินฝากประจำ: รัฐมนตรีฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340220/tai-po-fire-relief-fund-earn-interest-fixed-deposits-hong-kong-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>$ 4.4 พันล้านเหรียญฮ่องกง (US $ 564 ล้าน) บริจาคให้กับผู้ประสบอัคคีภัย Tai Po จะเติบโตอย่างค่อยเป็นค่อยไปด้วยดอกเบี้ยที่ได้รับจากเงินฝากประจำรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกิจการบ้านได้บอกกับ Post โดยการเพิ่มเงินจะเป็นเงินทุนสำหรับการตั้งถิ่นฐานระยะยาวในการสัมภาษณ์พิเศษกับหนังสือพิมพ์เดอะโพสต์เมื่อวันศุกร์เลขานุการฝ่ายกิจการบ้านและเยาวชนอลิซหมากเมย - คุน (Alice Mak Mei-kuen) กล่าวว่านักบัญชีของกองทุนคือกระทรวงการคลังได้ให้ “ความเหมาะสม</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 01:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b4f3f1e9fb9d284189b68671b49dce99548471d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/cb776a60-43a1-4b67-b059-f9af81946d63_615cc9cd.jpg?itok=aOcEqIHB&amp;v=1768572224" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
