<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นจับกุมชายในข้อหาขายหนังโป๊คนดังที่สร้างโดย AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3340576/japan-arrests-man-selling-ai-generated-celebrity-porn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจญี่ปุ่นได้จับกุมชายคนหนึ่งที่ต้องสงสัยว่าใช้ AI รุ่นใหม่เพื่อสร้างภาพลามกอนาจารมากกว่า 500,000 ภาพคล้ายกับดาราหญิงและขายออนไลน์โฆษกตำรวจและรายงานสื่อกล่าวเมื่อวันอังคารความกังวลกำลังเพิ่มขึ้นทั่วโลกเกี่ยวกับการใช้เครื่องมือปัญญาประดิษฐ์เพื่อวัตถุประสงค์ที่เป็นอันตรายรวมถึงผ่าน deepfakes ซึ่งเปลี่ยนภาพถ่ายวิดีโอหรือเสียงของผู้คนอย่างแท้จริง</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:05:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20ef0b5a928167d0db44ce9a2de5acf5cbf44f18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/315512bd-dd42-4f1a-93b0-b64e702b9678_d7e83d24.jpg?itok=Wcv9SO-D&amp;v=1768907026" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงสามารถสังเกตเห็นการประชุมเปิดครั้งแรกของคณะกรรมการสอบสวนไฟไหม้ Tai Po</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340572/hongkongers-can-observe-first-open-meeting-committee-probing-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงสามารถสังเกตเห็นการประชุมแบบเปิดครั้งแรกของคณะกรรมการอิสระที่จัดตั้งขึ้นเพื่อตรวจสอบสาเหตุของไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในรอบหลายทศวรรษซึ่งจะกำหนดกรอบการทำงานสำหรับการพิจารณาคดีในภายหลังคณะกรรมการอิสระที่เกี่ยวข้องกับเหตุเพลิงไหม้ที่ศาลวังฟุกในเมืองไทโปประกาศเมื่อวันอังคารว่าจะมี "การประชุมทิศทาง" ในวันที่ 5 กุมภาพันธ์ซึ่งประธานกรรมการคือผู้พิพากษาเดวิด</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:05:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">910f7d9cc7fdde0f2e648157d0e1305f27668a95</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/d2d63f23-e376-4cc3-bc85-ff643e9d3609_03cde303.jpg?itok=nqMFDiin&amp;v=1768906187" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนตั้งเป้าอุตสาหกรรมไฮเทคอุปสงค์ภายในประเทศในปี 2026 ด้วยแพคเกจนโยบายใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3340573/china-targets-hi-tech-industries-domestic-demand-2026-new-policy-package?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการจีนได้ส่งสัญญาณถึงมาตรการใหม่เพื่อรองรับอุปสงค์ในประเทศและอุตสาหกรรมไฮเทคในปีหน้าเนื่องจากรัฐบาลจีนพยายามที่จะปรับสมดุลการเติบโตและเพิ่มแรงผลักดันในช่วงแผนห้าปีข้างหน้าเมื่อวันอังคารนักวางแผนเศรษฐกิจชั้นนำของจีนได้ประกาศความคิดริเริ่มเพื่อเพิ่มการบริโภคและการลงทุนด้านเทคโนโลยีในขณะที่กระทรวงการคลังได้เปิดเผยโครงการที่เสนอการสนับสนุนทางการเงิน</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:00:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8e464722474aee1675c610b10f19231df60b680</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/6d494727-0d95-4d14-9969-5bbb841dd40b_3424376f.jpg?itok=mzn_Fmhp&amp;v=1768906840" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดแผนการทางทหารของทรัมป์ในเม็กซิโกจึงส่งผลกระทบต่อผู้ส่งออกเอเชียไปยังอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3340564/why-trumps-mexico-military-plan-blow-asian-exporters-americas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำขู่ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับการดำเนินการทางทหารต่อแก๊งค้ายาเสพติดในเม็กซิโกและโคลอมเบียกำลังเพิ่มความไม่แน่นอนชั้นใหม่สำหรับผู้ส่งออกในเอเชียที่จัดส่งไปยังอเมริกานักวิเคราะห์กล่าวว่าประกอบกับความเครียดจากอัตราภาษีนำเข้าที่สูงขึ้นและห่วงโซ่อุปทานที่เปราะบางอยู่แล้วทรัมป์ได้ออกคำเตือนอย่างชัดเจนเกี่ยวกับการนัดหยุดงานที่เป็นไปได้ในทั้งสองประเทศหลังจากการดำเนินงานที่สำคัญของสหรัฐอเมริกาใน Ve</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a18b9a9065159c7ff88b6cb5e18cfd1c2b1b1f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/97432b97-58ef-4a1e-8259-c8a711046e9c_c86a0611.jpg?itok=MgU8zAi0&amp;v=1768902670" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนยืนยันเชิญเข้าร่วม 'คณะกรรมการสันติภาพ‘ กาซาของทรัมป์แต่จะไม่บอกว่าจะยอมรับหรือไม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340562/china-confirms-invite-join-trumps-gaza-peace-board-wont-say-if-will-accept?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนยืนยันว่าได้รับคำเชิญจากสหรัฐอเมริกาให้เข้าร่วม "คณะกรรมการสันติภาพเพื่อกาซา" ของโดนัลด์ทรัมป์เมื่อถามถึงจุดยืนของจีนเกี่ยวกับข้อเสนอของประธานาธิบดีสหรัฐในวันอังคารโฆษกกระทรวงการต่างประเทศ Guo Jiakun กล่าวว่าได้รับคำเชิญแล้วแต่เขาไม่ได้บอกว่ารัฐบาลจีนจะยอมรับหรือไม่ทรัมป์ได้เชิญผู้นำระดับโลกหลายสิบคนเข้าร่วมโครงการนี้</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9c7550b0f1ca681b022c1093d504b08edbf4188</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/fb9f1928-e75b-4825-8685-b8beb2385e43_d607ce7d.jpg?itok=fQckK3zA&amp;v=1768902170" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
