<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กัมพูชากล่าวหาไทยว่า ‘ผนวก‘ หมู่บ้านชายแดนชูคเชยแม้จะหยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338613/cambodia-accuses-thailand-annexing-chouk-chey-border-village-despite-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กัมพูชากล่าวเมื่อวันศุกร์ว่ากองกำลังไทยได้เข้าควบคุมหมู่บ้านชายแดนที่มีข้อพิพาทโดยกล่าวหาว่าไทย "ผนวก" พื้นที่หลังจากการสงบศึกหยุดการต่อสู้อย่างร้ายแรงตามแนวชายแดนที่มีการแข่งขันเมื่อสัปดาห์ที่แล้วข้อพิพาทชายแดนที่มีอายุหลายสิบปีระหว่างประเทศเพื่อนบ้านในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ปะทุขึ้นในการปะทะกันทางทหารหลายครั้งเมื่อปีที่แล้วโดยการต่อสู้ในเดือนธันวาคมทำให้มีผู้เสียชีวิตหลายสิบคนและพลัดถิ่น</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 09:02:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea146aaede39f3640fb90a69548c6963ae41ef78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/20fab076-2b48-46c7-8336-f9b0f91af8f7_b8eebb53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงที่ถูกจับในข้อหาติดแบรนด์คลีฟเวอร์ที่พนักงานร้านอาหารฮ่องกงตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338611/woman-arrested-brandishing-cleaver-hong-kong-restaurant-staff-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งถูกจับในข้อหาทำเครื่องหมายตราสินค้าที่พนักงานร้านอาหารและเจ้าหน้าที่ตำรวจหลังจากมีข้อพิพาทเกี่ยวกับ "เรื่องเล็กน้อย" ที่ร้านก๋วยเตี๋ยวเนื้อในฮ่องกงตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานเมื่อเวลาประมาณ 12.15 น. ของวันเสาร์ว่าลูกค้าหญิงคนหนึ่งที่ร้านอาหาร Sheung Shui อยู่ในสภาพอารมณ์มีตราสินค้ามีดและใช้มันเพื่อข่มขู่พนักงานเมื่อเจ้าหน้าที่มาถึงทั้ง 32</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 08:38:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d024bc8479407f9a36cb99f88d38667e9ab2bca6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/b045744d-9eb7-4269-86e4-023b45535f6f_1122eb68.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงยังคงเป็นเมืองเคาท์ดาวน์อันดับต้นๆเนื่องจากมีผู้มาเยือน 200,000 คนในวันส่งท้ายปีเก่า: รัฐมนตรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338610/hong-kong-remains-top-countdown-city-200000-visit-new-years-eve-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวเลขนักท่องเที่ยวในวันส่งท้ายปีเก่าแสดงให้เห็นว่าฮ่องกงยังคงเป็นจุดหมายปลายทางที่น่าสนใจสำหรับการนับถอยหลังตามที่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการท่องเที่ยวกล่าวโดยตัวแทนภาคอุตสาหกรรมเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการพานักท่องเที่ยวไปยังส่วนต่างๆของเมืองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงวัฒนธรรมกีฬาและการท่องเที่ยว Rosanna Law Shuk-pui กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่ามีผู้เข้าชมเกือบ 200,000 คนเดินทางมาถึงฮ่องกงในวันที่ 31 ธันวาคมเพียงวันเดียว</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 08:34:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c45c93ef17799dd837143d90730ce33cf1583bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/a9f97b53-de25-4b5e-8993-74c8829bd68f_4765edaf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พายุหิมะญี่ปุ่นดักจับยานพาหนะ 3,000 คันในการจราจรติดขัด 23 กม. บนทางหลวงในช่วงปีใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3338609/japanese-snowstorm-traps-3000-vehicles-23km-traffic-jam-highway-over-new-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หิมะตกหนักทำให้เกิดการจราจรติดขัดในวันศุกร์บนทางหลวงทางตะวันตกของญี่ปุ่นที่ทอดยาวถึง 23 กม. (14 ไมล์) ในชั่วข้ามคืนซึ่งน่าจะเกี่ยวข้องกับยานพาหนะประมาณ 3,000 คันตามคำแนะนำของเจ้าหน้าที่ทางหลวงและเจ้าหน้าที่ดับเพลิงในท้องถิ่นได้รับโทรศัพท์ฉุกเฉินเมื่อเวลาประมาณ 19.20 น. ของวันศุกร์โดยบอกว่ารถที่ใช้ยางรถยนต์ปกติติดอยู่ในหิมะบนส่วนหนึ่งของทางด่วนซันโยในจังหวัดฮิโรชิม่า</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 08:09:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89bc38f9623a5dc1236541ff6a4b348543c11b24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/875584d6-46bb-4e8c-9854-93e8f173ffe5_5d633998.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมเด็กจีนจึงสวม ‘หมวกหัวสุนัข’ และมีชื่อที่อ่อนน้อมถ่อมตนเช่นสุนัขหรือสุกร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3337605/why-china-children-wear-canine-head-hats-and-have-humble-names-dogs-or-pigs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในตัวอย่างที่แปลกประหลาดของไสยศาสตร์โบราณพ่อแม่ชาวจีนแต่งตัวลูกๆของพวกเขาด้วย "หมวกหัวสุนัข" และตั้งชื่อแปลกๆเช่นหมูหรือหนอนพวกเขาทำเช่นนั้นด้วยความเชื่อที่ว่าชื่อราคาถูกสามารถปกป้องเด็กและทำให้มั่นใจได้ว่าจะมีชีวิตที่ยาวนานและปลอดภัย “หมวกหัวสุนัข” ซึ่งปรากฏตัวครั้งแรกในสมัยราชวงศ์ชิง (1644 -1912) เรียกได้ว่ามีลักษณะคล้ายปีกใบหูที่มีขน</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 08:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41a9d7816a396d067262fa5df8a774e12bfa53fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/92615279-8484-40b5-881f-4bf85480ec26_8f131158.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
