<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเพื่อครอบคลุมค่าใช้จ่ายในการคลอดบุตรอย่างเต็มที่สำหรับทุกคนเนื่องจากวิกฤตภาวะเจริญพันธุ์จุดประกายความตื่นตัวทางเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3336383/china-fully-cover-childbirth-costs-all-fertility-crisis-sparks-economic-alarm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนจะขยายโครงการประกันสุขภาพแห่งชาติในปีหน้าเพื่อให้ครอบคลุมค่าใช้จ่ายทั้งหมดที่เกี่ยวข้องกับการคลอดบุตรตามรายงานของสื่อของรัฐการประมูลครั้งล่าสุดของประเทศเพื่อลดอัตราการเกิดและหลีกเลี่ยงวิกฤตประชากรที่คุกคามต่อการทำลายโอกาสการเติบโตในระยะยาวคำมั่นสัญญาที่จะขยายความคุ้มครองประกันสุขภาพได้รับการเปิดเผยที่ THE NATIONAL HEALT</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3bc52481618211ff4100c94d621f9372eb80709</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/8f54cb86-6b44-43c2-82de-6669743d24ee_560750de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจออสเตรเลียกล่าวว่า 2 คนถูกคุมขังหลังจากได้รับรายงานว่ามีการยิงปืนหลายนัดที่ชายหาดบอนได</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3336385/australia-police-responding-after-gunshots-reported-bondi-beach?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจออสเตรเลียกล่าวว่ามีคนสองคนอยู่ในการควบคุมตัวหลังจากมีรายงานว่ามีการยิงกันหลายครั้งในวันอาทิตย์ที่หาดบอนไดที่มีชื่อเสียงของซิดนีย์เพื่อเรียกร้องให้ประชาชนเข้าพักพิง “ตำรวจกำลังตอบสนองต่อเหตุการณ์ที่กำลังพัฒนาที่หาดบอนไดและกำลังกระตุ้นให้ประชาชนหลีกเลี่ยงพื้นที่ทุกคนในที่เกิดเหตุควรหลบภัย” ตำรวจนิวเซาท์เวลส์กล่าวในแถลงการณ์บนโซเชียลมีเดียมีคนถูกจับไป 2 คน</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 08:40:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17aaae5202284ff1863a5f336e71a15c5d05d0a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/c4e038a6-5571-459a-aa17-98bca8c06c89_3ff9d21d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>MONSTERS BY MONSTERS: ตอนนี้และหลังจากนั้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/monsters-10th-anniversary-global-tour-hong-kong/article/3336384/monsters-monsters-now-and-then?utm_source=rss_feed</link>
      <description>THE MONSTERS 10TH ANNIVERSARY GLOBAL TOUR - HONG KONG เพื่อเฉลิมฉลองทศวรรษของ ‘THE MONSTERS’ วงดนตรีวิญญาณที่อาศัยอยู่ในป่านอร์ดิกอันเป็นที่รักทัวร์ฉลองครบรอบ 10 ปี ‘MONSTERS BY MONSTERS: NOW AND THEN’ จะเปิดที่ Asia Society Hong Kong Centre ตั้งแต่วันที่ 15 ธันวาคม 2025 ถึง 4 มกราคม 2026 โดยมีเอชเอสบีซีฮ่องกงเป็นผู้สนับสนุนหลักบทที่ฮ่องกงยังคงเป็นแรงผลักดันของทัวร์จาก SHA</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 08:35:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4624d83044df88e58c6288df1d5a84661f16bd6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/12/14/01---Hero.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความโปร่งใสความรับผิดชอบที่จำเป็นหลังจากไฟไหม้ Tai Po ในขณะที่ฮ่องกงรักษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3336080/transparency-accountability-essential-after-tai-po-fire-hong-kong-heals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไม่ทางใดก็ทางหนึ่งผลพวงของไฟไต้โปที่น่าเศร้ากำลังจะครอบงำชีวิตทางการเมืองของฮ่องกงตลอดทั้งปีที่จะมาถึงซึ่งอาจเป็นไปได้สำหรับวาระทั้งหมดของสภานิติบัญญัติใหม่ในช่วงปิดการเลือกตั้งที่เพิ่งเสร็จสิ้นผู้สมัครให้คำมั่นว่าจะสนับสนุนความพยายามในการฟื้นฟูไม่มีเหตุผลที่จะสงสัยพวกเขาเพราะนักการเมืองทุกคนรู้ดีว่าการรณรงค์ในครั้งต่อไป</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fadcdadcf85026fa9e91a2508a0850f3db6acd74</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/9351fb22-7e44-40d9-b484-e5d25b9527e5_2c5b9d2e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฝรั่งเศสปั่นจักรยาน 18,000 กม. จากบ้านเกิดไปยังประเทศจีนเพื่อสนับสนุนผู้ป่วยโรค Lyme รายอื่นๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3335578/frenchman-cycles-18000km-hometown-china-support-other-lyme-disease-patients?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งที่ปั่นจักรยาน 18,000 กม. จากบ้านเกิดของเขาในฝรั่งเศสไปยังประเทศจีนเพื่อทำความฝันการผจญภัยบนเส้นทางสายไหมได้กลายเป็นกระแสบนโซเชียลมีเดียในประเทศจีนคิลเลี่ยนเลอกายเดอร์ชาวฝรั่งเศสอายุ 24 ปีเริ่มเดินทางในเมืองเรนส์ทางตะวันตกเฉียงเหนือเมื่อต้นปีนี้เขามาถึงประเทศจีนเมื่อไม่นานมานี้และวิดีโอที่แสดงให้เห็นว่าเขายืนอยู่บนกำแพงเมืองปักกิ่งได้แพร่กระจายไปทั่วโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่ในช่วงต้นเดอ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">383a31fa27fc4403cfc808e88dca59af87d3a88c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/b4ddb9aa-5d22-474d-9a30-8eabc934a5ff_fdeccf7a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
