<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การค้าเสรีหรือป้อมปราการยุโรป? การต่อสู้เพื่อจิตวิญญาณของเศรษฐกิจสหภาพยุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343263/free-trade-or-fortress-europe-battle-soul-eu-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปราสาทเฟลมิชในศตวรรษที่ 16 เป็นสถานที่ตั้งในวันพฤหัสบดีเนื่องจากผู้นำยุโรปพยายามแก้ไขความตึงเครียดทางเศรษฐกิจที่หลอกหลอนยุโรปซึ่งเกือบจะเก่าแก่: การดึงระหว่างการค้าเสรีและการคุ้มครองการรวมกลุ่มและอธิปไตยในวาระการประชุมมีรายการที่เต็มไปด้วยหนามเช่นวิธีการเริ่มต้นเศรษฐกิจของสหภาพยุโรปไม่ว่าจะเป็นการออกหนี้ร่วมและระยะทางที่จะไปกับบทบัญญัติ "ซื้อยุโรป" ที่มุ่งเป้าไปที่การยกเลิกการเลือก</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa4cd5217707a85734f313a9b3a0fbb056389c32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/1fbc5fed-842a-4813-8f65-e251f1eaa2f7_30db7016.jpg?itok=PhArGGi-&amp;v=1770870835" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อันวาร์ของมาเลเซียปกป้องหัวหน้าฝ่ายต่อต้านการทุจริตเหนือแถวหุ้นใหม่: ‘อ่านคำอธิบายของเขา’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3343303/malaysias-anwar-defends-anti-corruption-chief-over-new-share-row-read-his-explanation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมได้ปัดสายเรียกร้องให้ระงับหรือถอดถอนหัวหน้าฝ่ายต่อต้านการทุจริตของมาเลเซียโดยขอให้นักวิจารณ์ "อ่านคำอธิบายของเขา" หลังจากรายงานสดเกี่ยวกับการถือหุ้นของเขาครองความโกรธของประชาชนต่อเจ้าหน้าที่สำนักข่าว Bloomberg รายงานเมื่อวันอังคารว่านาย Azam Baki หัวหน้าคณะกรรมาธิการต่อต้านการทุจริตแห่งมาเลเซีย (MACC) เป็นประธานคนสำคัญ</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 07:54:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7bc4f1162039fc962cd9316828a125053516dc47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/52ef9aca-5b98-431b-9950-dd4c7a388aa2_5f3d8d1c.jpg?itok=KPbCRdal&amp;v=1770882811" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วุฒิสมาชิกฟิลิปปินส์กระแทกเรียก Gen Z ว่า ‘อ่อนแอ’ – ‘เราไม่ได้ร้องไห้ง่ายๆ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3343300/philippine-senator-slammed-calling-gen-z-filipinos-weak-we-didnt-cry-easily?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วุฒิสมาชิกโรบินพาดิลลาของฟิลิปปินส์ได้รับไฟจากประชาชนและเพื่อนนักการเมืองที่เรียกคนรุ่น Z ว่า "อ่อนแอ" ทางจิตใจและภาวะซึมเศร้า “หลายคนอาจไม่พอใจที่ฉันพูดแบบนี้แต่เด็กๆในวันนี้เศร้าที่จะพูดว่าอ่อนแอ” เด็กวัย 56 ปีกล่าวในระหว่างการประชุมคณะกรรมการวุฒิสภาเพื่อรับฟังพระราชบัญญัติความปลอดภัยของเด็กในสื่อสังคมออนไลน์เมื่อวันพุธตามข้อมูลจากสื่อท้องถิ่น “เจ้าไม่ใช่</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 07:47:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dce86c67ec8db8dae5d625d492d26e98f717667d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/0592356f-59ee-4e7a-a71d-5f9001fcb390_e8b0fa21.jpg?itok=y3vuExGm&amp;v=1770882466" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความอดทนของเฉาหยุนอ้วนอายุ 70 ปีคำแนะนำตามหลักฮวงจุ้ย: 7 ไฮไลท์ไลฟ์สไตล์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3343284/70-year-old-chow-yun-fats-endurance-feng-shui-advice-7-lifestyle-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกห้าเรื่องที่กำลังเป็นที่นิยมในประเทศจีนจากเจ็ดวันที่ผ่านมาซึ่งสอดคล้องกับผู้อ่านของเราหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ควรดื่มกาแฟวันละเท่าไหร่ถึงจะได้ประโยชน์ต่อสุขภาพสูงสุด? ผู้เชี่ยวชาญเปิดเผยว่าการศึกษาแสดงให้เห็นว่าการดื่มกาแฟมาพร้อมกับประโยชน์ต่อสุขภาพที่หลากหลายเรามาดูกันว่ามีอะไรบ้างและควรดื่มมากน้อยเพียงใด 2.</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 07:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28b090a6576505ffde23c41de8af4dd37bcf4939</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/4c117389-f323-497e-b88a-fd00df782aeb_41d681d6.jpg?itok=r5eUV34A&amp;v=1770876133" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญาติของโจเซฟเลาผู้นำฮ่องกงขายแฟลตระดับกลางในราคา 12.8 ล้านดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3343288/hong-kong-tycoon-joseph-laus-kin-sell-mid-levels-flat-us128-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกชายและอดีตหุ้นส่วนของ Joseph Lau Luen-hung ผู้ลี้ภัยชาวฮ่องกงร่วมกันขายบ้านหรู 3 ห้องนอนในย่านหรูระดับกลางในราคา 100 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (12.8 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) กวาดล้างประมาณ 40 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงหลังจากถือครองทรัพย์สินมาเกือบสองทศวรรษตามการยื่นฟ้องอย่างเป็นทางการแฟลตขนาด 1,948 ตารางฟุตบนชั้นสูงที่ The Albany ขายให้กับ Dragon Mind International ใน</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 06:30:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd77144723b2e82d14ee7e5a7c8c6674e7bfba04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/a1e4d328-2b8c-4b26-8e45-6c01591c4b31_af42c721.jpg?itok=sMTcURp6&amp;v=1770877851" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
