<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การโจมตีของเวเนซุเอลาถูกมองว่าเป็นการเตือนให้จีนเพิ่มการป้องกันทางอากาศการต่อต้านข่าวกรอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3338912/venezuela-attack-seen-reminder-china-boost-air-defence-counter-intelligence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปฏิบัติการของสหรัฐในการลักพาตัวประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรของเวเนซุเอลาเป็นเครื่องเตือนใจให้จีนเสริมสร้างการป้องกันทางอากาศและการปกป้องจากการต่อต้านข่าวกรองผู้สังเกตการณ์กล่าวนักวิเคราะห์ในประเทศจีนกล่าวถึงการป้องกันทางอากาศของเวเนซุเอลาซึ่งส่วนใหญ่อาศัยเทคโนโลยีของรัสเซียว่า "เต็มไปด้วยข้อบกพร่องและการตอบสนองที่ช้า" ท่ามกลางการเฝ้าระวังที่ทันสมัยไซเบอร์และสงครามอิเล็กทรอนิกส์ที่แสดงโดยกองกำลังสหรัฐใน SATU</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecb1ae3f732462c03375afa524a12e3489002789</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/05aa7267-61b5-4ec6-8b87-3be05cabcadb_58f0551f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของบริษัทชาวจีนในเวเนซุเอลาเตือนถึงการรั่วไหลหลังจากการลักพาตัวมาดูโร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3338956/chinese-business-owner-venezuela-warns-knock-effects-following-maduros-abduction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แปดปีหลังจากออกจากเวเนซุเอลา David Hou ซึ่งเป็นชาวเมืองทางตอนใต้ของมณฑลกวางตุ้งของจีนกลับมาเมื่อปีที่แล้วยินดีที่จะพบสิ่งที่เขาอธิบายว่าเป็นสภาพแวดล้อมทางเศรษฐกิจที่ดีขึ้นการมองโลกในแง่ดีในขณะนี้ถูกปกคลุมไปด้วยความไม่แน่นอนหลังจากที่สหรัฐอเมริกาลักพาตัวประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรแห่งเวเนซุเอลาในข้อกล่าวหาว่าก่อการร้ายด้วยยาเสพติดและครอบครอง "อุปกรณ์ทำลายล้าง" – ข้อหาที่เขามี reje อย่างแน่นหนา</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4e62bca486ae4b4af7902f71b4fd0db69c37e27</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/a82f39db-fcdd-433e-af38-84bd3dd8dc9e_c49fd5bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักร้อง Henry Lau เรียกสถานที่จัดคอนเสิร์ตในสิงคโปร์ว่าวิวที่ถูกบล็อก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3338962/singer-henry-lau-calls-out-singapore-concert-venue-over-blocked-views?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้จัดงานอีเวนท์ในสิงคโปร์ได้รับการวิพากษ์วิจารณ์หลังจากที่นักร้องนักแต่งเพลงชาวแคนาดา Henry Lau ได้เตือนเพื่อนนักแสดงไม่ให้ใช้สถานที่ที่เขาปรากฏตัวตามข้อร้องเรียนจากนักแสดงคอนเสิร์ตว่ามุมมองของพวกเขาถูกปิดกั้นโดยเสา Lau กล่าวในช่วงที่เขาจัดงาน Singland Festival ที่ศูนย์การประชุม Marina Bay Sands เมื่อวันเสาร์ว่าเขากำลังพูดว่า “for t</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 13:51:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65419ff55daac7402da57ebadcd3b148cfda2fde</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/d1d9818c-4213-49ab-bd9f-e8d66a52ad4e_5fea9574.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CATL ของจีน Nio ร่วมมืออย่างลึกซึ้งเพื่อพัฒนาแบตเตอรี่ EV ที่มีอายุการใช้งานยาวนานขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3338961/chinas-catl-nio-deepen-partnership-develop-ev-batteries-longer-lifespans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Amperex Technol ogy Ltd (CATL) ผู้ผลิตแบตเตอรี่รถยนต์ไฟฟ้า (EV) รายใหญ่ที่สุดในโลกได้เพิ่มความพยายามในการพัฒนาแบตเตอรี่ที่มีอายุการใช้งานยาวนานขึ้นหลังจากร่วมมือกับ Nio ผู้ผลิตรถยนต์อย่างลึกซึ้งทั้งสองบริษัทกล่าวว่าพวกเขามุ่งมั่นที่จะหาแนวทางแก้ไขปัญหาที่อาจทำให้ผู้ใช้รถยนต์ไฟฟ้าหลายล้านล้านล้านหยวนต้องเสียเงินเพื่อเปลี่ยนแบตเตอรี่ที่หมดอายุภายใต้ห้าปี</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 13:45:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3195130c981dc2cf1ab59533a981150aa73cb6f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/0276fe4d-9239-4292-810b-bd1bba97a5df_ad4bc398.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>THINK TANK ของฮ่องกงเรียกร้องให้ทำการเสนอราคา - ก่ออาชญากรรมหลังจากเกิดไฟไหม้ร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338957/hong-kong-think-tank-backs-call-make-bid-rigging-crime-after-fatal-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงควรทำการประมูลเพื่อก่ออาชญากรรมเมื่อเกิดไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในรอบหลายทศวรรษถังความคิดในท้องถิ่นได้กระตุ้นให้เกิดการเรียกร้องที่คล้ายกันจากนายทหารของเมืองข้อเสนอของสถาบันวิจัย POD เกิดขึ้นหลังจากที่สมาคมบาร์ฮ่องกงจัดตั้งคณะทำงานเฉพาะกิจเพื่อทบทวนกฎหมายที่มีอยู่หลังจากไฟไหม้ร้ายแรงในศาลวังฟุกของ Tai Po ซึ่งฉีกผ่านเจ็ดของ EIG</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 13:02:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc72dca85a33afc79e4dc6a1f57bb1333c9e0d8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/cbcb5a72-dd6c-4074-81bf-216ea8c45639_653edaca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
