<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมเทศกาลปีใหม่ของชาวทิเบตจึงมีการเลี้ยงสุนัขและความสำคัญของการเลือกอาหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3329802/why-tibetan-new-year-offers-feast-dogs-and-what-divinatory-significance-do-food-choices-hold?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเขตปกครองตนเองทิเบตของจีนในช่วงการเฉลิมฉลองปีใหม่ของภูมิภาคประเพณีจะกำหนดชะตากรรมของครัวเรือนไว้ในอุ้งเท้าของสุนัขประจำครอบครัวที่ซื่อสัตย์ที่สุดของพวกเขาพิธีกรรมที่แปลกประหลาดที่รู้จักกันในชื่อ “การเชิญสุนัขเข้าร่วมงานเลี้ยง” เกี่ยวข้องกับครอบครัวที่นำเสนอสุนัขของพวกเขาด้วยอาหารที่จัดอย่างพิถีพิถันของเครื่องบูชาศักดิ์สิทธิ์การกัดแต่ละครั้งเชื่อว่ามีความสำคัญระดับเทวะ pr</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbbc57ced98dfe5793e0e24b37198461110e8e4b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/a3ff99a6-7244-4800-a8d9-dcbd2231fb0c_6ea7dd50.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เปรูประกาศภาวะฉุกเฉินในเมืองหลวงเพื่อต่อสู้กับอาชญากรรมที่เป็นเกลียว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3329895/peru-declares-state-emergency-capital-combat-spiralling-crime?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Jose Jeri ชั่วคราวของเปรูประกาศภาวะฉุกเฉินในลิมาและท่าเรือ Callao ที่อยู่ใกล้เคียงในวันอังคารหลังจากหลายสัปดาห์ของการประท้วงต่อต้านรัฐบาลเกี่ยวกับการทุจริตและอาชญากรรมที่จัดตั้งขึ้น “สถานการณ์ฉุกเฉินที่ได้รับอนุมัติจากคณะรัฐมนตรีจะมีผลในเวลาเที่ยงคืนของวันพุธและจะมีผลเป็นเวลา 30 วันในมหานครลิมาและคาเลา” นายเจรีกล่าวในที่อยู่ของประเทศ</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 05:30:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef374bc464e48a60022fde288be727b79f2d3de0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/3211fd5e-019e-4235-bd2d-18faaae30d72_ddcd7b26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Doreen Kong นักกฎหมายชาวฮ่องกงอายุ 55 ปีจะไม่แสวงหาวาระที่สองใน Legco</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3329892/outspoken-hong-kong-lawmaker-doreen-kong-55-will-not-seek-second-term-legco?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Doreen Kong Yuk-foon นักกฎหมายชาวฮ่องกงซึ่งเป็นที่รู้จักในมุมมองที่โดดเด่นของเธอได้ประกาศว่าเธอจะไม่แสวงหาวาระที่สองในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่จะมาถึงโดยกล่าวว่าเธอต้องการเปลี่ยนโฟกัสของเธอกลับไปที่การปฏิบัติทางกฎหมายของเธอการตัดสินใจของเธอซึ่งเปิดเผยเมื่อวันพุธทำให้จำนวนสมาชิกสภานิติบัญญัติที่กำลังลดลงเหลือ 22 คนเกือบหนึ่งในสี่ของสมาชิก 89 คนปัจจุบัน Kong, 55, ด้วย</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 05:19:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2873ecdbc059f9ec6f03059014499eb23d6e96d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/36eb9cd3-9ff3-4e28-92e9-6dda096c5299_95217cc0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราการว่างงานของเยาวชนจีนลดลงแต่ยังคงสูงอยู่หลังจากจบการศึกษาเป็นประวัติการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/article/3329629/chinas-youth-jobless-rate-falls-slightly-remains-high-after-record-graduation-season?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราการว่างงานของเยาวชนในเมืองของจีนลดลงเมื่อเดือนที่แล้วแต่ยังคงอยู่ในระดับที่น่าเป็นห่วงท่ามกลางการต่อสู้อย่างต่อเนื่องสำหรับเยาวชนจำนวนมากในการหางานทำในตลาดงานที่ท้าทายและแออัดอัตราการว่างงานสำหรับกลุ่มอายุ 16 ถึง 24 ปีไม่รวมนักเรียนลดลงเหลือร้อยละ 17.7 ในเดือนกันยายนจากร้อยละ 18.9 ในเดือนสิงหาคมสำนักข่าวการเงิน Cailian รายงานตัวเลขดังกล่าวเมื่อวันพุธโดยอ้างถึงดา</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 05:01:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bd9216aabfd282d7394f81e02b6054da924c274</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/e8ddb7fd-7b1b-4378-bbf1-e03acdd52937_5eaaf178.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงตามล่าสาวน้อยวัย 17 ปีที่ขว้างมีดใส่อดีตแฟนสาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329888/hong-kong-police-hunt-17-year-old-girl-who-threw-knives-ex-girlfriend?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังค้นหาเด็กหญิงอายุ 17 ปีที่ถูกกล่าวหาว่าขว้างมีดใส่แฟนเก่าอายุ 18 ปีของเธอในระหว่างการต่อสู้ทำให้เธอได้รับบาดเจ็บที่ศีรษะคอเอวและขาแหล่งข่าวกล่าวเมื่อวันพุธว่าข้อพิพาทเกิดจากปัญหาความสัมพันธ์ระหว่างผู้เสียหายและผู้ต้องสงสัยซึ่งต่อมาได้หลบหนีออกจากที่เกิดเหตุ “เหยื่อและผู้ต้องสงสัยเป็นแฟนเก่าและข้อพิพาทเกิดขึ้นจากปัญหาความสัมพันธ์”</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 04:51:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a1c6123c37577f686c236cc5419c7ba157aa1dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/7019a16f-3f12-47ba-b9b1-c7799dc98770_b967b22f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
