<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียบังคับให้มหาเศรษฐีขายหุ้น: คลายการควบคุมหรือสูญเสียสถานะตลาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3342468/indonesia-force-billionaires-sell-shares-loosen-control-or-lose-market-status?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดหุ้นของอินโดนีเซียต้องการความโกลาหลเพียงสองวันเพื่อเน้นสิ่งที่นักลงทุนคร่ำครวญมานาน: บางส่วนของตลาดไม่ได้ซื้อขายอย่างอิสระการล่มสลายที่เลวร้ายที่สุดในรอบเกือบสามทศวรรษที่ผ่านมาดึงดูดความสนใจไปยังปัญหาใหญ่ที่เป็นหัวใจของตลาดตราสารทุนที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้: มหาเศรษฐีจำนวนหนึ่งเป็นเจ้าของบริษัทจดทะเบียนจำนวนมากจนแทบจะไม่มีหุ้นของบริษัทเหล่านั้นเลย</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 05:04:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eeb68f4cec53d6df06fc2dfd7e4b62f4763127ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/f1968ede-4fd7-4e24-8ba9-996711c433cf_8b150177.jpg?itok=DRyJq_Co&amp;v=1770267868" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักประวัติศาสตร์เกี่ยวกับระเบียบโลกใหม่ของทรัมป์สงครามยูเครนและวิกฤตยุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/world/europe/article/3342456/historian-trumps-new-world-order-ukraine-war-and-europe-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Luuk van Middelaar เป็นผู้อำนวยการสถาบันภูมิศาสตร์การเมืองบรัสเซลส์ซึ่งเป็นคลังความคิดที่เขาร่วมก่อตั้งขึ้นในปี 2022 นักทฤษฎีการเมืองและนักประวัติศาสตร์โดยการค้าเขาได้เขียนหนังสือหลายเล่มและอยู่ในคณะรัฐมนตรีของประธานสภายุโรปคนแรก Herman Van Rompuy Van Middelaar ได้รับการอ่านและอ้างถึงอย่างกว้างขวางทั่วยุโรปสำหรับการวิเคราะห์วิวัฒนาการทางการเมืองของสหภาพยุโรปโดยมีการแปลหนังสือของเขา</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 04:20:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1bd5540886eb48e0d3942f2e6e1f96fb1e74263</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/0366b06e-17ce-458f-bcbb-6bbefba405ca_2e3f3bb3.jpg?itok=r-dXv9D2&amp;v=1770264020" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มือปืนสังหารหมู่เกือบ 200 ศพในการโจมตีของไนจีเรียบางคนถูกผูกมัดและถูกประหารชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3342458/gunmen-massacre-nearly-200-nigeria-attacks-some-bound-and-executed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิตเกือบ 200 คนโดยชายติดอาวุธในการโจมตีแยกต่างหากในหมู่บ้านห่างไกลทางตอนกลางและตอนเหนือของไนจีเรียนักกฎหมายชาวบ้านและตำรวจในท้องถิ่นกล่าวเมื่อวันพุธขณะที่กองกำลังรักษาความปลอดภัยค้นหาผู้รอดชีวิตและไล่ล่าผู้โจมตีในรัฐ Kwara ตอนกลางมือปืนโจมตีชุมชน Woro ในวันอังคารทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 170 คนผู้ออกกฎหมายในพื้นที่ Saidu Baba Ahmed, sai</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 04:03:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30dc2ce872c802907bdf99eae79f6c579d831605</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/69dfb812-2d0c-47d8-bab4-b51ac1e00ae8_41cd534e.jpg?itok=g3e1ioB1&amp;v=1770264194" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โดรนขนส่งไฮบริดตัวแรกของจีนสามารถพิสูจน์ ‘ตัวเปลี่ยนเกม’ ในช่องแคบไต้หวันได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3342435/could-chinas-first-hybrid-transport-drone-prove-game-changer-taiwan-strait?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินขนส่งไร้คนขับพลังงานไฮบริดลำใหม่ของปักกิ่งได้เสร็จสิ้นเที่ยวบินปฐมฤกษ์แล้วนักวิเคราะห์ด้านการพัฒนาคนหนึ่งกล่าวว่าอาจเป็น "ตัวเปลี่ยนเกม" ทางทหารในช่องแคบไต้หวันโดยการช่วยจัดหากองกำลังแนวหน้าชั้นยอดเมื่อวันอังคารสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐอธิบายว่า CH YH -1000S เป็น "เครื่องบินขนส่งไร้คนขับแบบไฮบริดลำแรกของโลก" และกล่าวว่าได้เสร็จสิ้นการบินครั้งแรกในวันอาทิตย์</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 04:02:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a6b2a1e6693ae0fc66298738b66756e1f5d1660</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/4a6e592e-efcc-4866-b5ed-b9a28b293e11_bb71350a.jpg?itok=PA42kTSV&amp;v=1770246612" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความรุนแรงในบาโลจิสถานรุนแรงขึ้นในขณะที่ปากีสถานออกกฎการเจรจากับผู้ก่อความไม่สงบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342424/violence-balochistan-rages-pakistan-rules-out-talks-insurgents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความกลัวของความรุนแรงที่เลวร้ายลงทั่วทั้งบาโลจิสถานของปากีสถานกำลังเพิ่มขึ้นหลังจากการโจมตีด้วยอาวุธทั่วทั้งจังหวัดที่อุดมไปด้วยแร่ธาตุในช่วงหลายวันที่ผ่านมาในขณะที่ผู้ก่อความไม่สงบยังคงใช้ประโยชน์จากการร้องเรียน/ร้องทุกข์บนพื้นดินและกองกำลังความมั่นคงของอิสลามาบัดต่อสู้เพื่อรับมือกับภัยคุกคามปากีสถานได้ตัดการเจรจากับกลุ่มก่อความไม่สงบที่ยึดการควบคุมการติดตั้งระบบรักษาความปลอดภัยและศูนย์กลางการบริหารเพิ่มเติม</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 04:01:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2729db3b4a6cbcfd62a4d807ec168d40f0572b13</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/cd5e7695-aec0-43cf-b615-64ba6398f197_796cb5da.jpg?itok=UYs-OS_s&amp;v=1770222542" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
