<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>5 ประเด็นสำคัญจากขบวนพาเหรดทหารในวันแห่งชัยชนะของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324135/5-key-takeaways-chinas-victory-day-military-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนเป็นเจ้าภาพต้อนรับผู้นำโลกสองโหลสำหรับขบวนพาเหรดทางทหารขนาดใหญ่ที่จัตุรัสเทียนอันเหมินในวันพุธเพื่อฉลองครบรอบ 80 ปีของการสิ้นสุดสงครามโลกครั้งที่สองนี่เป็นเพียงครั้งที่สองที่ปักกิ่งจัดขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะซึ่งเป็นครั้งแรกที่เกิดขึ้นเมื่อทศวรรษที่แล้วขบวนพาเหรดซึ่งเริ่มตั้งแต่เวลา 9.00 น. และใช้เวลาเกือบ 90 นาทีถูกมองว่าเป็นการแสดงให้เห็นถึงความแข็งแกร่งทางทหารที่เพิ่มขึ้นของจีนแต่ก็</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 04:24:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87f1b30fc00cc893d3062f8b6cfca1ecbae4557f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/b10fff8e-755a-495d-9402-cdf7f8db09ae_13eb7f94.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไม่มีอะไรเปลี่ยนแปลง ': ทำไมความเชื่อของชาวฟิลิปปินส์ Gen Z ในอนาคตจึงจางหายไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3324132/philippines-gen-z-success-equals-survival-nothing-will-change?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงบ่ายที่อากาศชื้นในบาลังกาห่างจากมะนิลาไปทางตะวันตกไม่กี่ชั่วโมงอารอนจอชซานโตสเอกด้านศิลปะการสื่อสารวัย 23 ปีมักจะจินตนาการถึงชีวิตนอกท้องถนนในบ้านเกิดของเขาเขาฝันที่จะเป็นช่างภาพมืออาชีพ – ถ่ายภาพสำหรับสิ่งพิมพ์ที่มีชื่อเสียงที่สุดของฟิลิปปินส์อาจจะเป็นโครงการที่เชื่อมโยงไปถึงกับหน่วยงานสร้างสรรค์ชั้นนำของประเทศแต่ก็เหมือนกับชาวฟิลิปปินส์ Gen Z หลายๆคน</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 03:57:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87a63a87b63523d143e16055c6a200e36054146e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/328c9fef-2306-4ec7-ab9a-d667df320bf0_81bc6a6e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำรักษาการณ์ของประเทศไทยเคลื่อนไหวเพื่อยุบสภาเพื่อปิดกั้นการเสนอราคา PM ของคู่แข่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324131/thailand-acting-leader-moves-dissolve-parliament-block-rivals-pm-bid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รักษาการนายกรัฐมนตรีของไทยได้ย้ายไปยุบสภาพรรคของเขากล่าวเมื่อวันพุธหลังจากที่พรรคฝ่ายค้านที่ใหญ่ที่สุดได้รับการสนับสนุนจากผู้สมัครแข่งขันเพื่อเป็นผู้นำประเทศนายกรัฐมนตรี Paetongtarn Shinawatra ได้รับการขับไล่เมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดยศาลรัฐธรรมนูญเกี่ยวกับการจัดการแถวชายแดนกับกัมพูชาทำให้สูญญากาศอำนาจในสำนักงานชั้นนำของราชอาณาจักรในขณะที่กลุ่มคู่แข่งขันเข้ามาแทนที่</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 03:31:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e61ac14eee38ef192ea83fc2bbcd3987a6846c14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/24073c4b-73a1-4c9b-b5cb-b66c36a4e580_effcd57b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หนึ่งในภูเขาน้ำแข็งที่ใหญ่ที่สุดในโลกกำลังแตกสลายอาจหายไปในไม่กี่สัปดาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3324124/one-earths-biggest-icebergs-breaking-could-disappear-weeks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบ 40 ปีหลังจากแยกตัวออกจากแอนตาร์กติกาภูเขาน้ำแข็งขนาดมหึมาที่ได้รับการจัดอันดับให้เป็นหนึ่งในภูเขาน้ำแข็งที่เก่าแก่ที่สุดและใหญ่ที่สุดเท่าที่เคยมีมาในที่สุดก็พังทลายลงในน้ำอุ่นและอาจหายไปภายในไม่กี่สัปดาห์เมื่อต้นปีนี้ "เมกะเบิร์ก" ที่รู้จักกันในชื่อ A23a มีน้ำหนักต่ำกว่าล้านล้านตันเล็กน้อยและมีขนาดใหญ่กว่าลอนดอนมากกว่าสองเท่าซึ่งเป็นสิ่งที่ไม่มีใครเทียบได้ในเวลานั้นแผ่นหินขนาดมหึมาของ f แช่แข็ง</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 02:51:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28955326320483bdc4befdfdf66a6edf8ff951df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/0db4e3e9-dd93-4e4d-b3ca-b31509b1b080_6bcf0054.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมความนิยม Labubu จึงเป็นเพียงจุดเริ่มต้นของการเติบโตของแบรนด์ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3323996/why-labubu-craze-just-start-chinas-branding-boom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรียกพวกเขาว่าช่วงเวลาสปุตนิกของจีน: DeepSeek รถยนต์ BYD และ Xiaomi การแข่งขันหุ่นยนต์โอลิมปิกในกรุงปักกิ่งการกลับมาอีกครั้งของหัวเว่ยและลาบูบูลาบูบูทำงานของมันตุ๊กตาเกรมลินตัวน้อยแสดงให้เห็นอย่างชัดเจนว่าแบรนด์ที่มาจากประเทศจีนนั้นไม่ได้มีราคาถูกอีกต่อไปป๊อปมาร์ทได้สร้างความไว้วางใจในระดับที่ผู้บริหารของบริษัทคาดการณ์ยอดขาย 4 พันล้านดอลลาร์ในปีนี้แล้วยังไงต่อ? ไม่ใช่ลาบูบูแล้ว</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 01:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5bc58f999ac031b2069efca160e0a23f87e99fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/917c6455-4f3c-4353-b494-df75772d792d_80f7a1bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
