<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทาคาอิจิที่ได้รับแรงบันดาลใจจากแทชเชอร์ (Thatcher) ของญี่ปุ่นมุ่งเป้าไปที่ PM แม้จะมีช่องว่างทาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3326302/japans-thatcher-inspired-takaichi-aims-pm-despite-gender-gap?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในไม่ช้าญี่ปุ่นจะได้เห็นนายกรัฐมนตรีหญิงคนแรกโดยซานาเอะทาคาอิจิเกิดขึ้นในหมู่นักวิ่งแนวหน้าในการแข่งขันความเป็นผู้นำของพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตยซึ่งเป็นความสำเร็จที่สำคัญในประเทศที่ผู้นำผู้หญิงยังคงเป็นของหายากทาคาอิจิอนุรักษนิยมสายแข็งเป็นที่ชื่นชอบของสาธารณชนอย่างต่อเนื่องพร้อมกับชินจิโรโคอิซูมิรัฐมนตรีว่าการกระทรวงเกษตรก่อนการลงคะแนนเสียงเป็นผู้นำของ LDP</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 10:42:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb444b2eb01e4f639a6775572367c655646ae70b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/6527d78f-6ae1-423a-a8ad-c21d52fc7985_b63e6e79.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้สูงอายุ 10 คนได้รับบาดเจ็บหลังตกลงมาเหมือนโดมิโนลงบันไดเลื่อนฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326301/10-elderly-people-injured-after-falling-dominoes-down-hong-kong-escalator?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สูงอายุ 10 คนได้รับบาดเจ็บหลังจากที่พวกเขาตกลงมาจากบันไดเลื่อนเช่นโดมิโนที่ศูนย์การค้าในฮ่องกงเมื่อวันอาทิตย์เมื่อหนึ่งในนั้นสะดุดพยานกล่าวว่ากลุ่มผู้สูงอายุเพิ่งรับประทานอาหารกลางวันที่ชั้นสามของคิงส์วิงพลาซ่า 2 ในเชคมุนเมืองชาทินเวลา 14.00 น. และกำลังขึ้นบันไดเลื่อนไปที่ชั้นสองเมื่อชายคนหนึ่งเดินเท้าหายไปเขาล้มลงข้างหลัง, causi</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 10:35:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34e6a23ad5f2579b45c9ccef0c5d19956d72bcbc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/1f29ab3e-e571-45f2-8fb6-ddda44b1d556_ea132fba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแสดงดอกไม้ไฟขนาดใหญ่ในเทือกเขาหิมาลัยในประเทศจีนกระตุ้นให้เกิดการตีกลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3326293/massive-fireworks-show-himalayas-china-triggers-blowback-over-environmental-impact?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ใน Shigatse ในเขตปกครองตนเองทิเบตสาบานว่าจะดำเนินการสอบสวนในวันอาทิตย์หลังจากแบรนด์เครื่องแต่งกายกลางแจ้ง Arc'teryx ทำงานร่วมกับศิลปินชาวจีน Cai Guo-qiang เพื่อจุดพลุที่เชิงเทือกเขาหิมาลัยเพื่อประชาสัมพันธ์การแสดงผาดโผน “เราได้ส่งทีมสืบสวนไปยังสถานที่ทันทีและจะดำเนินการตามกฎหมายและข้อบังคับ” เจ้าหน้าที่กล่าวในสถิติ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d53cd69e396ade6ffa9ac53f40861c3f95610b27</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/41e37908-e330-4e04-b996-a649521609b5_1a84dd45.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กางเกงขายาวสีขาวของจีนเหยาอนุญาตให้ผู้ชายพกปืนได้มองว่าเนื้อหนูเป็นอาหารอันโอชะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3325844/china-white-trousers-yao-tribe-allows-men-carry-guns-hunting-views-rat-meat-delicacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลึกลงไปในภูเขาทางตอนใต้ของจีนมีกางเกงขายาวสีขาวเหยาซึ่งเป็นชนเผ่าสุดท้ายของประเทศที่ได้รับอนุญาตให้เป็นเจ้าของปืนได้อย่างถูกต้องตามกฎหมายมีชื่อเสียงในเรื่องกางเกงขายาวสีขาวปักลายหัวเข่าพวกเขาต้อนรับผู้เข้าพักด้วยหนูย่างซึ่งถือเป็นอาหารอันโอชะที่มีคุณค่าบันทึกทางประวัติศาสตร์ระบุว่าจำนวนกลุ่มโบราณนี้ประมาณ 40,000 คนซึ่งเป็นสาขาหนึ่งของชุมชนเหยาที่พบส่วนใหญ่ในกวางสี</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89670a88230f79d3a8956ae5ebb84b41bf587570</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/005ee441-927c-4546-b83c-c589e20b5fe5_e4f98f81.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอห์นลีสัญญาว่าชาวฮ่องกงจะได้เพลิดเพลินกับ ‘เงินปันผล’ ของมหานครทางตอนเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3326299/hongkongers-enjoy-dividends-northern-metropolis-john-lee-promises?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงจะเพลิดเพลินไปกับ "เงินปันผล" ของมหานครทางตอนเหนือผู้นำเมืองกล่าวในขณะที่สาบานว่าจะใช้การลงทุนและมาตรการพิเศษเพื่อเร่งการพัฒนาโครงการเมกะโปรเจกต์ท่ามกลางการขาดดุลงบประมาณประธานบริหาร John Lee Ka-chiu ให้คำมั่นสัญญาในวันอาทิตย์ขณะที่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงนวัตกรรมของเขากล่าวว่าเขาเชื่อว่าหลายบริษัทที่เข้าร่วมโครงการจะได้รับสิทธิพิเศษ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 09:59:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">408c25735cb0d4777e83258cee225bed6a09650a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/261f5a1e-8b50-4632-90a7-1ce3b485a3f7_e89c850f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
