<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศูนย์เครื่องบินเจ็ตส่วนตัวของฮ่องกงมีเป้าหมายที่จะบินสูงหลังจากอัปเกรดเทอร์มินอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3325096/hong-kong-private-jet-centre-aims-fly-high-after-upgrade-terminal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ให้บริการฐานที่มั่นคงเพียงรายเดียวของฮ่องกงสำหรับบริการสนับสนุนเครื่องบินเจ็ตส่วนตัวกำลังเดิมพันว่าอาคารเทอร์มินัลที่ขยายตัวใหม่จะช่วยสร้างรายได้จากการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรก (IPO) ที่เฟื่องฟูซึ่งเป็นการเพิ่มขึ้นของเหตุการณ์สำคัญและการลงทุนในตะวันออกกลางที่เพิ่มขึ้นศูนย์ธุรกิจการบินฮ่องกง (HKBAC) เปิดตัวอาคารที่ได้รับการอัพเกรดซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของแผนขยาย 500 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (64.1 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ที่ ai ของเมือง</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 17:05:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8511bcbd636c2e2907dfd9877dd16ed39224879</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/34373093-3cae-43a2-8c7f-1362b281314c_f15b45a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>น้ำท่วมบาหลีคร่าชีวิต 9 รายกระทบ 600 รายขัดขวางการเดินทางในแหล่งท่องเที่ยวอินโดนีเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3325095/bali-floods-kill-9-affect-600-disrupts-travel-indonesian-tourist-hotspot?utm_source=rss_feed</link>
      <description>น้ำท่วมบนเกาะบาหลีในวันหยุดของอินโดนีเซียทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 9 คนในสัปดาห์นี้และส่งผลกระทบต่อผู้คน 600 คนปิดถนนสายสำคัญในเมืองหลวงและรบกวนจุดหมายปลายทางการเดินทางที่วุ่นวายเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันพุธฝนตกหนักอย่างต่อเนื่องในช่วงเย็นวันอังคารถึงวันพุธทำให้เกิดน้ำท่วมและมีผู้เสียชีวิต 5 คนในเมืองหลวงของบาหลีเดนปาซาร์อับดุลมูฮารีโฆษกของความไม่สงบสุขของประเทศ</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:35:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b2f3cc100fc1b28e59f3e7afd8f9da8a1eb8be9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/58adef1b-7593-4d95-9209-255d41e8bc84_6c202591.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>9 คนถูกสังหารขณะที่อิสราเอลโจมตีฮูทิสของเยเมนหนึ่งวันหลังจากที่พวกเขามุ่งเป้าไปที่ฮามาสในกาตาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325092/israel-attacks-yemens-houthi-rebels-day-after-it-targeted-hamas-qatar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลโจมตีเมืองหลวงของเยเมน Sanaa และจังหวัดทางตอนเหนือของ Al-Jawf เมื่อวันพุธโดยกระทรวงสาธารณสุข Houthi กล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตเก้าคนและบาดเจ็บอีก 118 คนในจำนวนผู้เสียชีวิตเบื้องต้นการนัดหยุดงานเป็นครั้งล่าสุดในการโจมตีและตอบโต้ระหว่างอิสราเอลและกลุ่มติดอาวุธฮูตีในเยเมนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการรั่วไหลจากสงครามในกาซาควันสีเทาขนาดใหญ่ลอยอยู่เหนือซานา</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:04:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47e50e4cb6f3f2f1fb63abe8851740efd2e889c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/c3f70335-9865-4382-bcc3-e0c94915f10d_4d4bb460.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งชั่งน้ำหนักความเสี่ยงในฐานะหุ้นส่วนทางยุทธศาสตร์ของความไม่สงบในเนปาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325088/beijing-weighs-risks-social-unrest-rocks-strategic-partner-nepal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังติดตามความไม่สงบทางสังคมอย่างใกล้ชิดในเนปาลซึ่งเป็นหุ้นส่วนทางยุทธศาสตร์และจุดสำคัญในการริเริ่มโครงสร้างพื้นฐานและการลงทุนทั่วโลกของปักกิ่งหลังจากการลาออกของนายกรัฐมนตรีเค .พี. ชาร์มาโอลีผู้สังเกตการณ์เตือนว่ารัฐบาลจีนควรเตรียมพร้อมสำหรับความไม่มั่นคงในภูมิภาคโดยอ้างถึงการปกครองที่อ่อนแอและอิทธิพลภายนอกที่อาจเกิดขึ้นในการเปลี่ยนผ่านทางการเมืองความไม่สงบคือการเริ่มต้น</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 14:44:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af54ad68ecac64fe0fb022d075992ad63a494246</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/9ed8b206-60c6-4fd3-a716-cc6128af730f_73cc1f71.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คืนที่น่าสยดสยองทางช่อง English ในฐานะที่เป็น 3 ตาย 3 หายไปพยายามที่จะข้ามไปยังสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325091/grim-night-english-channel-3-die-3-go-missing-trying-cross-uk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เชื่อว่ามีสามคนที่ถูกบดขยี้จนเสียชีวิตและอีกสามคนหายไปในสองเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นแยกกันขณะที่ผู้อพยพพยายามข้ามช่องแคบอังกฤษเจ้าหน้าที่ฝรั่งเศสกล่าวเมื่อวันพุธโศกนาฏกรรมครั้งล่าสุดที่เกิดขึ้นในภาคเหนือของฝรั่งเศสในชั่วข้ามคืนในวันอังคารถึงวันพุธทำให้จำนวนผู้เสียชีวิตในปีนี้เชื่อมโยงกับการข้ามถนนที่แออัดเป็นอย่างน้อย 23 รายตาม</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 14:36:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61a170f131f0096bed1fdcf29062c576ec1f387f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/ffded8fb-8850-440c-ae2b-64b355c0de31_d44c1104.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
