<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในขณะที่พันธมิตรสหรัฐแปซิฟิกจับตาเรือดำน้ำนิวเคลียร์จีนควรมีความกังวลหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3331891/us-pacific-allies-eye-nuclear-submarines-should-china-be-concerned?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขณะนี้จีนมีกองเรือที่ใหญ่ที่สุดในโลกและจำนวนเรือดำน้ำที่ใช้พลังงานนิวเคลียร์ที่เพิ่มขึ้นเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามในการพัฒนาพลังงานนอกเหนือจากน่านน้ำชายฝั่งแต่มุมมองจากปักกิ่งมีความซับซ้อนมากขึ้นเนื่องจากพันธมิตรสหรัฐจำนวนหนึ่งในมหาสมุทรแปซิฟิกยังเพิ่มการปรับใช้พลังงานนิวเคลียร์เกาหลีใต้เข้าใกล้การบรรลุเทคโนโลยีในวันที่ 30 ตุลาคมเมื่อ U</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 22:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3dccf2f214e1fb9d8c30eeaee9aba8924c6e0e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/19554298-fea7-4b34-a681-3925b20c9a14_5c7d9e31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลเปลี่ยนคดี ‘slam dunk’ ให้เป็นการต่อสู้ที่ยากลำบากในการห้ามทรัพย์สินของจีนในฟลอริดา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3332012/courts-turn-slam-dunk-case-uphill-battle-floridas-chinese-property-ban-fight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การต่อสู้กับกฎหมายฟลอริดาที่จำกัดการซื้อทรัพย์สินโดยพลเมืองจีนอาจเป็นอุปสรรคต่อการหาผู้ท้าชิงใหม่และการโน้มน้าวตุลาการอนุรักษ์นิยมที่ไม่น่าจะย้อนกลับไปได้ผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายกล่าวในการตัดสิน 2 -1 เมื่อวันอังคารศาลอุทธรณ์แห่งสหรัฐอเมริกาที่ 11 ในแอตแลนตายึดถือบทบัญญัติสองข้อของกฎหมายปี 2023 ซึ่งกำหนดให้ผู้ซื้อต้องลงทะเบียนทรัพย์สินของตนและรับรองคุณสมบัติของตน</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 20:58:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b1e2dc5fd0fa9a5af6de7af2e562f211af8b1bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/f99bf15c-796a-4100-a167-44cbff85ab2f_600719a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจมส์วัตสันผู้ร่วมค้นพบรูปร่างเกลียวคู่ของดีเอ็นเอเสียชีวิตเมื่ออายุ 97 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332011/james-watson-co-discoverer-dnas-double-helix-shape-dead-97?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจมส์ดี. วัตสัน (James D. Watson) ผู้ร่วมค้นพบโครงสร้างดีเอ็นเอของกระเพาะปัสสาวะบิดในปี 1953 ช่วยจุดฟิวส์ยาวในการปฏิวัติการแพทย์การต่อสู้กับอาชญากรรมลำดับวงศ์ตระกูลและจริยธรรมเสียชีวิตตามข้อมูลจากห้องปฏิบัติการวิจัยเดิมของเขาเขาอายุ 97 ปีความก้าวหน้าที่เกิดขึ้นเมื่อวัตสันที่เกิดในชิคาโกอายุเพียง 24 ปีทำให้เขากลายเป็นบุคคลที่ศักดิ์สิทธิ์ในโลกแห่งวิทยาศาสตร์มานานหลายทศวรรษแต่ใกล้สิ้นปีพ.</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 20:37:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ef9a0f2dcd5d0c59ee6f84089dfd041d67b0782</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/fa07a0ba-d2f5-40ef-966b-6d875ce7e01c_a7665740.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Cop30: จีนจะเข้าร่วมแนวร่วมเพื่อแสวงหากฎที่ใช้ร่วมกันสำหรับการซื้อขายคาร์บอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3332010/cop30-china-join-brazil-led-coalition-seeking-improved-carbon-trading-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนจะเข้าร่วมกับพันธมิตรที่นำโดยบราซิลเพื่อเชื่อมโยงตลาดคาร์บอนทั่วทั้งเศรษฐกิจหลักซึ่งเป็นหนึ่งในข้อเสนอด้านสิ่งแวดล้อมที่สำคัญที่จะนำมาใช้ที่ Cop30 ในเบเลงในวันศุกร์สิ่งที่เรียกว่า Open Coalition for the Integration of Carbon Markets ถูกสร้างขึ้นเพื่อให้สอดคล้องกับมาตรฐานและทำให้ประเทศต่างๆซื้อขายคาร์บอนเครดิตได้ง่ายขึ้นพัฒนาโดยกระทรวงการคลังของบราซิลซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของรัฐบาล ’</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 20:27:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d24850ab36699d73921c190adeb7d97cc7619015</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/c966133d-099c-4037-bc26-dabc97c98f73_7b15aa3a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เป็นเจ้าภาพจัดงาน ORBAN ของฮังการี, EYES OIL SANCTIONS CARVED-OUT FOR PUTIN ALLY</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332009/trump-hosts-hungarys-orban-eyes-russian-oil-sanctions-carve-out-putin-ally?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเขาจะพิจารณามอบน้ำมันรัสเซียให้แก่ฮังการีเนื่องจากนายกรัฐมนตรีวิกเตอร์ออร์บันพยายามที่จะสร้างความอบอุ่นให้กับพันธมิตรฝ่ายขวาของเขาที่ทำเนียบขาวในวันศุกร์การมาเยือนของชาตินิยม Orban เป็นครั้งแรกของเขานับตั้งแต่ทรัมป์กลับมามีอำนาจและหลังจากที่ประเทศของเขาเสนอให้เป็นเจ้าภาพจัดการประชุมสุดยอดยูเครนระหว่างผู้นำสหรัฐกับประธานาธิบดีรัสเซีย Vladimir Putin</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 19:32:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be22aead4870ec638ca65d6026fb00a7aad248e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/8e6f1fe5-a765-4a5d-98f8-496085220b9f_e001397d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
