<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อิสราเอลกล่าวว่าการหยุดยิงและความช่วยเหลือเพื่อกลับมาทำงานอีกครั้งหลังจากคลื่นของการนัดหยุดงานฆ่า 26 คนในกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3329603/israel-says-ceasefire-and-aid-resume-after-wave-strikes-kill-26-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพอิสราเอลกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าการหยุดยิงในกาซาได้กลับมาอีกครั้งหลังจากการโจมตีทำให้ทหารเสียชีวิตสองคนและกระตุ้นให้เกิดการโจมตีทางอากาศที่ชาวปาเลสไตน์กล่าวว่ามีผู้เสียชีวิต 26 คนในการทดสอบที่ร้ายแรงที่สุดของการสงบศึกของสหรัฐฯในเดือนนี้การช่วยเหลือในที่กำบังถูกตั้งค่าให้กลับมาทำงานอีกครั้งในวันจันทร์หลังจากความกดดันของสหรัฐอเมริกาแหล่งข่าวด้านความมั่นคงของอิสราเอลกล่าวว่าไม่นานหลังจากที่อิสราเอลประกาศหยุดทำงานใน SUP</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:31:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6eaa3674a2507fac33d2efa8e5d796fdfc71df1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/51b6ba1d-0a1d-4dbf-a789-59002d694236_d0b094ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแลกเปลี่ยนฮ่องกงมองเห็นการเติบโตต่อไปข้างหน้าสำหรับตลาด ETF ที่มีมูลค่าสูงสุดเป็นประวัติการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3329561/hong-kong-exchange-sees-further-growth-ahead-record-setting-etf-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ดำเนินการ Bourse Hong Kong Exchanges and Clearing (HKEX) คาดว่าตลาดกองทุนซื้อขายแลกเปลี่ยน (ETF) จะเติบโตอย่างต่อเนื่องหลังจากที่มีมูลค่าการซื้อขายสูงสุดเป็นประวัติการณ์และที่พักใหม่ในปีนี้ตามคำแนะนำของผู้บริหารระดับสูงมูลค่าการซื้อขายเฉลี่ยต่อวันใน ETF เพิ่มขึ้นเป็นสองเท่าเป็นประวัติการณ์ 37.8 พันล้านเหรียญฮ่องกง (4.8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วงเก้าเดือนแรกเนื่องจาก ETF 225 ของตลาดหลักทรัพย์ดึงนักลงทุนจาก mainla เพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96f33c9cf9ce3b5c04a83b79054b198f1f679256</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/a89ca798-13d2-4447-98be-a8b3d4992d5c_34887483.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อสงสัยทักทายข้อตกลงยามชายฝั่งฟิลิปปินส์ - จีนเพื่อทำให้น่านน้ำที่มีข้อพิพาทสงบลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3329567/philippines-beijing-eye-coastguard-deal-calm-south-china-sea-tensions-will-it-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มะนิลาและปักกิ่งกำลังทำสัญญาความร่วมมือยามชายฝั่งซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามในการจัดการจุดวาบไฟที่เกิดขึ้นซ้ำๆในทะเลจีนใต้ที่เป็นข้อพิพาทแต่ผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าขั้นตอนนี้อาจไม่เพียงพอที่จะป้องกันความขัดแย้งหรือสร้างความไว้วางใจที่ยั่งยืนเลขานุการกรมการต่างประเทศ Ma. Theresa Lazaro กล่าวกับวุฒิสภาเมื่อวันอังคารว่าแผนการที่เสนอมีวัตถุประสงค์เพื่อ "หาข้อสรุป... MOU สำหรับพวกเขา [coastg</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9ae59286663b895023610115601688ca9037564</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/2a03ed93-7c7e-4edd-9671-12d523e45b98_31dc9954.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เสียชีวิต 2 รายหลังจากเครื่องบินบรรทุกสินค้าสไลด์ออกจากรันเวย์ฮ่องกงบางส่วนลงจอดในทะเล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3329601/2-dead-after-emirates-plane-slides-hong-kong-runway-apparently-hits-ground-vehicle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บล็อกสดนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกมีผู้เสียชีวิต 2 คนหลังจากเครื่องบินบรรทุกสินค้าไถลออกจากรันเวย์ทางเหนือของสนามบินนานาชาติฮ่องกงเมื่อเช้าตรู่วันจันทร์เห็นได้ชัดว่าพุ่งชนยานพาหนะภาคพื้นดินและพุ่งลงไปในทะเลเกือบทั้งหมดตำรวจได้กล่าวเวลาประมาณ 3.50 น. สายการบินเอมิเรตส์พลิก</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 23:37:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">282b484d09184b3b07c186d20088cb0433854e35</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/58bc5eed-936b-439a-867a-b2e16e62a6df_115a3cf4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เสียชีวิต 2 รายหลังจากเครื่องบินบรรทุกสินค้าสไลด์ออกจากรันเวย์ฮ่องกงบางส่วนลงจอดในทะเล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3329599/1-missing-after-emirates-plane-slides-hong-kong-runway-seemingly-hits-ground-vehicle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องราวนี้กำลังได้รับการอัปเดตในบล็อกแบบสดโปรดไปที่ลิงก์เพื่อดูข้อมูลล่าสุดมีผู้เสียชีวิต 2 คนหลังจากเครื่องบินบรรทุกสินค้าไถลออกจากรันเวย์ทางเหนือของสนามบินนานาชาติฮ่องกงเมื่อเช้าตรู่วันจันทร์เห็นได้ชัดว่าพุ่งชนยานพาหนะภาคพื้นดินและพุ่งลงไปในทะเลเกือบทั้งหมดตำรวจได้กล่าวเวลาประมาณ 3.50 น. เที่ยวบิน EK9788 ของสายการบินเอมิเรตส์จากดูไบออกจากรู</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 22:08:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb4063c5c2cbfe715b7a4d8de9eedcc2a62edfe2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/5f7a8614-9001-45a4-9d9e-46972f75454a_cb6bb5f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
