<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เยาวชนจีนประดับหลุมศพบุคคลทางประวัติศาสตร์ด้วยยาแก้ปวดเครื่องบรรณาการช็อคโกแลต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3327365/china-youth-visit-historical-figures-graves-painkillers-chocolate-creative-tribute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเร็วๆนี้คนหนุ่มสาวในประเทศจีนได้ยอมรับแนวโน้มของการเยี่ยมชมหลุมฝังศพของบุคคลทางประวัติศาสตร์ทิ้งเครื่องบรรณาการแปลกๆที่ได้รับแรงบันดาลใจจากชีวิตของพวกเขาเช่นไวน์สำหรับกวีและยาแก้ปวดพร้อมกับช็อกโกแลตสำหรับนายพลปรากฏการณ์นี้ได้จุดประกายการถกเถียงออนไลน์เกี่ยวกับความเสื่อมโทรมที่อาจเกิดขึ้นในประวัติศาสตร์หลังจากเทศกาลชิงหมิงคนรักประวัติศาสตร์ได้ไปเยี่ยมชมหลุมฝังศพของ anc</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11da8c6154b519ffa47cd39445c24ede0c027056</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/57573221-7d42-424a-a57f-0f16d94701c9_044a618c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Mokyr, Aghion, Howitt ชนะรางวัลโนเบลเศรษฐศาสตร์ปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328823/mokyr-aghion-howitt-win-2025-nobel-economics-prize?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Joel Mokyr, Philippe Aghion และ Peter Howitt ได้รับรางวัลโนเบลเศรษฐศาสตร์ปี 2025 สำหรับ "การอธิบายการเติบโตทางเศรษฐกิจที่ขับเคลื่อนด้วยนวัตกรรม" Royal Swedish Academy of Sciences กล่าวเมื่อวันจันทร์การประกาศครั้งนี้จัดขึ้นที่กรุงสตอกโฮล์มเมืองหลวงของสวีเดนและถือเป็นรางวัลโนเบลสุดท้ายของฤดูกาลแห่งการประกาศรางวัลในปีนี้รางวัลในปีที่แล้วมอบให้กับนักเศรษฐศาสตร์สามคนได้แก่ Daron Acemoglu, Simon Johnson และ James A Robinson</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 09:54:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d9364e140ee6cd8176bf1ce197bd40b48722bcaa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/cbe2d90c-3f04-4390-9574-3fc956fe2782_509e8ffa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงสอบสวนหลังแม่ลูกสาวทารกถูกพบเป็นศพที่แฟลต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328820/hong-kong-police-investigate-after-mother-infant-daughter-found-dead-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจกำลังตรวจสอบการเสียชีวิตของผู้หญิงคนหนึ่งและลูกสาววัยเจ็ดเดือนของเธอหลังจากที่ร่างของพวกเขาถูกค้นพบในบ้านหรูในเขตภาคใต้ของฮ่องกงสามีของหญิงสาวรายงานเรื่องนี้เมื่อวันจันทร์หลังจากมาถึงบ้านของทั้งคู่ที่บ้านที่อยู่อาศัยของ Shouson Garden บนถนน Shouson Hill กองกำลังกล่าวว่าเขาได้กลับไปที่แฟลตหลังจากที่ภรรยาของเขาอาจ</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 09:43:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6ef9e642467520ded2a5a05b90112d39e8f6593</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/7596cc1e-e59e-4c68-abc1-af538a01a671_58547e7f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เลขานุการกล่าวว่าฮ่องกงพร้อมที่จะมีบทบาทมากขึ้นในด้านการเงินอิสลาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3328812/hong-kong-poised-role-islamic-finance-centre-financial-secretary-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงกำลังดำเนินการเพื่อพัฒนาเป็นศูนย์กลางการเงินอิสลามในเอเชียเหนือโดยมีบางบริษัทที่พิจารณาออกพันธบัตร sukuk เพื่อช่วยให้เงินทุนของตะวันออกกลางไหลเข้าสู่ Greater Bay Area ตามที่นายธนาคารและเลขานุการทางการเงินของเมืองกล่าว “เราได้รับการสอบถามจำนวนมากขึ้นจากบริษัทต่างๆเกี่ยวกับการออกพันธบัตร sukuk ในฮ่องกง” David Yim Sau-king หัวหน้าฝ่ายทุนตราสารหนี้ ma กล่าว</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 09:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb99fd17ac7bcf94a17a8b0ba7ff4cf3a23f4811</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/72a9fe38-0a6a-4b26-b878-e64925a4f21e_440116d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รถไฟ 2 ขบวนในสโลวาเกียชนกันมีผู้ได้รับบาดเจ็บอย่างน้อย 20 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328817/2-trains-slovakia-collide-injuring-least-20-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถไฟสองขบวนชนกันในภาคตะวันออกของสโลวาเกียเมื่อวันจันทร์ทำให้มีผู้ได้รับบาดเจ็บอย่างน้อย 20 คนหน่วยบริการฉุกเฉินและสื่อท้องถิ่นรายงานไม่มีรายงานการเสียชีวิตในทันทีและผู้ประกาศข่าว TA3 รายงานว่าโรงพยาบาลใกล้เคียงกำลังเตรียมแผนการบาดเจ็บสำหรับเหตุการณ์นี้หน่วยกู้ภัยของสโลวาเกียกล่าวบนโซเชียลมีเดียว่าได้ส่งเฮลิคอปเตอร์และรถพยาบาลไปยังสถานที่แล้วมีอะไรให้ติดตามอีกมากมาย...</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 09:28:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">415afae84b73155b188881d0bd3b5b9a3e68269a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/9e72ee57-5fc0-46d0-afff-fd5033e05a3d_2df6a4e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
