<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ลาวโอบกอดจีน SCO นำโดยรัสเซียท่ามกลางความคับข้องใจกับอาเซียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325371/laos-embraces-china-russia-led-sco-amid-frustration-asean?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการย้ายนักวิเคราะห์เห็นว่าเป็นทั้งกลยุทธ์การอยู่รอดและสัญญาณการคำนวณของความไม่พอใจกับอาเซียนลาวได้เข้าร่วมองค์กรความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) ในฐานะหุ้นส่วนการเจรจาการตัดสินใจได้รับการยืนยันเมื่อวันที่ 1 กันยายนในระหว่างการประชุมสุดยอด SCO ในเมืองเทียนจินทางตอนเหนือของจีนซึ่งนายทองลุนซิซูลิธประธานาธิบดีลาวได้กล่าวขอบคุณกลุ่มประเทศสมาชิก 10 ประเทศในเอเชียที่มีมติเอกฉันท์</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 00:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3a0650ddb5c10ffa36e4fa8de4e6236348b7ad7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/522aa8cc-a5f5-4ea1-b4ee-584de24559c3_6922ba05.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การฆ่าชาร์ลีเคิร์ก: หัวหน้าเอฟบีไอของทรัมป์เผชิญหน้ากับการตรวจสอบข้อเท็จจริงเกี่ยวกับการโจมตีแบบแมนฮันท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325455/charlie-kirk-killing-trumps-fbi-chief-kash-patel-faces-scrutiny-over-manhunt-blunder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายชั่วโมงหลังจากการลอบสังหารชาร์ลีเคิร์กผู้อำนวยการเอฟบีไอแคชพาเทลประกาศทางออนไลน์ว่า "ผู้ถูกสังหาร" อยู่ในการควบคุมตัวคนยิงไม่ใช่ชายสองคนที่ถูกควบคุมตัวได้รับการปล่อยตัวอย่างรวดเร็วและเจ้าหน้าที่ยูทาห์ยอมรับว่ามือปืนยังคงอยู่ในวงกว้างการรับรองที่ผิดพลาดเป็นมากกว่าสลิปมันให้ความสำคัญกับความไม่แน่นอนของเดิมพันสูงที่อยู่รอบๆ</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 23:32:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed6897f3db53cee23568dd086f79991f93876381</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/b8abd634-811d-49fc-96ec-37a974985c7e_de37ce8e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูเครนได้รับผลกระทบจากคอมเพล็กซ์การกลั่นน้ำมันที่ใหญ่ที่สุดแห่งหนึ่งของรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3325454/ukraine-hits-one-russias-largest-oil-refining-complexes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่รัสเซียกล่าวว่าโดรนยูเครนพุ่งชนคอมเพล็กซ์กลั่นน้ำมันที่ใหญ่ที่สุดแห่งหนึ่งของรัสเซียเมื่อวันเสาร์ทำให้เกิดเพลิงไหม้และสร้างความเสียหายเล็กน้อยคอมเพล็กซ์ซึ่งเป็นของบริษัทน้ำมันรัสเซีย Bashneft ตั้งอยู่ในเขตชานเมืองของเมือง Ufa ตอนกลางของรัสเซียราว 1,400 กม. (870 ไมล์) จากแนวหน้าในยูเครนวิดีโอที่โพสต์บนโซเชียลมีเดียปรากฏว่ามีโดรนบินไป</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 22:09:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51d358cbc26f689e44900ba55735b81f95ecbe04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/0812503d-e03b-452f-bb60-e43a1bc8a3c3_f63c185f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์สหรัฐพบ ‘ช่องว่างวิกฤต’ ในนาซ่าวางแผนที่จะเอาชนะจีนบนดวงจันทร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3323460/us-scientists-find-critical-gaps-holding-back-nasa-moon-plan-china-races-ahead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์พบช่องว่างที่สำคัญในการพัฒนาระบบสนับสนุนสิ่งมีชีวิตในอวกาศของ Nasa ซึ่งอาจทำให้สหรัฐอเมริกาไม่สามารถแข่งขันกับจีนในการแสวงหาการสำรวจอวกาศและที่อยู่อาศัยที่มีคนดูแลในระยะยาวในขณะที่ปักกิ่งและมอสโกได้ร่วมมือกันสร้างฐานการวิจัยทางจันทรคติการสนับสนุนที่จำกัดของวอชิงตันสำหรับการวิจัยการช่วยชีวิตด้วยพลังงานชีวภาพทำให้พื้นที่ของตนมีการแข่งขัน</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cf89d3c6f2430395fe8629ff3d82adcde4c1a08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/a33e52b1-f799-4a92-bfbe-de345c358494_c4025657.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไห่หนานและฮ่องกงจะต่อยอดความสำเร็จของกันและกันได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3325041/how-hainan-and-hong-kong-can-build-each-others-success?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บันทึกความเข้าใจที่ลงนามเมื่อต้นปีนี้ระหว่างมณฑลไห่หนานและฮ่องกงเป็นมากกว่าเอกสารนโยบายเท่านั้นเป็นสัญญาณว่าสองเกตเวย์สำคัญของจีนได้เข้าสู่ขั้นตอนใหม่ของการประสานงานสองทางและความทะเยอทะยานร่วมกันครอบคลุมหลายภาคส่วนเช่นการเงินการค้าและการลงทุนข้อมูลการท่องเที่ยวและการแลกเปลี่ยนความสามารถบันทึกนี้เน้นให้เห็นถึงความสัมพันธ์ที่ลึกซึ้ง</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69dbfccbe0a02452c611d0c66146d45dd6c495a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/a1b7d72b-4ddb-431f-bd20-a8d51bfa8a1f_4202c0bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
