<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ข้อตกลง Fenglong มูลค่า 237 ล้านดอลลาร์สหรัฐของ UBTech กระชับห่วงโซ่อุปทานหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3337708/ubtechs-us237-million-fenglong-deal-tightens-humanoid-robot-supply-chain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์จีน UBTech Robotics กำลังเคลื่อนไหวเพื่อล็อคกำลังการผลิตที่สำคัญโดยตกลงที่จะจ่ายเงินสดเกือบ 1.7 พันล้านหยวน (237 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อควบคุมเจ้อเจียงเฟิงหลงผู้ผลิตชิ้นส่วนเครื่องจักรกลที่จดทะเบียนในเซินเจิ้นขณะที่ผลักดันการเพิ่มขนาดการผลิตหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ข้อตกลงสองขั้นตอนจะเริ่มต้นด้วยการที่ UBTech เข้าซื้อหุ้นร้อยละ 29.99 ใน Fenglong จากหุ้นที่มีอยู่</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd61dc3775e8d081435a2a7b0bae1245f0cd0e85</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/b099b766-68b8-43f1-9b58-7330a1efcb00_af53c529.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นิทรรศการตามรอยความสัมพันธ์อันยาวนานของจีนกับเคนยาตั้งแต่พลเรือโทเจิ้งเหอไปจนถึงสายพานและถนน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337689/exhibition-traces-chinas-long-links-kenya-admiral-zheng-he-belt-and-road?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กว่าหกศตวรรษที่ผ่านมาก่อนหน้าวาสโกดากามานักสำรวจชาวโปรตุเกสประมาณ 80 ปีพลเรือเอกชาวจีนเจิ้งเหอเดินทางไปถึงชายฝั่งตะวันออกของแอฟริกาพร้อมกองเรือขนาดใหญ่และลูกเรือมากกว่า 20,000 คนภายใต้การบังคับบัญชาของเขาเรือของราชวงศ์หมิงมีคลื่นที่น่าเกรงขามและแล่นผ่านระยะทางอันกว้างใหญ่ในการเดินทางทางทะเลที่ยิ่งใหญ่เจ็ดครั้งเพื่อไปยังชายฝั่งของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เอเชียใต้เอเชียตะวันตกและเอเชียตะวันออกเฉียงใต้</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">822163e03d24c8ff9f3411086029baa6757ceff9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/be2a4c01-c95e-4bc5-ba0a-bc8579b85ebc_2b7ba85c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สถาปนิกของบัตร Octopus ของฮ่องกงเกษียณด้วยความฝันของเทคโนโลยี ‘ปราศจากการแตะ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3337731/architect-hong-kongs-octopus-card-retires-dreams-tap-free-technology?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sammy Kam Chi-sum สถาปนิกหลักของบัตรปลาหมึกไร้สัมผัสของฮ่องกงกำลังจะเกษียณหลังจากใช้เวลาเกือบ 30 ปีกับบริษัทเมื่อปลายเดือนนี้ก่อนที่สิ่งที่เขาพูดจะเป็นการเปลี่ยนไปใช้เทคโนโลยีที่หลีกเลี่ยงไม่ได้ซึ่งไม่จำเป็นต้องแตะเพื่อทำธุรกรรมบางอย่างหัวหน้าเจ้าหน้าที่ฝ่ายปฏิบัติการของ Octopus เริ่มต้นการเดินทางของเขาในปี 1995 เมื่อเขาเข้าร่วมทีมการตลาดของ MTR Corporation เพื่อ</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:35:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f19ce72568168b7e682e4ce7985ddc9bef23d35f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/bbc8d06c-57b6-4e9c-933c-29e90fb06ab7_2b3602fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ด้วยคำตัดสิน 1MDB ที่ครบกำหนด Najib ของมาเลเซียจะต้อง ‘เตรียมพร้อมสำหรับสิ่งที่เลวร้ายที่สุด’ หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3337730/1mdb-verdict-due-will-malaysias-najib-have-prepare-worst?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลสูงของมาเลเซียพร้อมแล้วในวันศุกร์ที่จะมีคำพิพากษาในการพิจารณาคดีอาญาครั้งสุดท้ายของนายนาจิบราซัคอดีตนายกรัฐมนตรีที่ถูกจำคุกซึ่งนำไปสู่การปิดฉากการทุจริตที่ไกลที่สุดแห่งหนึ่งในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้คดีนี้เป็นศูนย์กลางในข้อกล่าวหาที่ว่าชายวัย 72 ปีผู้น่าอับอายใช้เงิน 2.3 พันล้านริงกิต (490 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในทางที่ผิดจากกองทุนความมั่งคั่งอธิปไตยของมาเลเซียที่มีเรื่องอื้อฉาว 1 ประเทศมาเลเซีย</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:12:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3681828c61b7628a696ad12a89e874a48ebb754</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/ef6fbcf9-8664-4797-ab7c-f793b69583fd_6713c901.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเพิ่มยอดขายสำหรับการลงทุนในต่างประเทศด้วยรายชื่อภาคการผลิตใหม่ที่เป็นที่ต้องการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3337727/china-sharpens-sales-pitch-overseas-investment-new-list-sought-after-sectors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังดำเนินการเพื่อปรับทิศทางการลงทุนจากต่างประเทศโดยเปิดเผยแคตตาล็อกที่ได้รับการปรับปรุงใหม่ของอุตสาหกรรมที่ได้รับการสนับสนุนซึ่งนำเงินทุนจากต่างประเทศไปสู่ภาคส่วนที่ก้าวหน้าและซับซ้อนทางเทคโนโลยีผู้กำหนดนโยบายของปักกิ่งมองว่าเป็นแรงขับเคลื่อนการเติบโตในอนาคตแคตตาล็อกฉบับปรับปรุงซึ่งมีผลบังคับใช้ในเดือนกุมภาพันธ์ 2026 ครอบคลุม 1,679 อุตสาหกรรม – 205 มากกว่ารุ่นปัจจุบันซึ่งเป็น</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">890c782a375ca079faabe8f88f40967d8e3d6d1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/7fd27379-07b4-41c9-b084-e6e83a28e904_7efcb3e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
