<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้รอดชีวิตจากศาลวังฟุกได้รับผลกระทบจากกระบวนการ ‘ระบบราชการ’ สำหรับเงินอุดหนุน URA</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342417/wang-fuk-court-survivors-hit-out-bureaucratic-process-ura-subsidies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้รอดชีวิตจากเปลวเพลิงไทโปที่ร้ายแรงของฮ่องกงได้ประณามสิ่งที่พวกเขาเรียกว่าการจัดการ "ไร้ความรู้สึกและระบบราชการ" สำหรับเงินอุดหนุนของรัฐบาลโดยบางคนกล่าวว่าพวกเขาตาบอดโดยการเรียกร้องให้แสดงหลักฐานการรับมรดกทางกฎหมายเมื่อเกิดเปลวไฟที่ฉีกผ่านที่ดินและฆ่าคน 168 คนเมื่อปีที่แล้วเสียงโห่ร้องเหนือเทปสีแดงและความท้าทายด้านโลจิสติกส์ตามประกาศที่ออกเมื่อวันอังคาร</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 14:29:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd321725106a08291909c8cdc8453ac62399af32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/2e8ce9dc-a0d3-4f1e-bdbb-af64fb55a33d_99772f1c.jpg?itok=k_eh_Tfo&amp;v=1770215096" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การลงทุนขาออกของจีนพุ่งขึ้นสู่ระดับสูงสุดในรอบ 7 ปีท่ามกลางศูนย์ข้อมูลการเติบโตของพลังงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342371/chinas-outbound-investment-surges-7-year-high-amid-data-centre-energy-boom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลงทุนโดยตรงจากต่างประเทศทั่วโลกของจีนพุ่งขึ้นสู่ระดับสูงสุดในรอบ 7 ปีในปี 2025 เนื่องจากบริษัทจีนหันมาลงทุนในแหล่งวัตถุดิบและศูนย์ข้อมูลเชิงกลยุทธ์ตามรายงานของโรเดียมกรุ๊ปที่เผยแพร่เมื่อวันพุธรายงานการตรวจสอบข้ามพรมแดนของจีนล่าสุดพบว่าบริษัทจีนประกาศการลงทุนโดยตรงขาออกใหม่ 124,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐในปีที่แล้วเพิ่มขึ้นร้อยละ 18 จากปี 2024</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 14:00:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e04311c08e76b435645218af19ae6e4ceb62a449</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/53f7f9f8-5f56-49cc-800d-6f924723db06_d8b78de8.jpg?itok=wi5oAdEY&amp;v=1770195872" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนขับไล่เจ้าหน้าที่อุตสาหกรรมป้องกันประเทศออกจากสภานิติบัญญัติท่ามกลางการปราบปรามการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3342411/china-expels-defence-industry-officials-legislature-amid-corruption-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ถอดผู้บริหารระดับสูงของอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศสามคนรวมถึงผู้เชี่ยวชาญด้านอาวุธนิวเคลียร์ออกจากสภานิติบัญญัติแห่งชาติซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการรณรงค์ต่อต้านการทุจริตอย่างลึกซึ้งยิ่งขึ้นคณะกรรมการประจำสภาประชาชนแห่งชาติเมื่อวันพุธกล่าวว่าได้ขับไล่หลิวชางลี่อดีตประธานสถาบันฟิสิกส์วิศวกรรมแห่งประเทศจีนหลอฉีหัวหน้าวิศวกรของบริษัทนิวเคลียร์แห่งชาติจีน</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:49:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82c2117daffbc3d603502b4e018352978029909a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/09fbea53-9bd2-4e60-a650-690dffd1b32d_4bb131ea.jpg?itok=Z2p5mEYu&amp;v=1770212977" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตลาดรถยนต์ไฟฟ้าเทอร์โบชาร์จของจีนพุ่งขึ้นอย่างรวดเร็วท่ามกลางยอดขายที่ลดลงและต้นทุนที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3342410/chinas-turbocharged-ev-market-hits-speed-bump-amid-falling-sales-and-rising-costs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งมอบยานพาหนะไฟฟ้าในจีนแผ่นดินใหญ่ลดลงมากกว่าร้อยละ 40 ในเดือนมกราคมทำให้แนวโน้มของภาคอุตสาหกรรมมืดลงด้วยต้นทุนการผลิตที่เพิ่มขึ้นและการถอนการสนับสนุนจากรัฐบาลอย่างค่อยเป็นค่อยไปผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้าประมาณ 50 รายของประเทศมียอดขายประมาณ 900,000 คันในเดือนที่แล้วลดลงร้อยละ 42.3 จาก 1.56 ล้านคันในเดือนธันวาคมตามข้อมูลเบื้องต้นที่เปิดเผยโดย</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:47:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9638cf11a4371741aa78f1bf5b43746b1004d161</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/69b142c7-29f2-4c1c-90ed-1a8b4f5b1664_2316d0a2.jpg?itok=OOtZ6F5N&amp;v=1770212861" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สีจิ้นผิงคุยกับโดนัลด์ทรัมป์หลายชั่วโมงหลังจากที่วลาดิเมียร์ปูตินโทรมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342409/hours-after-call-vladimir-putin-xi-jinping-talks-donald-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายสีจิ้นผิงประธานาธิบดีจีนได้สนทนาทางโทรศัพท์กับนายโดนัลด์ทรัมป์คู่ค้าของสหรัฐฯเมื่อวันพุธที่ผ่านมาสื่อของรัฐกล่าวมันเกิดขึ้นหลายชั่วโมงหลังจากการสนทนาทางวิดีโอระหว่าง Xi และประธานาธิบดีรัสเซีย Vladimir Putin นอกจากนี้ยังเป็นการสนทนาครั้งแรกระหว่างผู้นำของสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกนับตั้งแต่การโทรศัพท์ครั้งล่าสุดในเดือนพฤศจิกายนซึ่งเกิดขึ้นท่ามกลางความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับญี่ปุ่นที่เลวร้ายลงอย่างกะทันหัน</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:46:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07bc3a925fb5141005968fc94461480ac47fca26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/303c1309-ce1a-4dbf-b3f8-18be743aa746_08a044e3.jpg?itok=SX1nDtW_&amp;v=1770212817" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
