<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเลือกตั้งประธานาธิบดีชิลีเลือกทนายความปิโนเชต์เป็นรัฐมนตรีด้านสิทธิมนุษยชนการป้องกันประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3340648/chiles-president-elect-picks-pinochet-lawyers-ministers-human-rights-defence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jose Antonio Kast ประธานาธิบดีฝ่ายขวาของชิลีได้รับเลือกเมื่อวันอังคารให้เป็นอดีตทนายความสองคนของ Augusto Pinochet อดีตเผด็จการเพื่อเป็นผู้นำกระทรวงกลาโหมและสิทธิมนุษยชนเมื่อเขาเข้ารับตำแหน่งในเดือนมีนาคม Kast จะสาบานตนในวันที่ 11 มีนาคมในฐานะประมุขแห่งรัฐขวาสุดคนแรกในชิลีนับตั้งแต่การออกจาก Pinochet ซึ่งระบอบการปกครองที่โหดร้ายทิ้งรอยแผลเป็นลึกไว้ในประเทศอเมริกาใต้ปิโนเชต์นำเผด็จการ</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 05:03:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17064fa2a3faf81b6357eaa970da11785842c267</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/b3ff0d45-e8b6-4450-9ec8-5fb13f7d8f5c_ed91d385.jpg?itok=UQ7zad2-&amp;v=1768971820" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เท็ตสึยะยามากามิอดีตนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นถูกตัดสินจำคุกตลอดชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3340647/japan-ex-pm-shinzo-abes-killer-tetsuya-yamagami-sentenced-life-prison?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มือปืนที่ถูกตั้งข้อหาฆ่าอดีตนายกรัฐมนตรีชินโซอาเบะของญี่ปุ่นถูกตัดสินว่ามีความผิดและจำคุกตลอดชีวิตในวันพุธหลังจากการลอบสังหารในเวลากลางวันแสกๆเป็นเวลากว่าสามปีทำให้โลกตกตะลึงการสังหารบังคับให้มีการนับในประเทศที่มีประสบการณ์เพียงเล็กน้อยเกี่ยวกับความรุนแรงของปืนและจุดประกายการตรวจสอบความสัมพันธ์ที่ถูกกล่าวหาระหว่างฝ่ายนิติบัญญัติอนุรักษ์นิยมที่มีชื่อเสียงและสำนักลับ Unificati</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 04:46:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8dcb1ac429383cfae43829d2e4113fb3d94903c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/8395711c-fda9-41bf-a1a5-c519b78ab135_954ff41a.jpg?itok=8x07cr8M&amp;v=1768970815" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คู่แข่งชาวจีนกับการปล้ำสตาร์ลิงค์ของมัสก์ด้วยข้อจำกัดของจรวด</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/china-future-tech/aerospace/article/3340638/chinese-rivals-musks-starlink-wrestle-rocket-constraints?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มชาวจีนสี่กลุ่มกำลังเร่งสร้างโครงสร้างพื้นฐานด้านการสื่อสารผ่านดาวเทียมทั่วโลกเพื่อท้าทายการเริ่มต้นที่สำคัญของ Starlink ของ Elon Musk มหาเศรษฐีด้านเทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาผู้นำทั้งสองของจีนในขณะนี้คือกั๋วหวังและเฉียนฟานที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลกลางพวกเขามีดาวเทียมมากที่สุดในวงโคจรและวางแผนที่จะปรับใช้มากกว่า 10,000 ดวงในที่สุด Geespa ของ Carmaker Geely</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 04:45:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7095113f5d2d70a2b4e33906d13c38c4b73a2eec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/621af1bd-edb7-42d0-8ce2-498d351e6be7_3aa220d0.jpg?itok=N_CDPuaR&amp;v=1768969118" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองกำลังสหรัฐยึดเรือบรรทุกน้ำมันที่ถูกคว่ำบาตรครั้งที่เจ็ดที่เชื่อมโยงกับเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3340642/us-forces-seize-seventh-sanctioned-oil-tanker-linked-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังทหารสหรัฐขึ้นเครื่องและเข้าควบคุมเรือบรรทุกน้ำมันลำที่เจ็ดที่เชื่อมต่อกับเวเนซุเอลาเมื่อวันอังคารซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามที่กว้างขึ้นของรัฐบาลทรัมป์ในการควบคุมน้ำมันของประเทศในอเมริกาใต้กองบัญชาการภาคใต้ของสหรัฐกล่าวในโพสต์ทางโซเชียลมีเดียว่ากองกำลังสหรัฐจับกุมเรือยนต์ Sagitta "โดยไม่มีเหตุการณ์" และเรือบรรทุกน้ำมันกำลังดำเนินการเพื่อต่อต้านประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 04:34:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">845f099f6312b1a15b9161074352f34085612b5c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/0029a32d-96b1-43b6-a796-07b9b5fd0f20_cb76ab97.jpg?itok=OBMWBq31&amp;v=1768971712" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตรถยนต์จีนจับตาตลาดตะวันตกความคืบหน้าข้อพิพาทจีน - สหภาพยุโรป: 7 EV อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3340624/chinese-carmakers-eye-western-markets-china-eu-dispute-progress-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับยานพาหนะไฟฟ้าและพลังงานใหม่ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘Soft landing ': จีนสหภาพยุโรปเห็นความคืบหน้าในข้อพิพาท EV กับตัวเลือก Price Floor ในกรุงปักกิ่งและกรุงบรัสเซลส์เมื่อสัปดาห์ที่แล้วได้ประกาศก้าวสำคัญในการแก้ไขข้อพิพาททางการค้าที่มีมานานหลายปีต่อชาวจีน</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 04:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1ecd65156349329be8d4795ad26c13c2fb819db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/18b81fb5-a011-4e57-9510-f63b821a0575_cde71aa7.jpg?itok=fjaLKgL4&amp;v=1768962059" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
