<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรียกร้องให้กำจัดอาชญากรสงครามของยาสุกุนิที่จุดประกายความโกรธฝ่ายขวาในญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327856/japanese-politicians-call-remove-yasukunis-war-criminals-sparks-right-wing-anger?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คู่แข่งชั้นนำที่จะเป็นนายกรัฐมนตรีคนต่อไปของญี่ปุ่นได้จุดประกายการโจมตีกลับจากฝ่ายอนุรักษ์นิยมหลังจากแนะนำให้กำจัดอาชญากรสงครามระดับ A ออกจากศาลเจ้า Yasukuni ซึ่งเป็นแนวคิด "ตัวหนา" ที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าสามารถช่วยซ่อมแซมความสัมพันธ์ที่ตึงเครียดกับประเทศเพื่อนบ้านในประวัติศาสตร์สงครามของโตเกียวโยชิมาสะฮายาชิหัวหน้าเลขาธิการคณะรัฐมนตรีและผู้นำแถวหน้าในการปกครองลิเบอร่า</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 02:00:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f81ef1d5e7fa66549db3270015ecf0893f03f7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/10eed2f4-bcbc-493b-8c0b-d9b42b152ebb_274d6b9e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความกล้าหาญในการสร้างสรรค์ยาเสพติดที่เพิ่มขึ้นของจีนดึงดูดการแจ้งให้ทราบทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3327701/chinas-biotech-renaissance-rising-drug-creation-prowess-attracts-global-notice?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อ Zhao Hong หัวหน้าแพทย์ของโรงพยาบาลมะเร็งชั้นนำของจีนที่สถาบันวิทยาศาสตร์การแพทย์ของจีนบอกเพื่อนผู้แทนของเขาในการประชุมพรรคคอมมิวนิสต์ในเดือนมีนาคมว่ายารักษามะเร็งของบริษัทเทคโนโลยีชีวภาพกวางโจวที่รู้จักกันน้อยได้เอาชนะยาที่ขายดีที่สุดในโลกนักลงทุนสังเกตเห็น “ในฐานะแพทย์แนวหน้าที่ให้บริการมาอย่างยาวนานความรู้สึกที่ลึกซึ้งที่สุดของฉันคือจีนอยู่ในช่วงเวลาที่ดีที่สุดของ</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd708470ecbc56228dcca82155342ab123760ac9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/42c79ed7-9117-46b5-adfd-ec71a115a6bd_86133840.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเดินทางของครอบครัวของฉันผ่านภูมิทัศน์การศึกษาที่เปลี่ยนแปลงไปของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3327591/my-familys-journey-through-chinas-changing-educational-landscape?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ฤดูการลงทะเบียนเรียนประจำปีของโรงเรียนอนุบาลและโรงเรียนประถมศึกษาของปักกิ่งห่อหุ้มอยู่ในฤดูร้อนการผสมผสานของความสุขและความผิดหวังในหมู่ครอบครัวก็เห็นได้ชัดมันทำให้นึกถึงวิวัฒนาการที่น่าทึ่งของระบบการศึกษาของจีนตามที่ฉันและลูกๆของฉันได้สัมผัสฉันเกิดในชนบทของจีนในช่วงทศวรรษที่ 1980 และการศึกษาจะเป็นเส้นทางหลบหนีของฉันเสมอ “ความรู้คือพลัง” ไม่ใช่เรื่องซ้ำซากจำเจ</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 01:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">97b07790093e08e41cf6dd19cc80d9d268527bdd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/c888c2f5-b7f3-46d6-9c71-ab2d8665dfdf_5547ad23.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สนามบินมิวนิกปิดอีกครั้งท่ามกลางความหวาดกลัวของโดรนท่ามกลางกิจกรรมที่น่าสงสัยของรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327859/munich-airport-shut-again-over-drone-scare-during-oktoberfest-amid-russia-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สนามบินมิวนิกถูกบังคับให้หยุดการปฏิบัติงานเป็นวันที่สองติดต่อกันในวันศุกร์จากการชมโดรนโดยมีเที่ยวบินหลายสิบเที่ยวและผู้โดยสารกว่า 6,000 คนได้รับผลกระทบเมื่อเร็วๆนี้สนามบินในเดนมาร์กนอร์เวย์และโปแลนด์ได้ระงับเที่ยวบินเนื่องจากโดรนที่ไม่ระบุตัวตนในขณะที่โรมาเนียและเอสโตเนียได้ชี้นิ้วไปที่รัสเซียซึ่งได้ขจัดข้อกล่าวหาดังกล่าวสนามบินมิวนิกกล่าวใน stateme</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 01:14:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9e35db12bf767b7b197bb7d69947ed625be8d7e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/d0140bce-786f-4c67-a40f-88d29bedd0c9_746a677b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ช่างทำโคมไฟฮ่องกงสร้างมรดกของตัวเองโดยมีพ่อเป็น ‘ลูกศิษย์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327779/hong-kong-lantern-maker-crafts-his-own-legacy-father-apprentice?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ท่ามกลางความวุ่นวายของผ้าและกระดาษในสีเสียงดังเฝือกไม้ไผ่กรรไกรและขวานในเวิร์กช็อปในฮ่องกงช่างฝีมือกำลังยุ่งอยู่กับการทำขนมไหว้พระจันทร์ยักษ์กระต่ายและมังกรสำหรับการแสดงเทศกาลโคมไฟกลางฤดูใบไม้ร่วงในวิกตอเรียพาร์คฮุ่ยคาฮุง (Hui Ka-hung) วัย 47 ปีผู้ช่วยดูแลความตื่นตาตื่นใจในเทศกาลปีนี้เป็นผู้ก่อตั้ง Hung C Lau ซึ่งหมายถึงบ้านของราชสีห์ผู้กล้าหาญในภาษาจีนซึ่ง</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 01:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1714cb9e34357590fff526b14a5b11453ceccf8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/4ab88afc-9d82-4526-a463-25544cdb5f16_d8bb8527.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
