<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ซู่เฟยสถาปนิกชิปของ Intel กลับมาที่ประเทศจีนหลังจาก 20 ปีในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325326/intel-chip-architect-su-fei-returns-china-after-20-years-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากเกือบสองทศวรรษในการออกแบบชิปของ Intel หนึ่งในสถาปนิกเซมิคอนดักเตอร์ชั้นนำได้ออกจากสหรัฐอเมริกาเพื่อเข้าร่วมมหาวิทยาลัย Tsinghua ในฐานะศาสตราจารย์เต็มเวลาซูเฟยวิศวกรที่มีประสบการณ์ในการทดสอบชิปและความน่าเชื่อถือของเซมิคอนดักเตอร์ตอนนี้เป็นศาสตราจารย์เก้าอี้ซิงหัวที่โรงเรียนวงจรรวมของผู้ให้กำเนิดอัลม่าของเขาตามหน้าเว็บของคณะที่ Intel, Su's wo</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 12:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea9fbad21671d65ac1249919f847a2b7c8d98b69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/3c533e59-e303-4a98-bc9f-8cd624954b77_5b86bccf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hong Kong U-turns on taxi restrictions at popular Sai Kung tourist spot: DAB party</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3325378/hong-kong-u-turns-taxi-restrictions-popular-sai-kung-tourist-spot-dab-party?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้กลับรถตามแผนการจำกัดแท็กซี่ไม่ให้เข้าไปในอ่างเก็บน้ำไฮไอส์แลนด์ที่สวยงามในไซกุงในช่วงเวลาที่มีการท่องเที่ยวสูงสุดตามที่พรรคการเมืองที่ใหญ่ที่สุดของเมืองกล่าวคนในวงในเปิดเผยในเดือนสิงหาคมว่าเจ้าหน้าที่จะกีดกันแท็กซี่จากการใช้ถนนไซกุงมันยีที่มุ่งหน้าไปยังอ่างเก็บน้ำเกาะสูงระหว่างเวลา 9.00 น. ถึง 18.00 น. ตั้งแต่วันที่ 13 กันยายนแหล่งที่มาอ้างถึงแล้ว</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:44:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbce6d0852583bae1c018151fc1bc76d3597ad50</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/8440ae24-4f24-4dbb-a336-bcc85c34e2c9_43f3419d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิจัยชาวจีนเตือนว่าเครื่องบินอวกาศ ‘X -37B’ ของสหรัฐฯอาจเป็น ’ฆาตกร’ ในวงโคจร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325375/us-x-37b-space-plane-could-be-armed-kill-orbit-chinese-researchers-warn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยจากมหาวิทยาลัยวิศวกรรมอวกาศของจีนกล่าวว่าสหรัฐอเมริกากำลังตกปลาเพื่อความเป็นใหญ่ในอวกาศและจะเพิ่มการแข่งขันในอวกาศด้วยการทดสอบระนาบกระสวยอวกาศใหม่ซ้ำๆในบทวิจารณ์ในบทความทางทหารของ PLA Daily เมื่อวันศุกร์นักวิจัยกล่าวว่าเครื่องบินอวกาศ X -37B มีศักยภาพที่จะได้รับอาวุธเป็น "นักฆ่าอวกาศ" และการทดสอบของไฮไลท์งานฝีมือ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:21:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fffd60d242019e5ca7bca71ce4edc160010a08d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/181a689d-706c-4b39-907d-8fb2c76812d0_5f4da1e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนให้ทิปเพื่อเพิ่มการลาดตระเวนตามปกติหลังจากตั้งเขตอนุรักษ์ธรรมชาติสการ์โบโรห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325369/china-tipped-boost-routine-patrols-once-scarborough-shoal-nature-reserve-takes-shape?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนมีแนวโน้มที่จะเพิ่มการลาดตระเวนตามปกติใกล้กับ Scarborough Shoal หลังจากตั้งค่าเขตอนุรักษ์ธรรมชาติที่วางแผนไว้ในน่านน้ำที่มีข้อพิพาทตามข้อมูลจากผู้สังเกตการณ์ในประเทศจีน Zhang Yancang ผู้อำนวยการสถาบันวิจัยทะเลเหลืองและทะเล Bohai ที่มหาวิทยาลัยทางทะเลต้าเหลียนกล่าวว่านี่จะหมายถึงการลาดตระเวนรายวันไม่เพียงแต่โดยเรือยามชายฝั่งเท่านั้นแต่ยังหมายถึงเครื่องบินโดรนและแม้แต่เรือที่ไม่มีเกลียว</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:18:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">266acb0ad29b1941dfa9264654988ec48a91e3d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/64846b01-5989-4c9f-8b8b-8da07bdac33e_75094007.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักศึกษามหาวิทยาลัยในต่างประเทศเพื่อเป็นหนึ่งในนักปั่น 6,000 คนในไซโคลธอนของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325368/overseas-university-students-be-among-6000-riders-hong-kongs-cyclothon?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษามหาวิทยาลัยจากจีนแผ่นดินใหญ่และต่างประเทศจะเป็นหนึ่งในนักบิด 6,000 คนที่ได้รับเชิญให้เข้าร่วมไซโคลธอนประจำปีของฮ่องกงซึ่งกำลังจะกลับมาในเดือนพฤศจิกายน “พายุไซโคลธอนฮ่องกงเป็นตัวอย่างสำคัญของความสำคัญที่เพิ่มขึ้นของเมืองของเราในเวทีกีฬาระดับโลก” Peter Lam Kin-ngok ประธานคณะกรรมการการท่องเที่ยวกล่าวเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมา “ที่พักแห่งนี้นำเสนอประสบการณ์การปั่นจักรยานที่ไม่เหมือนใครซึ่งแสดงให้เห็นถึงความสามารถในการผสมผสาน</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:49:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3c341d2dec08b43418cb307fdcc0de536cfff04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/8db8f226-71b0-4780-b634-a6c0c5651084_8b858ee9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
