<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การจราจรติดขัดในภาคกลางของฮ่องกงเนื่องจากมีฝูงชนหนาแน่นในวันสุดท้ายของเทศกาลตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3343756/traffic-gridlock-central-hong-kong-crowds-throng-last-day-lunar-new-year-fair?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บางส่วนของเกาะฮ่องกงแออัดอย่างมากในช่วงบ่ายวันจันทร์ในขณะที่วันสุดท้ายของตลาดดอกไม้ตรุษจีนที่วิคตอเรียพาร์คดึงดูดฝูงชนช้อปปิ้งทำให้ผู้เดินทางติดอยู่และทำให้ระบบขนส่งสาธารณะหยุดนิ่งมีผู้พบเห็นรถรางแถวหนึ่งมุ่งหน้าไปยังเกาะฮ่องกงตะวันออกนั่งต่อกันชนบนถนน Yee Wo ใน Causeway Bay เวลาประมาณ 17.30 น. ทำให้การเดินทางระยะสั้นกลายเป็น</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 11:08:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab4f03d2d318337c6546bfdd00f17fba2da12c29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/ad849fdb-e68d-4920-9260-0e90863c8d9d_787f95de.jpg?itok=SUPn8eWR&amp;v=1771240093" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สุนัขเฝ้าบ้านฮ่องกงพบสารก่อภูมิแพ้น้ำหอมในน้ำหอม Gucci, Bvlgari</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3343755/hong-kong-watchdog-finds-fragrance-allergens-gucci-bvlgari-perfumes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>น้ำหอมจากแบรนด์แฟชั่น Gucci ของอิตาลีและผลิตภัณฑ์หรูหราอีกสองชนิดพบว่ามีสารก่อภูมิแพ้น้ำหอม 10 ประเภทที่อาจทำให้สภาพผิวแย่ลงสำหรับผู้ป่วยโรคผื่นคันสุนัขเฝ้าระวังผู้บริโภคของฮ่องกงกล่าวสภาผู้บริโภคกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าได้ทดสอบผลิตภัณฑ์น้ำหอม 40 รายการรวมถึง “The Alchemist's Garden Tears from the Moon Eau de Parfum” ของ Gucci ซึ่งมีราคาอยู่ที่ HK $ 2,850 (US $ 3</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 11:02:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82033c19a5c91bd819a54fac3c928d96e284b1ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/31132320-63ec-451c-b925-098f837caa0c_e5226709.jpg?itok=3ebwHQ9X&amp;v=1771239292" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศุลกากรฮ่องกงจับกุม 4 รายยึดยาผิดกฎหมายที่ลักลอบนำเข้า 140 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 140 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3343754/hong-kong-customs-arrests-4-seizes-hk140-million-smuggled-illicit-medicines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศุลกากรฮ่องกงได้จับกุมคนสี่คนและยึดยาลดความอ้วนและยาฉีดเสริมความงามมูลค่า 140 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (18 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) พร้อมกับยาหย่อนสมรรถภาพทางเพศในการปราบปรามยาผิดกฎหมายที่ลักลอบนำเข้ากรมสรรพสามิตกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าผู้ต้องสงสัยอายุระหว่าง 26 ถึง 61 ปีประกอบด้วยชายชาวจีนแผ่นดินใหญ่สองคนและหญิงชาวท้องถิ่นสองคนมีการตรวจสอบอย่างต่อเนื่องและ departme</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:53:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22ad949d195ff8a31283b977c9f11f007768d31d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/6eb74798-d288-4c04-a206-a54cffc26658_c2e75162.jpg?itok=MF2W0uvi&amp;v=1771239192" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ติมอร์ตะวันออกกระตุ้นอาเซียนก่อนกล่าวหาว่าพม่าเป็นอาชญากรสงคราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3343753/east-timor-triggers-asean-first-accuses-myanmar-war-crimes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทหารของเมียนมาสั่งให้นักการทูตอาวุโสของติมอร์ตะวันออกเดินทางออกนอกประเทศหลังจากที่หน่วยงานตุลาการจากประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ยอมรับการร้องเรียนทางอาญาต่อกองกำลังติดอาวุธของเมียนมาสื่อของรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์การเคลื่อนไหวดังกล่าวทำให้ความตึงเครียดระหว่างสองประเทศทวีความรุนแรงขึ้นอย่างรวดเร็วและเป็นก้าวที่หาได้ยากระหว่างสมาชิกของสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ซึ่ง Eas</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:46:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">adf7f9b407e01c9b484c34f96d5eb8b95ee44dd9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/e0d5000b-396e-4789-a108-a1b3bac72027_24d1237d.jpg?itok=A-F8ZgIX&amp;v=1771238791" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักข่าวจีนที่กล่าวหาเจ้าหน้าที่พรรคคอมมิวนิสต์ว่ามีการทุจริตที่ได้รับการปล่อยตัวเมื่อได้รับการประกันตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3343751/chinese-journalists-who-accused-communist-party-official-corruption-released-bail?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักข่าวสืบสวนชาวจีนสองคนถูกคุมขังในมณฑลเสฉวนเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาหลังจากกล่าวหาว่าเจ้าหน้าที่พรรคคอมมิวนิสต์ท้องถิ่นทุจริตได้รับการปล่อยตัวในระหว่างการประกันตัวเพื่อรอการพิจารณาคดี Liu Hu อายุ 50 ปีผู้สื่อข่าวสืบสวนชาวจีนที่มีประสบการณ์และเพื่อนร่วมงานของเขา Wu Yingjiao อายุ 34 ปีถูกควบคุมตัวในข้อหา "กล่าวหาเท็จ" และดำเนินการ "ดำเนินธุรกิจที่ผิดกฎหมาย" ตำรวจ</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3f33d0e6d849da23cee730a034eed3873995afc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/2f9e5da6-5583-486b-9519-0ba3d46215df_d8cd95f7.jpg?itok=CRoWlzrC&amp;v=1771237807" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
