<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘จระเข้อัลคาทราซ’ ของทรัมป์สามารถเปิดให้บริการได้ในขณะนี้กฎศาลอุทธรณ์ของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324400/trumps-alligator-alcatraz-can-stay-open-now-us-appeal-court-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอุทธรณ์ของสหรัฐอเมริกาตัดสินเมื่อวันพฤหัสบดีว่าศูนย์กักกันแรงงานข้ามชาติในฟลอริดาที่รู้จักกันในชื่อ "Alligator Alcatraz" สามารถเปิดให้บริการได้ในขณะนี้ผู้พิพากษาศาลล่างได้ห้ามไม่ให้เจ้าหน้าที่ทรัมป์และเจ้าหน้าที่ฟลอริดาเมื่อเดือนที่แล้วนำผู้อพยพใหม่เข้ามาในสถานที่และส่วนใหญ่ของสถานที่จะถูกรื้อถอนปิดอย่างมีประสิทธิภาพแต่คณะกรรมการวินิจฉัย 3 คนของศาลอุทธรณ์ภาค 11</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 21:24:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e78de24684211df2add923ede48b3f26daec2c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/38665459-8371-4bab-ac66-1fafe8399ce6_4f0846ec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกยุโรปกดดันเศรษฐกิจจีนเหนือยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3324399/trump-tells-europe-put-economic-pressure-china-over-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกระตุ้นประเทศในยุโรปในวันพฤหัสบดีให้กดดันทางเศรษฐกิจต่อจีนเนื่องจากได้รับการสนับสนุนจากรัสเซียในการรุกรานยูเครนทำเนียบขาวกล่าวทรัมป์กล่าวผ่านการประชุมทางวิดีโอกับผู้นำยุโรปที่รวมตัวกันในปารีสว่า "ยุโรปต้องหยุดซื้อน้ำมันรัสเซียที่เป็นเงินทุนสำหรับสงคราม" เจ้าหน้าที่อาวุโสของทำเนียบขาวกล่าวบนเงื่อนไขของการไม่เปิดเผยตัวตนของยูเครน</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 19:55:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c3f2d4be2d76331b1c53d3a768735f66dea68f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/60586f43-8b5b-4129-aa8c-adeaff15e83d_676881db.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีชีนบามกล่าวว่าเม็กซิโกกำลังพิจารณาจัดเก็บภาษีจากจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3324398/mexico-considering-imposing-tariffs-china-president-sheinbaum-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Claudia Sheinbaum ประธานาธิบดีเม็กซิโกกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่ารัฐบาลของเธอกำลังพิจารณากำหนดอัตราภาษีสำหรับการนำเข้าจากประเทศที่ไม่มีข้อตกลงทางการค้ากับเม็กซิโกรวมถึงจีนอัตราภาษีจะเป็นส่วนหนึ่งของ "แผนเม็กซิโก" ซึ่งเป็นโครงการริเริ่มเพื่อส่งเสริมอุตสาหกรรมภายในประเทศท่ามกลางภาษีที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกำหนดสำหรับการนำเข้าบางส่วนจากเม็กซิโก “เรากำลังพิจารณาอัตราภาษีเป็นส่วนหนึ่งของ Pl</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 19:31:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7bb7fd7255f5e1fbff2437acc071d008229f9980</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/972208bc-ca1d-4506-ac51-3e2ba81cc7b3_fa9b6636.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ดูแลระบบทรัมป์เปิดการสอบสวนการฉ้อโกงสินเชื่อที่อยู่อาศัยทางอาญาต่อผู้ว่าการธนาคารกลางสหรัฐ Lisa Cook</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324397/trump-admin-opens-criminal-mortgage-fraud-probe-fed-governor-lisa-cook?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงยุติธรรมสหรัฐได้เปิดตัวการสอบสวนการฉ้อโกงสินเชื่อที่อยู่อาศัยทางอาญาต่อผู้ว่าการธนาคารกลางสหรัฐ Lisa Cook และได้ออกหมายเรียกคณะลูกขุนครั้งใหญ่จากทั้งจอร์เจียและมิชิแกนตามเอกสารที่รอยเตอร์เห็นและแหล่งข่าวที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้การสืบสวนซึ่งเป็นไปตามการส่งต่อทางอาญาจาก Bill Pulte ผู้อำนวยการสำนักงานการเงินที่อยู่อาศัยของรัฐบาลกลางกำลังดำเนินการโดย Ed Marti</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 19:13:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">695df5cafdbb9156ef85e1ac2f29c11b9467ae41</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/bfe504bd-54eb-4802-83e7-ff4a0b367d90_28caad65.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวเกาหลี 2 คนและชาวสวิสในหมู่ผู้เสียชีวิต 16 คนจากอุบัติเหตุรถรางในลิสบอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324396/2-koreans-and-swiss-national-among-16-dead-lisbon-tram-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการโปรตุเกสกำลังตรวจสอบในวันพฤหัสบดีว่าอะไรเป็นสาเหตุให้รถไฟสายลิสบอนที่ได้รับความนิยมจากนักท่องเที่ยวพุ่งลงเนินเขาทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 16 คนและบาดเจ็บ 22 คนเมื่อพุ่งชนอาคารสำนักงานอัยการสูงสุดกล่าวว่าจนถึงขณะนี้เจ้าหน้าที่ชันสูตรศพได้ระบุศพของชาวโปรตุเกส 5 คนชาวเกาหลีใต้ 2 คนและชาวสวิส 1 คนโดยไม่เปิดเผยรายละเอียดเพิ่มเติมของ k เหล่านั้น</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:20:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cae62dfc6ad0bce85517aa7293eb4228a0e17c1f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/eb28ffd7-0b1e-43fa-a3d4-20ff82076d74_5d3cf3e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
