<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงถือเป็นวันชาติที่มีการจุดพลุทัวร์เรือและการขี่ม้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3327548/hong-kong-marks-national-day-fireworks-naval-ship-tours-and-horseraces?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ชมหลายแสนคนจัดเต็มบริเวณท่าเรือของฮ่องกงสำหรับการแสดงดอกไม้ไฟในวันชาติเพื่อเป็นการเฉลิมฉลองที่รวมถึงวันเปิดที่เรือของกองทัพเรือ PLA และนักท่องเที่ยวที่ลงมาที่เมืองเพื่อช้อปปิ้งเที่ยวชมสถานที่และเดินป่าตำรวจกล่าวว่า 344,000 คนบรรจุทั้งสองด้านของอ่าววิกตอเรียเพื่อชมการแสดง 23 นาทีในวันพุธซึ่งเป็นไฮไลท์ในท้องถิ่นของดาแรก</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:04:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c4d4cb3b5e2d9bcc1d7dbfc8385bebdef6e069a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/32589a32-25e9-48af-9c9d-b44a24dd23c4_98aac3dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตึกสูงบรองซ์พังถล่มลงมาบางส่วนท่ามกลางรายงานการระเบิดของแก๊ส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327547/new-york-city-high-rise-partially-collapses-amid-reports-gas-explosion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ส่วนหนึ่งของอาคารที่อยู่อาศัยสูงในนิวยอร์กซิตี้พังทลายลงในเช้าวันพุธโดยทิ้งมุมหนึ่งของโครงสร้างไว้ในกองซากปรักหักพังหน่วยดับเพลิงของเมืองบอกว่าไม่มีรายงานการบาดเจ็บในทันทีมันบอกว่ามันตอบสนองต่อรายงานการระเบิดของก๊าซที่ทำให้เพลาเตาเผาในอาคารสูง 20 ชั้นในบรองซ์อาคารนี้เป็นที่อยู่อาศัยสาธารณะของเมืองคูณ</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:41:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f96fdd7f068c8c4b861ae5f245705e2593d8b466</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/d84cb431-934c-43d3-8a6f-aeb8017dd9e7_b6033499.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘มัน’ ผู้เขียนสตีเฟนคิงติดอันดับรายชื่อหนังสือห้ามเข้าโรงเรียนในสหรัฐอเมริกาท่ามกลางการแบ่งแยกการเซ็นเซอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327544/it-carrie-author-stephen-king-most-banned-us-schools-report-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานใหม่เกี่ยวกับการห้ามใช้หนังสือในโรงเรียนในสหรัฐอเมริกาพบว่าผู้เขียน Stephen King เป็นนักเขียนที่มีแนวโน้มที่จะถูกเซ็นเซอร์มากที่สุดโดยมีการแบ่งประเทศระหว่างรัฐที่จำกัดการทำงานอย่างแข็งขันและรัฐที่พยายามจำกัดหรือกำจัดการห้ามใช้หนังสือ “Banned in the USA” ของเพนอเมริกาที่วางจำหน่ายในวันพุธติดตามหนังสือมากกว่า 6,800 เล่มที่ถูกดึงออกมาชั่วคราวหรือถาวรสำหรับปีการศึกษา 2024 -2025</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:31:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fbdfd04cc31277adb62a54eb14ab989323c0a15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/ca0142c5-6681-42b5-ab4e-b588b1639cf3_74a453fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บันทึกของสหรัฐแสดงให้เห็นถึงเหยื่อชาวตะวันตกของการทดลองในมนุษย์สมัยสงครามโลกครั้งที่สองของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3327526/us-records-shed-light-forgotten-western-victims-japans-wwii-human-experiments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แซฟไฟร์ดิงเลอร์สั่นสะท้านเมื่ออดีตอันมืดมิดปรากฏขึ้นต่อหน้าเธอดิงเลอร์นักศึกษาปริญญาโทด้านประวัติศาสตร์สาธารณะของสหรัฐอเมริกาที่มหาวิทยาลัยเซาท์เทิร์นนิวแฮมป์เชียร์กำลังสำรวจหอจดหมายเหตุอเมริกันที่เพิ่งได้รับการแปลงเป็นดิจิทัลเมื่อเธอบังเอิญพบคำให้การเกี่ยวกับการทดลองในช่วงสงครามของแพทย์ญี่ปุ่นเกี่ยวกับนักโทษตะวันตกในโตเกียวแพทย์คนนั้นคือฮิซากิจิโทคุดะแพทย์หนุ่มผู้มีความทะเยอทะยานซึ่งได้รับแรงบันดาลใจจาก</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a0148ef7efae883d8cf2f50112ca6faad6ca76f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/1279847b-987f-4609-b1a0-888dad0bedd0_eb0d0113.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐอเมริกา ’ข้อความวันชาติไปยังประเทศจีน;‘ สัปดาห์ทองสุดๆ ': ไฮไลท์ประจำวัน SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3327527/us-reinstates-china-national-day-tradition-super-golden-week-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. มาร์โครูบิโอถือเป็นวันชาติของจีนด้วยข้อความแห่งสันติภาพความเจริญรุ่งเรืองจากรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯมาร์โครูบิโอได้ส่งข้อความแสดงความยินดีสำหรับวันชาติของจีนเพื่อเรียกคืนประเพณีเพื่อทำเครื่องหมายโอกาสก่อนที่วันที่ 1 ตุลาคมจะมาถึงในสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eab19086630fbe3e1cc3d0726e6367dc14dc5c78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/811ad3e5-65e0-48e0-bb45-2e7a7d8583de_e6a0a883.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
