<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คู่แข่งทางขวาสำหรับตำแหน่งประธานาธิบดีฮอนดูรัสใน ‘TIE ทางเทคนิค’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3334823/right-wing-rivals-honduras-presidency-technical-tie?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักธุรกิจที่ได้รับการสนับสนุนจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในการดำรงตำแหน่งประธานาธิบดีฮอนดูรัสถูกขังอยู่ใน "ข้อผูกมัดทางเทคนิค" กับพิธีกรทางโทรทัศน์ Rightwing หลังจากการนับคะแนนเบื้องต้นองค์กรเลือกตั้งของประเทศในอเมริกากลางกล่าวเมื่อวันจันทร์ Nasry Asfura อายุ 67 ปีเป็นผู้นำคู่แข่งวัย 72 ปี Salvador Nasralla ด้วยคะแนนเพียง 515 คะแนนทำให้เป็น "ข้อผูกมัดทางเทคนิค" Ana Paol หัวหน้าสภาการเลือกตั้งแห่งชาติ (CNE)</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 22:30:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8db8c8839b18a1c8d9478b5e2ce42f86e711022a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/6e3c815f-eb7c-40c3-8cf4-13173aad155d_302c2bd0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Luigi Mangione ต่อสู้เพื่อยกเว้นหลักฐานจากการพิจารณาคดีฆาตกรรม CEO ด้านการดูแลสุขภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334822/luigi-mangione-fights-exclude-evidence-trial-murder-unitedhealthcare-ceo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Luigi Mangione เฝ้ามองอย่างเคร่งขรึมในศาลเมื่อวันจันทร์ขณะที่อัยการเล่นวิดีโอการเฝ้าระวังที่แสดงให้เห็นการสังหารไบรอันทอมป์สันซีอีโอของ UnitedHealthcare บนทางเท้าในนิวยอร์กเมื่อปีที่แล้วและการจับกุมของ Mangione ห้าวันต่อมาที่ McDonald's ในเพนซิลเวเนียวิดีโอรวมถึงภาพจากร้านอาหารที่สื่อมวลชนหรือสาธารณชนมองไม่เห็นก่อนหน้านี้ได้เริ่มการไต่สวนการต่อสู้ของ Mangione ที่บาร์</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 21:35:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">043aa339f3077b1c7d95d2c33fc11457a96dbbd6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/2e7ff118-e9a4-4776-91d5-84fd955e0384_e3cb4382.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมฮ่องกงต้องใช้รถไฟเชื่อมระหว่างสนามบินกับเซินเจิ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3334655/why-hong-kong-needs-inter-airport-rail-link-shenzhen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีช่วงเวลาหนึ่งที่การลงจอดในฮ่องกงรู้สึกเหมือนมาถึงในอนาคตในปี 1998 Airport Express อันโฉบเฉี่ยวได้ร่อนออกจาก Chek Lap Kok ซึ่งพาผู้โดยสารไปยังใจกลางเมืองโดยตรงซึ่งเป็นสัญลักษณ์ของความทันสมัยและประสิทธิภาพทำให้ฮ่องกงเป็นหนึ่งในไม่กี่เมืองทั่วโลกที่มีแอร์พอร์ตเรลลิงก์โดยเฉพาะเราเป็นผู้บุกเบิกและภาคภูมิใจอย่างยิ่งความภาคภูมิใจตอนนี้เสี่ยงที่จะกลายเป็น r</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff14e8b220c33922e83dbc07c7ade6dc4f15c40a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/febcb0ad-d6ce-46da-8858-46fcbe0194d2_bbba3fe3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปละทิ้งคดี WTO ต่อจีนเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าบีบบังคับลิทัวเนีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3334821/eu-abandons-wto-case-against-china-over-alleged-coercion-lithuania?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพยุโรปได้ยุติข้อพิพาทระยะยาวอย่างเป็นทางการกับจีนที่องค์การการค้าโลกโดยมีศูนย์กลางอยู่ที่การบีบบังคับลิทัวเนียของปักกิ่งในปี 2021 ในแถลงการณ์ที่เผยแพร่ต่อสมาชิก WTO กลุ่มกล่าวว่ากำลังละทิ้งกรณี "เมื่อพิจารณาถึงวัตถุประสงค์หลักที่อยู่เบื้องหลังข้อพิพาทนี้ได้รับการตอบสนองและการค้าที่เกี่ยวข้องได้กลับมาอีกครั้ง" กรณีนี้เกิดขึ้นหลังจากที่ลิทัวเนียอนุญาติให้ ope</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:52:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f02f3247120f5db025bb488dc0cc33850126b732</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/f00ef975-0132-407d-905e-bf2c764e4493_dbc2da9e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าธนาคารกลางของบราซิลกล่าวว่าการนำเข้าต้นทุนต่ำของจีนช่วยผ่อนคลายอัตราเงินเฟ้อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3334820/brazils-central-bank-chief-says-inflation-decreasing-due-low-cost-imports-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กาเบรียลกาลิโปโลประธานธนาคารกลางของบราซิลกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าจีนกำลังส่งออก "เงินเฟ้อหรือแม้กระทั่งเงินฝืด" ไปยังบราซิลผ่านการเพิ่มขึ้นของการนำเข้าต้นทุนต่ำซึ่งช่วยผ่อนคลายอัตราเงินเฟ้อ Galipolo กล่าวในฟอรั่มเศรษฐกิจในเซาเปาโลกล่าวว่าการนำเข้าของบราซิลจากประเทศจีนเติบโตขึ้นในขณะที่ราคาของพวกเขาลดลงซึ่งช่วยผ่อนคลายอัตราเงินเฟ้อในระยะสั้นแต่สะท้อนให้เห็นถึงความไม่สมดุลที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นใน TRA ทั่วโลก</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:46:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2633ce4037207a42ab849950ee28732c510a1075</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/53243045-555c-4f85-9de5-e3ae56dd541c_ba8831f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
