<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘เพื่อนทรัมป์ผู้ไม่ประสงค์ออกนาม’ บริจาคเงิน 130 ล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อจ่ายทหารระหว่างการปิดระบบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330283/anonymous-trump-friend-gifts-pentagon-us130-million-pay-us-troops-during-shutdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงกลาโหมสหรัฐกล่าวว่าได้รับเงินบริจาค 130 ล้านดอลลาร์สหรัฐโดยไม่ระบุชื่อเพื่อจ่ายให้กับกองทัพในช่วงที่รัฐบาลสหรัฐปิดตัวลงซึ่งการเคลื่อนไหวของรัฐบาลทรัมป์อาจไม่สามารถดำเนินการได้ตามกฎหมาย “เมื่อวันที่ 23 ตุลาคม 2025 กรมสงครามได้รับเงินบริจาค 130 ล้านดอลลาร์สหรัฐโดยไม่ระบุชื่อภายใต้อำนาจการรับของขวัญทั่วไป” หัวหน้าโฆษกกระทรวงกลาโหมฌอนพาร์เนลล์กล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันศุกร์</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 18:04:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c37dc1a8d68b4af7ceb74006c4b1545141f3cbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/0082e451-1b9a-4fe9-9b4a-c5432e42a6e0_191b1ea0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ส่งเรือบรรทุกเครื่องบินลำใหญ่ที่สุดในโลกท่ามกลางความตึงเครียดของเวเนซุเอลาที่เพิ่มสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3330282/trump-sends-worlds-largest-aircraft-carrier-south-america-amid-venezuela-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้ยกระดับการสร้างกองทัพสหรัฐในทะเลแคริบเบียนอย่างมากในวันศุกร์โดยการส่งกลุ่มเรือบรรทุกเครื่องบิน Gerald Ford ไปยังละตินอเมริกาซึ่งเป็นการแสดงพลังที่เกินกว่าความต้องการในการต่อต้านยาเสพติดในอดีตและเป็นตัวแทนของการเคลื่อนไหวกล้ามเนื้อมากที่สุดของวอชิงตันในภูมิภาคละตินอเมริกา “การมีกองกำลังสหรัฐฯที่เพิ่มขึ้นใน USSOUTHCOM AOR จะช่วยเพิ่มขีดความสามารถของสหรัฐฯในการหลบหลีก</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 17:43:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee8db94e2a2a84f8f2dbd40e6e7165dfcc68e8de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/894b03f9-9e5e-4f21-9143-83703f3f92ea_4fd4359d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายทรัมป์เลทิเทียเจมส์สารภาพว่าไม่มีความผิดในข้อหาฉ้อโกงจำนอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330281/trump-foe-letitia-james-pleads-not-guilty-mortgage-fraud-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เลทิเชียเจมส์อัยการสูงสุดของนิวยอร์กซึ่งเป็นที่วิพากษ์วิจารณ์มานานของนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯได้ให้การรับสารภาพว่าไม่มีความผิดในศาลรัฐบาลกลางเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาในข้อหาที่เกี่ยวข้องกับการถูกกล่าวหาว่าโกหกในเอกสารการจำนองเจมส์พรรคเดโมแครตที่ปีที่แล้วได้รับเงิน 450 ล้านดอลลาร์สหรัฐในการตัดสินการฉ้อโกงทางแพ่งต่อทรัมป์เป็นหนึ่งในสามศัตรูที่ถูกมองว่ารัฐบาลของประธานาธิบดีรีพับลิกันได้ตั้งข้อหาทางอาญา</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 17:04:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1fa4ca737a3e0f80c9a6d2df19a6439a89249e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/7d3aeab0-0229-4ab2-9188-432135849eb5_16ca6690.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐเปิดตัวการซักถามเกี่ยวกับการปฏิบัติตามข้อตกลงการค้าของทรัมป์ในปี 2020 ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3330280/us-launches-investigation-chinas-compliance-trumps-2020-trade-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์กำลังเปิดตัวการสืบสวนการค้าที่เปิดประตูสู่ภาษีสินค้าจีนใหม่โดยเร่งความตึงเครียดก่อนการประชุมสุดยอดที่คาดว่าจะมีขึ้นในสัปดาห์หน้าระหว่างผู้นำประเทศ Jamieson Greer ผู้แทนการค้าสหรัฐเมื่อวันศุกร์ประกาศเปิดการซักถามว่าจีนปฏิบัติตามข้อตกลงการค้าที่จำกัดซึ่งบรรลุในปี 2020 ในสมัยประธานาธิบดี Donald Trum หรือไม่</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 16:21:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f0fa2b69cf1412a9e787027f7d5342073041f14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/3c95fda9-deee-4808-b58a-6f655eb773a5_beee868d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงปลอมตัวจับผู้โดยสารรถมินิบัส 31 คนที่ไม่คาดเข็มขัดนิรภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3330279/undercover-hong-kong-police-catch-31-minibus-commuters-not-wearing-seat-belts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงจะออกหมายเรียกผู้โดยสารรถมินิบัส 31 คนหลังจากเจ้าหน้าที่นอกเครื่องแบบพบว่าผู้เดินทางไม่ได้คาดเข็มขัดนิรภัยกองกำลังกล่าวว่าปฏิบัติการนี้เกิดขึ้นในวันศุกร์และเกี่ยวข้องกับเจ้าหน้าที่นอกเครื่องแบบจากหน่วยงานบังคับใช้กฎจราจรและแผนกควบคุมของเกาลูนตะวันออกเพื่อตรวจสอบผู้ที่ไม่ได้คาดเข็มขัดนิรภัยบนรถมินิบัสฟุตเทจการปราบปรามรถคันหนึ่งไป v</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:59:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6e17d80a460d53ed5162d144c99f4992d65e72a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/beab7f88-13d2-4c44-b282-ccbd333bf0f6_7c0ad549.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
