<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทางการฮ่องกงแจกจ่าย 30% ของกองทุนบรรเทาสาธารณภัยไทโปมูลค่า 4.1 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 4.1 พันล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337945/hong-kong-authorities-distribute-30-hk41-billion-tai-po-fire-relief-fund?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้แจกจ่ายเงินทุนประมาณร้อยละ 30 ของ 4.1 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (528 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ที่จัดตั้งขึ้นสำหรับผู้อยู่อาศัยที่ได้รับผลกระทบจากไฟไหม้ร้ายแรงในเดือนที่แล้วพร้อมกับสิ่งของบริจาคมากกว่า 45,000 รายการโฆษกสำนักงานบ้านและเยาวชนกล่าวว่า “ความมุ่งมั่นทางการเงินทั้งหมดของมาตรการสนับสนุนต่างๆที่มีอยู่ในขณะนี้คือประมาณ 1.2 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงคิดเป็นประมาณร้อยละ 30 ของ SUP</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90bd9b93bd3fd910fdb4491e624466533149ae8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/a2ca60e6-ff91-494a-aa37-a7fa98736977_671c95c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตลาดพันธบัตรฮ่องกงการออกเงินหยวนจะขยายตัวในปี 2026 ภายใต้ HKMA แผนที่ถนน SFC</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3337865/hong-kong-bond-markets-yuan-issuance-expand-2026-under-hkma-sfc-road-map?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าฮ่องกงจะมีการเพิ่มขึ้นของการออกพันธบัตรในหลายสกุลเงินในปี 2026 โดยได้รับแรงหนุนจากความต้องการที่เพิ่มขึ้นสำหรับสินทรัพย์ที่ไม่ใช่ดอลลาร์สหรัฐท่ามกลางความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองและความคิดริเริ่มของรัฐบาลเพื่อเสริมสร้างตลาดทุนของเมืองตามที่ผู้เล่นในอุตสาหกรรมในฐานะที่เป็นส่วนหนึ่งของความพยายามในการส่งเสริมตลาดพันธบัตรท้องถิ่นองค์การการเงินฮ่องกง (HKMA) และคณะกรรมการกำกับหลักทรัพย์และสัญญาซื้อขายล่วงหน้า</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9b1bb760ea0e6378a1c6772642e5005898013bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/59920aaa-821f-4a4a-978c-2ac9a1ed2d32_decf9500.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PLA จัดการซ้อมรบทั่วไต้หวันเพื่อเตือน ‘กองกำลังอิสรภาพ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337963/pla-holds-drill-near-taiwan-warning-independence-forces?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพปลดปล่อยประชาชนเริ่มการฝึกซ้อมทั่วไต้หวันในวันจันทร์ที่เรียกว่า "ถูกต้องตามกฎหมายและจำเป็น" เพื่อปกป้องเอกภาพของชาติพันเอกชียีโฆษกกองบัญชาการโรงละครตะวันออกของ PLA กล่าวว่าการฝึกครั้งนี้เป็นการเตือนถึง "กองกำลังอิสรภาพ" และการแทรกแซงจากภายนอกเขากล่าวว่าการฝึกซ้อม – ที่ได้รับการขนานนามว่าภารกิจยุติธรรม 2025 – เกิดขึ้นในน่านน้ำและน่านฟ้าใน T</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:14:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e26050f8424daaad36baaec2a0cb892ed95bc33d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/994a431a-c4ce-4403-b70b-02f7f9c4a80a_1c87c027.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>งบประมาณการศึกษา 23,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐของฟิลิปปินส์สูงที่สุดเท่าที่เคยมีมาแต่จะทำให้ได้เกรดหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3337824/philippines-u23-billion-education-budget-highest-ever-will-it-make-grade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>งบประมาณการศึกษาที่ใหญ่ที่สุดเท่าที่เคยมีมาของฟิลิปปินส์ได้รับการยกย่องจากครูและผู้สนับสนุนการศึกษาแต่หลายคนยังเตือนว่าเงินเพียงอย่างเดียวไม่สามารถย้อนกลับไปหลายปีของผลการเรียนรู้ที่อ่อนแอและการขาดแคลนครูและห้องเรียนเรื้อรังเมื่อเดือนที่แล้ววุฒิสภาได้อนุมัติการจัดสรรงบประมาณเพื่อการศึกษา 1.37 ล้านล้านเปโซ (23,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งใหญ่ที่สุดในประวัติศาสตร์ของประเทศเทียบเท่ากับประมาณ 4 ต่อ</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48cae5945b3c7d69774ee3f3a78e6979c4f704eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/1236e624-8a67-48d8-b51d-5fec8f8c40e6_4283efab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์และเนทันยาฮูเพื่อหารือเกี่ยวกับแผนการหยุดยิงของกาซาในระยะต่อไปในการเจรจาของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337962/trump-and-netanyahu-discuss-next-phase-gaza-ceasefire-plan-us-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐคาดว่าจะผลักดันความคืบหน้าในการหยุดยิงในกาซาเมื่อเขาพบกับนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลในวันจันทร์เพื่อพูดคุยซึ่งจะรวมถึงความกังวลของอิสราเอลเกี่ยวกับฮิซบอลเลาะห์ในเลบานอนและอิหร่านเนทันยาฮูกล่าวในเดือนนี้ว่าทรัมป์ได้เชิญเขามาพูดคุยเนื่องจากวอชิงตันผลักดันให้มีการสร้างการกำกับดูแลในช่วงเปลี่ยนผ่านและกองกำลังรักษาความปลอดภัยระหว่างประเทศ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 23:42:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94b2badca4247511f404b28f614f90271162631a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/0c6aa26f-b10b-4c2b-9343-33ee38004d1e_952d9fa0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
