<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ที่โต๊ะหรือบนเมนู? ยุโรปตื่นขึ้นมาสู่โลกที่ไร้คำสั่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341242/table-or-menu-europe-wakes-world-without-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หากมีความรู้สึกตื่นตระหนกจับผู้นำยุโรปในการชุมนุมของชนชั้นนำในฟอรัมเศรษฐกิจโลกเมื่อสัปดาห์ที่แล้วพวกเขาอาจได้รับการอภัยในช่วงเวลาแห่งความโล่งใจขณะที่พวกเขาออกจากยอดเขาหิมะของดาวอสนั่นไม่ใช่เพียงเพราะประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐใช้คำพูดที่ยาวนานเพื่อตัดการยึดดินแดนเดนมาร์กของกรีนแลนด์โดยการบังคับและไม่ใช่แค่การพบกันข้างสนามกับนา</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14784ecfe579fdcc02db421c8747ee322ef20309</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/64234777-6d2c-46e3-a0b9-9ff3d89ea95c_ce365d9e.jpg?itok=rTwqExKj&amp;v=1769414314" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คานเย่เวสต์ปฏิเสธการเป็นนาซีโทษความผิดปกติของไบโพลาร์สำหรับการโวยวายต่อต้านเซมิติก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341316/kanye-west-denies-being-nazi-blames-bipolar-disorder-antisemitic-rants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แร็ปเปอร์คานเย่เวสต์เมื่อวันจันทร์ปฏิเสธการเป็นนาซีและแสดงความเสียใจต่อการโวยวายต่อต้านอิสลามของเขาโดยกล่าวโทษพฤติกรรมดังกล่าวซึ่งรวมถึงการบันทึกเพลงที่เฉลิมฉลองฮิตเลอร์ – เกี่ยวกับโรคไบโพลาร์ของเขาดาราเพลงวัย 48 ปีที่เสียชื่อเสียงซึ่งสูญเสียแฟนเพลงและข้อตกลงทางธุรกิจในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาเนื่องจากการเหยียดเชื้อชาติหรือการต่อต้านอิสลามของเขาได้เปิดตัวเพลงของเขา Heil Hitler เมื่อเดือนพฤษภาคมที่ผ่านมาเพื่อทำเครื่องหมาย 80th a</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 21:57:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94450abbfa49678a1b178afe829d3a1284510e92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/a4942149-09ca-4161-a93b-a0fe19e723d1_72028ed0.jpg?itok=x6W6dqya&amp;v=1769464598" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สีเพื่อพบกับออร์ซีของอุรุกวัยในการเยือนละตินอเมริกา - จีนครั้งแรกนับตั้งแต่การจับกุมมาดูโรในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341315/xi-meet-uruguays-orsi-first-latin-america-china-visit-us-capture-maduro?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีอุรุกวัย Yamandu Orsi จะเดินทางไปยังประเทศจีนในสัปดาห์หน้าในสิ่งที่คาดว่าจะเป็นการเยือนครั้งแรกของผู้นำละตินอเมริกาไปยังกรุงปักกิ่งนับตั้งแต่สหรัฐอเมริกาจับกุมประธานาธิบดีเวเนซุเอลา Nicolas Maduro ในปฏิบัติการต้นเดือนมกราคมรัฐบาลจีนกล่าวว่าการเดินทางครั้งนี้จะมุ่งเน้นไปที่การเสริมสร้างการเจรจาทางการเมืองและการขยายความร่วมมือทางเศรษฐกิจการนัดตรวจของรัฐจะเริ่มตั้งแต่วันที่ 1 ถึง 7 กุมภาพันธ์ตาม</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 21:55:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9725708caf4a522d53f4c5e419545b95f0110393</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/de52356b-6d53-4fea-9d28-3d6d02dfb5f2_adf0fcfa.jpg?itok=lpBbvBiD&amp;v=1769465845" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Carney ของแคนาดาสร้าง ‘เส้นทางที่สาม’ สำหรับประเทศมหาอำนาจระดับกลาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3341214/canadas-carney-charts-third-path-middle-powers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักประวัติศาสตร์อาจกำหนดให้วันที่ 20 มกราคม 2026 เป็นช่วงเวลาสำคัญในวันนั้นนายมาร์คคาร์นีย์นายกรัฐมนตรีแคนาดาในระหว่างการกล่าวสุนทรพจน์ที่ดาวอสได้ประกาศถึงการเสื่อมสลายของคำสั่งระหว่างประเทศที่นำโดยสหรัฐฯและสร้างเส้นทางการปฏิบัติที่มีหลักการสำหรับอำนาจระดับกลางที่ติดอยู่ในการยิงข้ามของการแข่งขันอำนาจที่ยิ่งใหญ่ความสำคัญอยู่ที่ความจริงที่ว่าคำวิจารณ์ที่กล้าหาญนี้มาจากแคนาดาซึ่งเป็นประเทศที่ลึกซึ้ง</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">517344ad2f1cd8b57d3e44aac143556cb7984531</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/7f3fd94f-6ca9-437d-a218-928967531471_de210670.jpg?itok=AicE3TiD&amp;v=1769402279" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 6 รายหลังจากเครื่องบินส่วนตัวตกในรัฐเมนขณะที่สหรัฐได้รับผลกระทบจากพายุฤดูหนาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341314/least-6-dead-after-private-plane-crashes-maine-us-hit-winter-storm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ท้องถิ่นกล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 6 คนหลังจากเครื่องบินส่วนตัวตกขณะออกเดินทางจากสนามบินนานาชาติบังกอร์ในรัฐเมนเมื่อเย็นวันอาทิตย์มีหกคนบนเครื่องบินตามคำแถลงของเที่ยวบินคำแถลงจากตำรวจบังกอร์กล่าว “ไม่มีใครจากเหตุการณ์นี้ถูกส่งไปยังโรงพยาบาลและคาดว่าทุกคนในเที่ยวบินจะเสียชีวิต” The US Federal Avi</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 21:29:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">963137f028f9c0b9c59ae5ae9d572f3322d15296</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/67a4d775-29a5-4115-b955-d8c3f177482d_53567078.jpg?itok=kXbXq-Ql&amp;v=1769463425" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
