<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>วิธีที่มหาวิทยาลัยแห่งหนึ่งใช้ AI เพื่อเตรียมความพร้อมให้กับนักศึกษาสำหรับอาชีพในอนาคต</title>
      <link>https://www.scmp.com/native/news/hong-kong/education/topics/edtalk-xjtlu-2025/article/3331441/how-one-university-uses-ai-prepare-students-their-future-careers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การใช้ข้อมูลและเทคโนโลยีที่เพิ่มขึ้นเช่นปัญญาประดิษฐ์ (AI) – ระบบคอมพิวเตอร์ที่สามารถคัดลอกพฤติกรรมของมนุษย์ที่ชาญฉลาดได้ช่วยให้บริษัทต่างๆสามารถนำเสนอผลิตภัณฑ์และบริการเฉพาะบุคคลได้มากขึ้นซึ่งได้เปลี่ยนส่วนต่างๆในชีวิตประจำวันของผู้คนการเรียนรู้ส่วนบุคคล – แนวทางการศึกษาที่เน้นนักเรียนเป็นสำคัญซึ่งปรับแต่งการเรียนการสอนตาม</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 07:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f66eea357cd032dac974526d5a1c2e3c8ef6f6fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/4f08fd64-eb2c-4ffd-905d-7f68cae44aae_7cdd104c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตัวเลือกการลงทุนที่มั่นคงของจีนแม้จะมีการเพิ่มขึ้นทั่วโลก: ทางการปักกิ่งในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3332452/china-solid-investment-option-despite-global-rifts-beijing-official-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนยังคงเป็นจุดหมายปลายทางการลงทุนที่ปลอดภัยแม้จะมีความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองเมื่อเร็วๆนี้กระทรวงการต่างประเทศของปักกิ่งในฮ่องกงได้กล่าวต่อนักการทูตและห้องประชุมทางธุรกิจในการประชุมที่มีชื่อเสียงในขณะเดียวกันก็เน้นย้ำถึงบทบาทเชิงกลยุทธ์ของเมืองในการสร้างความสัมพันธ์ระหว่างประเทศ Cui Jianchun ผู้บัญชาการสำนักงานกระทรวงการต่างประเทศในฮ่องกงเมื่อวันพุธได้พบกับทูตประมาณ 60 คนห้องการค้าอีกครั้ง</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 06:55:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d3afbb556cf4b58e8981c1507b549a033712bd49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/76b5ebd3-8ca1-4507-bc9c-b7c15682d866_e63c3ba8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tiong Hiew King ชาวมาเลเซียเจ้าของกลุ่มบริษัทสื่อในฮ่องกงเสียชีวิตเมื่ออายุ 91 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332451/malaysian-tycoon-tiong-hiew-king-owner-hong-kong-media-conglomerate-dead-91?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tiong Hiew King ผู้สร้างอาณาจักรหนังสือพิมพ์ที่แผ่ขยายไปทั่วฮ่องกงและเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ได้เสียชีวิตลงแล้วในวัย 91 ปีมีเดียจีนอินเตอร์เนชั่นแนลซึ่งเป็นเจ้าของ Ming Pao รายวันภาษาจีนในฮ่องกงได้ออกประกาศเมื่อวันอังคารเกี่ยวกับการเสียชีวิตของประธานกิตติมศักดิ์ “คณะกรรมการบริษัทมีเดียไชน่าอินเตอร์เนชั่นแนลลิมิเต็ดประกาศด้วยความเสียใจอย่างสุดซึ้งว่า</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 06:38:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f956f39e8318bf60405f1ba52a358a545b231b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/662af144-f4bf-4634-a814-594f126e8e91_61963cab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาร์ลส์ทงของทอมสันกรุ๊ปซื้อบ้านในฮ่องกงมูลค่า 14.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 14.4 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3332446/tomson-groups-charles-tong-buys-us144-million-hong-kong-home-amid-luxury-market-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Charles Tong Chi-kar รองประธานกรรมการและกรรมการบริหารของ Tomson Group ได้ซื้อบ้านมูลค่า 112 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (14.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ใน Mid-Levels West ซึ่งเข้าร่วมกับผู้ซื้อที่ร่ำรวยที่เพิ่มขึ้นซึ่งมีความมั่นใจในตลาดที่อยู่อาศัยของฮ่องกงมากขึ้นขายในราคา 48,060 ดอลลาร์ฮ่องกงต่อตารางฟุตห้องชุดสี่ห้องนอนขนาด 2,335 ตารางฟุตที่ The Legacy ซึ่งพัฒนาโดย Henderson Land ได้ถูกส่งมอบให้กับ Tong o</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 06:30:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c67cc4948d36de2463af622c0c6f8ba94a67f272</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/c505077f-3b60-45eb-8083-d3200135a7eb_c4849b4f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อันวาร์ของมาเลเซียต้องเผชิญกับการต่อสู้ที่ยากลำบากเมื่อรัฐซาบาห์ปิดการจัดอันดับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3332444/can-malaysias-anwar-survive-sabah-sabahans-pushback-crucial-state-elections?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฤดูการเลือกตั้งของมาเลเซียเริ่มต้นขึ้นอย่างเต็มรูปแบบในสุดสัปดาห์นี้โดยรัฐบาลของนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมถูกบังคับให้ใช้ผลประโยชน์ของชาติและแรงบันดาลใจในการปกครองตนเองในรัฐซาบาห์ในฐานะที่เป็นความรู้สึกของ "Sabah for Sabahans" อย่างรวดเร็วการเลือกตั้งวันที่ 29 พฤศจิกายนในรัฐซาบาห์ซึ่งเป็นหนึ่งในสองรัฐบนเกาะบอร์เนียวของมาเลเซียถูกมองอย่างกว้างขวางว่าเป็นมาตรวัดความนิยมของอันวาร์ที่เกินกว่า</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 06:19:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a167616f36cc674446122e954a10676442cfdc5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/af70705f-da1a-40a6-9533-2b3042c8672e_926e27ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
