<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อดีตหัวหน้าหน่วยเฝ้าระวังอาหารและยาของจีนถูกขับไล่จากพรรคคอมมิวนิสต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3335712/former-chief-chinas-food-and-drug-watchdog-ousted-communist-party?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปี่จิงฉวนอดีตหน่วยงานกำกับดูแลด้านอาหารและยาชั้นนำของจีนที่ได้รับการยกย่องในระดับนานาชาติในการส่งเสริมนวัตกรรมถูกขับออกจากพรรคคอมมิวนิสต์และถูกลบออกจากสำนักงานสาธารณะในข้อหาทุจริตการสืบสวนพบว่า Bi ได้ยอมรับของขวัญเงินการเดินทางและงานเลี้ยงและยานพาหนะที่ยืมมาจากเจ้าของธุรกิจส่วนตัวแถลงการณ์จากคณะกรรมาธิการกลางเพื่อ Disciplin</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">746d418157ef6ba046151608c9faf38381360766</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/e4d57839-f2d7-4d49-8998-3151e2357995_8bdcbea7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนปาลตั้งข้อหาผู้รับเหมาชาวจีนที่มีการทุจริตมากกว่าข้อตกลงที่สนามบิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3335706/nepal-charges-chinese-contractor-corruption-over-airport-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยเฝ้าระวังต่อต้านการทุจริตของเนปาลได้ยื่นข้อกล่าวหาทางอาญาต่ออดีตรัฐมนตรีข้าราชการระดับสูงและบริษัทก่อสร้างยักษ์ใหญ่ของจีนที่ถูกกล่าวหาว่ามีต้นทุนที่สูงขึ้นและจัดการสัญญาที่โครงการโครงสร้างพื้นฐานมูลค่าหลายล้านดอลลาร์คณะกรรมการตรวจสอบการใช้อำนาจในทางที่ผิด (CIAA) ในวันอาทิตย์เรียกเก็บเงิน 55 คนซึ่งรวมถึงอดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการท่องเที่ยวและการคลัง 5 คนอดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลัง 10 คน</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0e804f243658aede27dffd8af0727016baa11f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/85ad14c1-529b-45c2-a238-2e9255962121_c64d5901.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงใช้ประโยชน์จากความสัมพันธ์ของ Greater Bay Area เพื่อช่วยให้เศรษฐกิจระดับต่ำเริ่มต้นขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3335732/hong-kong-leverages-greater-bay-area-ties-help-low-altitude-economy-take?utm_source=rss_feed</link>
      <description>น่านฟ้าที่ไร้รอยต่อเป็นสิ่งจำเป็นสำหรับการพัฒนาเศรษฐกิจระดับต่ำของฮ่องกงและจะขึ้นอยู่กับระบบนิเวศที่ทำงานร่วมกันหัวหน้าฝ่ายขนส่งกล่าวโดยอ้างถึงจุดแข็งของเมืองในบริการที่มีมูลค่าเพิ่มสูงและความเชี่ยวชาญด้านกฎระเบียบควบคู่ไปกับขีดความสามารถด้านอุตสาหกรรมและการวิจัยของ Greater Bay Area รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมและโลจิสติกส์ Mable Chan กล่าวเมื่อวันอังคารว่าการกระทำที่ครอบคลุม</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 07:33:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f59d23fcaee41b48bcd6e2b68c247399def4796d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/be3dc65c-5690-4acb-89ca-530117ebc03a_342894f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของหนีเข้ามาในประเทศไทยหลังจากไฟไหม้ไนท์คลับในอินเดียเสียชีวิต 25 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3335730/owners-flee-thailand-after-indian-nightclub-fire-goa-killed-25?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของไนท์คลับอินเดียในแหล่งท่องเที่ยวของกัวหนีออกจากประเทศหลายชั่วโมงหลังจากเกิดไฟไหม้อย่างรุนแรงในธุรกิจของพวกเขาทำให้มีผู้เสียชีวิต 25 คนในช่วงสุดสัปดาห์ตำรวจกล่าวเหยื่อส่วนใหญ่ของโศกนาฏกรรมที่โจมตีสโมสรใน Arpora ทางตอนเหนือของรัฐชายฝั่งเป็นเจ้าหน้าที่รวมถึงพลเมืองเนปาลสี่คนเปลวไฟน่าจะเกิดจาก "ประทัดไฟฟ้า" เจ้าหน้าที่ไซ</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 07:33:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c5d56eceb9894df27e4a17593fbb0c1e57dccab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/dbf37f9c-e0ba-4c18-9468-58b67e7a5502_cc19f240.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงลงนามข้อตกลงการบินกับ 7 ประเทศเพื่อขยายเครือข่ายทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3335729/hong-kong-signs-aviation-deals-7-countries-expand-global-network?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงบรรลุข้อตกลงด้านการบินกับอย่างน้อยเจ็ดประเทศซึ่งส่วนใหญ่อยู่ในละตินอเมริกาในช่วงสองเดือนที่ผ่านมาเพื่อขยายเครือข่ายทั่วโลกและเพิ่มขีดความสามารถพิเศษจากระบบทางวิ่งสามทางตามคำแนะนำของเจ้าหน้าที่อาวุโสรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการขนส่งและโลจิสติกส์ Mable Chan เปิดเผยเมื่อเช้าวันอังคารว่ารัฐบาลได้ลงนามข้อตกลงกับประเทศในละตินอเมริกาของชิลี</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 07:30:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fdbe1ea714ce6b7080e7eac76c305f9134cf75bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/f99030f5-f5a3-42e2-899d-4a2df9b105e3_83d29d33.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
