<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหประชาชาติกล่าวหาอิสราเอลเกี่ยวกับ 'การแบ่งแยก‘ ของเวสต์แบงก์โดยอ้างถึงการเลือกปฏิบัติต่อชาวปาเลสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339072/un-accuses-israel-west-bank-apartheid-citing-discrimination-against-palestinians?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์การสหประชาชาติเมื่อวันพุธกล่าวว่าหลายทศวรรษของการเลือกปฏิบัติและการแบ่งแยกชาวปาเลสไตน์โดยอิสราเอลในเวสต์แบงก์ทวีความรุนแรงมากขึ้นและเรียกร้องให้ประเทศยุติ "ระบบการแบ่งแยกสีผิว" ในรายงานฉบับใหม่สำนักงานสิทธิแห่งสหประชาชาติกล่าวว่า "การเลือกปฏิบัติอย่างเป็นระบบ" ต่อชาวปาเลสไตน์ทั่วทั้งดินแดนปาเลสไตน์ที่ถูกยึดครองได้ "เสื่อมโทรมลงอย่างมาก" ในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมา “มี sy</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:02:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6b61f682f0396535d2e857f5d761f5d66dc0100</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/26a8095f-d0a4-45ad-9143-c5fa889c97ef_e6858aa6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุผลที่จีนอาจต้องการหลีกเลี่ยงการเผชิญหน้าโดยตรงกับสหรัฐฯหลังจากการจู่โจมของเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339069/why-china-may-want-avoid-direct-confrontation-us-after-venezuela-raid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าจีนจะหลีกเลี่ยงการเผชิญหน้าโดยตรงกับสหรัฐฯหลังจากการโจมตีเวเนซุเอลาแต่นักวิเคราะห์กล่าวว่าจีนอาจพยายามใช้ประโยชน์จากความไม่สบายใจที่เกิดขึ้นในประเทศละตินอเมริกาเพื่อกระชับความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจและการทูตรัฐบาลจีนได้ขยายอิทธิพลในภูมิภาคนี้ผ่านการลงทุนและการค้าแต่ผลประโยชน์เหล่านี้ต้องเผชิญกับความท้าทายโดยตรงจาก i ของวอชิงตัน</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5791982fbf80aa6b071c12097a63b1dab66809b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/7d8eec7b-c6be-4104-87a8-88dddcb1c4f0_ba0fe66d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านค้าปลีกเฟอร์นิเจอร์ Ikea เตรียมปิด 7 ร้านค้าในประเทศจีนท่ามกลางตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่ซบเซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3339068/furniture-retailer-ikea-close-seven-stores-china-amid-property-market-slump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ikea จะปิดร้านค้าเจ็ดแห่งในจีนแผ่นดินใหญ่เนื่องจากผู้ค้าปลีกเฟอร์นิเจอร์ข้ามชาติแย่งชิงตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่อ่อนแอของประเทศและการใช้จ่ายของผู้บริโภคที่ซบเซาซึ่งทำให้ความต้องการสินค้าลดลงหลังจากการตรวจสอบที่ครอบคลุม Ikea China กล่าวว่าร้านค้าทั้งเจ็ดจะหยุดดำเนินการตั้งแต่วันที่ 2 กุมภาพันธ์สิ่งเหล่านี้ตั้งอยู่ในเขตชานเมืองเป่าซานของเซี่ยงไฮ้กวางโจวเทียนจินน่าน</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:30:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67d9046b6973217e9bc1bacbd0c0201dc71c6286</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/f9ce8948-c268-4e65-9b2b-a13c22d33d9f_87790ebf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงตั้งข้อหาฆ่าคนตายโดยไม่เจตนาหลังจากจำแนกประเภทการเสียชีวิตจากยาเสพติดอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339066/hong-kong-police-charges-man-manslaughter-after-reclassifying-drug-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้ตั้งข้อหาชายวัย 36 ปีฆ่าคนตายโดยไม่เจตนาหลังจากจำแนกประเภทการเสียชีวิตที่ต้องสงสัยว่าเกี่ยวข้องกับยาเสพติดเมื่อสัปดาห์ที่แล้วว่าเป็นความผิดที่ร้ายแรงกว่าโฆษกตำรวจกล่าวเมื่อวันพุธว่าเจ้าหน้าที่ได้ยกระดับคดีชายวัย 24 ปีที่ถูกพบหมดสติในห้องพักโรงแรมในจิมซาจุ่ยโดยตั้งข้อหาฆ่าคนตายกับชายวัย 36 ปีที่ถูกค้นพบในทางเดินของโรงแรมเดียวกัน “หลังจากนั้น</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:11:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">002e9a83290302185bbd2655887e2a30d5b8a92e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/12155b3a-8ecd-46d2-99fb-f8afa09600e3_dceb2aca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเริ่มการสอบสวนการทุ่มตลาดต่อญี่ปุ่นมากกว่าสารเคมีเซมิคอนดักเตอร์ที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3339053/china-initiates-anti-dumping-probe-against-japan-over-key-semiconductor-chemical?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดตัวการสืบสวนการทุ่มตลาดต่อญี่ปุ่นเกี่ยวกับสารเคมีที่สำคัญสำหรับการผลิตชิปซึ่งเป็นจุดเริ่มต้นของความตึงเครียดระหว่างปักกิ่งและโตเกียวการตรวจสอบซึ่งกำหนดให้ดำเนินการเป็นเวลาหนึ่งปีโดยมีการขยายเวลาที่เป็นไปได้เป็นเวลาหกเดือนกำหนดเป้าหมายไปที่ไดคลอโรซิเลนซึ่งเป็นสารเคมีที่ใช้เป็นหลักในกระบวนการฝากฟิล์มบางในการผลิตเซมิคอนดักเตอร์และมีบทบาทสำคัญ</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">755c9c613cd7c4def735b05bd25c37c726363dfd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/ed4841a7-3eca-411b-aa71-1d9675202277_0b3ed27a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
