<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>วัยรุ่นสหรัฐที่ได้รับแรงบันดาลใจจากไอซิสยอมรับความผิดในการพยายามฆ่าเจ้าหน้าที่ตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341088/us-teen-inspired-isis-pleads-guilty-attempted-murder-police-officer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กอายุ 17 ปีในสหรัฐอเมริกาที่แสดงความสนใจที่จะเข้าร่วมกับรัฐอิสลาม (ไอซิส) ได้ยอมรับความผิดที่พยายามฆ่าเจ้าหน้าที่ตำรวจนิวเจอร์ซีย์คนหนึ่งและโจมตีตำรวจสำรองด้วยมีดฟาซิฮัลลาห์ซาฟาร์จากอเล็กซานเดรียเวอร์จิเนียจะถูกตัดสินลงโทษในฐานะผู้ใหญ่ในข้อหาพยายามฆ่า, ทำร้ายร่างกายอย่างรุนแรง, ทำร้ายร่างกายอย่างรุนแรงของเจ้าหน้าที่บังคับใช้กฎหมายและโจรกรรมยานยนต์เบอร์ลิงโต</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 04:12:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79e95e1da98c933b7321b8f6fe720241c8c8a9a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/da1aff68-ed76-4e56-a3df-58f1503aacc2_bd3abb04.jpg?itok=SkVkYgEH&amp;v=1769227951" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภารกิจของเครื่องพิมพ์ทหารผ่านศึกในการรักษาประเพณีประเภทเคลื่อนย้ายได้ให้คงอยู่ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3341087/veteran-printers-mission-keep-movable-type-tradition-alive-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในโรงงานพิมพ์ชายสูงอายุคนหนึ่งชี้ให้เห็นข้อผิดพลาดมากมายที่เขาวนเวียนอยู่ในหนังสือเกี่ยวกับประวัติศาสตร์ของประเภทที่สามารถเคลื่อนย้ายได้เสียงของเขาดังขึ้นด้วยความขุ่นเคือง “เรื่องราวทางประวัติศาสตร์มากมายเกี่ยวกับอุตสาหกรรมนี้ไม่ถูกต้อง” ชายวัย 76 ปีกล่าว “ข้าอยากเล่าเรื่องจริง” Leung Kwok-hung เป็นเจ้าของ Sing Hung Printer ซึ่งเป็นโรงงานประเภทเคลื่อนย้ายได้ที่ดำเนินการมานานกว่า 50 ปีธุรกิจที่เคยได้รับการว่าจ้าง</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 04:01:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54a2d8bade7b86b24825aab71796469b49289b1d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/e5d33a63-378b-4d03-b503-64921f33bcad_fc3d4606.jpg?itok=drQ7O6jf&amp;v=1769227296" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การท่องเที่ยวของญี่ปุ่นสูงสุดแล้วหรือยัง? แถวที่จีนตั้งไว้เพื่อชะลอการมาถึงจากระดับสูงสุดเป็นประวัติการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3341078/has-japans-tourism-peaked-row-china-set-slow-arrivals-record-high?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นต้อนรับนักท่องเที่ยวต่างชาติ 42.7 ล้านคนในปี 2025 ซึ่งเต็มไปด้วยเงินเยนที่อ่อนค่าทำให้ญี่ปุ่นเป็นหนึ่งในจุดหมายปลายทางการท่องเที่ยวที่สำคัญที่ถูกที่สุดในโลกแต่ความเฟื่องฟูอาจพุ่งสูงขึ้นแล้วคาดว่าตัวเลขจะลดลงในปีนี้ท่ามกลางแถวทางการเมืองระหว่างญี่ปุ่นและจีนและการขาดแคลนบุคลากรในภาคการท่องเที่ยวตามการคาดการณ์ของอุตสาหกรรมซึ่งอาจทำให้รัฐบาล</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 04:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ca6198ce1c18255bdcc6c33c5e44a2e57a9317f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/58c94eea-a044-48eb-a8e8-373dd7e1a5fe_8179e2b0.jpg?itok=g8IMbysd&amp;v=1769215794" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนคนนี้เพิ่มขีปนาวุธ PL -15 ที่ทำให้เครื่องบิน Rafale ของอินเดียตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3341054/chinese-scientist-boosts-range-pl-15-missiles-brought-down-indias-rafale-jets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเดือนนี้เมื่อสำนักงานบริหารวิทยาศาสตร์เทคโนโลยีและอุตสาหกรรมเพื่อการป้องกันประเทศของจีนได้เปิดเผยรายชื่อ 10 อันดับแรกของข่าวอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศในปี 2025 ข่าวนี้ได้เผยให้เห็นถึงเรื่องราวความสำเร็จด้านการบินที่เติบโตขึ้นเองการรวม J -10CE ที่ผลิตในจีนและขีปนาวุธ PL -15 ถือเป็นการยืนยันอย่างเป็นทางการครั้งแรกของปักกิ่งว่าเครื่องบินขับไล่ได้เข้าร่วมการต่อสู้เมื่อเดือนพฤษภาคมที่ผ่านมา J -10CE – DEPL</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46332bfbc32eb61ff18704c58bf45e5d6dd76e3d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/b7cc5cc0-d0df-470a-a9fc-997411c664aa_6efa8955.jpg?itok=AKqfswnn&amp;v=1769174681" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียจับกุมตาลศรี ‘ที่รู้จักกันดี’ การฉ้อโกงการลงทุนกว่า 75 ล้านดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3341086/malaysia-arrests-well-known-tan-sri-over-us75-million-investment-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานต่อต้านการทุจริตของมาเลเซียได้เปิดเอกสารการสอบสวนสองฉบับเกี่ยวกับชายคนหนึ่งที่มีชื่อว่า "ตันศรี" เนื่องจากเขาถูกกล่าวหาว่ามีส่วนร่วมในการฉ้อโกงการลงทุนขนาดใหญ่ซึ่งมีมูลค่ามากกว่า 300 ล้านริงกิต (75 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) คณะกรรมการต่อต้านการทุจริตแห่งมาเลเซีย (MACC) ได้จับกุมบุคคลสองคนและดำเนินการค้นหาในสถานที่ห้าแห่งรอบๆหุบเขา Klang เมื่อต้นสัปดาห์</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 03:42:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0aea42478087700b70a9853978fcfe4fed82c75</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/e74992d1-1705-44e8-9ef7-970da9e5fce9_fcaf9a11.jpg?itok=QFdBybxF&amp;v=1769226117" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
