<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียประกาศสถานะของภัยพิบัติขณะที่ไฟป่าไหม้ทำลายรัฐวิกตอเรีย: ‘ออกไปไป’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3339429/australia-declares-state-disaster-bushfires-rip-through-victoria-state-leave-go?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ในออสเตรเลียประกาศสถานการณ์ภัยพิบัติเมื่อวันเสาร์หลังจากไฟป่าทำลายบ้านเรือนและทำลายป่าในภาคตะวันออกเฉียงใต้ของประเทศอุณหภูมิพุ่งสูงขึ้นผ่าน 40 องศาเซลเซียส (104 องศาฟาเรนไฮต์) เนื่องจากคลื่นความร้อนปกคลุมรัฐวิกตอเรียในสัปดาห์นี้โดยลมร้อนพัดผ่านสภาพอากาศไฟที่อันตรายที่สุดนับตั้งแต่ไฟป่า "ฤดูร้อนสีดำ" ในปี 2019 ถึง 2020 O</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 06:11:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44358d63782d1fc1861391ad5bc5795d452dc92b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/1fdd3b93-7bea-4af1-bad2-f69791db9599_76057855.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รูปแบบการลงทุนทั่วโลกของจีนมีการเปลี่ยนแปลงอย่างไร – และความหมายของเงินหยวน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3339333/how-chinas-global-investment-model-changing-and-what-it-means-yuan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลงทุนโดยตรงจากต่างประเทศ (FDI) เป็นเสาหลักที่สำคัญของเศรษฐกิจของจีนนับตั้งแต่เปิดดำเนินการโดยดึงเงินล้านล้านและช่วยเพิ่มการเติบโตในฐานะ "โรงงานของโลก" แต่การลงทุนโดยตรงจากต่างประเทศ (ODI) ได้ขยายตัวอย่างรวดเร็วในช่วงสองทศวรรษที่ผ่านมาทำให้ประเทศกลายเป็นผู้ส่งออกเงินทุนรายใหญ่วันนี้การลงทุนขาออกของจีนมากกว่าการไหลเข้าและประเทศได้รับการสนับสนุนอย่างต่อเนื่อง</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 06:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">235f4d7e0b14dd07390c21eebc7a92711250abe7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/382169bc-b846-4d44-bc08-aca9644f2b08_348e87b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเรียนจีนที่เรียนรู้ด้วยตนเองสร้างความประทับใจให้กับเพื่อนด้วยการวินิจฉัยชีพจร TCM ผู้รวบรวมการยกย่องออนไลน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3338264/self-taught-china-pupil-impresses-peers-tcm-pulse-diagnosis-garners-praise-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเรียนระดับมัธยมศึกษาในประเทศจีนที่ให้คำปรึกษาด้านการแพทย์แผนจีน (TCM) แก่เพื่อนร่วมชั้นของเขาได้รับความนิยมทางออนไลน์และได้รับความชื่นชมจากผู้ใช้อินเทอร์เน็ตจ้าวเทียนหยูนักเรียนชั้นประถมศึกษาปีที่สามที่โรงเรียนมัธยมต้นไคลู่หมายเลข 1 ในถงเหลียวทางตอนเหนือของเขตปกครองตนเองมองโกเลียในเขาได้รับความสนใจต้องขอบคุณคลิปวิดีโอที่เผยแพร่เมื่อวันที่ 29 ธันวาคมโดยครูของเขา surn</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0fe713bd2aac6f17df93bff54802fcebe8c1308c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/e8806559-2556-407d-b80c-9910c3d3ca29_765a063e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มากกว่าเกม: รักบี้ช่วยองค์กรการกุศลในฮ่องกงจัดการกับความแตกต่างทางวัฒนธรรมในโรงเรียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339428/more-game-rugby-helps-hong-kong-charity-tackle-cultural-divides-schools?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งผ่านการจัดการและการแย่งชิง – ทุกส่วนของกีฬารักบี้แต่ในโรงเรียนในฮ่องกงบางแห่งพวกเขามีความหมายที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้น – ช่วยในการแบ่งแยกระหว่างนักเรียนที่มีภูมิหลังแตกต่างกันตั้งแต่ปี 2013 องค์กรการกุศล Rugby For Good ได้แนะนำเกมให้กับวิทยาเขตของโรงเรียนโดยใช้กีฬาเป็นเครื่องมือในการรวบรวมเยาวชนจากหลากหลายเชื้อชาติและชุมชนในปีนี้องค์กรพัฒนาเอกชนคือ</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 05:50:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2f6c45996bcf5daca08f7c949864667925ee81c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/14ee4d34-017f-4d56-be3a-a2a6ab01dcfc_c69bf0a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสร้างศาลหวังฟุกที่ลุกเป็นไฟขึ้นมาใหม่ ‘ไม่สามารถใช้งานได้จริง’ เจ้าหน้าที่ฮ่องกงกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339427/rebuilding-fire-ravaged-wang-fuk-court-not-practical-hong-kong-officials-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงคาดการณ์ว่าการจัดหาบ้านทั้งหมดในศาลหวังฟุกที่ได้รับความเสียหายจากไฟไหม้จะมีค่าใช้จ่ายประมาณ 6 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (770 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) โดยเจ้าหน้าที่กล่าวว่าการสร้างใหม่ในสถานที่เดียวกันนั้น "ไม่สามารถทำได้จริง" รองเลขาธิการฝ่ายการเงิน Michael Wong Wai-lun กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าคาดว่าจะมีการปรับเปลี่ยนสถานที่สำหรับสิ่งอำนวยความสะดวกในชุมชนมากกว่าที่อยู่อาศัยโดยอ้างถึงอดีตในต่างประเทศ</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 05:46:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15cf103072563e1923d8c044474f9d3957220077</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/40d7db47-4aac-466d-b71c-37e88738648c_2980ea5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
