<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริษัทนำเที่ยวในฮ่องกงตั้งเป้ายอดวินด์ฟอลส์ในการแข่งขันกีฬาแห่งชาติท่ามกลางกระแสการท่องเที่ยวที่เพิ่มสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3332005/hong-kong-travel-agencies-target-national-games-windfall-amid-tourism-upsurge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทท่องเที่ยวในฮ่องกงกำลังใช้ประโยชน์จากการแข่งขันกีฬาแห่งชาติโดยนำเสนอแพคเกจทัวร์สำหรับนักท่องเที่ยวชาวจีนแผ่นดินใหญ่ที่จะเข้าร่วมการแข่งขันกีฬาในเมืองในเดือนนี้โดยกอล์ฟและรักบี้พิสูจน์ให้เห็นว่าได้รับความนิยมมากที่สุด Timothy Chui Ting-pong ผู้อำนวยการบริหารของสมาคมการท่องเที่ยวฮ่องกงกล่าวว่ากลุ่มทัวร์ที่จัดโดยบริษัทของเขาโดยทั่วไปมีขนาดเล็กกว่าโดยมีผู้เข้าชมแผ่นดินใหญ่ทบทวน</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 04:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83cde876ecbfc6a055e555ea86bb214eb066c542</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/452f5cbc-2faf-40d2-8540-908ae02510f9_5d7d5338.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีเอาตัวรอดจากการโจมตีของหมีในญี่ปุ่น: 5 เคล็ดลับจากผู้เชี่ยวชาญชั้นนำของประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3332020/how-survive-bear-attack-japan-5-tips-countrys-leading-expert?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หมีได้ฆ่าสถิติคน 13 คนทั่วประเทศญี่ปุ่นตั้งแต่เดือนเมษายนที่ผ่านมาโดยมีรายงานอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับสัตว์ที่เข้ามาในบ้านเดินเตร่ใกล้โรงเรียนและอาละวาดในซูเปอร์มาร์เก็ต Hajime Nakae ผู้เชี่ยวชาญทางการแพทย์ชั้นนำของประเทศในการรักษาผู้ที่ตกเป็นเหยื่อการโจมตีของหมีรู้ดีถึงความเสียหายที่สัตว์ที่ทรงพลังสามารถสร้างให้กับมนุษย์ได้ที่นี่ศาสตราจารย์ด้านเวชศาสตร์ฉุกเฉินและเวชศาสตร์วิกฤตที่ AKI</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 03:27:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef9c411d793279c25bfdb2d486202b57d4df450a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/23b5a995-50a1-43aa-8929-391360f4d929_64452a71.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>6 สิ่งที่ดีที่สุด: เทคโนโลยีชีวภาพมูลค่าพันล้านดอลลาร์ทำให้จีนอยู่บนแผนที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3331950/six-best-how-chinas-new-biotech-vanguard-banking-billions-breakthroughs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความดุเดือดของการลงทุนด้านชีวเภสัชภัณฑ์ของจีนในปีนี้ซึ่งเต็มไปด้วยการออกใบอนุญาตที่ทำลายสถิติของสิทธิทางการค้าต่อยักษ์ใหญ่ระดับโลกหลังจากตกต่ำเป็นเวลาสามปีอาจทำให้ผู้สังเกตการณ์ทั่วไปประหลาดใจแต่เฮเลนเฉินหนึ่งในนักวิเคราะห์และที่ปรึกษาที่ได้รับการยอมรับมากที่สุดในด้านวิทยาศาสตร์ชีวภาพของจีนกล่าวว่าการฟื้นฟูที่แท้จริงของภาคธุรกิจที่มีประจุไฟฟ้าสูงมาถึงสองปีก่อนหน้านี้ในเดือนธันวาคม 202</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 03:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7b706ac47bca2aaead9885b15290c998370d993</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/bf64a853-27bd-4af6-8e84-c0a459bc1209_39a30ac7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงขยายเวลาใช้บริการโรงพยาบาลรัฐฟรีจาก 3 เป็น 28 วัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3332018/hong-kong-authorities-extend-3-day-waiver-new-hospital-mortuary-fees-4-weeks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลได้กล่าวว่าหลังจากการเคลื่อนไหวดังกล่าวก่อให้เกิดการโต้เถียงกันในเรื่องการยกเว้นค่าธรรมเนียมการจำนองใหม่เป็นเวลาสามวันซึ่งมีผลบังคับใช้ในปีหน้าที่โรงพยาบาลของรัฐในฮ่องกงสำนักงานสาธารณสุขและหน่วยงานโรงพยาบาลได้ประกาศเมื่อวันเสาร์หลังจากที่ภาคส่วนงานศพวิพากษ์วิจารณ์โครงสร้างค่าธรรมเนียมเป็นชั้นๆเมื่อต้นสัปดาห์ที่ผ่านมาโดยกล่าวว่าจะลงโทษครอบครัวสำหรับความล่าช้าในการ</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 02:37:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d128233ff24207e85ceee9e742365dddbaf6610</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/732c1211-2b20-41f5-bc88-70a70831f215_027bcc8d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนื้อวัวของทรัมป์กับเครื่องบรรจุเนื้อต่างประเทศ? พวกเขา ‘เพิ่มราคา’ เขาอ้างว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332017/trumps-beef-foreign-meat-packers-they-drive-prices-he-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้กล่าวหาผู้บรรจุเนื้อสัตว์ที่เป็นเจ้าของโดยชาวต่างชาติว่าผลักดันราคาเนื้อวัวในสหรัฐอเมริกาให้สูงขึ้นและขอให้กระทรวงยุติธรรมเปิดการสอบสวนทรัมป์ประกาศความเคลื่อนไหวบนโซเชียลมีเดียในวันศุกร์หลังจากพรรครีพับลิกันของเขาประสบความสูญเสียในการเลือกตั้งครั้งสำคัญซึ่งผู้สมัครพรรคเดโมแครตที่ชนะจะมุ่งเน้นไปที่ความกังวลของประชาชนอย่างไม่หยุดยั้งเกี่ยวกับค่าใช้จ่าย</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 02:18:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0dc35930e0b9b5d0611c24e04ec4e5e3e6bd151</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/5cd24272-6a70-4448-8039-ce30b070e160_bafe7c1b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
