<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หน่วยป้องกันชายฝั่งของจีนทำการฝึกซ้อมครั้งแรกในจุดสำลักสำคัญของช่องแคบไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3335527/chinese-coastguard-conducts-first-rescue-drill-taiwan-straits-strategic-choke-point?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังรักษาชายฝั่งของจีนแผ่นดินใหญ่ได้ทำการฝึกค้นหาและกู้ภัยเป็นครั้งแรกในส่วนสำคัญของช่องแคบไต้หวันซึ่งเป็นหนึ่งในเส้นทางน้ำที่มีความสำคัญทางยุทธศาสตร์และพลุกพล่านที่สุดในโลกการฝึกซ้อมขนาดใหญ่ในวันเสาร์มีศูนย์กลางอยู่ที่ชายฝั่งไต้หวันซึ่งเป็นพื้นที่ตื้นและเป็นอันตรายทางตอนใต้ของช่องแคบสถานที่แห่งนี้เน้นย้ำถึงการดำเนินงานครั้งแรกของปักกิ่งในพื้นที่สำคัญ</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 00:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">661331b90d57f7d86115254cd7657509bdf3a5d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/7a0db190-7fa7-4509-84d9-8abf23dee4e7_7c3b807c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ทุกคนได้รับผลกระทบ ': ทำไมอุตสาหกรรมการหลอกลวงของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ไม่ยอมตาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3335392/southeast-asias-billion-dollar-scam-industry-refuses-die-everyone-gets-cut?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เดินลัดเลาะผ่าน “ตรอกนักต้มตุ๋น” ของพัทยาเขาวงกตนีออนของบาร์ร้านอาหารหม้อไฟและร้านบาร์บีคิวเกาหลีตลอด 24 ชั่วโมงคนขับแท็กซี่เมย์ส่ายหัวการล้างเงินรอบๆรีสอร์ทไทยแห่งนี้เต็มไปด้วยการฉ้อโกงจนแม้แต่บัญชีธนาคารของเธอเองก็ถูกระงับ “พวกเขาชำระเงินด้วยรหัส QR ที่เชื่อมโยงกับบัญชีล่อ” เธอกล่าวโดยอ้างถึงบัญชีธนาคารที่จดทะเบียนอย่างถูกต้องตามกฎหมายภายใต้ชื่อภาษาไทย b</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 00:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17a66a488aff6d3682a488836e364261829c7938</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/df92b511-9e12-440a-8a91-cd0e7b9f3773_24354bcc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่าเขาให้เกียรติเป็นเจ้าภาพจัดงาน Kennedy Centre โดยยกย่อง Stallone and Kiss</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335544/trump-says-he-hosting-kennedy-centre-honours-recognising-sylvester-stallone-and-kiss?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sylvester Stallone, Kiss และ Gloria Gaynor เป็นหนึ่งในผู้ทรงคุณวุฒิที่ได้รับการเฉลิมฉลองในวันอาทิตย์ที่งานเกียรติยศประจำปีของ Kennedy Centre โดยมี Donald Trump เป็นเจ้าภาพจัดการแสดงครั้งแรกที่ประธานาธิบดีจะสั่งการบนเวทีแทนที่จะนั่งอยู่ในกล่อง Opera House นับตั้งแต่กลับมาดำรงตำแหน่งในเดือนมกราคมทรัมป์ได้สร้างศูนย์ศิลปะการแสดง John F Kennedy Centre for the Performing Arts ซึ่งตั้งชื่อตามพรรคเดโมแครต</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 23:54:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b0d972a6e8260c47c91493c3eab718720e925b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/0e94ebb1-14c6-457e-b755-57484c5288e5_57be881a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มัมดานี่บอกชาวนิวยอร์กผู้อพยพเกี่ยวกับสิทธิของพวกเขาที่จะไม่ปฏิบัติตาม ICE</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335543/zohran-mamdani-tells-immigrant-new-yorkers-about-their-right-not-comply-ice?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Zohran Mamdani นายกเทศมนตรีนครนิวยอร์กโพสต์วิดีโอลงในโซเชียลมีเดียเมื่อวันอาทิตย์ซึ่งอธิบายถึงสิทธิของผู้อพยพในการปฏิเสธที่จะพูดคุยหรือปฏิบัติตามเจ้าหน้าที่จาก US Immigration and Customs Enforcement (ICE) ไม่กี่วันหลังจากที่เจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางทำการจู่โจมในแมนฮัตตันในวิดีโอมัมดานี่สาบานว่าจะปกป้องผู้อพยพ 3 ล้านคนของเมืองโดยกล่าวว่า “เราทุกคนสามารถยืนหยัดต่อสู้กับน้ำแข็งได้หากคุณรู้สิทธิของคุณ” H</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 23:16:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">859f7dbb2a61e29e1a6231f5787e1d133552b37a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/6bab7b22-d821-4767-b07e-cb92bdf94dc5_f7e24c32.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซอร์ไพรส์และความพ่ายแพ้ในการเลือกตั้งเลโก้ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335536/surprises-and-defeats-votes-tallied-hong-kong-legco-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราบางคน 31.9 เปอร์เซ็นต์ของผู้ลงทะเบียนลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติของฮ่องกงเมื่อวันอาทิตย์ซึ่งสูงกว่าสถิติการลงคะแนนเสียงต่ำสุดเมื่อสี่ปีที่แล้วในการสำรวจความคิดเห็นที่จัดขึ้นเมื่อไม่นานมานี้</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 23:07:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69f00c93230fc083f8fc9bc57bf02309732ddc8e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/589780da-f9a8-4db8-abba-f00f9148d000_72b3a75c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
