<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อตรวจสอบแผนอย่างเต็มที่สำหรับกฎเข็มขัดนิรภัยของรถบัสก่อนที่จะเปิดตัวอีกครั้ง: Mable Chan</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3343610/hong-kong-fully-review-plans-bus-seat-belt-rules-relaunch-mable-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายขนส่งของฮ่องกงให้คำมั่นว่าจะทบทวนกฎการคาดเข็มขัดนิรภัยที่ไม่เหมาะสมสำหรับผู้โดยสารรถบัสรวมถึงการปรับปรุงการออกแบบสายรัดและการตรวจสอบข้อยกเว้นที่เป็นไปได้ก่อนที่จะเปิดตัวนโยบายอีกครั้งรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมและโลจิสติกส์ Mable Chan กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่ารัฐบาลจะใช้แนวทางสี่ด้านเพื่อแก้ไขข้อกังวลของประชาชนเกี่ยวกับข้อกำหนดดังกล่าวโดยเริ่มจากการทำงาน</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 04:43:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">168414f0ed7854ae8065148ac3a059769a5f8c49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/a480888b-218c-4c73-a6bf-1630aaa16e0d_fb346883.jpg?itok=dr-Qz5eo&amp;v=1771130607" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพสหรัฐฯชั่งน้ำหนักการโจมตีอิหร่านอย่างต่อเนื่องสร้างเงาเหนือการทูต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3343607/us-military-weighs-sustained-iran-strikes-casting-shadow-over-diplomacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพสหรัฐเตรียมพร้อมสำหรับความเป็นไปได้ในการปฏิบัติการต่อต้านอิหร่านอย่างต่อเนื่องเป็นเวลาหลายสัปดาห์หากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์สั่งโจมตีตามที่เจ้าหน้าที่สหรัฐสองคนกล่าวในสิ่งที่อาจกลายเป็นความขัดแย้งที่รุนแรงกว่าที่เคยเห็นระหว่างประเทศการเปิดเผยโดยเจ้าหน้าที่ซึ่งพูดถึงเงื่อนไขของการไม่เปิดเผยตัวตนเนื่องจากลักษณะที่ละเอียดอ่อนของการวางแผนทำให้เกิดการเดิมพัน</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 04:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58791bf332abc7f777cb9e939679ffc6feeff7de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/5916741b-4408-4e7d-ad6b-1b4d64e49e37_df856dbf.jpg?itok=eEVoeM8N&amp;v=1771125210" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'สุญญากาศทหาร‘ ในแอฟริกาตะวันตกและแอฟริกากลางเปิดตลาดใหม่สำหรับจีนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342903/how-military-vacuum-west-and-central-africa-opened-new-markets-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนื่องจากอิทธิพลของฝรั่งเศสจางหายไปและด้วยอาวุธรัสเซียที่มีปริมาณจำกัดจึงมีการสร้าง "สุญญากาศทางทหาร" ในแอฟริกาตะวันตกและแอฟริกากลางซึ่งจีนมีตำแหน่งที่ไม่เหมือนใครเพื่อเติมเต็มตามที่นักวิเคราะห์กล่าวในรายงานฉบับเดือนมกราคมในวารสารทางการ China Military to Civilian ผู้จัดหาอาวุธ China National Aero-Technology Import &amp; Export Corporation กล่าวว่าปักกิ่งกำลังใช้ประโยชน์จากชื่อเสียงในด้าน "ต้นทุน -</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 04:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94920c8ee6786ad9135d60e09b401036e4c757b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/643d9ec6-626d-4626-bbfb-23d8af742afd_90fcc972.jpg?itok=eeF-eJC7&amp;v=1770621883" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมจึงเป็นปัญหาที่สมาชิกคณะกรรมการฮ่องกงต้องจ่ายตั้งแต่ 850 $ ถึง 1.67 ล้าน $</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3343485/why-its-troubling-hong-kong-board-member-pay-ranges-us850-us167-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กรรมการอิสระที่ไม่ใช่ผู้บริหารที่ได้รับค่าจ้างสูงสุด (INED) ของบริษัทจดทะเบียนในฮ่องกงในปี 2024 ทำเงินได้ 1.67 ล้านดอลลาร์สหรัฐเกือบ 2,000 เท่าของที่ INED ที่ได้รับค่าจ้างต่ำสุดดึงดูดความสนใจไปที่การตัดการเชื่อมต่อที่อาจเกิดขึ้นระหว่างค่าจ้างและความรับผิดชอบของบทบาท INED ที่ได้รับค่าจ้างต่ำสุดได้รับ 6,000 หยวน (867.94 ดอลลาร์สหรัฐ) ในปี 2024 จากการสำรวจของ Direc อิสระที่ไม่เป็นผู้บริหารของฮ่องกง</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 03:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8412f6a0ff4282d1d067f26f376a474907dc4b73</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/a99e3a81-a5ed-418c-b9c6-5ce68402e98e_0e47958b.jpg?itok=fyq5pASI&amp;v=1770973778" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับแท็กซี่อายุ 79 ปีถูกจับกุมล้มหญิงสูงอายุในนอร์ธพอยท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3343606/taxi-driver-79-arrested-over-knocking-down-elderly-woman-north-point?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมแท็กซี่วัย 79 ปีเนื่องจากสงสัยว่าจะล้มหญิงสูงอายุพร้อมกับรถของเขาในนอร์ธพอยท์ในช่วงเช้าตรู่ของวันอาทิตย์กองกำลังกล่าวว่าคนขับรถแท็กซี่กำลังขับรถไปตามถนนชวาเมื่อเขาถูกกล่าวหาว่าชนหญิงชราวัย 74 ปีขณะที่เธอกำลังข้ามถนนไม่นานก่อน 03.00 น. เหยื่อที่ถูกพบในสภาพกึ่งสติสัมปชัญญะถูกส่งไปที่ Pamela Youde Net</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 03:12:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4d6f25354cf31c274aa779edc4a161c261037b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/15/df9fa400-fb50-4170-bddc-846bba896e3a_d21a4ab3.jpg?itok=Ua7ib3FF&amp;v=1771125143" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
