<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดจีนจึงกระตือรือร้นที่จะเข้าถึงเฉินจื่อหัวหน้าอาชญากรไซเบอร์ที่ถูกกล่าวหาก่อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3341096/why-china-was-so-keen-get-alleged-cybercrime-boss-chen-zhi-first?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อภาพยนตร์เกี่ยวกับการสืบสวนการหลอกลวงทางโทรศัพท์ในกัมพูชาเปิดตัวที่เทศกาลภาพยนตร์นานาชาติปูซานในปี 2018 มันไม่ใช่นักแสดงหรือพล็อตที่ดึงดูดความสนใจในประเทศจีนแต่กลับมุ่งเน้นไปที่โปรดิวเซอร์ผู้บริหารของภาพยนตร์เฉินจื่อซึ่งเป็นมหาเศรษฐีนักธุรกิจชาวจีนที่ถูกกล่าวหาว่าดำเนินธุรกิจเครือข่ายการหลอกลวงออนไลน์ในกัมพูชา In The Prey – touted as Camb</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2a7bf7118d63855060a3b1014e97e5366003a8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/533aa583-4a5d-4fb0-9a9f-48bf63700b16_135632c1.jpg?itok=qWguMI4y&amp;v=1769235289" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ต้องไม่ยอมรับการเพิกเฉยต่อกฎหมายระหว่างประเทศของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3340847/us-disregard-international-law-must-not-be-tolerated?utm_source=rss_feed</link>
      <description>“ข้าไม่ต้องการกฎหมายระหว่างประเทศ” ในการให้สัมภาษณ์กับ The New York Times ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ได้ประกาศอย่างตรงไปตรงมาอย่างน่าทึ่งโดยยืนยันว่าอำนาจของเขาในฐานะผู้บัญชาการทหารสูงสุดนั้นถูกจำกัดด้วยหลักศีลธรรมของเขาเองเท่านั้นข้อสังเกตเหล่านี้ในแง่ของการดำเนินการทางทหารของสหรัฐอเมริกาในเวเนซุเอลาความทะเยอทะยานของดินแดนต่อกรีนแลนด์และการตัดสินใจถอนตัวออกจากองค์กรระหว่างประเทศ 66 แห่ง</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9334802215173012bf280cddccfbf36ac3e5d6b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/f914250a-0ab0-4662-a4d4-6d495eeceda8_326ea373.jpg?itok=r9Ugyk1i&amp;v=1769132908" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าสหรัฐฯใช้อาวุธ ‘discombobulator' ใน Maduro raid: ‘ไม่ได้รับอนุญาตให้พูดถึงเรื่องนี้’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341134/trump-says-us-used-discombobulator-weapon-maduro-raid-not-allowed-talk-about-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กล่าวว่ากองกำลังทหารของสหรัฐใช้อาวุธที่เขาเรียกว่า "discombobulator" ในระหว่างปฏิบัติการของสหรัฐในการากัสเพื่อกำจัดผู้นำเวเนซุเอลา Nicolas Maduro ออกจากอำนาจเมื่อต้นเดือนนี้ “ผู้แทนจำหน่ายฉันไม่ได้รับอนุญาตให้พูดถึงเรื่องนี้” ทรัมป์ให้สัมภาษณ์กับหนังสือพิมพ์นิวยอร์กโพสต์เขาบอกว่าอาวุธทำให้อาวุธของศัตรู "ใช้ไม่ได้" “พวกเขาไม่เคยได้รับ roc ของพวกเขา</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 20:54:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e678a0f61401c50c41aed0503ae33e41147da5b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/d3bf0faf-09ea-4575-9d09-c1e4c38a1f92_7b0a63b2.jpg?itok=qLH8O-wD&amp;v=1769288078" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเจรจาสันติภาพยูเครนที่จัดตั้งโดยสหรัฐสิ้นสุดลงโดยไม่มีข้อตกลงขณะที่การนัดหยุดงานของรัสเซียยังคงดำเนินต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3341133/us-brokered-ukraine-peace-talks-end-no-deal-russian-strikes-continue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยูเครนและรัสเซียสิ้นสุดการเจรจาที่สหรัฐจัดขึ้นในอาบูดาบีเป็นวันที่สองในวันเสาร์โดยไม่มีข้อตกลงแต่คาดว่าจะมีการเจรจามากขึ้นในสุดสัปดาห์หน้าแม้ว่าการโจมตีทางอากาศของรัสเซียในชั่วข้ามคืนจะทำให้ชาวยูเครนกว่าล้านคนตกอยู่ท่ามกลางความหนาวเย็นในช่วงฤดูหนาวแถลงการณ์หลังจากเสร็จสิ้นการเจรจาไม่ได้ระบุว่ามีการบรรลุข้อตกลงใดๆแต่ทั้งมอสโกและเคียฟกล่าวว่าพวกเขาเปิดกว้าง</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 20:31:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99839c53c429d7ad4e003af508a2ca583104d482</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/5eb5efb7-a19e-4ee8-8fba-3af89e42893b_09fd3b18.jpg?itok=x70u0iPz&amp;v=1769286657" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พยาบาลห้องไอซียูถูกยิงเสียชีวิตโดยเจ้าหน้าที่รัฐบาลกลางในมินนีแอโพลิสท่ามกลางการปราบปรามทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341132/us-federal-officers-shot-another-person-minneapolis-amid-trump-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองของรัฐบาลกลางสหรัฐยิงและสังหารชายคนหนึ่งในมินนิอาโปลิสเมื่อวันเสาร์ดึงผู้ประท้วงหลายร้อยคนในเมืองที่สั่นคลอนจากการยิงที่เสียชีวิตอีกหลายสัปดาห์ก่อนหน้านี้รายละเอียดโดยรอบการยิงยังไม่ชัดเจนในทันทีแต่ทิมวอลซ์ผู้ว่าการรัฐมินนิโซตากล่าวว่าบุคคลดังกล่าวถูกยิงท่ามกลางการปราบปรามการอพยพของรัฐบาลทรัมป์ไบรอันโอฮาร่าผู้บัญชาการตำรวจมินนิอาโปลิสกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 16:50:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd58871cc2056ac62a46b20a16eac5f50cb3036a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/33fd979d-cf64-49fe-aa25-a79b04a33f46_8cbd8647.jpg?itok=KfMwkzdt&amp;v=1769274929" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
