<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คำสาบานรองนายกรัฐมนตรีจีนเปิดตัวภาคการเงินต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330712/chinese-vice-premier-vows-further-opening-financial-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองนายกรัฐมนตรี He Lifeng ได้ให้คำมั่นว่าจีนจะยังคงขยาย "การเปิดตัวระดับสูง" ของภาคการเงินและยินดีต้อนรับการลงทุนมากขึ้นโดยสถาบันการเงินต่างประเทศและเงินทุนระยะยาว “จีนจะขยายการเปิดตัวในระดับสูงอย่างไม่น่าเชื่อในภาคการเงินและเร่งสร้างมหาอำนาจทางการเงินสมัยใหม่” เขากล่าวในแถลงการณ์ที่ตีพิมพ์เมื่อวันอังคาร The Chine</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 03:04:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">263174b21b098e17a906c81188ba3f150747f801</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/3fd8574f-d9ce-4349-88d6-9c3da18366a1_01a439ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ป่วยโรคหัวใจฮ่องกงได้รับประโยชน์เนื่องจากศูนย์อาการเจ็บหน้าอกตัดเวลารอเกือบครึ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3330702/hong-kong-heart-patients-benefit-chest-pain-centre-cuts-wait-time-nearly-half?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศูนย์รักษาอาการเจ็บหน้าอกที่ได้รับการรับรองแห่งชาติแห่งแรกของฮ่องกงได้ลดเวลาการรอคอยสำหรับผู้ป่วยที่มีภาวะหัวใจและหลอดเลือดเฉียบพลันลงเกือบครึ่งหนึ่งนับตั้งแต่เปิดตัวเมื่อปีที่แล้วศูนย์อาการเจ็บหน้าอกนำโดยโรงพยาบาลควีนแมรี่ในป๊อกฟูแลมยังได้ศึกษาเพิ่มเติมเกี่ยวกับการปรับปรุงกระบวนการผ่านสิ่งอำนวยความสะดวกที่ศูนย์คลินิกแห่งใหม่ของสถาบันของรัฐและการใช้เทคโนโลยีที่เกิดขึ้นใหม่ hospita</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 03:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93cd2d418d49645ad36b08a76062a389df20a472</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/57e34d75-d124-4149-b5ba-c13b19434c70_d123998b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ห้องออกกำลังกายในจีนเสนอ Porsche สำหรับการลดน้ำหนัก 50 กก. ใน 3 เดือนเรียกเก็บค่าธรรมเนียมแรกเข้า US $ 1,400</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3330708/chinese-gym-offers-porsche-losing-50kg-3-months-charges-us1400-entry-fee?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงยิมจีนแห่งหนึ่งได้เปิดตัวความท้าทายในการลดน้ำหนักที่เป็นที่ถกเถียงกันเมื่อเร็วๆนี้โดยนำเสนอรถหรูเพื่อเป็นรางวัลให้กับทุกคนที่ลดน้ำหนัก 50 กก. ได้สำเร็จในสามเดือนในขณะที่โปรโมชั่นได้รับความสนใจออนไลน์อย่างมากแต่ก็ยังทำให้เกิดความกังวลอย่างมากในหมู่ผู้เชี่ยวชาญด้านสุขภาพเกี่ยวกับอันตรายของการลดน้ำหนักอย่างรุนแรงในกรอบเวลาอันสั้นเมื่อวันที่ 23 ตุลาคมศูนย์ฝึกออกกำลังกายใน Binzh</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 02:35:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26f74f91ba67d898d9b6732b18bf072fa1556f29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/38b81431-8a30-46ef-abe5-b7bb229bad4a_651c8b4f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเดินทางด้วยจรวด 657,000 $ มีเป้าหมายที่จะพานักเดินทางจากโตเกียวไปนิวยอร์กใน 1 ชั่วโมง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3330701/japan-company-aims-offer-us657000-rocket-trip-tokyo-new-york-1-hour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทท่องเที่ยวของญี่ปุ่นกล่าวเมื่อวันอังคารว่าจะเปิดตัวบริการขนส่งแบบจุดต่อจุดในช่วงทศวรรษที่ 2030 ซึ่งจะเชื่อมต่อระหว่างโตเกียวและเมืองในสหรัฐอเมริกาเช่นนิวยอร์กภายใน 60 นาทีผ่านอวกาศบริการที่ Nippon Travel Agency วางแผนที่จะให้บริการด้วยความร่วมมือกับบริษัทสตาร์ทอัพพัฒนาจรวดที่นำกลับมาใช้ใหม่ได้จะมีค่าใช้จ่ายสำหรับลูกค้า 100 ล้านเยน (657,000 ดอลลาร์สหรัฐ) สำหรับการเดินทางไป - กลับยานพาหนะขนส่งจะ</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 02:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3333945548aebada3b1e7bca6a58abd741a01009</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/ff405c47-160f-459b-8476-6bfc0e2600bb_2c20e7bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การคำนวณเชิงควอนตัมทำให้ระบบการเงินของเอเชียมีความเสี่ยงอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3330673/quantum-computing-threat-looms-over-asias-financial-systems-we-are-not-secure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Swathes ของระบบการเงินของเอเชียมีความเสี่ยงต่อการหยุดชะงักที่อาจเกิดขึ้นจากเทคโนโลยีควอนตัมคอมพิวติ้งรวมถึงผู้ให้บริการธุรกรรมที่ปลอดภัยผู้บริหารอุตสาหกรรมได้เตือนมีเพียงไม่กี่ประเทศเศรษฐกิจหลักในภูมิภาคเช่นจีนญี่ปุ่นเกาหลีใต้และสิงคโปร์เท่านั้นที่เริ่มใช้กลยุทธ์เพื่อปกป้องระบบของตนแต่สถาบันการเงินส่วนใหญ่ทั่วภูมิภาคนั้นหยาบคาย</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 02:08:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7cb3e2b9ae5a2b45c7ab1da89ea4f10b9489e70f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/c88eab80-53ac-429b-8ab6-dba41a33914a_1399239e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
