<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Starship ของ Elon Musk สามารถยกระดับคำสั่งเชิงกลยุทธ์ได้หรือไม่? ถังความคิดของจีนเตือนว่าอาจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341042/can-elon-musks-starship-upend-strategic-order-chinese-think-tank-warns-it-might?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนควรยึดหน้าต่างยุทธศาสตร์ที่เป็นไปได้ที่เปิดโดยแผนของ Elon Musk สำหรับเรือปล่อยนำกลับมาใช้ใหม่เพื่อให้สามารถแข่งขันกับสหรัฐได้เนื่องจากเผชิญกับความเสี่ยงของเกมอำนาจใหม่ในอวกาศสถาบันวิจัยของจีนได้เรียกร้องในปี 2022 ห้องปฏิบัติการวิจัยของกองทัพอากาศสหรัฐได้มอบสัญญาห้าปีให้กับบริษัท SpaceX ของ Musk เพื่อสำรวจว่า Starship – ซึ่งกำลังพัฒนาโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อสร้าง</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 12:01:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">117ffa4e0fb2ae8732b52a3fd3c9ad162eb2fe74</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/838e3a2d-703d-4b92-9aa6-89a6ed3c28e2_bb83ef46.jpg?itok=oSYxtfER&amp;v=1769168018" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเดินทางทางอากาศเร่งรีบที่จะทิ้งพาวเวอร์แบงค์เนื่องจากสายการบินจำนวนมากห้ามใช้ในเที่ยวบิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3341043/air-travellers-urged-ditch-power-banks-more-airlines-ban-flight-use?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขอแนะนำให้นักเดินทางทางอากาศชาวฮ่องกงวางพาวเวอร์แบงค์ไว้ที่บ้านและนำสายชาร์จมาด้วยเนื่องจากสายการบินของเกาหลีใต้ถือเป็นสายการบินล่าสุดที่ห้ามใช้แบตเตอรี่แบบพกพาในระหว่างเที่ยวบินผู้ให้บริการทัวร์ในท้องถิ่นออกคำแนะนำเมื่อวันศุกร์หลังจากที่ Hanjin Group ประกาศว่าตั้งแต่วันที่ 26 มกราคมเป็นต้นไปผู้ให้บริการทั้ง 5 รายจะห้ามใช้อุปกรณ์บนเครื่องบิน</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:41:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86b5f9c3f0d2855df9f590ead8582d7ed4b6de05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/f73985b8-afc1-4089-aabc-ced31ce1a6c7_3b6f5a0c.jpg?itok=eutHfnWs&amp;v=1769168378" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนการเดินทางไปทางใต้ของฮ่องกงมีอายุ 1 เดือนมีคนลงทะเบียนอยู่หรือเปล่า?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3341033/hong-kongs-southbound-travel-scheme-1-month-old-are-people-signing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานขนส่งของฮ่องกงได้รับใบสมัครมากกว่า 2,500 ใบในเดือนแรกของโครงการที่อนุญาตให้ผู้ขับกวางตุ้งเข้ามาในเขตเมืองโดยผู้นำอุตสาหกรรมโรงแรมกล่าวว่าเขาหวังว่าจะสามารถขยายโควต้ารายวันของนโยบายได้รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการขนส่งและโลจิสติกส์ Mable Chan กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเธอหวังว่าจะได้ต้อนรับเจ้าของรถชาวจีนแผ่นดินใหญ่มากขึ้น addin</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:02:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16daa4e0991742f5d9265e8586e429e96916ab43</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/a344cba7-7d97-4589-bf2e-5b7f7f48c1ad_2cca5264.jpg?itok=t2QWBdps&amp;v=1769166142" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รากฐานของความยืดหยุ่น: เมล็ดพันธุ์ของจีนผลักดันพืชการเกษตร ‘ชิป‘ เติบโตการพึ่งพาตนเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341011/rooted-resilience-chinas-seed-push-plants-agricultural-chips-grows-self-reliance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังเริ่มเก็บเกี่ยวผลตอบแทนจากการผลักดันความมั่นคงทางอาหารเข้าสู่ภาคเมล็ดพันธุ์อย่างก้าวร้าวเพื่อการพึ่งพาตนเองกับสายพันธุ์ที่พัฒนาในประเทศซึ่งได้รับการขนานนามว่าเป็น "มันฝรั่งทอด" ของการเกษตรเจ้าหน้าที่กล่าวว่าการผลักดันเชิงกลยุทธ์นี้ได้เห็นว่าประเทศมีความก้าวหน้าอย่างมากในการพัฒนาและปรับใช้พันธุกรรมพืชและปศุสัตว์ที่สำคัญของตนเองโดยมีเป้าหมายเพื่อลดการพึ่งพาอาศัยกันท่ามกลางโลก</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca658f154275d871398536526cbe39d1fc4365ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/701488bd-501f-4f36-bebe-5c3fc6e51dac_948213d5.jpg?itok=iqwlXxGG&amp;v=1769160919" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จาก EMO ถึง NU METAL: ทำไมวงดนตรียุค 2000 ถึงได้โดดเด่นด้วย Gen Z ในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3341031/emo-nu-metal-why-2000s-bands-are-striking-chord-gen-z-southeast-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จากอายไลเนอร์ที่หนักหน่วงของ My Chemical Romance ไปจนถึงป๊อปสองเดนิมของ Blue ทัวร์การรวมตัวกันอีกครั้งในช่วงต้นยุค 2000s การแสดงตะวันตกกำลังขายเวทีเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ซึ่งขับเคลื่อนโดยคนขับรถที่ไม่น่าจะเป็นไปได้: แฟน Gen Z ที่เป็นเด็กวัยหัดเดินหรือยังไม่เกิดเมื่อวงดนตรีติดท็อปชาร์ตเป็นครั้งแรกเมื่อ My Chemical Romance (MCR) ประกาศทัวร์เอเชียตะวันออกเฉียงใต้ตั๋ว 60,000 ใบสำหรับการแสดงกัวลาลัมเปอร์ในวันที่</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 10:54:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80fd630d96ad67ca09b79888f017c76299c7c51e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/a718f7f4-7626-4126-9fb1-da65bf78b14e_c4279097.jpg?itok=oj-TiKhw&amp;v=1769165505" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
