<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทนายความของทรัมป์ Alina Habba ได้รับการแต่งตั้งเป็นทนายความของสหรัฐอเมริกาอย่างผิดกฎหมายกฎของผู้พิพากษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322717/trump-lawyer-alina-habba-unlawfully-appointed-us-attorney-new-jersey-judge-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาคนหนึ่งในวันพฤหัสบดีเข้าข้างจำเลยคดีอาญาสองคนของรัฐนิวเจอร์ซีย์ที่พยายามปิดกั้นอดีตทนายความส่วนตัวของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาอลินาฮับบาจากการดำเนินคดีกับพวกเขาตามคำกล่าวอ้างที่ว่าเธอได้รับการแต่งตั้งให้เป็นอัยการสูงสุดของรัฐบาลกลางโดยไม่ชอบด้วยกฎหมายคำวินิจฉัยนี้เป็นความล้มเหลวของกระทรวงยุติธรรมภายใต้ Trump ซึ่งหลบเลี่ยงที่จะให้ Habba อยู่ในตำแหน่งของเธอและหลีกเลี่ยงคำตัดสินของศาล</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 20:09:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc58c2db9bd3024726ad12679835b5a98f712d86</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/6f971357-4df2-4718-b4de-20e0265e1644_e69af748.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ดูแลระบบทรัมป์ตรวจสอบชาวต่างชาติทั้งหมดที่มีวีซ่าสหรัฐสำหรับการละเมิดที่เนรเทศได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322716/trump-admin-reviewing-all-55-million-foreigners-us-visas-deportable-violations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการต่างประเทศสหรัฐกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่ากำลังตรวจสอบบันทึกของชาวต่างชาติกว่า 55 ล้านคนที่ถือวีซ่าสหรัฐที่ถูกต้องสำหรับการเพิกถอนที่อาจเกิดขึ้นหรือการละเมิดกฎการเข้าเมืองในคำตอบเป็นลายลักษณ์อักษรสำหรับคำถามที่จัดทำโดย Associated Press แผนกกล่าวว่าผู้ถือวีซ่าสหรัฐทุกคนต้องได้รับการ "ตรวจสอบอย่างต่อเนื่อง" โดยมองไปที่ข้อบ่งชี้ใดๆที่พวกเขาสามารถ b</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 20:01:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd7eaf462caacd96effb5dd08100d49b1cb42842</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/5204fdae-ebb3-46d1-b8e3-38dcd40875ec_bf28c6cc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีน ‘ยืนหยัดอย่างแน่วแน่’ กับนิวเดลีเพื่อต่อต้าน ‘คนพาล’ สหรัฐฯทูตจีนกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322715/beijing-stands-firm-new-delhi-against-bully-us-chinese-envoy-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทูตชั้นนำของปักกิ่งในกรุงนิวเดลีเมื่อวันพฤหัสบดีแสดงการสนับสนุนอย่างมากต่ออินเดียโดยอ้างถึงอัตราภาษีที่สูงชันของสหรัฐฯที่เรียกร้องต่อประเทศและเรียกร้องให้มี "การทำงานเป็นทีม" และ "ความร่วมมือ" ระหว่างสองประเทศที่มีประชากรมากที่สุดในโลกในการยืนหยัดต่อสู้กับ "คนพาล" “สหรัฐฯกำหนดอัตราภาษีสูงถึงร้อยละ 50 สำหรับอินเดียจีนต่อต้านอย่างหนักแน่นความเงียบมีแต่จะทำให้คนพาลขุ่นมัวจีนจะยืนหยัดอย่างมั่นคงด้วย</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 19:54:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">485dcb97dc9bf0a21279bfa267ed74e8b1a259be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/aa69736e-ea95-4aad-ac9a-64f4b1f0fcf6_ffbeaef6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จินเฉาเหว่ยนักเดินเรือของกองทัพเรือสหรัฐฯถูกตัดสินว่ามีความผิดฐานสอดแนมจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322714/us-navy-sailor-jinchao-wei-convicted-spying-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทหารเรือสหรัฐถูกตัดสินว่าถูกจารกรรมเนื่องจากขายความลับทางทหารให้กับจีนเป็นเงิน 12,000 $ กระทรวงยุติธรรมสหรัฐกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีจินเฉาเหว่ยถูกตัดสินว่ามีความผิดโดยคณะลูกขุนของรัฐบาลกลางในแคลิฟอร์เนียเมื่อวันพุธหลังจากการพิจารณาคดีห้าวันแผนกกล่าวในแถลงการณ์ Wei คู่ของช่างเครื่องบนเรือจู่โจมสะเทินน้ำสะเทินบก USS Essex และลูกเรืออีกคน Wenheng Zhao ถูกจับกุมในเดือนสิงหาคม</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 18:25:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34bd5d44086104d41f85df54b4e8bbd646e79ca8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/a7f77468-49c2-432a-872e-06f066368312_95a39290.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กระทรวงยุติธรรมสหรัฐตรวจสอบ Lisa Cook ของเฟดเรียกร้องให้เธอถูกถอดถอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322713/us-justice-department-investigate-federal-reserves-lisa-cook-urges-her-removal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงยุติธรรมสหรัฐส่งสัญญาณแผนการที่เป็นไปได้ในการตรวจสอบผู้ว่าการธนาคารกลางสหรัฐ Lisa Cook โดยมีเจ้าหน้าที่ระดับสูงแจ้งนายเจอโรมพาวเวลล์ประธานธนาคารกลางสหรัฐเกี่ยวกับการซักถามและสนับสนุนให้เขานำเธอออกจากคณะกรรมการในจดหมายที่ส่งเมื่อวันพฤหัสบดีเอ็ดมาร์ตินเจ้าหน้าที่กระทรวงยุติธรรมซึ่งได้นำการสืบสวนที่คล้ายกันไปยังวุฒิสมาชิกอดัมชิฟฟ์แห่งแคลิฟอร์เนียและอัยการนิวยอร์ก</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 18:03:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3195a257d859af37d40cb9a33b94325a06a5e907</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/93d602b2-ad42-4d21-88ac-fcf1faba4704_f4037bee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
