<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บีเอ็มดับเบิลยูเตรียมทดลองหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ที่โรงงานในเยอรมันเนื่องจากการแข่งขันที่จีนร้อนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344940/bmw-trial-humanoid-robots-german-factory-china-competition-heats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>BMW ผู้ผลิตรถยนต์ชาวเยอรมันกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าได้วางแผนที่จะใช้หุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ที่ขับเคลื่อนด้วย AI สองตัวในโรงงานในโปรแกรมนำร่องเป็นครั้งแรกในปีนี้หุ่นยนต์สีขาวดำที่ได้รับการขนานนามว่าอิออนและพัฒนาโดยบริษัทหกเหลี่ยมของสวีเดนมีความสูง 1.65 เมตร (5.4 ฟุต) น้ำหนัก 60 กก. (132 ปอนด์) และเคลื่อนที่ด้วยสองล้อพวกเขาสามารถจัดการและเคลื่อนย้ายส่วนประกอบภายในโรงงานที่</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:21:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2d885eea4e95d04f5d621fbde70e3b6515bf246</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/72055f38-9248-41ef-8e3a-6aed73da3ba2_0a40eea0.jpg?itok=ACkz5XpK&amp;v=1772216502" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บิลคลินตันพูดถึงความสัมพันธ์ของเอปสไตน์โดยฝ่ายนิติบัญญัติของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344938/bill-clinton-grilled-over-epstein-ties-us-lawmakers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บิลคลินตันกล่าวกับฝ่ายนิติบัญญัติเมื่อวันศุกร์ว่าเขา "ไม่เห็นอะไรที่ทำให้ฉันหยุดชั่วคราว" เมื่อเขาใช้เวลากับเจฟฟรีย์เอปสไตน์ขณะที่อดีตประธานาธิบดีให้ปากคำแบบปิดประตูเกี่ยวกับความสัมพันธ์ของเขากับผู้กระทำผิดทางเพศที่ล่วงลับในแถลงการณ์ที่เตรียมไว้คลินตันบอกกับคณะกรรมการกำกับดูแลสภาผู้แทนราษฎรว่าเขาจะไม่บินบนเครื่องบินของนายทุนผู้ล่วงลับหากเขารู้เกี่ยวกับข้อกล่าวหาของเขา</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:40:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c70d81de41a25cf26df0d6feac6c025fb0a2bc9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/506657d3-04f9-4181-ab46-44ea0b8bbfa8_33bd725d.jpg?itok=c7mrJaEO&amp;v=1772214030" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นาซายกเครื่องภารกิจอาร์เทมิสท่ามกลางความพ่ายแพ้ในการแข่งขันดวงจันทร์กับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344936/nasa-overhauls-artemis-mission-amid-setbacks-moon-race-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาซ่ากำลังเขย่าภารกิจอาร์เทมิสไปยังดวงจันทร์ยกเลิกการอัพเกรดโบอิ้งมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์ไปเป็นจรวด SLS กลางลำและบินทดสอบใกล้โลกมากขึ้นเนื่องจากโปรแกรมยังคงถูกกำหนดโดยความล่าช้าและค่าใช้จ่ายที่ล้นเกินการเปลี่ยนแปลงที่ประกาศเมื่อวันศุกร์หมายความว่า Nasa กำลังสลับการลงจอดบนดวงจันทร์ที่แท้จริงสำหรับภารกิจทดสอบเพิ่มเติมที่จัดขึ้นใกล้โลก – ในขณะที่ยืนยัน</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:18:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3e68eefdb964bb588e8e11026f15e1399912055</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/874ee0ba-81fb-4ac4-acf2-4d7665c4dd88_eb62f864.jpg?itok=rZB41B3L&amp;v=1772212691" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อมูลส่วนบุคคลที่ถูกขโมยในการโจมตีด้วยแรนซัมแวร์ในสถานที่ท่องเที่ยวนองปิง 360 ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3344932/personal-data-stolen-ransomware-attack-hong-kongs-ngong-ping-360-attraction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ดำเนินการสถานที่ท่องเที่ยวกระเช้านองปิง 360 ของฮ่องกงได้ออกมาขอโทษหลังจากที่ข้อมูลส่วนบุคคลของผู้เข้าชมและพนักงานถูกขโมยในการโจมตีด้วยแรนซัมแวร์บริษัทเมื่อวันพฤหัสบดีตรวจพบความผิดปกติในระบบเครือข่ายภายในและแจ้งตำรวจและสำนักงานคณะกรรมการความเป็นส่วนตัวสำหรับข้อมูลส่วนบุคคล “การตรวจสอบภายหลังยืนยันว่าข้อมูลบางอย่างถูกขโมยและ</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:45:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">409e196fa162d4008c641660125228f5d63d3ad8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/62570fe0-4fe2-42b1-a629-2b53974d1919_0151a2b5.jpg?itok=qxok9D66&amp;v=1772203538" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนควานหาชิปต่อรองเพื่อใส่ในตารางการประชุมสุดยอด Trump-Xi: แหล่งข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344862/china-scours-bargaining-chips-put-trump-xi-summit-table-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนเรียกร้องให้ทุกคนลงมือทำสิ่งที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาคาดเดาไม่ได้อาจเรียกร้องเมื่อเขานั่งลงกับสีจิ้นผิงคู่ค้าชาวจีนในอีกไม่กี่สัปดาห์ข้างหน้าแหล่งข้อมูลหลายแหล่งทั้งหมดพูดถึงเงื่อนไขของการไม่เปิดเผยตัวตนกล่าวว่าหน่วยงานต่างๆของรัฐบาลจีนได้รับแจ้งให้ทำการวิจัยและประเมินความต้องการที่อาจเกิดขึ้นของผู้นำสหรัฐฯและคิดหาสัมปทานที่เป็นไปได้</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dcdbbda68bf721716a99c719568b6a08de9e8640</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/90777cbc-dadd-4448-9051-d7b47f5dd96c_62e1fef2.jpg?itok=G9mnWx0l&amp;v=1772180778" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
