<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การส่งออกข้าวของอินเดียเผชิญกับแรงกดดันด้านราคาเนื่องจากทรัมป์ขู่ว่าจะมีภาษีเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3337839/indias-rice-exports-face-price-pressures-trump-threatens-more-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียซึ่งเป็นผู้ส่งออกข้าวรายใหญ่ที่สุดของโลกอาจเห็นการจัดส่งไปยังสหรัฐมีราคาแพงขึ้นหากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ติดตามการคุกคามที่จะกำหนดอัตราภาษีที่สูงขึ้นหลังจากกล่าวหาว่าประเทศทิ้งข้าวผู้บริหารอุตสาหกรรมกล่าวว่าการย้ายไม่น่าจะทำให้ปริมาณการส่งออกลดลงอย่างมีนัยสำคัญแต่เตือนถึงผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นในวงกว้างรวมถึงแรงกดดันต่อราคาในตลาดอื่นๆ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:06:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">460991d4abee3ecddc3ea629ba5239d828d882da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/9ab8a910-f76a-4b12-8bb4-3e3f9a9915e2_f5b7a716.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับรถทัวร์ฮ่องกงถูกจับเพราะถูกกล่าวหาว่าขโมยค่าโดยสาร HK $ 110</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337837/hong-kong-tour-bus-driver-arrested-over-allegedly-stealing-hk110-passenger-fares?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจระบุว่าคนขับรถทัวร์เที่ยวชมสถานที่ในฮ่องกงถูกจับกุมในข้อหาขโมยค่าโดยสาร HK $110 (US $14) โฆษกตำรวจกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าผู้ต้องสงสัยวัย 27 ปีถูกจับกุมในข้อหาลักทรัพย์เมื่อวันที่ 23 ธันวาคมก่อนวันหยุดคริสต์มาสเจ้าหน้าที่ถูกเรียกตัวไปที่สถานีขนส่งที่ถนนแมนคว่องในเซ็นทรัลไม่นานก่อนเวลา 17.00 น. ของวันอังคารหลังจากการซ่อม</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:52:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e954bd113c3a6d083e1d4e653977b451f10a2930</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/d0e1147c-715c-47c3-95a7-a980693c1b88_25c74b49.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อุโมงค์ทางด่วนขนาดใหญ่ของจีนเปิดในซินเจียงลดเวลาการเดินทางจากเหนือลงใต้ลงครึ่งหนึ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337815/chinas-mega-expressway-tunnel-opens-xinjiang-halves-north-south-travel-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุโมงค์ทางด่วนที่ยาวที่สุดในโลกได้เปิดให้มีการจราจรในเขตปกครองตนเองซินเจียงอุยกูร์ซึ่งใช้เวลาก่อสร้างสูงสุด 5 ปีในโครงการที่ออกแบบมาเพื่อเพิ่มความเชื่อมโยงของจีนกับเอเชียกลางอุโมงค์เทียนซานเซิงลี่ (Tianshan Shengli Tunnel) ระยะทาง 22.13 กม. (13.75 ไมล์) ซึ่งเป็นจุดศูนย์กลางของทางด่วนอุรุมชี - ยูลี (Urumqi-Yuli Expressway) เปิดอย่างเป็นทางการเมื่อวันศุกร์โดยใช้เวลาขับรถ 20 นาทีผ่านเทือกเขาเทียนซานที่แบ่งออกเป็น</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a20b504fc716296307b61bb430f42067df1f2ec0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/9bc43740-bf56-4f70-a921-f22cd5b58465_0259fb74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีไปสู่ช่วงเวลาสำคัญในการต่อสู้เพื่อผู้ชมที่ใหญ่ที่สุดของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3337806/tech-giants-go-prime-time-fight-chinas-biggest-audience?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มเทคโนโลยีที่ใหญ่ที่สุดของจีนและแบรนด์อิเล็กทรอนิกส์อุปโภคบริโภคที่เพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วกำลังต่อสู้เพื่อสล็อตสปอนเซอร์ที่ต้องการในงานเทศกาลฤดูใบไม้ผลิเนื่องจากการแข่งขันที่รุนแรงขึ้นในด้านปัญญาประดิษฐ์ทำให้การออกอากาศทางโทรทัศน์ที่มีผู้ชมมากที่สุดในประเทศกลายเป็นสนามรบทางการตลาดที่หายากทั่วประเทศผู้เล่นรายใหญ่รวมถึง ByteDance, Tencent Holdings และ Alibaba Group Holding มีทั้งหมดที่เขา</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d52de2789e104dc76dab361bb457f14e4e6309ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/2005addc-ce4f-412c-9cfe-64287106566f_dd56a368.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นแทงอาละวาดทำให้ได้รับบาดเจ็บ 14 คนที่โรงงานยางโยโกฮาม่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337831/japan-stabbing-rampage-leaves-14-injured-yokohama-rubber-factory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้ได้รับบาดเจ็บมากกว่าหนึ่งโหลจากการถูกแทงในโรงงานแห่งหนึ่งในภาคกลางของญี่ปุ่นในระหว่างที่มีการฉีดพ่นของเหลวที่ไม่ได้ระบุไว้เจ้าหน้าที่บริการฉุกเฉินกล่าวเมื่อวันศุกร์โทโมฮารุซูกิยามะเจ้าหน้าที่แผนกดับเพลิงในเมืองมิชิมะในภูมิภาคชิซูโอกะกล่าวว่า “มีผู้เข้าพัก 14 คนต้องเดินทางโดยบริการฉุกเฉิน” เขาบอกว่าได้รับโทรศัพท์ตอนประมาณ 4 โมงเย็น</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:42:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec528fc80d2ec92435421230f25fb8fb6f1c59c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/b10c122e-667e-40ac-8640-13c113001739_0934f2a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
