<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ที่อยู่ตามนโยบาย 2025: ฮ่องกงเพิ่มเส้นทางหลบหนีภัยสงครามให้กับข้อเสนอการท่องเที่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3325900/policy-address-2025-hong-kong-adds-wartime-escape-routes-tourism-offerings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวจะสามารถติดตามเส้นทางที่นักวิชาการจีนใช้ในขณะที่พวกเขาหลบหนีจากฮ่องกงที่ญี่ปุ่นยึดครองไปยังจีนแผ่นดินใหญ่ในช่วงสงครามโลกครั้งที่สองซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการผลักดันของรัฐบาลในการส่งเสริม "การท่องเที่ยวสีแดง" ในเมืองใน 32 ย่อหน้าประธานเจ้าหน้าที่บริหาร John Lee Ka-chiu ทุ่มเทให้กับการพัฒนาวัฒนธรรมกีฬาและการท่องเที่ยวในการกล่าวถึงนโยบายของเขาเมื่อวันพุธคือคำมั่นสัญญาที่จะ “</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:18:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52174f221f56e27314597ef70634fb5347bc4e46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/9b41ba1a-631f-4e8f-9df7-4ba9e91e2cc3_ea94a925.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอห์นลีจากฮ่องกงสัญญาว่าจะช่วยให้สื่อท้องถิ่นขยายเครือข่ายออกไปนอกเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325898/hong-kongs-john-lee-promises-help-local-media-expand-networks-beyond-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงสัญญาว่าจะช่วยเหลือองค์กรสื่อท้องถิ่นในการขยายเครือข่ายออกไปนอกเมืองในขณะที่ให้คำมั่นว่าจะไม่แทรกแซงการดำเนินงานของพวกเขาประธานบริหาร John Lee Ka-chiu เมื่อวันพุธที่ผ่านมาได้กล่าวถึงความช่วยเหลือที่หาได้ยากสำหรับสื่อในการกล่าวถึงนโยบายของเขาและต่อมาได้ยอมรับถึงความท้าทายที่ภาคธุรกิจกำลังเผชิญอยู่ “รัฐบาลจะช่วยสื่อท้องถิ่นในการ EXP</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:13:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d65b80a7fab193ec0525a1537d050707e231de6f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/196971d4-b99e-46ed-8d06-8e06f008e7f9_0ebf295f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โปรเซสเซอร์ AI ที่พัฒนาโดย Alibaba เทียบเท่ากับชิป H20 ของ Nvidia รายงานจากกล้องวงจรปิดแสดงให้เห็นว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3325894/tech-war-alibaba-developed-ai-processor-par-nvidias-h20-chip-cctv-report-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>T-Head หน่วยออกแบบเซมิคอนดักเตอร์ของ Alibaba Group Holding ได้พัฒนาชิปปัญญาประดิษฐ์ที่มีความสามารถเทียบเท่ากับหน่วยประมวลผลกราฟิก H20 ของ Nvidia (GPU) ตามรายงานของ China Central Television (CCTV) โฆษกของรัฐรายงานซึ่งออกอากาศเมื่อวันอังคารแสดงให้เห็น PPU ของ T-Head ซึ่งเป็นวงจรรวมเฉพาะแอปพลิเคชันโดยเปรียบเทียบกับ H20 a ของ Nvidia</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49636900f47f7b6525b7f29ee87332dd54d26d6a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/dc2de164-dc1e-4c94-84c2-e59ee22d5d81_7ee54668.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในการเคลื่อนไหวที่หายากศาลจีนแผ่นดินใหญ่ขายโทเค็นบล็อกเชนที่ยึดได้ในต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3325856/mainland-china-court-sells-seized-blockchain-tokens-hong-kong-crypto-platform?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เซี่ยงไฮ้ซึ่งเป็นศูนย์กลางทางการเงินของจีนแผ่นดินใหญ่ได้กลายเป็นหนึ่งในเมืองแรกๆในประเทศที่ใช้แพลตฟอร์มการซื้อขายสกุลเงินดิจิทัลในต่างประเทศเพื่อคืนราคาและขายมากกว่า 90,000 filecoins ซึ่งเป็นโทเค็นการจัดเก็บข้อมูลบนบล็อกเชนที่ถูกยึดในคดีอาญาศาลระดับเขตร่วมมือกับสถาบันบุคคลที่สามในจีนแผ่นดินใหญ่ซึ่งขายสกุลเงินดิจิทัลในแพลตฟอร์มที่ได้รับอนุญาต</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77ac1ac6a186dd3f27689452a2da626d4aef333c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/f5e3dda8-a86b-4381-842d-896f091123a9_8d47145f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่อยู่นโยบาย 2025: โรงเรียนเอกชนในฮ่องกงจะได้รับการตรวจสอบมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3325897/policy-address-2025-hong-kong-private-schools-come-under-more-scrutiny?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงได้เปิดตัวแผนการในการกล่าวสุนทรพจน์นโยบายประจำปีของเขาเพื่อยกระดับการกำกับดูแลโรงเรียนเอกชนโดยการกำหนดจรรยาบรรณและรวบรวมรายชื่อสถาบันหลังจากที่บางแห่งถูกกล่าวหาว่าดำเนินการหลักสูตรที่ไม่ได้รับอนุญาตประธานผู้บริหาร John Lee Ka-chiu ยังสาบานในวันพุธที่จะปราบปรามการจัดหาหลักสูตรสำหรับประกาศนียบัตรการศึกษาระดับมัธยมศึกษา (DSE) โดยไม่ได้รับอนุญาต</description>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 12:53:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">763236e8b762ebe6e16b393350c3efb88a7cfd32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/dc741146-e77d-4ab9-b6a2-57be1fcefa45_be847c84.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
