<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความวิตกกังวลเกี่ยวกับที่อยู่อาศัยที่เป็นอุปสรรคต่อการฟื้นตัวจากการบาดเจ็บจากอัคคีภัยของฮ่องกง: ผู้เชี่ยวชาญด้านสุขภาพจิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339406/housing-anxiety-impeding-hong-kong-fire-trauma-recovery-mental-health-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความวิตกกังวลเกี่ยวกับที่อยู่อาศัยเป็นอุปสรรคต่อการเยียวยาจิตใจของผู้อยู่อาศัยที่ได้รับผลกระทบจากไฟไหม้ Tai Po ที่ร้ายแรงผู้เชี่ยวชาญด้านสุขภาพจิตกล่าวว่าในขณะที่เจ้าหน้าที่ฮ่องกงเริ่มสำรวจความคิดเห็นเจ้าของแฟลตเกี่ยวกับความชอบของพวกเขาสำหรับการตั้งถิ่นฐานระยะยาวนรกที่เกิดขึ้นเมื่อวันที่ 26 พฤศจิกายนที่ศาลวังฟุกของไทโปมีผู้เสียชีวิต 161 คนบาดเจ็บ 79 คนและพลัดถิ่นเกือบ 5,000 คนซึ่งส่วนใหญ่เป็น</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ae62da26e6ae9cece9a73bfd61e0956757d7bea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/88d6258d-751d-4f36-ad03-38c303970668_b0a23b50.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียแซงหน้าญี่ปุ่นในด้าน GDP แต่เส้นทางความเจริญรุ่งเรืองยังตามหลังอยู่มาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3339378/india-overtakes-japan-economic-size-prosperity-trails-far-behind?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียประสบความสำเร็จในปีใหม่ด้วยชัยชนะเชิงสัญลักษณ์เนื่องจากเศรษฐกิจของอินเดียพัฒนาผ่านญี่ปุ่นจนกลายเป็นผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศที่ใหญ่เป็นอันดับ 4 ของโลกความสำเร็จดังกล่าวก่อให้เกิดความภาคภูมิใจของชาติในกรุงนิวเดลีและในหมู่ผู้นำธุรกิจแต่เบื้องหลังการเฉลิมฉลองยังคงมีคำถาม: เศรษฐกิจที่เติบโตเร็วที่สุดในโลกจะเปลี่ยนการเติบโตอย่างรวดเร็วให้เป็นความมั่งคั่งอย่างกว้างขวางได้หรือไม่? นักเศรษฐศาสตร์ทำสงคราม</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf7f84fd74cf8e5fc0c085899f1f3fe35eee460f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/970bbbd5-f6da-458d-9ce6-afd29222d48e_87ce3f3c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าการประท้วงกระทบอิหร่านใน ‘ปัญหาใหญ่‘ คุกคามการนัดหยุดงานทางทหารอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339413/trump-says-protest-hit-iran-big-trouble-again-threatens-military-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าอิหร่านที่ต้องเผชิญกับการประท้วงครั้งใหญ่กำลังอยู่ใน "ปัญหาใหญ่" และเตือนอีกครั้งว่าเขาสามารถสั่งการนัดหยุดงานทางทหารได้ “อิหร่านกำลังมีปัญหาใหญ่ดูเหมือนว่าประชาชนกำลังยึดครองบางเมืองที่ไม่มีใครคิดว่าจะเป็นไปได้จริงๆเมื่อไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมา” ทรัมป์กล่าวการประท้วงเกิดขึ้นทั่วอิหร่านเป็นเวลา 13 วันในการเคลื่อนไหวที่จุดประกายด้วยความโกรธแค้น</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:38:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3523a165a9535587ad680e8df548f6e0b4bee92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/ad7e6545-76aa-4afa-9b78-88285d5c3865_5ff34ed1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลสหรัฐทิ้งแผนการขึ้นบัญชีดำโดรนที่ผลิตในจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3339412/us-commerce-department-drops-plan-crack-down-chinese-drones?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงพาณิชย์สหรัฐได้เพิกถอนแผนการที่จะตบข้อจำกัดเกี่ยวกับโดรนของจีนซึ่งเดิมเสนอให้แก้ไขข้อกังวลด้านความมั่นคงของชาติตัวอย่างล่าสุดของรัฐบาลโดนัลด์ทรัมป์ที่หลีกเลี่ยงการกระทำที่อาจก่อให้เกิดความตึงเครียดก่อนการประชุมสุดยอดระหว่างทรัมป์และประธานาธิบดีสีจิ้นผิงที่วางแผนไว้ในฤดูใบไม้ผลินี้ “การตัดสินใจครั้งนี้ตอกย้ำถึงความปรารถนาของประธานาธิบดีทรัมป์ในการรักษากรอบการค้า</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 22:45:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90edddfec9939772407d8c67226399d48297169b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/d6a9cbdd-9afe-43fe-beac-cbcfb2a37494_5b5d50c6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PLA สามารถใช้การนัดหยุดงาน ‘ตัดหัว’ เพื่อตอบโต้กลยุทธ์ ‘เม่น‘ ของไต้หวันได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3339381/how-pla-could-use-decapitation-strike-counter-taiwans-porcupine-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนสงครามอสมมาตรของไต้หวัน – หรือที่เรียกว่ากลยุทธ์ "เม่น" – อาจเป็นภัยคุกคามที่สำคัญต่อการรณรงค์ของ PLA ต่อเกาะนิตยสารทหารจีนแผ่นดินใหญ่ได้เตือนแต่กองทัพปลดปล่อยประชาชนสามารถตอบโต้กลยุทธ์ดังกล่าวได้ด้วยการโจมตีแบบ "ตัดหัว" สไตล์อเมริกันตามบทความในเรือเดินสมุทรและเรือพาณิชย์ฉบับเดือนพฤศจิกายนมันวิเคราะห์ว่า po</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 22:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56802bf4291da608e79460e8020571299b983105</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/4048d86a-7f1d-4a40-a8f4-f00acd6fd039_35b548a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
