<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเพิ่มผู้ใช้ GenAI เป็นสองเท่าเรือ PLA ใกล้กับ shoal ที่มีข้อพิพาท: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3329699/chinas-genai-userbase-hits-515-million-fourth-plenum-kicks-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนรายงานการเติบโตของจีดีพีรายไตรมาส 4.8% ขยับเข้าใกล้เป้าหมายรายปีเศรษฐกิจของจีนเติบโตร้อยละ 4.8 ต่อปีในไตรมาสที่สามของปี 2568 ทำให้ประเทศส่วนใหญ่อยู่บนเส้นทางที่จะบรรลุเป้าหมายทั้งปีแต่นักวิเคราะห์กล่าวว่าการสนับสนุนนโยบายเพิ่มเติม</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0e12d16094f5cbdedec7213ba346c4664a142fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/91155313-5497-4aa5-8dd8-4bd678f9d733_f61ae4b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ถูกขโมยเร็วเกินไป ': เนปาลไว้อาลัยฮีโร่ตัวประกันที่กลับมาจากกาซาหลังหยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3329708/nepal-honours-gaza-hostage-bipin-joshi-repatriated-after-release-hamas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีเฉพาะกาลของเนปาลในวันจันทร์ได้ติดธงชาติเหนือโลงศพของ Bipin Joshi ตัวประกันชาวกาซาที่กลับมาซึ่งได้รับการปล่อยตัวภายใต้ข้อตกลงหยุดยิงระหว่างอิสราเอลและฮามาส “Bipin เป็นลูกชายของแม่ชาวเนปาลทั้งหมด” Sushila Karki กล่าวในพิธีที่จัดขึ้นที่สนามบินในกาฐมาณฑุหลังจากที่ร่างกายของเขาถูกบินกลับไปยังเมืองหลวงจากเทลอาวีฟ “ชื่อปี้ปินจะเป็นอมตะไม่มีใครลืมเขาได้</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 13:00:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6b2be5cf334b47390bb6c4865a1debd25f24a10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/a75db6c1-231b-4c0e-93b1-4ef87f333446_2dc6f37f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การนำเข้าถั่วเหลืองของจีนพุ่งขึ้นเมื่อคำสั่งซื้อไปยังสหรัฐอเมริกาพุ่งเป็นศูนย์และเกษตรกรชาวอเมริกันรู้สึกไม่สบายใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3329690/chinas-soybean-imports-surge-orders-us-hit-zero-and-south-america-cashing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนไม่ได้นำเข้าถั่วเหลืองจากสหรัฐฯในเดือนกันยายนแต่การนำเข้าทั้งหมดยังคงอยู่ในระดับสูงท่ามกลางสงครามการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนที่ทวีความรุนแรงขึ้นข้อมูลศุลกากรจีนล่าสุดแสดงให้เห็นเมื่อเดือนที่แล้วผู้ซื้ออาหารรายใหญ่ที่สุดในโลกซื้อถั่วเหลือง 12.8 ล้านตันซึ่งเป็นพืชที่พึ่งพาการนำเข้าอย่างมากสำหรับอุตสาหกรรมปศุสัตว์ของตนโดยมีการพุ่งขึ้นอย่างเด่นชัดจากอาร์เจนตินาในช่วงเวลาสั้นๆ</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 13:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78e56611161704018247eba4a1494fdcae326fd2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/91d11c26-10fd-40b0-ac39-2045fda7105b_b7805dd7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tim Cook ซีอีโอของ Apple ผลักดันการเปิดตัวระบบ AI ในประเทศจีนหลังจากเปิดตัว iPhone Air</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3329686/apple-ceo-tim-cook-pushes-ai-system-launch-china-after-iphone-air-release?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tim Cook ซีอีโอของ Apple ตั้งตารอที่จะเปิดตัวระบบปัญญาประดิษฐ์ของบริษัทในประเทศจีนหลังจากความพยายามที่ประสบความสำเร็จในการวางจำหน่าย iPhone Air ในตลาดที่กว้างใหญ่เมื่อสัปดาห์ที่แล้ว Cook กล่าวในงานอีเว้นท์ที่เซี่ยงไฮ้เมื่อวันเสาร์ว่า AI กำลัง "สร้างความแตกต่างในชีวิตของผู้คน" และ Apple กำลัง "ทำงานเพื่อนำ [Apple Intelligence] เข้าสู่ C</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 13:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">701be16b2c0b271a4870066847507a989ac841a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/d4414db6-3dc2-4dc4-bdae-32d5c08b42eb_5e3c9578.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การกระทำที่ขัดขืน ': การนำเข้าน้ำมันดิบของจีนจากรัสเซียเพิ่มขึ้นแม้จะมีแรงกดดันจากสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3329705/chinas-crude-oil-imports-russia-rise-september-despite-us-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียยังคงเป็นซัพพลายเออร์น้ำมันดิบอันดับต้นๆของจีนในเดือนกันยายนซึ่งเป็นช่วงเวลาที่สหรัฐอเมริกากำลังเพิ่มแรงกดดันต่อเศรษฐกิจหลักในการลดการพึ่งพาพลังงานจากประเทศในยูเรเซียการนำเข้าจากรัสเซียเพิ่มขึ้นร้อยละ 4.3 ในปริมาณจากเดือนสิงหาคมเป็น 8.29 ล้านตันในเดือนกันยายนคิดเป็นร้อยละ 17.5 ของการนำเข้าน้ำมันดิบทั้งหมดของจีนข้อมูลศุลกากรแสดงให้เห็น – สัญญาณของความตั้งใจของปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 12:30:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9bea391c392853f0da4366f2d439a785027ea20</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/d1b1db58-a018-4367-a17b-81c27eb0adb3_4356a6fe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
