<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความสามารถในการวิจัย AI ของจีนเป็นข้อพิสูจน์ของการเปลี่ยนแปลงอำนาจนวัตกรรมทั่วโลก: หนังสือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3327863/mapping-shifts-geography-tech-innovation-china-becomes-big-player-ai-research?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความเชื่อที่ว่าจีนเป็นประเทศที่ใช้เทคโนโลยีได้ดีเพียงอย่างเดียวนั้นเป็น "การรับรู้ที่ผิดพลาด" ตามที่ผู้เขียนของ The New Geography of Innovation ซึ่งเป็นหนังสือที่ตีพิมพ์เมื่อเร็วๆนี้ซึ่งเป็นแผนที่การเพิ่มขึ้นของมหาอำนาจด้านเทคโนโลยีใหม่ๆทั่วโลกยกเว้นสหรัฐอเมริกา “ภูมิศาสตร์ของนวัตกรรมกำลังเปลี่ยนไป” หนังสือเล่มนี้ซึ่งออกมาในเดือนกรกฎาคมได้ข้อสรุปครอบคลุมธุรกิจสตาร์ทอัพด้านเทคโนโลยีทั่วประเทศจีนสหราชอาณาจักร</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 00:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bce11c154d90de03de227a2a8ea46652645e4caf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/bb52e090-845b-4f98-9dea-dda501ebb329_3bbb272b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘2 ห้องครัว‘ ของมาเลเซีย: ทางออกที่น่ารับประทานสำหรับสงครามการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3327816/malaysia-touts-2-kitchens-solution-us-china-trade-war-we-have-no-choice?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่เศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดสองแห่งของโลกแยกออกจากกันเจ้าหน้าที่การค้าชั้นนำของมาเลเซียได้ข้อสรุปที่มีสติเกี่ยวกับสิ่งที่มีความหมายสำหรับเอเชียตะวันออกเฉียงใต้: ธุรกิจจะต้องไม่สร้างหนึ่งแต่ "สองห้องครัว" เพื่อความอยู่รอด “โรงงานของเราบริษัทของเราต้องเตรียมพร้อมสำหรับการมีห้องครัวสองห้อง” Tengku Zafrul Aziz กล่าวในสัปดาห์นี้ในเอเชียซึ่งเป็นการพาดพิงถึงความเป็นจริงที่บริษัทต้องซิมในตอนนี้</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 00:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c86884b25ee7126060440ac75b097b0408f799e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/a463575f-2bc4-4506-bf43-21e803dfd0e4_228585a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ส่งกองกำลังรักษาความสงบเรียบร้อยแห่งชาติไปยังอิลลินอยส์เนื่องจากเขากดดันชิคาโก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327896/trump-send-national-guard-illinois-he-puts-pressure-chicago?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาอนุญาตให้กองกำลังรักษาความสงบเรียบร้อยแห่งชาติ 300 นายส่งไปยังรัฐอิลลินอยส์ตามการคัดค้านของเจ้าหน้าที่ของรัฐซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการรณรงค์ของเขาที่จะใช้กองกำลังของรัฐเพื่อช่วยเหลือเจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางที่ดำเนินการจับกุมคนเข้าเมือง “ประธานาธิบดีทรัมป์จะไม่ละสายตาจากความไร้กฎหมายที่คุกคามเมืองในอเมริกา” อบิเกลแจ็กสันโฆษกหญิงประจำทำเนียบขาวกล่าวในวันเสาร์คำสั่งส่งสัญญาณ es</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 23:46:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d48ddf4b81c5d53d3fc53db2b5b05eb4f4ec0dcb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/f743efd5-aa1f-42fb-815d-ec2b94a67f5d_f9dccc92.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สนามบินวิลนีอุสของลิทัวเนียระงับการจราจรบนบอลลูนในน่านฟ้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327895/lithuanias-vilnius-airport-suspends-traffic-over-balloons-airspace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลิทัวเนียได้ระงับการจราจรทางอากาศที่สนามบินวิลนีอุสเนื่องจากบอลลูนอาจบินในน่านฟ้าและเที่ยวบินถูกเปลี่ยนเส้นทางผู้ประกอบการของสนามบินกล่าวเมื่อปลายวันเสาร์การบินยุโรปได้รับความโกลาหลซ้ำแล้วซ้ำเล่าในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาโดยการพบเห็นโดรนและการบุกรุกทางอากาศรวมถึงที่สนามบินในโคเปนเฮเกนและมิวนิก “โปรดทราบ: น่านฟ้าเหนือสนามบินวิลนีอุสปิดให้บริการแล้ว”</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 23:29:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ece52f771c907b4e0343e87ccdecb362a4fe17ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/e8c2bcde-7feb-4dd5-a35e-292dba5b2e86_be3ed1bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การถอยห่างจากสหประชาชาติของสหรัฐฯอาจสร้าง ‘โอกาสอันยิ่งใหญ่’ ให้กับประเทศต่างๆเช่นจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327827/us-retreat-un-may-create-tremendous-opportunity-nations-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากการรวมตัวกันของผู้นำในที่ประชุมสมัชชาสหประชาชาติในนิวยอร์กเป็นเวลาหนึ่งสัปดาห์ประธานาธิบดีก็มีท่าทีที่ดีในวันจันทร์ Annalena Baerbock อดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศเยอรมนีกล่าวว่ามีเจตจำนงร่วมกันที่จะ "เลือกเส้นทางที่ถูกต้องที่สี่แยก" “หากสัปดาห์ระดับสูงเป็นข้อบ่งชี้ใดๆบ้านหลังนี้ก็เป็นไปตามวัตถุประสงค์นั้น – สหประชาชาติยังคงมีความเกี่ยวข้อง” เธอกล่าวแต่ 23 ปี</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f993a787cd9ad7ada0190d0e3c7b78c65286025</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/0d623078-c485-4129-bbda-b207a9addc2a_94a2fef2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
