<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไต้หวันเพื่อเสริมสร้างสิ่งอำนวยความสะดวกที่สำคัญและเพิ่มกำลังการผลิตกระสุนเพื่อลดความกดดันของ PLA</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3339441/taiwan-fortify-critical-facilities-and-ramp-ammunition-output-ward-pla-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันจะเพิ่มกำลังสองในการเสริมสร้างสิ่งอำนวยความสะดวกที่สำคัญรวมถึงการป้องกันโดรนและเพิ่มการผลิตกระสุนเพื่อให้ทนต่อแรงกดดันที่เพิ่มขึ้นจากแผ่นดินใหญ่ตามคำแนะนำของเจ้าหน้าที่อาวุโสบนเกาะเฉิงหลี่ชุนรองนายกรัฐมนตรีไต้หวันกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่ารัฐบาลจะยังคงเสริมสร้างโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญและการป้องกันยานพาหนะทางอากาศไร้คนขับ “ไทวา</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f01897d8eb2765d0ef3ad281ee00d4a6082316d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/83b14bfe-ccb2-4649-87d4-97ffc58e481f_dcfe1bb4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประชุมสุดยอดด้านการศึกษาของฮ่องกงเพื่อหารือเกี่ยวกับผลกระทบของภูมิศาสตร์การเมืองต่อมหาวิทยาลัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3339443/hong-kong-education-summit-discuss-impact-geopolitics-universities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผลกระทบของภูมิศาสตร์การเมืองต่อการศึกษารวมถึงมหาวิทยาลัยในอเมริกายังสามารถให้ประสบการณ์ที่ดีแก่นักเรียนได้หรือไม่จะมีการหารือกันระหว่างผู้แทน 2,500 คนจากกว่า 65 เขตอำนาจศาลในการประชุมระหว่างประเทศครั้งใหญ่ในฮ่องกงในเดือนหน้าเทศบาลเมืองจะเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมและนิทรรศการประจำปีของสมาคมเอเชียแปซิฟิกเพื่อการศึกษานานาชาติ (APAIE) สองปีหลังจากหัวหน้า</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 10:09:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58a5c1d95fa29c46b5f249ca17a9d48cc5c92507</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/c7ec92ed-1a9e-4fb1-a3de-ae418c07b9b8_23ea0912.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือ: ช้างในห้องเมื่อ Xi พบ Lee ในปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339434/north-korea-elephant-room-when-xi-met-lee-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำเกาหลีใต้และจีนได้สรุปการประชุมสุดยอดในสัปดาห์นี้โดยทั้งสองฝ่ายได้ขีดเส้นใต้การสนับสนุนลำดับความสำคัญทางการทูตของปักกิ่งแต่ไม่มีความคืบหน้าอย่างเป็นรูปธรรมเกี่ยวกับเกาหลีเหนือซึ่งเป็นข้อกังวลหลักของกรุงโซลนายลีแจมยองประธานาธิบดีเกาหลีใต้ได้พบกับนายสีจิ้นผิงคู่ค้าชาวจีนในกรุงปักกิ่งเมื่อวันจันทร์สำหรับการประชุมสุดยอดที่มีเดิมพันสูงซึ่งจัดขึ้นหลังจากการประชุมครั้งแรกเพียงเก้าสัปดาห์ในระหว่างการเดินทาง</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6a5a43f987fd6583f3605e026b099a19715073e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/114fef3b-9bb6-4822-879b-c22859fc76f9_d8ff1d74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนที่สูญเสียแขนขาจากอุบัติเหตุรถชนมอบหมายพนักงานพิการให้ทำงานตามจุดแข็งของพวกเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3339147/china-woman-who-lost-limbs-car-crash-assigns-disabled-staff-jobs-based-their-strengths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ห้าปีหลังจากที่เธอสูญเสียแขนและขาซ้ายจากอุบัติเหตุรถชนอินฟลูเอนเซอร์ชาวจีนก็เริ่มต้นธุรกิจทำความสะอาดรองเท้าที่จัดหางานให้กับคนพิการเหวินซินยี่ยังคงเคลื่อนไหวผู้คนด้วยทัศนคติชีวิตที่มองโลกในแง่ดีของเธอแขนและขาซ้ายของชายวัย 30 ปีถูกตัดออกหลังจากที่เพื่อนของเธอชนรถสปอร์ตปอร์เช่ในปี 2020 เธอได้รับความทุกข์ทรมานจากอาการหัวใจวายสามครั้งและการผ่าตัด 14 รอบเพื่อ</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f59c4b9b0479d103da3134cda6074d374987769b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/5d33788d-f6d7-46c2-9f04-58123e1397f9_a77a8702.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่การชุมนุมครั้งใหม่ในอิหร่านบุตรชายของ Shah ที่มีหนวดกระตุ้นให้ผู้ประท้วงยึดใจกลางเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339442/new-rallies-rock-iran-son-ousted-shah-urges-protesters-seize-city-centres?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมืองใหญ่ๆของอิหร่านถูกจับในชั่วข้ามคืนโดยการชุมนุมใหญ่ครั้งใหม่ที่ประณามสาธารณรัฐอิสลามเนื่องจากบุตรชายของชาห์ผู้มีหนวดกระตุ้นให้ผู้ประท้วงในวันเสาร์วางแผนที่จะยึดใจกลางเมืองการประท้วงสองสัปดาห์ก่อให้เกิดความท้าทายที่ยิ่งใหญ่ที่สุดต่อผู้มีอำนาจในระบอบเทวนิยมที่ปกครองอิหร่านตั้งแต่การปฏิวัติอิสลามในปี 1979 แม้ว่าผู้นำสูงสุด Ayatollah Ali Khamenei ได้แสดง</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 09:55:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff296f10f516a89cb40a93f7ec35c0ad5167e538</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/6501e082-3a69-4c0b-8935-6e2cff08d2ca_85753024.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
