<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อิหร่านอนุญาตให้ผู้หญิงขี่รถจักรยานยนต์อย่างเป็นทางการในการเปลี่ยนแปลงครั้งประวัติศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3342402/iran-formally-allows-women-ride-motorcycles-historic-shift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงในอิหร่านสามารถขอใบอนุญาตขี่รถจักรยานยนต์อย่างเป็นทางการได้แล้วสื่อท้องถิ่นรายงานเมื่อวันพุธซึ่งสิ้นสุดปีของความคลุมเครือทางกฎหมายรอบๆรถสองล้อก่อนหน้านี้กฎหมายไม่ได้ห้ามผู้หญิงขี่รถจักรยานยนต์และสกู๊ตเตอร์อย่างชัดเจนแต่ในทางปฏิบัติเจ้าหน้าที่ปฏิเสธที่จะออกใบอนุญาตเนื่องจากพื้นที่สีเทาผู้หญิงจึงต้องรับผิดชอบต่ออุบัติเหตุอย่างถูกต้องตามกฎหมายแม้ว่าพวกเขาจะ</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 12:26:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c8aea31a922f50e0f0810158feaa062d290dbad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/1a62860a-1257-4701-bd8c-0a142686473f_bcdb724e.jpg?itok=5JoqcizR&amp;v=1770207811" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แชมป์ชิปของจีน Moore Threads มองเห็นมากกว่าซิลิกอนด้วยการผลักดันเข้าสู่การเข้ารหัส AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3342398/moore-threads-sees-beyond-silicon-push-ai-coding?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Moore Threads – หนึ่งในแชมป์ชิปปัญญาประดิษฐ์ในประเทศจีนได้เข้าสู่การแข่งขันที่เข้มข้นขึ้นสำหรับเครื่องมือการเข้ารหัส AI ด้วยการเปิดตัวบริการใหม่ที่สร้างขึ้นบนหน่วยประมวลผลกราฟิกล่าสุด (GPU) บริษัทที่ตั้งอยู่ในกรุงปักกิ่งเมื่อวันอังคารได้เปิดตัว "AI Coding Plan" ซึ่งเป็นชุดพัฒนาแบบบูรณาการในแนวตั้งที่ทำงานบนสแต็กฮาร์ดแวร์แบบต่อโมเดลในประเทศอย่างเต็มรูปแบบซึ่งเป็นจุดเริ่มต้น</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 12:00:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d81e24124ce54b382efd0ca507e0952f7b4e4617</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/95e102d6-87c0-4d9e-915f-1b9c999773f0_316b6192.jpg?itok=5YmPwbhc&amp;v=1770205050" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Cathay Pacific ของฮ่องกงเพื่อเพิ่มโบนัสการแบ่งปันผลกำไรหลังจากการฟื้นตัวที่แข็งแกร่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3342394/hong-kongs-cathay-pacific-increase-profit-sharing-bonus-after-strong-recovery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บริหารสูงสุดของสายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิค (Cathay Pacific Airways) ของฮ่องกงบอกกับพนักงานว่าสายการบินคาดว่าจะจ่ายโบนัสส่วนแบ่งผลกำไรในปี 2025 สูงกว่าปีที่ผ่านมาเนื่องจากผู้ให้บริการโพสต์ผลประกอบการทางการเงินที่แข็งแกร่งขึ้นและได้รับคะแนนความพึงพอใจของลูกค้าเป็นประวัติการณ์ในจดหมายที่เผยแพร่ถึงพนักงานเมื่อวันพุธซีอีโอ Ronald Lam Siu-por กล่าวว่าบริษัทคาดว่าจะได้รับเงินภายใต้ P</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 11:11:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7919e2f6ca806173442d06eca3e68f0bed55a60e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/d23bfe7c-14f5-43e3-bdc9-5dd1a010bd07_003cb4f2.jpg?itok=HH4KuScz&amp;v=1770203462" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>น่านน้ำมาเลเซียเห็นการกลับมาของการถ่ายโอนน้ำมันโดย ‘กองเรือดำน้ำ’ ของเรือบรรทุกน้ำมัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3342393/malaysian-waters-see-return-illegal-oil-transfer-dark-fleet-tankers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงกลางคืนเจ้าหน้าที่จากหน่วยงานทางทะเลของมาเลเซียได้ขึ้นเรือบรรทุกน้ำมันสองลำที่กำลังถ่ายโอนน้ำมันหลายล้านบาร์เรลในน่านน้ำนอกปีนังเนื่องจากการเกิดขึ้นอีกครั้งของเรือที่มีอายุมากขึ้นจากกองเรือเงาในน่านน้ำของประเทศได้ให้ความสำคัญกับการค้าที่ผิดกฎหมายในเอเชียการหยุดชะงัก 29 มกราคมเป็นการหยุดชะงักที่หาได้ยากในการซื้อขายที่มีมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์ในแต่ละปีซึ่งส่วนใหญ่มาจาก</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 11:05:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29cea7cf6db5ff9f7f3a3f34ef949e3ee3f3dbf4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/f9b4e539-1bd7-43da-8c4b-de06afc8841f_3e6cb386.jpg?itok=nFMzlH58&amp;v=1770202943" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนส่งสัญญาณความต้องการที่แข็งแกร่งสำหรับการนำเข้าถั่วเหลืองในพิมพ์เขียวชนบทปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342390/china-signals-strong-demand-soybean-imports-2026-rural-blueprint?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนจะ "มีส่วนร่วมอย่างลึกซึ้ง" ในการค้าการเกษตรและขยายการนำเข้าสินค้าอุปทานภายในประเทศระยะสั้นเจ้าหน้าที่อาวุโสกล่าวเมื่อวันพุธซึ่งส่งสัญญาณถึงความต้องการถั่วเหลืองในต่างประเทศที่แข็งแกร่งและยั่งยืนซึ่งเป็นข้อกังวลด้านความมั่นคงทางอาหารที่ยาวนานและเป็นจุดวาบไฟในความสัมพันธ์กับสหรัฐอเมริกาแม้จะมีความสมดุลระหว่างการผลิตและความต้องการแต่จีนจะกระจายแหล่งนำเข้าและ</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 11:02:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa8705b101b451663ce882888629f03dab8932f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/04/0a5ba4ec-5e9e-45f9-bad1-eb5db8e12958_8ed1341c.jpg?itok=T7RnORSk&amp;v=1770201747" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
