<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เด็กชายชาวออสเตรเลียอายุ 12 ปีเสียชีวิตหนึ่งสัปดาห์หลังจากการโจมตีของฉลามในอ่าวซิดนีย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3341094/australian-boy-12-dies-week-after-shark-attack-sydney-harbour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายชาวออสเตรเลียเสียชีวิตในโรงพยาบาลหลังจากถูกฉลามกัดในอ่าวซิดนีย์ครอบครัวของเขากล่าวเมื่อวันเสาร์หลังจากการโจมตีของฉลามหลายครั้งตามแนวชายฝั่งตะวันออกของประเทศนิโคแอนติกอายุ 12 ปีถูกโจมตีเมื่อวันอาทิตย์ขณะที่เขาและเพื่อนๆกำลังกระโดดลงจากโขดหินในโวคลูสซึ่งอยู่ห่างจากย่านธุรกิจกลางของซิดนีย์ราว 9 กม. (5.5 ไมล์) เขาถูกเพื่อนดึงขึ้นมาจากน้ำและถูกนำตัวส่งโรงพยาบาล</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 06:00:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57a39f5881cd9da31c5a7559700be842d19b7b29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/2883af62-1ae1-4893-92c1-48d4081edc28_50f11681.jpg?itok=1TZuvY10&amp;v=1769234431" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภรรยาชาวจีนออกคำสั่งให้ขอโทษสามีที่นอกใจที่โพสต์เรื่องราวประชดประชันเกี่ยวกับการนอกใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3340793/china-wife-ordered-apologise-cheating-husband-posting-sarcastic-story-about-infidelity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งในภาคกลางของจีนได้รับคำสั่งให้ขอโทษสามีที่นอกใจของเธอที่โพสต์เรื่องราวประชดประชันที่ทำลายชื่อเสียงของเขา Niu Na จากมณฑลเหอหนานเปิดเผยในโซเชียลมีเดียว่าเธอแต่งงานกับสามีของเธอ Gao Fei มานานกว่า 10 ปีและพวกเขามีลูกสาวด้วยกัน Niu ค้นพบว่า Gao หัวหน้าทีมของบริษัทเหมืองถ่านหินในท้องถิ่นมีความสัมพันธ์กับมาร์</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">492b5f40d1bdf89a8dbe17a92d08af7a19f4a605</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/39d2a734-e09e-4034-a169-331cc363a691_ec0d109e.jpg?itok=Eqlrl9FH&amp;v=1769060906" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักแสดงหญิงชาวอินโดนีเซียเปิดโปงการแต่งงานและการแต่งกายแบบ ‘จอมปลอม’ ในไวรัสบันทึกความทรงจำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3341036/indonesian-actress-exposes-fake-marriage-and-grooming-viral-memoir?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อนักแสดงหญิงชาวอินโดนีเซีย Aurelie Moeremans เผยแพร่บันทึกความทรงจำของเธอเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาเธอไม่เคยตั้งใจที่จะเริ่มต้นการสนทนาระดับชาติเกี่ยวกับการล่วงละเมิดและความยินยอมหนังสือของเธอเรื่อง Broken Strings: Fragments of Stolen Youth เล่าว่าเธอได้รับการดูแลอย่างดีในช่วงวัยรุ่นและใช้เวลานานแค่ไหนกว่าเธอจะเข้าใจว่าเกิดอะไรขึ้นเรื่องราวนี้สร้างความกังวลใจไปทั่วอินโดนีเซียซึ่งพ่อแม่นักการศึกษาและ</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 05:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91d9407bb2217cc62d7e8dc0694b624f74d92741</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/75571917-4956-4373-84d1-3d42b0075395_0c9c81b8.jpg?itok=EsZthv45&amp;v=1769167036" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักกฎหมายชาวฮ่องกงพร้อมที่จะเผชิญกับผลทางกฎหมายหลังจากการตัดสินใจขับรถอย่าง ‘หุนหันพลันแล่น’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3341092/hong-kong-lawmaker-ready-face-legal-consequences-after-rash-driving-decision?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Judy Chan Kapui นักกฎหมายชาวฮ่องกงได้กล่าวขอโทษอีกครั้งสำหรับความผิดเกี่ยวกับการจราจรที่ถูกกล่าวหาโดยกล่าวว่าเธอจะยอมรับผลทางกฎหมายใดๆและละเว้นจากการขับรถเป็นเวลานาน “ตอนนั้นข้าตัดสินใจอย่างเร่งรีบฉันยินดีที่จะรับผลทางกฎหมายใดๆฉันจะติดต่อตำรวจเพื่อให้รายละเอียดเกี่ยวกับสิ่งที่เกิดขึ้นเพื่อช่วยในการสืบสวนของพวกเขาด้วย” ชานบอกกับรายการวิทยุในวันเสาร์</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 05:26:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">865105ff07656f257f6e538c3043003733b41218</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/9659fab0-a442-4496-b92b-b6e6f085deb0_68d8c7ec.jpg?itok=H_p-my4N&amp;v=1769232384" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เสียชีวิต 7 รายสูญหาย 82 รายในดินถล่มอินโดนีเซียในเวสต์บันดุงชวา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3341090/7-killed-82-missing-indonesian-landslide-west-bandung-java?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิต 7 คนและสูญหาย 82 คนหลังจากเกิดดินถล่มในภูมิภาคบันดุงตะวันตกของอินโดนีเซียซึ่งเป็นหน่วยงานบรรเทาภัยพิบัติอับดุลมูฮารีโฆษกของอินโดนีเซียกล่าวเมื่อวันเสาร์เจ้าหน้าที่ท้องถิ่นกล่าวว่าดินถล่มหมู่บ้านแห่งหนึ่งในเขตปกครองเวสต์บันดุง “จำนวนผู้สูญหายมีจำนวนมากเราจะพยายามเพิ่มประสิทธิภาพการค้นหาและการช่วยเหลือของเราในวันนี้” Muhari sai</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 04:57:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82feeaff1fd1756480cb4ea0fe1a156abc197b25</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/842fa675-df04-45ac-9e3e-6865a10f01da_72dad248.jpg?itok=n54eREeN&amp;v=1769231979" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
