<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อทบทวนขั้นตอนการทำงานของที่อยู่อาศัยสาธารณะหลังคดีฆ่าตัวตายของแม่และลูกชาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324785/hong-kong-review-public-housing-workflow-after-mother-son-suicide-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนกที่อยู่อาศัยของฮ่องกงได้ให้คำมั่นว่าจะทบทวนขั้นตอนการทำงานเกี่ยวกับผู้เช่าแฟลตสาธารณะที่มีความต้องการพิเศษหลังจากแม่และลูกชายทั้งสองมีรายงานว่าป่วยเป็นโรคทางจิตและเผชิญกับการขับไล่ฆ่าตัวตายนักสังคมสงเคราะห์และที่ปรึกษาด้านที่พักกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเจ้าหน้าที่สามารถปรับปรุงขั้นตอนการบริหารให้เหมาะสมกับกรณีดังกล่าวมากขึ้นและพิจารณาและปรับปรุง</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:21:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f395ae15a5cf9f2a067e319a68f405e163cf4a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/be41f826-bc20-4aa5-967a-ce0b88c497b2_7a9bfa86.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>MARS DISCOVERY, NBA STAR เขียนให้สื่อของรัฐจีน: SCMP DAILY HIGHLIGHTS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3324784/chinas-export-growth-slows-lebron-james-writes-peoples-daily-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. การเติบโตของการส่งออกของจีนชะลอตัวลงในเดือนสิงหาคมภายใต้เงาของความไม่แน่นอนของสงครามการค้าการส่งออกของจีนยังคงเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องในเดือนสิงหาคมแม้ว่าจะอยู่ในความเร็วที่ช้าลงด้วยแนวโน้มระยะใกล้ที่มีเมฆมากในขณะที่ตลาดโลกเฝ้าดูเพื่อดูว่าเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดของโลกทั้งสองสามารถ r</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:20:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1659502d4fcb5bcbfba180b56f15d18ed7c3c22f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/7ce37a8e-c892-4410-b0c7-edc28632e562_62498733.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi ของจีนเรียกร้องให้ชุมนุมต่อต้าน hegemonism, protectionism ในคำพูด Brics</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324783/chinas-xi-jinping-issues-rallying-call-against-protectionism-brics-address?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนได้เรียกร้องให้มีการตอบสนองอย่างเป็นเอกภาพต่อความท้าทายทางการค้าที่เกิดขึ้นจากสหรัฐอเมริกาโดยเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการสร้างเศรษฐกิจโลกที่เปิดกว้างและต่อต้านการปกป้องทุกรูปแบบในขณะที่เขากล่าวถึงการประชุมสุดยอดเสมือนจริงของกลุ่ม Brics ในวันจันทร์ “ไม่ว่าสถานการณ์ระหว่างประเทศจะเปลี่ยนไปอย่างไรเราต้องส่งเสริมการสร้างเศรษฐกิจโลกเปิดอย่างแน่วแน่แบ่งปัน</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:03:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c98b4915a08a2614d6cedf96c0b3d793375ce4b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/b5cd3e9a-b1e4-4c80-9d4f-be9ca2349583_bde71fe5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ท่อส่งก๊าซจีน - รัสเซียจะเป็น ‘แรงกระแทก’ ต่อการค้า LNG ทั่วโลก: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324749/china-russia-pipeline-would-be-shock-global-lng-trade-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ท่อ Power of Siberia 2 ที่ล่าช้ามานานระหว่างรัสเซียและจีนจะสร้าง "แรงกระแทกเชิงโครงสร้าง" หากเริ่มดำเนินการนักวิเคราะห์กล่าวและทำให้เกิด "ความท้าทายเชิงกลยุทธ์และตลาด" สำหรับสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นผู้ส่งออกก๊าซธรรมชาติเหลว (LNG) รายใหญ่ที่สุดในโลกในปัจจุบันขณะที่ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงและวลาดิเมียร์ปูตินคู่หูชาวรัสเซียยืนเคียงบ่าเคียงไหล่กันที่เซี่ยงไฮ้โคเมื่อสัปดาห์ที่แล้ว</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">250cfec73e28a6d144e7a7e3740da672dd5ad88a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/5de84f70-ac44-49bf-a92b-a90608413c19_ddb8892c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อย่างน้อย 60 คนถูกจับกุมในปากีสถานในการประท้วงเรื่องการโจมตีด้วยการฆ่าตัวตาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3324782/least-60-arrested-pakistan-protest-over-suicide-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจจับกุมประชาชนอย่างน้อย 60 คนและส่งแก๊สน้ำตาในจังหวัดที่ยากจนที่สุดของปากีสถานระหว่างการนัดหยุดงานในวันจันทร์เนื่องจากผู้ประท้วงเรียกร้องความรับผิดชอบต่อการโจมตีด้วยการฆ่าตัวตายที่รัฐอิสลาม (ไอซิส) อ้างสิทธิ์ธุรกิจปิดตัวลงและผู้ประท้วงออกไปตามท้องถนนในเมืองต่างๆกว่าสิบเมืองในบาโลจิสถานเพื่อตอบโต้เหตุระเบิดเมื่อวันที่ 2 กันยายนในการชุมนุมทางการเมืองที่ทำให้มีผู้เสียชีวิต 15 คน In provinc</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 12:45:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">988c1464b24eaf7e1015cf0a70e2a667b3d865cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/23807d0a-18b9-42cf-9391-35a3ebd5e2d9_79beacb9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
