<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>HKU กลับมาครองอันดับ 1 ของเอเชียอีก 5 มหาวิทยาลัยในฮ่องกงทะลุเข้าสู่ 10 อันดับแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3331495/hku-regains-asias-no-1-spot-5-other-hong-kong-universities-break-top-10?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยฮ่องกง (HKU) ได้กลับมาครองตำแหน่งที่ดีที่สุดในเอเชียในการจัดอันดับโลกหลังจากผ่านไป 15 ปีโดยแซงหน้าสถาบันจีนแผ่นดินใหญ่ด้วยความหลากหลายในท้องถิ่นอีก 5 แห่งที่ติดอันดับท็อป 10 ของภูมิภาคเป็นครั้งแรกบริษัทข้อมูลด้านการศึกษาในสหราชอาณาจักร Quacquarelli Symonds (QS) กล่าวว่ารูปแบบของฮ่องกง – ยึดมั่นในความเป็นสากลความเป็นเลิศด้านการวิจัยและเป้าหมาย</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 10:04:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21804da7bbf310db33cf28a8ed5a64be51469f02</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/e9206b4b-5eaf-4862-a721-89023e7ff70c_7abdd73f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายล้มลงและเสียชีวิตขณะเคลียร์ช่องระบายน้ำในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331494/man-collapses-and-dies-while-clearing-drainage-channel-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 60 ล้มลงและเสียชีวิตขณะเคลียร์ช่องระบายน้ำในฮ่องกงเขาถูกพบหมดสติในบ่ายวันอังคารโดยคนที่เดินผ่านถัดจากท่อระบายน้ำลึกหนึ่งเมตร (3.2 ฟุต) ในซอยด้านหลังนอกถนนพอร์ตแลนด์ใกล้กับถนนฉางชาในมงก๊กมีรายงานว่าชายคนดังกล่าวกำลังทำความสะอาดท่อระบายน้ำในเวลาประมาณ 14.00 น. พบร่างของเขานอนอยู่ข้างช่องทางโดยศีรษะของเขาอยู่ข้างในบางส่วน</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 10:02:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">430bd86fbaefe7d08cb4f9a6e84bcd0e3cf69a5d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/f2b45640-a42e-4477-a303-629d478b67a5_41903f80.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่ชาวจีนเป็นไวรัลสำหรับการจูบหลุมศพของลูกชายสอนเขาเกี่ยวกับชีวิตหลังความตาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3331384/chinese-mother-goes-viral-kissing-sons-gravestone-teaching-him-about-afterlife?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอของแม่ชาวจีนที่จูบหลุมศพของลูกชายของเธอซึ่งเสียชีวิตจากความผิดปกติทางพันธุกรรมที่หายากเมื่ออายุได้สามขวบได้จับหัวใจออนไลน์หญิงวัย 34 ปีจากมณฑลเหอหนานภาคกลางของจีนใช้ด้ามจับ @ jubaomama สูญเสียลูกชายของเธอ Jubao ไปกับการกลายพันธุ์ของยีน ARX ซึ่งเป็นเงื่อนไขที่หายากซึ่งอาจนำไปสู่อาการกระตุกของทารกและความพิการทางสติปัญญาเธอเล่าให้ฟังว่าไม่มีปัญหาอะไร</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 10:00:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63090239cbf9c758eff9a00a069318a438d8db60</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/97cf7fc1-115c-435f-8757-85a0cc3718b4_4332e458.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อเสนอที่พักในฮ่องกงเพิ่มขึ้นเป็นสูงสุด 3 เดือนเนื่องจากผู้ซื้อได้รับประโยชน์จากการลดอัตรา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3331487/hong-kong-property-deals-rise-3-month-high-buyers-take-advantage-rate-cut?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อเสนออสังหาริมทรัพย์ในฮ่องกงพุ่งขึ้นสู่ระดับสูงสุดในรอบ 3 เดือนในเดือนตุลาคมซึ่งเป็นเดือนหลังจากที่ธนาคารกลางสหรัฐและธนาคารกลางฮ่องกง (HKMA) คลายนโยบายการเงินอีกครั้งในปีนี้นับตั้งแต่การหยุดชั่วคราวที่เริ่มขึ้นในเดือนธันวาคมยอดขายบ้านใหม่และบ้านมือสองรวมถึงยูนิตสำนักงานร้านค้าอสังหาริมทรัพย์เชิงอุตสาหกรรมและที่จอดรถเพิ่มขึ้นร้อยละ 4.7 เป็น 7,190 ยูนิตเพิ่มขึ้นจาก 6,870 ยูนิตในเดือนก.ย.</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 10:00:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">001440c490a04b09261bf7f3abd1f2e1b3b3c541</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/c87479a8-938c-41ad-824c-a36524f33a4f_cb082124.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ขีดความสามารถในการแข่งขันด้านดิจิทัลของจีนพุ่งสูงท่ามกลางความกังวลด้านการค้า: แบบสำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3331478/chinas-digital-competitiveness-hits-all-time-high-amid-trade-splintering-worries-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังยกระดับขีดความสามารถในการแข่งขันทางดิจิทัลบนเวทีโลกตามการจัดอันดับล่าสุดจากสถาบันการศึกษาของสวิสในขณะที่ผู้ที่อยู่เบื้องหลังการค้นพบเตือนว่าการกระจายการค้ากำลังชั่งน้ำหนักกับความสามารถทางดิจิทัลของเศรษฐกิจทั่วโลกเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกได้แตะระดับสูงสุดเป็นประวัติการณ์ในอันดับที่ 12 จาก 69 ประเทศเศรษฐกิจในแง่ของผลการดำเนินงานโดยรวมดีขึ้นสอง p</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 09:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ada1a950cb4b7f798aa274810d6863156cab7ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/ba09c698-01ae-4c46-b632-5e6827e3462e_587a33c3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
