<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาสั่งให้รัฐบาลสหรัฐฯยุติการใช้ National Guard ในวอชิงตัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333605/judge-orders-us-government-end-national-guard-deployment-washington?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางในวันพฤหัสบดีได้สั่งให้รัฐบาลทรัมป์ยุติการส่งกำลังทหารของคณะรักษาความสงบแห่งชาติเป็นเวลาหลายเดือนเพื่อช่วยตำรวจในเมืองหลวงของประเทศ Jia Cobb ผู้พิพากษาเขตสหรัฐสรุปว่าการยึดอำนาจทางทหารของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในกรุงวอชิงตันละเมิดรัฐธรรมนูญและบุกรุกอำนาจของเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นอย่างผิดกฎหมายเพื่อสั่งการตำรวจในเขตเธอระงับการสั่งซื้อไว้ชั่วคราว</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 21:02:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c4a2aee029d4a8f7f699e961e7a7644f1254c9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/93ac2ac7-5c56-4d5f-9766-617bce053fc8_41383dfa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟไหม้ส่งผลกระทบต่อการเจรจา Cop30 ในบราซิลเนื่องจากผู้เจรจาเข้าสู่ภาวะวิกฤติเมื่อวันที่ผ่านมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3333604/fire-disrupts-cop30-climate-talks-brazil-just-negotiators-reach-critical-final-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟไหม้รบกวนการเจรจาสภาพภูมิอากาศของสหประชาชาติในบราซิลในวันพฤหัสบดีทำให้ต้องอพยพออกจากอาคารหลายแห่งโดยเหลือเวลาอีกเพียงสองวันและผู้เจรจายังไม่ได้ประกาศข้อตกลงที่สำคัญใดๆเจ้าหน้าที่บอกว่าไม่มีใครได้รับบาดเจ็บไฟไหม้ได้รับการรายงานในพื้นที่ของศาลาที่มีการจัดงานไซด์ไลน์ในระหว่างการพูดคุยประจำปีหรือที่เรียกว่า Cop30 ในปีนี้ผู้จัดงานในเบเลงจะมั่นใจได้ในเร็วๆนี้</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 20:35:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">120393cfadda1c7b0fa499350fb7d7766cd2e574</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/335eb411-8ce2-41de-aa79-d6420d9be9dc_3937e7fa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯให้เกียรติรีพับลิกันไททันดิ๊กเชนีย์โดยทรัมป์ออกจากรายชื่อผู้เข้าร่วมงานศพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333603/us-honours-republican-titan-dick-cheney-trump-funeral-guest-list?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Dick Cheney ได้รับการยกย่องว่าเป็นนักยุทธศาสตร์ระดับปรมาจารย์ของพรรครีพับลิกันแต่นิยามโดยบทที่มืดมนที่สุดของ "สงครามต่อต้านการก่อการร้าย" ของอเมริกาได้รับเกียรติในวันพฤหัสบดีในงานศพที่เข้าร่วมโดยชนชั้นสูงของวอชิงตันซึ่งชี้ให้เห็นว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาอาชีพของ Cheney ในช่วงครึ่งทศวรรษที่ผ่านมาอ่านเหมือนแคตตาล็อกของ American statecraft แม้ในขณะที่เงาอันยาวนานของเขาเหนือนโยบายต่างประเทศ – ในฐานะเลขานุการฝ่ายจำเลยในช่วงปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 18:51:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4020e86b21abd50c4488537a94443e347bbf7935</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/be875bd7-c2fa-4676-a149-8f8289d5ddc5_315dedec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯไม่เข้าร่วมประชุม G20 ทำเนียบขาวกล่าวโดยปฏิเสธความคิดเห็นของผู้นำแอฟริกาใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3333602/south-african-president-says-us-wants-reverse-its-boycott-and-join-g20-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาจะไม่เข้าร่วมการประชุมสุดยอด G20 ในสุดสัปดาห์นี้ที่โจฮันเนสเบิร์กทำเนียบขาวกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีโดยปฏิเสธความคิดเห็นก่อนหน้านี้จากประธานาธิบดีไซริลรามาโฟซาของแอฟริกาใต้ซึ่งกล่าวว่าวอชิงตันต้องการเข้าร่วม “สหรัฐฯไม่ได้เข้าร่วมการเจรจาอย่างเป็นทางการในการประชุม G20 ในแอฟริกาใต้” นายคาโรไลน์ลีวิตต์เลขาธิการสื่อมวลชนประจำทำเนียบขาวกล่าวกับผู้สื่อข่าว “ผมเห็นเซาธ์เอ</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 18:09:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64b295df0813139e0e6e2fe16600062b5d22ef0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/6d3a8f97-3a5b-4bf8-a9f1-33db51c977dc_7163ebac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีสหราชอาณาจักร Keir Starmer จะไปเยือนประเทศจีนในเดือนมกราคม Sky News รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333601/uk-pm-keir-starmer-visit-china-january-sky-news-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Keir Starmer นายกรัฐมนตรีอังกฤษจะไปเยือนจีนในช่วงปลายเดือนมกราคม Sky News รายงานในวันพฤหัสบดีว่าการเยือนประเทศครั้งแรกของผู้นำอังกฤษในรอบเจ็ดปีจะเป็นอย่างไรรัฐบาลแรงงานของสตาร์เมอร์ได้ให้ความสำคัญกับความสัมพันธ์ที่ดีขึ้นกับรัฐบาลจีนเนื่องจากรัฐบาลจีนแสวงหาการลงทุนจากต่างประเทศเพื่อให้เกิดผลดีต่อคำมั่นสัญญาในการเลือกตั้งที่จะยกระดับโครงสร้างพื้นฐานและการเติบโตทางเศรษฐกิจของสหราชอาณาจักรแต่รัฐบาลจีน</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:41:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47185ceac661f2634d7580ccd4e1e80b28946997</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/212c92e8-ef37-4ccd-a38a-7677ae400ced_1a82cfa7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
