<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทั่วเม็กซิโกฝนที่ตกลงมาอย่างหนักและน้ำท่วมทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 27 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3328625/least-27-killed-mexico-battles-widespread-flooding-deadly-downpours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝนที่ตกลงมาอย่างหนักในเม็กซิโกทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 27 คนและสูญหายมากขึ้นเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันศุกร์เนื่องจากฝนที่ตกลงมาทำให้เกิดแผ่นดินถล่มหลายแห่งตัดไฟในเขตเทศบาลบางแห่งและทำให้แม่น้ำระเบิดธนาคารของพวกเขาหน่วยงานป้องกันพลเรือนของเม็กซิโกรายงานว่ามีฝนตกหนักใน 31 รัฐจากทั้งหมด 32 รัฐโดยพื้นที่ที่ได้รับผลกระทบมากที่สุดคือเวราครูซทางตะวันออกเกเรตาโรและฮิดัลโกอยู่ตรงกลาง</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 04:08:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0d4065bedfd9cdfaf902aaaf42986833563cfdf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/018b3ab7-81f2-49a6-92f4-1d7f468cad42_700e92a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แคนาดาปฏิเสธใบอนุญาตทำงานของฮ่องกง 160 ใบตั้งแต่ปี 2021 ถึง 2024 เนื่องจากการอ้างสิทธิ์ที่เป็นเท็จ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3328574/canada-rejected-160-hongkongers-work-permits-2021-2024-over-false-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ของประเทศกล่าวว่าชาวฮ่องกงประมาณ 160 คนถูกปฏิเสธใบอนุญาตทำงานภายใต้เส้นทางการโยกย้ายถิ่นฐานของแคนาดาระหว่างปี 2021 ถึง 2024 เนื่องจากข้อมูลที่ฉ้อโกงโฆษกสำนักงานตรวจคนเข้าเมืองผู้ลี้ภัยและพลเมืองแคนาดา (IRCC) กล่าวกับหนังสือพิมพ์โพสต์เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาว่ารัฐบาลออตตาวากำลังออกกฎใหม่เพื่อลงโทษตัวแทนที่ได้รับค่าจ้างซึ่งทำผิดกฎหมายในขณะที่เป็นตัวแทนของ AP</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 04:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7a2545e0cc7e0e82d832f8ff7f126e3da8dad3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/ca8c4101-3a12-4622-98f9-00492cac6d4b_f2921a90.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บทเรียนของจีนสำหรับสหรัฐอเมริกา: ต้องใช้มากกว่าชิปในการชนะการแข่งขัน AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3328568/chinas-lesson-us-it-takes-more-chips-win-ai-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อ Eddie Wu Yongming ซีอีโอของ Alibaba Group Holding ขึ้นเวทีในการประชุม Apsara ประจำปีของบริษัทในหางโจวเมื่อวันที่ 24 กันยายนมีเพียงไม่กี่คนที่คาดหวังว่าผู้บริหารที่ขี้อายสื่อจะส่งมอบสิ่งที่น่าตกใจโดยเฉพาะอย่างยิ่งเมื่อเขาอ่านจากแถลงการณ์ที่เตรียมไว้ในงานปีที่แล้วอย่างไรก็ตาม Wu ได้สรุปแผนที่ถนนที่ชัดเจนสำหรับการพัฒนา AI ของ Alibaba ทันทีโดยมีเป้าหมายเพื่อไปสู่สิ่งที่เรียกว่า artifi</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a05538145626c07b01d415ba04548c1f21d765d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/93e1b0d4-d854-4545-9ac0-002a50ab7b9c_1528cfc5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไม่มีอะไรเหลืออยู่ ': ชาวปาเลสไตน์กลับไปยังซากปรักหักพังในกาซาเมื่อการสงบศึกมีผล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328621/palestinians-return-gaza-find-destruction-everywhere-after-ceasefire-takes-effect?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวปาเลสไตน์นับหมื่นมุ่งหน้ากลับไปยังฉนวนกาซาทางตอนเหนือที่ถูกทำลายอย่างหนักในวันศุกร์เนื่องจากการหยุดยิงของสหรัฐมีผลบังคับใช้ในข้อตกลงที่สร้างความหวังในการยุติสงครามอิสราเอล - ฮามาสตัวประกันที่เหลือทั้งหมดถูกกำหนดให้ได้รับการปล่อยตัวภายในไม่กี่วันคำถามยังคงอยู่เหนือผู้ที่จะปกครองกาซาในขณะที่กองทัพอิสราเอลค่อยๆดึงกลับมาและฮามาสจะปลดอาวุธหรือไม่ตามที่เรียกร้องใน U</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 03:19:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e9f8db0bcef0db1a54b829c87671e8bac5fe3ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/62730b65-37bb-4e17-9522-c5680cf302dd_c305d7b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แนวปะการังที่เสียหายในฮ่องกงอาจใช้เวลาหลายปีในการฟื้นตัวกลุ่มสีเขียวเตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3328608/damaged-coral-reefs-hong-kong-may-take-years-recover-green-groups-warn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แนวปะการังที่เสียหายในอุทยานธรณีที่อยู่ในรายการ Unesco ในฮ่องกงอาจใช้เวลาหลายปีในการฟื้นตัวนักสิ่งแวดล้อมได้เตือนหลังจากการตรวจสอบของรัฐบาลพบว่าพื้นที่ประมาณสี่ตารางเมตรได้รับผลกระทบพบว่านักท่องเที่ยวหลายพันคนแห่กันมาที่เกาะชาร์ปในไซกุงในช่วงวันหยุด “สัปดาห์ทอง” วันชาติจีนแผ่นดินใหญ่ในเดือนนี้โดยมีการเหยียบย่ำปะการังในขณะที่</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 02:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28f1f5b35e6a9cba6ca21493b94cbc6666db9539</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/83cc25d1-d53c-4523-82e4-a325440348b0_769b803a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
