<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เปิดรับใบสมัครเนื่องจากคลินิกเอกชนในฮ่องกง 5,000 แห่งต้องเผชิญกับกฎการออกใบอนุญาตใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3328720/applications-open-5000-private-hong-kong-clinics-face-new-licensing-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คลินิกเอกชนหลายพันแห่งในฮ่องกงสามารถเริ่มยื่นขอใบอนุญาตประกอบกิจการใหม่หรือหนังสือได้รับการยกเว้นตั้งแต่วันจันทร์ภายใต้ระบบการกำกับดูแลที่เข้มงวดซึ่งมุ่งเป้าไปที่ร้านเสริมสวยที่ให้บริการฉีดให้กับลูกค้าโดยทั่วไปแพทย์ได้แสดงการสนับสนุนสำหรับกฎใหม่ว่าเป็น "การตรวจร่างกาย" ที่จำเป็นแต่คาดว่าจะมีการดำเนินการที่ซับซ้อนด้วยเอกสารและการต่อสู้ที่อาจเกิดขึ้น w</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 00:30:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12c78d5ce50891adb5eccca01187a72b4d3d6405</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/200d7d0f-875e-4ce0-8cd1-e184dfe51b94_46c4fb2f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทการเงินจีนแผ่นดินใหญ่ที่กำลังมองหาจุดยุทธศาสตร์ฮ่องกงที่กำลังมาแรง: ซิตี้กรุ๊ป</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3328462/mainland-financial-firms-seeking-strategic-hong-kong-headquarters-rise-citigroup?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าหน่วยงานท้องถิ่นของซิตี้กรุ๊ปกล่าวว่าสถาบันการเงินจีนแผ่นดินใหญ่และบริษัทต่างประเทศจำนวนมากขึ้นได้แสดงความสนใจในการจัดตั้งสำนักงานใหญ่ระดับภูมิภาคในฮ่องกงเพื่อเพิ่มโอกาสทางธุรกิจทั่วทั้งภูมิภาค Aveline San Pau-len ซีอีโอและหัวหน้าฝ่ายการธนาคารของ Citi Hong Kong กล่าวว่าธนาคารแผ่นดินใหญ่และสถาบันการเงินระหว่างประเทศหลายแห่ง</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ebdf7b7cbf6c45cfa9a5e1589db938a25f22b4a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/23d95f84-6d50-4eb8-9368-73da4030c301_ba16daa3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'กองเรือผี‘ ของซากปรักหักพังสมัยสงครามโลกครั้งที่สองของญี่ปุ่นกำลังเป็นพิษต่อสวรรค์แห่งมหาสมุทรแปซิฟิกแห่งนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3328576/japanese-ghost-fleet-rusting-wwii-wrecks-poisoning-pacific-paradise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภายใต้น่านน้ำสีฟ้าครามของป่าช้าแปซิฟิกที่ห่างไกลเรือรบญี่ปุ่นจมลงเมื่อกว่า 80 ปีที่แล้วได้เริ่มรั่วไหลของน้ำมันเชื้อเพลิงซึ่งคุกคามภัยพิบัติทางนิเวศวิทยาแหล่งที่มาของการรั่วไหลคือริโอเดอจาเนโรมารูซึ่งเป็นเรือขนาดใหญ่ที่กองทัพเรือญี่ปุ่นของจักรวรรดิใช้เป็นเรือดำน้ำในช่วงสงครามโลกครั้งที่สองที่จมลงโดยเครื่องบินทิ้งระเบิดอเมริกันเมื่อกว่า 80 ปีก่อนวันนี้ขณะที่สายน้ำมันไหลจากชนบท</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 00:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5601b50cdd90d018ea500fc7eae8a3911ac159ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/9259fe3b-a0b0-4259-ab26-861b9e88cd1e_72d950ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตสหรัฐเรียกรัฐมนตรีว่าการกระทรวงสหราชอาณาจักร ‘หลงผิด’ สำหรับกาซาหยุดยิง ‘บทบาทสำคัญ’ อ้างว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328734/us-envoy-calls-uk-minister-delusional-claim-key-role-gaza-ceasefire-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอกอัครราชทูตสหรัฐประจำอิสราเอลได้เรียกนายบริดเจทฟิลลิปสันเลขาธิการฝ่ายการศึกษาของสหราชอาณาจักรว่า "หลงผิด" เนื่องจากอ้างว่าสหราชอาณาจักรมี "บทบาทสำคัญ" ในการหยุดยิงในกาซารัฐมนตรีเมื่อวันอาทิตย์ก่อนหน้านี้ปกป้องการมีส่วนร่วมของสหราชอาณาจักรในความพยายามด้านสันติภาพ "เบื้องหลัง" ในขณะที่ยอมรับว่าการทำงาน "สำคัญ" ได้ดำเนินการโดยทำเนียบขาว Mike Huckabee ซึ่งเคยเป็นส่วนหนึ่งของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 23:36:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6e4f5853e43b3bd90637511d34f6fa11031b31f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/f3560e75-e153-4fa3-b115-042b3478ca97_7e3464b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เมกะแกลเลอรี่’ 2 แห่งเพื่อปิดสาขาในฮ่องกงเนื่องจากความซบเซาของตลาดศิลปะยังคงดำเนินต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/arts/article/3328467/2-mega-galleries-close-hong-kong-branches-citys-art-market-loses-ground?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สองหอศิลป์ที่ใหญ่ที่สุดในโลกได้ประกาศปิดด่านฮ่องกงของพวกเขาในขณะที่ผู้เล่นรายใหญ่ประเมินรอยเท้าทั่วโลกของพวกเขาอีกครั้งท่ามกลางภาวะซบเซาหลายปีในตลาด Pace Gallery ซึ่งเป็นตัวแทนของศิลปินเช่น Yoshitomo Nara, David Hockney และที่ดินของ Agnes Martin และ Mark Rothko จะปิดพื้นที่ใน H Queen's ใน Central หลังจากเจ็ดปีหลังจากนั้น</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 23:15:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f0639a14facfe075a733da9fd3a6efea4038124</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/71619f0c-e4fd-4185-a7b1-b5317cc0b584_9a4597a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
