<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Nexperia saga เห็นว่าบริษัทรถยนต์เยอรมันระวังจะตะเกียกตะกายเพื่อลดปัญหาการขาดแคลนชิป</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3331748/nexperia-saga-sees-wary-german-auto-firms-scramble-mitigate-chip-shortage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยการที่ปักกิ่งส่งสัญญาณเริ่มต้นใหม่ของการส่งออกชิปของ Nexperia เพื่อปกป้องอุตสาหกรรมเซมิคอนดักเตอร์ทั่วโลกความไม่แน่นอนยังคงวนเวียนอยู่กับการกลับมาส่งมอบจากประเทศจีนอีกครั้งซัพพลายเออร์รถยนต์รายใหญ่ของเยอรมนีกล่าวท่ามกลางแผนการลดการผลิตและลดชั่วโมงการทำงานในแต่ละสถานที่ “คณะทำงานของเรากำลังทำงานอย่างเข้มข้นเพื่อรักษาความปลอดภัยให้กับชิปของเราสถานการณ์ยังคง</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6a27c0f2bc7a99a8b0ffdeaf365401f02f67480</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/50cea5d4-3653-499c-aacc-2a7503252adf_21616537.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือดำน้ำนิวเคลียร์ของสหรัฐฯพยักหน้าให้เกาหลีใต้มีพลังมหาศาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331790/how-us-nod-south-koreas-joining-nuclear-sub-club-could-reshape-strategic-landscape?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาได้ให้ไฟเขียวแก่เกาหลีใต้ในการสร้างเรือดำน้ำที่ใช้พลังงานนิวเคลียร์ซึ่งเป็นการตัดสินใจที่สำคัญที่สามารถเพิ่มขีดความสามารถของกองทัพเรือของกรุงโซลได้อย่างมีนัยสำคัญและจัดให้อยู่ในกลุ่มประเทศที่มีทรัพย์สินดังกล่าวนักวิเคราะห์กล่าวว่าการเคลื่อนไหวดังกล่าวสามารถปรับเปลี่ยนภูมิทัศน์เชิงกลยุทธ์ของเอเชียตะวันออกเฉียงเหนือในรูปแบบที่ไม่เพียงแต่เสริมสร้างการยับยั้งแต่ยังลดความเสี่ยงของความขัดแย้งแบบเปิดเนื่องจาก Wa</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">827ab773a2a7fd880386b85a2c6ae4f9110f7d35</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/06eb1c2d-0132-4e12-acd0-dec292c7a026_10760b5c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คู่รักชาวจีนเบียดเสียดกันตามทางเดินเมื่อนโยบายใหม่นำไปสู่การตีกลับการแต่งงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331782/china-records-85-uptick-marriages-new-policies-kick?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนมีการจดทะเบียนสมรสเพิ่มขึ้นร้อยละ 8.5 เมื่อเทียบกับปีก่อนในช่วงสามไตรมาสแรกของปี 2025 ซึ่งเป็นข่าวเชิงบวกที่หาได้ยากเนื่องจากประชากรของประเทศยังคงหดตัวและอายุเฉลี่ยเพิ่มขึ้นการเพิ่มขึ้นแสดงให้เห็นว่าเจ้าของที่พักที่เพิ่งเปิดตัวนโยบายการแต่งงานเริ่มได้รับผลตอบแทนแต่ผู้เชี่ยวชาญเตือนว่าจำนวนการแต่งงานจะยังคงลดลง</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd2148ee0f9cc85870b788e422f139bd2e6e91c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/f1a8b0a9-365a-4a75-9d0c-9ae60c110a87_58a3f898.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาย 2 คนถูกจับเพราะขโมยโปสเตอร์การเลือกตั้งของ LEGCO ในฮ่องกงเสียหาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331797/2-men-arrested-over-theft-damage-hong-kong-legco-election-posters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายสองคนแยกกันในข้อหาโจรกรรมและสร้างความเสียหายต่อโปสเตอร์หาเสียงสำหรับการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติในเดือนหน้าทำให้จำนวนการบังคับใช้ในคดีดังกล่าวเพิ่มขึ้นเป็นสี่คนภายในหนึ่งสัปดาห์กองกำลังกล่าวเมื่อวันพุธว่าได้รับรายงานเมื่อวันก่อนจากผู้ช่วยของผู้สมัครรับเลือกตั้งซึ่งกล่าวว่าโปสเตอร์ส่งเสริมการขายเก้าใบที่แสดงในภาคพื้นดิน</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:18:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a56c5186890d783b30e934278b3b958dfa9256f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/7d22ecbf-1391-4194-bcb9-96a72115621e_740e78a8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียยื่นอุทธรณ์ความเสียหายต่อครอบครัวนักกิจกรรมที่ถูกลักพาตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3331796/malaysia-appeal-against-damages-ruling-families-abducted-activists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลมาเลเซียจะอุทธรณ์คำตัดสินของศาลสูงสถานที่สำคัญเพื่อสั่งให้เจ้าหน้าที่จ่ายเงินหลายล้านริงกิตในความเสียหายให้กับครอบครัวของบาทหลวงเรย์มอนด์โคห์และอัมรีเชมัตในแถลงการณ์สองฉบับเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาที่ประชุมอัยการสูงสุด (AGC) กล่าวว่าจะท้าทายคำวินิจฉัยที่พบว่ารัฐบาลและตำรวจต้องรับผิดต่อการหายตัวไปของเกาะและอัมรี</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:06:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8776f49a0c94e549c98137e3705b713f348ef06a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/a39f7b38-0b07-4e6d-9ace-336085a8c4e5_d71ae4f6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
