<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Novartis ชาว SciNeuro ของจีนลงนามในข้อตกลงการออกใบอนุญาต 1.7 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อพัฒนายาเสพติดของอัลไซเมอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3339691/chinas-scineuro-novartis-sign-us17-billion-licensing-deal-develop-alzheimers-drugs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความร่วมมือระหว่างบริษัท SciNeuro Pharmaceuticals ของจีนและบริษัท Novartis ยักษ์ใหญ่ด้านเภสัชกรรมของสวิสเมื่อวันจันทร์ได้ฟื้นความหวังในการรักษาโรคอัลไซเมอร์ข้อตกลงนี้มีมูลค่าเกือบ 1.7 พันล้านดอลลาร์สหรัฐให้สิทธิ์แก่ Novartis ทั่วโลกแต่เพียงผู้เดียวในการพัฒนาและทำการค้าตัวเลือกแอนติบอดีของ SciNeuro เพื่อพัฒนายาสำหรับโรคสมองที่ลุกลามแอนติบอดี p ที่กำหนดเป้าหมายเบต้าอะไมลอยด์ใหม่ของ SciNeuro</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 05:11:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6dab3ff963cc05aed2ac3072782e5a18fd788ee2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/8a0d45c2-71fa-4e0c-8dec-b6b4e5afda53_9c0a64ad.jpg?itok=xUuNPFj_&amp;v=1768280507" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียแซงข้อกำหนดการตรวจสอบธนาคารของญี่ปุ่นบาหลีมัลส์: 7 ไฮไลท์ของเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3339663/india-overtakes-japan-bali-mulls-bank-check-requirement-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. อินเดียแซงญี่ปุ่นในขนาดเศรษฐกิจ – ในขณะที่เส้นทางความเจริญรุ่งเรืองอยู่เบื้องหลังอินเดียในปีใหม่ด้วยชัยชนะเชิงสัญลักษณ์ในขณะที่เศรษฐกิจของตนก้าวผ่านญี่ปุ่นไปสู่ beco</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 04:45:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5271c992fa1446a5b3535f49533b6ad27ff736d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/ab47fa20-ea04-4431-bab6-25f99258e41f_c413f4e8.jpg?itok=jEAWQe1w&amp;v=1768272063" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภัยพิบัติทางอากาศที่เลวร้ายที่สุดของเกาหลีใต้: ความโกรธปะทุเหนือ ‘กองแห่งความตาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3339677/south-koreas-worst-air-disaster-fury-erupts-over-mound-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้ยอมรับอย่างไม่ย่อท้อว่าโครงสร้างคอนกรีตที่สร้างขึ้นนอกเหนือจากรันเวย์ทำให้การลงจอดฉุกเฉินเป็นประจำกลายเป็นภัยพิบัติการบินภายในประเทศที่ร้ายแรงที่สุดในการกลับรายการที่ได้ปลดปล่อยการถกเถียงอย่างโกรธเกรี้ยวเกี่ยวกับการกำกับดูแลความปลอดภัยและความรับผิดชอบการค้นพบที่เปิดเผยใหม่ตามการจำลองด้วยคอมพิวเตอร์แสดงโครงสร้าง – สร้างขึ้นครั้งแรกเพื่อรองรับอุปกรณ์นำทางที่</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 04:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9296454983de1c8147143b6dc32370ca294251a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/d1795517-e6b8-4d4b-a3b8-4100599880f3_49339e22.jpg?itok=loWxuKwQ&amp;v=1768275826" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทัวร์ข้ามพรมแดนมากขึ้นผู้เข้าชมที่คาดว่าจะได้รับการขยายเส้นทางรถไฟความเร็วสูงของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3339683/more-cross-border-tours-visitors-expected-expanded-hong-kong-high-speed-rail?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าจะมีการเปิดตัวแพคเกจทัวร์รถไฟไปยังจีนแผ่นดินใหญ่มากขึ้นโดยมีจุดหมายปลายทางใหม่ 16 แห่งในเครือข่ายรถไฟความเร็วสูงของฮ่องกงผู้นำอุตสาหกรรมกล่าวว่าด้วยการเชื่อมต่อที่เพิ่มขึ้นคาดว่าจะช่วยเพิ่มจำนวนนักเดินทางข้ามพรมแดนในทั้งสองทิศทาง Timothy Chui Ting-pong ผู้อำนวยการบริหารของสมาคมการท่องเที่ยวฮ่องกงกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าบริษัทท่องเที่ยวในท้องถิ่น</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 04:12:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">774222de72dc8ade27ccee03f2bb509850cf2d4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/69e6bc13-b6d1-4039-a571-264772b6ebc5_6e080420.jpg?itok=joyFPGQb&amp;v=1768277537" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนวางแผนโรงงานหลายสิบแห่งที่ใช้ถ่านหินแทนน้ำมันในการผลิตพลาสติก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339629/china-planning-dozens-plants-use-coal-instead-oil-make-plastics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังยกระดับความพยายามในการใช้แหล่งถ่านหินขนาดใหญ่แทนน้ำมันเพื่อผลิตพลาสติกและยางสังเคราะห์ถ่านหินสามารถกลั่นเพื่อทำโอเลฟินซึ่งเป็นวัตถุดิบที่จำเป็นสำหรับผลิตภัณฑ์เคมีนับหมื่นที่รวมถึงพลาสติกเส้นใยสังเคราะห์และยางในขณะที่หลักปฏิบัติคือการผลิตโอเลฟินจากน้ำมันการใช้ถ่านหินสามารถนำมาซึ่งการประหยัดต้นทุนที่สำคัญและอาจช่วย</description>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 04:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d74ee6588398c915da2d55cf6658aef8ebbb95a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/62c7a7da-7b7d-43fe-8542-0451c00b94ae_500fff32.jpg?itok=PYt4gfto&amp;v=1768220752" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
