<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การวิจัยพบว่าสิ่งจูงใจในการเจริญพันธุ์ของจีนอัตราการเกิดในท้องถิ่นไม่ตรงกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3328545/researchers-find-mismatch-between-chinas-fertility-incentives-local-birth-rates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แรงจูงใจทางการเงินและการสนับสนุนอื่นๆมีอิทธิพลต่อการตัดสินใจมีบุตรมากน้อยเพียงใดหรือต้องมีบุตรกี่คน? ในประเทศจีนการเชื่อมต่อดูเหมือนจะอ่อนแอแม้จะเป็นผู้สนับสนุนเด็กแรกเกิดอันดับต้นๆของประเทศแต่มหาอำนาจทางเศรษฐกิจทางตอนใต้ของมณฑลกวางตุ้งก็เป็นหนึ่งในสภาพแวดล้อมที่ยากจนที่สุดสำหรับการคลอดบุตรนักวิจัยชาวจีนกล่าวในการศึกษาเมื่อเร็วๆนี้จังหวัดที่มีประชากรมากที่สุดและหายาก</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 05:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cfccc66c99174ff7df6626226a3149da7b6cd2c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/7f5a18b6-6d27-4567-ae5e-f1e01132057b_11b5b383.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องหมายหลุมฝังศพโรมันอายุ 1,900 ปีกำลังทำอะไรอยู่ในสวนของสหรัฐอเมริกา?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328628/how-did-missing-1900-year-old-roman-gravestone-end-us-backyard?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครอบครัวชาวอเมริกันกำลังทำความสะอาดสวนหลังบ้านที่รกเกินไปในนิวออร์ลีนส์ทำการค้นพบที่แปลกประหลาดอย่างยิ่ง: ภายใต้วัชพืชมีแผ่นหินอ่อนลึกลับที่มีตัวอักษรละตินที่มีวลี “วิญญาณแห่งความตาย” “ความจริงที่ว่ามันเป็นภาษาละตินที่ทำให้เราหยุดชะงักใช่ไหม” Daniella Santoro นักมานุษยวิทยาแห่งมหาวิทยาลัยทูเลนกล่าว “ผมหมายถึงคุณเห็นอะไรแบบนั้นแล้วคุณก็พูดว่า</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 04:55:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd20b50b90f2020c76a8dbf8d0b4589cd020e4a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/6ecac957-fcd1-4e46-84d0-f281fefb7f95_eabeb623.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราภาษีล่าสุดของทรัมป์ทำให้เกิดการชำระบัญชีสกุลเงินดิจิทัลกว่า 6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ (US $ 6 billion in cryptocurrency liquidations)</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3328627/crypto-market-hit-over-us6-billion-liquidations-sparked-latest-trump-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทรดเดอร์ในตลาดสกุลเงินดิจิทัลได้รับผลกระทบจากการชำระบัญชีเป็นประวัติการณ์เพียงไม่กี่วันหลังจากที่ Bitcoin แตะระดับสูงสุดตลอดกาลด้วยความผันผวนที่เกิดขึ้นเป็นส่วนใหญ่โดยอัตราภาษีรอบล่าสุดจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริการาคาคริปโตร่วงลงในวันศุกร์หลังจากที่ทรัมป์กล่าวว่าเขาจะกำหนดอัตราภาษีเพิ่มเติมร้อยละ 100 สำหรับจีนและการควบคุมการส่งออกซอฟต์แวร์การลดลงตกตะกอน – และจากนั้น w</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 04:50:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eae0e16600fb7dfc44eda992d346e5e46b578991</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/d1ea0d77-96b6-4652-b9ce-6884b10dabd7_11939646.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทั่วเม็กซิโกฝนที่ตกลงมาอย่างหนักและน้ำท่วมทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 27 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3328625/least-27-killed-mexico-battles-widespread-flooding-deadly-downpours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝนที่ตกลงมาอย่างหนักในเม็กซิโกทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 27 คนและสูญหายมากขึ้นเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันศุกร์เนื่องจากฝนที่ตกลงมาทำให้เกิดแผ่นดินถล่มหลายแห่งตัดไฟในเขตเทศบาลบางแห่งและทำให้แม่น้ำระเบิดธนาคารของพวกเขาหน่วยงานป้องกันพลเรือนของเม็กซิโกรายงานว่ามีฝนตกหนักใน 31 รัฐจากทั้งหมด 32 รัฐโดยพื้นที่ที่ได้รับผลกระทบมากที่สุดคือเวราครูซทางตะวันออกเกเรตาโรและฮิดัลโกอยู่ตรงกลาง</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 04:08:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0d4065bedfd9cdfaf902aaaf42986833563cfdf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/018b3ab7-81f2-49a6-92f4-1d7f468cad42_700e92a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แคนาดาปฏิเสธใบอนุญาตทำงานของฮ่องกง 160 ใบตั้งแต่ปี 2021 ถึง 2024 เนื่องจากการอ้างสิทธิ์ที่เป็นเท็จ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3328574/canada-rejected-160-hongkongers-work-permits-2021-2024-over-false-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ของประเทศกล่าวว่าชาวฮ่องกงประมาณ 160 คนถูกปฏิเสธใบอนุญาตทำงานภายใต้เส้นทางการโยกย้ายถิ่นฐานของแคนาดาระหว่างปี 2021 ถึง 2024 เนื่องจากข้อมูลที่ฉ้อโกงโฆษกสำนักงานตรวจคนเข้าเมืองผู้ลี้ภัยและพลเมืองแคนาดา (IRCC) กล่าวกับหนังสือพิมพ์โพสต์เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาว่ารัฐบาลออตตาวากำลังออกกฎใหม่เพื่อลงโทษตัวแทนที่ได้รับค่าจ้างซึ่งทำผิดกฎหมายในขณะที่เป็นตัวแทนของ AP</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 04:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7a2545e0cc7e0e82d832f8ff7f126e3da8dad3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/ca8c4101-3a12-4622-98f9-00492cac6d4b_f2921a90.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
