<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การตีความ ‘Hawkish’ เพิ่มขึ้นเมื่อวาทกรรมของสหรัฐอเมริกาและจีนหลงทางในการแปล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330459/hawkish-interpretations-rise-us-china-discourse-gets-lost-translation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สงครามเย็นจะแตกต่างออกไปหรือไม่ถ้านิกิต้าครุชชอฟเลือกล่ามคนอื่น? มันเป็นการทดลองทางความคิดที่มีอายุหลายสิบปีซึ่งเกิดจากวลีที่แปลว่า "เราจะฝังคุณ" แต่มันกำลังฉาบฉวยด้วยการแข่งขันเชิงกลยุทธ์ระหว่างจีนและสหรัฐอเมริกาในปัจจุบันไม่ว่าคำแถลงที่เกิดจากผู้นำสหภาพโซเวียตในขณะนั้นในปี 1956 ควรได้รับการตีความว่าเป็น</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16fd642d7d7de438b0e933c22e02cfafa4df0668</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/99f3a854-dee8-493e-ba4e-a9218ab896ee_c8ca2b35.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครูจับกุมตำรวจฮ่องกงนักสังคมสงเคราะห์อีก 6 คนในการปราบปรามภาพพจน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330519/hong-kong-police-arrest-teacher-social-worker-6-others-upskirt-image-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครูและนักสังคมสงเคราะห์ในโรงเรียนเป็นหนึ่งในแปดคนที่ถูกตำรวจฮ่องกงจับกุมเมื่อวันจันทร์เนื่องจากถูกกล่าวหาว่าถ่ายรูปและวิดีโอของผู้หญิงและขายหรือแชร์ทางออนไลน์เจ้าหน้าที่ยังยึดโทรศัพท์มือถือ 12 เครื่องแล็ปท็อปสองเครื่องและกล้องรูเข็มแปลงสี่ตัวในการจู่โจมเมื่อวันจันทร์ชายทั้งแปดคนอายุ 18 ถึง 41 ปีถูกจับกุมในข้อหา "ช่วยเหลือและสนับสนุนการเผยแพร่ภาพที่ใกล้ชิด</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 14:30:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">75e6734ea326317ee504377214ae630abdc246ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/1c1693ff-f63e-4460-8198-2251e84de964_1d1a0863.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิงชาร์ลส์เปิดตัวอนุสรณ์กองกำลังติดอาวุธ LGBT แห่งแรกของสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330521/king-charles-unveils-uks-first-lgbt-armed-forces-memorial?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กษัตริย์ชาร์ลส์ได้วางดอกไม้ที่อนุสรณ์สถานแห่งชาติแห่งแรกของสหราชอาณาจักรเพื่อรำลึกถึงกองกำลังติดอาวุธ LGBT และได้พบกับทหารผ่านศึกที่พูดถึงความบอบช้ำที่เกิดจาก "การห้ามเกย์" ในอดีตของกองทัพชาร์ลส์ชาร์ลส์ผู้บัญชาการทหารสูงสุดของกองกำลังติดอาวุธอังกฤษได้เข้าร่วมกับผู้รับใช้และอดีตสมาชิกของกองกำลังหลายสิบคนในการอุทิศอนุสรณ์สถานที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลซึ่งมีชื่อว่าจดหมายเปิดผนึกที่</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 14:22:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6907cc97aaf61900e308c8c5895afba6310b595f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/722f3cd6-683b-4931-9052-8255beedd71b_6f2cd4cc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หวังยี่ของจีนเรียก ‘โลกหลายขั้ว’ ก่อนการเจรจาทรัมป์ - ซี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330512/chinas-top-diplomat-wang-yi-hails-multipolar-world-ahead-trump-xi-talks-apec?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศของจีนหวังยี่กล่าวว่า "โลกหลายขั้วกำลังเกิดขึ้นใหม่" โดยกำหนดวิสัยทัศน์ล่าสุดของรัฐบาลจีนสำหรับการปกครองโลกว่าเป็นกรอบการทำงานที่เป็นเอกภาพและมีเสถียรภาพในช่วงเวลาแห่งความปั่นป่วนที่เพิ่มขึ้นและลัทธิฝ่ายเดียวที่ขับเคลื่อนโดยวอชิงตันเมื่อพูดในกรุงปักกิ่งเมื่อวันจันทร์หวางยังเรียกร้องให้ "ยุติปัญหาเศรษฐกิจและการค้าทางการเมืองการแยกส่วนตลาดโลกและบ่อยครั้ง</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 14:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8d31354d43095471d5131648193888c59da47b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/b35e59fa-ca60-4c62-a667-9ff591289cc8_903d563f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกใบ้ข้อตกลงการค้าจบลงที่ TikTok Saga ในการเข้าร่วมการประชุมสุดยอดจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3330504/trump-hints-trade-deal-end-tiktok-saga-run-china-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกากล่าวว่าข้อตกลงความเป็นเจ้าของขั้นสุดท้ายเกี่ยวกับ TikTok อาจเกิดขึ้นในระหว่างการประชุมที่คาดว่าจะมีขึ้นกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในสัปดาห์นี้ซึ่งเป็นการประชุมสุดยอดที่จะต่อยอดจากการเจรจาการค้ารอบล่าสุดระหว่างผู้แทนของสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกในมาเลเซียเมื่อถามว่าเขาคาดว่าจะมีข้อตกลงที่เป็นรูปธรรมเกี่ยวกับการปันส่วนของบริษัทจีน ByteDance ของชาวอาเมอร์หรือไม่</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 14:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42658260e326a5ec00fdc265b752d0debb6d37ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/cc007d7e-9e3b-4785-9ac4-2e82784d1f66_51b2c5f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
