<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แนวโน้มเหรียญนิวซีแลนด์จะไม่รู้จักรัฐปาเลสไตน์ ‘สำหรับตอนนี้’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3327066/new-zealand-bucks-trend-wont-recognise-palestinian-state-now?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลของนิวซีแลนด์กล่าวว่าจะไม่ยอมรับรัฐปาเลสไตน์ในขณะนี้ซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่ไม่คาดคิดซึ่งทำให้ก้าวข้ามขั้นตอนกับพันธมิตรแบบดั้งเดิมเช่นออสเตรเลียสหราชอาณาจักรและแคนาดา “ด้วยสงครามที่รุนแรงฮามาสยังคงเป็นรัฐบาลโดยพฤตินัยของกาซาและไม่มีความชัดเจนในขั้นตอนต่อไปคำถามมากมายยังคงอยู่เกี่ยวกับรัฐปาเลสไตน์ในอนาคตเพื่อให้มีความรอบคอบสำหรับนิวซีแลนด์ที่จะประกาศ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 02:50:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c1c111302dbcffc53d642e73254807b30b4d670</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/19da0e60-31d3-4c87-b06d-89759321d0c3_63332a3e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนมีเป้าหมายที่จะก้าวกระโดดไปยังสหรัฐฯในด้านหุ่นยนต์ยุทธวิธีล่าสุด: ค่ายหุ่นยนต์บูต</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327001/china-unveils-giant-robot-boot-camps-train-world-leading-humanoids?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังจะแซงหน้าสหรัฐอเมริกาในการแข่งขันเพื่อพัฒนาหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ขั้นสูงกลยุทธ์ล่าสุดของมันคือการส่งบอทไปบูตแคมป์เมืองทั่วประเทศกำลังเปิดฐานการฝึกอบรมหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ขนาดใหญ่ซึ่งทำให้หุ่นยนต์ก้าวผ่านสถานการณ์ต่างๆและข้อมูลการฝึกอบรมการเก็บเกี่ยวที่หลากหลายเพื่อช่วยให้ผู้ผลิตเร่งการพัฒนาผลิตภัณฑ์ที่ใหญ่ที่สุด</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 02:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b91e44b617d5fb45d64af9a847e662058f92e46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/9296551d-1eb0-404b-acc1-d857db4ae3b8_6c2e4748.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Huawei และ DeepSeek ช่วยให้จีนเลิกพึ่งพาชิปของสหรัฐฯได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3327025/home-grown-heroes-how-huawei-and-deepseek-are-helping-china-break-reliance-us-chips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อ DeepSeek สตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ของจีนเปิดตัวโมเดลพื้นฐานที่อัปเดตเมื่อปลายเดือนสิงหาคมนักลงทุนใน Nvidia ตกตะลึงหุ้นของบริษัทชิปยักษ์ใหญ่ของสหรัฐอเมริกาในขณะที่ผู้เฝ้าดูตลาดได้รับข่าวว่าบริษัทสตาร์ทอัพอายุสองขวบซึ่งได้พัฒนาโมเดลที่แข่งขันกับบริษัทที่ดีที่สุดในโลกกำลังเปลี่ยนไปสู่การสนับสนุนชิปที่ผลิตในประเทศเพิ่มความกังวลของพวกเขา DeepSeek w</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f16f66fbbf82edfe4486430ea652555879e32cbb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/fde83a43-e792-4723-9b8e-961fe6d391d1_48fe4c94.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเชื่อทางศาสนาเป็นอุปสรรคต่อการฉีดวัคซีนป้องกันโรคหัดในอินโดนีเซียท่ามกลางการระบาดของโรค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327064/are-measles-vaccines-halal-indonesians-weigh-religious-concerns-against-childrens-health?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บุคลากรทางการแพทย์สามคนขี่มอเตอร์ไซค์เข้าไปในเมือง Sumenep ของอินโดนีเซียโดยมีวัคซีนป้องกันโรคหัดและรายชื่อเด็กที่ต้องการเมื่อมีกล่องทางการแพทย์สีฟ้าอยู่ในมือพวกเขาก็เปลี่ยนจากบ้านหนึ่งไปยังอีกบ้านหนึ่งด้วยการฉีดยาช่วยชีวิตเจ้าหน้าที่สาธารณสุขที่อยู่ในวงล้อเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามล่าสุดของรัฐบาลระดับภูมิภาคในการยับยั้งการระบาดของโรคหัดร้ายแรงบนเกาะมาดูราที่ยังคงมีอยู่</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 01:56:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8df15c74723840277884fd2476c5325fcb79ed5b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/d393a230-0d16-47ee-9e08-fda4f145975f_5887942e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทขนาดเล็กของอินเดียคนงานรุ่นใหม่จะแบกรับความเจ็บปวดทางภาษีอากรได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3326633/how-indias-small-firms-young-workers-will-bear-brunt-tariff-pain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเพิ่มขึ้นอย่างฉับพลันของภาษีอากรสหรัฐต่อการส่งออกของอินเดียในเดือนสิงหาคมเป็นครั้งแรกถึงร้อยละ 25 และเพิ่มขึ้นเป็นสองเท่าถึงร้อยละ 50 สั่นสะเทือนเศรษฐกิจการส่งออกของอินเดียและส่งคลื่นกระแทกผ่านภาคส่วนที่ครอบงำโดยวิสาหกิจขนาดเล็กขนาดกลางและขนาดย่อม (MSMEs) ในขณะที่ท่าทางทางการทูตอ่อนตัวลงและดูเหมือนว่าจะมีการเจรจาต่อรองแต่เหตุการณ์ดังกล่าวได้ให้ความสำคัญกับสิ่งที่ลึกกว่านั่นคือแรงงาน MSME โดยเฉพาะอย่างยิ่ง</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">adea9a1a60b1a536b49a783816b50d20b77ab643</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/c3836484-8b04-438b-b378-f916db45b223_eeecd1d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
