<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ที่ปรึกษาทางการเมืองชั้นนำส่งผลกระทบต่อความเป็นผู้นำพรรคในการกล่าวสุนทรพจน์ครบรอบ 60 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3322602/chinas-top-political-adviser-hails-partys-leadership-tibet-60th-anniversary-speech?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ปรึกษาทางการเมืองชั้นนำของจีนได้เน้นย้ำถึง "ความเป็นผู้นำที่แข็งแกร่ง" ของพรรคคอมมิวนิสต์ในการกล่าวสุนทรพจน์เพื่อทบทวนความสำเร็จหลายทศวรรษเพื่อฉลองครบรอบ 60 ปีของการก่อตั้งเขตปกครองตนเองทิเบตหวังหูหนิงเจ้าหน้าที่หมายเลข 4 ของจีนกล่าวว่านับตั้งแต่การประชุมพรรคครั้งที่ 18 ในปี 2012 ภายใต้คำแนะนำและแผนการที่ครอบคลุมของประธานาธิบดีสีจิ้นผิง “ทิเบตได้เข้าสู่ช่วงเวลาที่ดีที่สุดของ</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 04:34:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3a7d80f1f70253df1b669ca8547bea5545c9025</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/7e7b9157-ffdc-4791-b47d-a7004b90111f_17aa168c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงขยายระยะเวลาผ่อนผันสำหรับผู้เช่าที่อยู่อาศัยชั่วคราว 2 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3322603/hong-kong-extends-allowance-transitional-housing-tenants-2-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ขยายวงเงินพิเศษสำหรับผู้เช่าที่อยู่อาศัยชั่วคราวออกไปอีก 2 ปีรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการเคหะ Winnie Ho Wing-yin กล่าวบนโซเชียลมีเดียเมื่อวันพุธว่าโครงการนำร่องสองปีที่เปิดตัวในปี 2023 จะได้รับการต่ออายุโดยจำนวนเงินที่ได้รับจะเพิ่มขึ้นประมาณร้อยละ 10 เนื่องจากค่าครองชีพที่เพิ่มขึ้น “เมื่อพิจารณาจากเรือนเปลี่ยนผ่านส่วนใหญ่</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 04:01:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3854345dd4fa0dd737b816dc4055e4627dbad9a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/7ae4767f-7981-486e-bdee-ab03ac2b400c_56894766.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาลีบาบาเพื่อปิดธุรกิจ BANMA SELF-DIVING ผ่านการเสนอขายหุ้น IPO ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3322596/alibaba-spin-its-banma-autonomous-driving-business-ipo-hong-kong-exchange?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาลีบาบากรุ๊ปโฮลดิ้งวางแผนที่จะปิดหน่วยเทคโนโลยีเครือข่าย Banma เนื่องจากหนึ่งในเทคโนโลยีที่ใหญ่ที่สุดของจีนกำลังก้าวไปข้างหน้าด้วยรายชื่อแยกต่างหากสำหรับหน่วยขับเคลื่อนอัตโนมัติเพื่อระดมทุนอาลีบาบาได้รับการเสนอขายหุ้นครั้งแรกจากตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกงสำหรับการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรก (IPO) ของ BANMA บริษัทกล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันพฤหัสบดีเงินเดิมพันที่ถือโดย TH</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 04:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0a8fec3b306a7cc7851479a07d6bfede06c2eea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/7442fcb7-bd8f-4b2e-9188-46c2fef5eeb0_5bcfc242.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tseung Kwan O ในฮ่องกงบันทึกปริมาณน้ำฝนสูงที่สุดของจีนในปีนี้ทำไม?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3322601/tseung-kwan-o-hong-kong-recorded-chinas-highest-rainfall-so-far-year-why?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tseung Kwan O จากฮ่องกงมีปริมาณน้ำฝนสะสมสูงที่สุดในประเทศจีนในปีนี้โดยมีการบันทึกไว้ 2,397 มม. (94.37 นิ้ว) ในช่วง 7½ เดือนแรกซึ่งติดท็อปชาร์ตจากศูนย์อุตุนิยมวิทยาแห่งชาติแต่ Leung Wing-mo อดีตผู้ช่วยผู้อำนวยการหอดูดาวฮ่องกงกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าในขณะที่ภาคใต้ของจีนมีแนวโน้มที่จะมีฝนตกหนักมากขึ้นภายใต้อิทธิพลของภาคใต้</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 03:55:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">937166a4efebc0191ecd519886593eebdc4a0738</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/ee618e0c-2681-4c10-9faa-74bc98d15b8d_1bc483f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รายงานของสหรัฐฯเผยให้เห็นฐานขีปนาวุธที่ซ่อนอยู่ของเกาหลีเหนือใกล้กับชายแดนจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3322597/us-report-sheds-light-north-koreas-hidden-missile-base-near-china-border?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีเหนือได้สร้างและดำเนินการฐานขีปนาวุธพิสัยไกลที่แผ่กิ่งก้านสาขาอย่างเงียบๆใกล้กับชายแดนจีนซึ่งเก็บอาวุธยุทธศาสตร์ที่ทันสมัยที่สุดของคิมจองอึนซึ่งแสดงให้เห็นถึงความพยายามอย่างต่อเนื่องของเปียงยางในการพัฒนาขีดความสามารถในการโจมตีด้วยนิวเคลียร์ถังความคิดกล่าวฐานทัพในซินปุงจังหวัดเปียงกันเหนือซึ่งอยู่ห่างจากชายแดนจีน 27 กม. (17 ไมล์) น่าจะเป็นที่ตั้งของหน่วยขนาดกองพลน้อย</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 03:39:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1b7d395e170f8437dc837600faae2519bf326ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/4e3a7a9b-b447-4d78-88e6-c4005f5d2c42_9ea9ff0b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
