<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองฮ่องกงจับกุม 19 ในการปราบปรามแรงงานผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328487/hong-kong-immigration-authorities-arrest-19-crackdown-illegal-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองฮ่องกงได้จับกุมคน 19 คนในการปราบปรามแรงงานผิดกฎหมายทั่วเมืองโดยมีผู้ต้องสงสัย 5 คนให้บริการจัดส่งอาหารโดยผิดกฎหมายนาย Li Kwing-chiu รองผู้บัญชาการกรมตรวจคนเข้าเมืองกล่าวว่าผู้ต้องสงสัยถูกจับกุมในระหว่างการปฏิบัติการแปดวันที่เริ่มขึ้นเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาและเกี่ยวข้องกับการบุกค้นสถานที่ 133 แห่งรวมถึงร้านอาหารและคลังสินค้าโลจิสติกส์ด้วย</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:05:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0a0357d4616b386d258fb3e314a244d6bba7ef2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/924069dd-b05f-4eeb-bb75-4a98529f7150_90444fb5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หมอนลายครามจีนโบราณท้าทายบรรทัดฐานความสะดวกสบายแต่ยังคงส่งเสริมสุขภาพได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3327410/how-ancient-chinese-porcelain-pillows-defy-comfort-standards-yet-still-can-promote-health?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หมอนลายครามโบราณของจีนเป็นของเก่าที่น่าสนใจและมักมีการออกแบบที่ประณีตแต่ก็ทำให้ผู้คนในยุคปัจจุบันสับสนกับความแข็งของพวกเขาหมอนเครื่องลายครามรุ่นแรกสุดที่ค้นพบจนถึงปัจจุบันถูกขุดพบจากหลุมฝังศพของเจ้าหน้าที่ที่เรียกว่าจางเซิงที่อาศัยอยู่ในสมัยราชวงศ์ซุ่ย (581 -618) ประเพณีการนอนหมอนลายครามได้รับความนิยมในราชวงศ์ถัง (618 -907</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae1cd41c4d89ef3edd2037d2438a84994d6b007a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/7670db78-613d-43f0-a65d-f546b21bd30c_6b162fbf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สภาคองเกรสของเปรูลงมติถอดถอนประธานาธิบดีในฐานะวิกฤตอาชญากรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3328486/perus-congress-votes-remove-president-boluarte-crime-crisis-grips-country?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาคองเกรสของเปรูได้ลงมติให้ถอดถอนประธานาธิบดีดีนาโบลูอาร์เตที่ไม่เป็นที่นิยมอย่างมากออกจากตำแหน่งเนื่องจากคลื่นอาชญากรรมยึดครองประเทศในอเมริกาใต้ฝ่ายนิติบัญญัติลงมติที่จะยอมรับคำขอสี่คำขอสำหรับการลงคะแนนเสียงเพื่อลบ Boluarte ออกจากตำแหน่งมากกว่าสิ่งที่พวกเขากล่าวว่าเป็นการที่รัฐบาลของเธอไม่สามารถก่ออาชญากรรมได้พวกเขามีคะแนนเสียงเกิน 56 คะแนนขั้นต่ำที่จำเป็นสำหรับแต่ละคำขอตั้งค่าการอภิปรายและการพิจารณาคดีฟ้องร้องใน 13</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 05:51:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2794d19aa093f8637606b8962469fb1b81f0fcbe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/8c36efc3-2dd0-44e7-8451-15a920b19f54_dc57320b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางการฮ่องกงให้คำมั่นว่าจะปรับปรุงบริการผ่อนผันหลังจากการซักถามของผู้ตรวจการแผ่นดิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328482/hong-kong-authorities-vow-improve-respite-services-after-ombudsmans-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานสวัสดิการสังคมของฮ่องกงได้ให้คำมั่นว่าจะปรับปรุงบริการพักฟื้นในสถานดูแลโดยเรียกร้องให้ผู้ประกอบการลบภูมิหลังที่ไม่จำเป็นและการตรวจสอบทางการแพทย์ในขณะที่สาบานว่าจะออกคำเตือนให้กับผู้ที่ไม่สามารถแก้ไขสถานการณ์ได้คำกล่าวของผู้ช่วยผู้อำนวยการกรมสวัสดิการสังคม David Ng Wai-lung มาในวันศุกร์หนึ่งวันหลังจากที่ผู้ตรวจการแผ่นดินของเมืองพบบางส่วนของ 46 facili</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 05:25:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2b9a477ffd191f9159eb374617afeb77a156cdf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/aaff0b73-90e1-4aff-a369-c81a4dcfda48_2c82187f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเกาหลีเหนือให้คำมั่นว่า ‘การพัฒนาแบบไดนามิก’ ในฐานะที่เป็น Li Qiang และ Kim Jong-un พบกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328471/china-north-korea-pledge-dynamic-development-li-qiang-kim-jong-un-meet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนพร้อมที่จะกระชับความร่วมมือกับเปียงยางเพื่อขับเคลื่อนคำสั่งระหว่างประเทศที่ "ยุติธรรมและเสมอภาคยิ่งขึ้น" โดยนายหลี่เจียงนายกรัฐมนตรีจีนกล่าวกับนายคิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือขณะที่เพื่อนบ้านทั้งสองให้ความสำคัญกับความสัมพันธ์ที่ "ไม่สั่นคลอน" และยังคงเป็นนโยบายที่ "ไม่เปลี่ยนแปลง" ของจีนในการรักษารวบรวมและพัฒนามิตรภาพและความร่วมมือแบบดั้งเดิมกับเกาหลีเหนือนายหลี่กล่าวในระหว่าง</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 05:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3be61646af1c978d165957d144a92a2ca533505a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/9bcd071b-75a7-49fe-9a02-7d6a1eb8e871_73da4219.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
