<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การประชุมใหญ่ครั้งที่สี่ของจีนมีผลประกอบการของคณะกรรมการกลางสูงสุดในรอบ 8 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3328127/chinas-fourth-plenum-poised-highest-central-committee-turnover-8-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประชุมใหญ่ครั้งที่สี่ของพรรคคอมมิวนิสต์จีนที่มีการปกครองในเดือนนี้จะได้รับการจับตาอย่างใกล้ชิดสำหรับการสับเปลี่ยนที่อาจเกิดขึ้นโดยมีสมาชิกอย่างน้อยเก้าคนของคณะกรรมการกลางกำหนดนโยบายสูงสุดที่จะถูกแทนที่การเปลี่ยนแปลงเหล่านี้คาดว่าจะเกิดจากการตรวจสอบการทุจริตอย่างต่อเนื่องหรือเนื่องจากเจ้าหน้าที่บางคนเสียชีวิตซึ่งนับเป็นผลประกอบการสูงสุดใหม่นับตั้งแต่ปี 2017 plenum ที่สี่อยู่บน</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1bbc1bbc763e1fb43fdedf41016928c179f7db5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/868173c2-1e1b-4c4e-b15f-f959128deb0c_9cc9a14f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติของสหรัฐผลักดันการขยายตัวของการส่งออกชิปต่อจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3328168/us-lawmakers-push-expanded-chip-export-curbs-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มสองฝ่ายของฝ่ายนิติบัญญัติอเมริกันกำลังผลักดันให้มีการขยายตัว "อย่างมาก" ของการควบคุมการส่งออกอุปกรณ์การผลิตชิปไปยังประเทศจีนและการปรับตัวจากพันธมิตรสหรัฐในข้อจำกัดตามรายงานที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารความพยายามของพวกเขาเกิดขึ้นท่ามกลางความกังวลว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกากำลังประนีประนอมต่อความมั่นคงของชาติในการแสวงหาข้อตกลงการค้ากับจีนเนื่องจากผู้สนับสนุนด้านเทคโนโลยีที่รุนแรงขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 21:58:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">134526681b61e486a009c5274c24a7e7d8ff85e8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/de8ec7eb-f8c3-4217-8aa2-b70bfa2b92fb_7db46574.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอกวาดอร์คุมตัว 5 คนหลังยิงใส่รถของประธานาธิบดีโนโบอา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3328167/ecuador-detains-5-after-shots-fired-president-noboas-car?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถของประธานาธิบดี Ecuadorean Daniel Noboa ถูกล้อมรอบด้วยกลุ่มคนประมาณ 500 คนขว้างก้อนหินขณะที่เขาเข้าใกล้เหตุการณ์ในจังหวัด Canar รัฐมนตรีชั้นนำกล่าวโดยเพิ่ม "ร่องรอยของความเสียหายจากกระสุน" ที่พบในภายหลังบนรถของประธานาธิบดีรัฐมนตรีว่าการกระทรวงสิ่งแวดล้อมและพลังงาน Ines Manzano กล่าวเมื่อวันอังคารหลังจากยื่นรายงานการพยายามลอบสังหาร Noboa อย่างเป็นทางการประธานาธิบดี w</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 21:42:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb1ec4d2b0b8fec44e01dfec408369d6c5dd82b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/97686cc6-ca0c-482c-8aaa-4ae9470dd129_c7876f5c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การลงทุนจากทั้งสหรัฐฯและจีนสามารถกระตุ้นการปกครองตนเองเชิงยุทธศาสตร์ของปากีสถานได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3328102/how-pakistan-can-balance-us-and-chinese-investment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกากำลังเทพันล้านลงในห่วงโซ่อุปทานของโลกที่หายากเพื่อต่อต้านอำนาจสูงสุดของจีนท่ามกลางการแข่งขันกันอย่างต่อเนื่องระหว่างสองประเทศปากีสถานได้ลงนามในบันทึกความเข้าใจกับสหรัฐฯเพื่อส่งเสริมการปรับแต่งแร่ธาตุที่สำคัญในดินแดนปากีสถานยังคงต้องดูว่าความร่วมมือกับสหรัฐฯจะเสริมสร้างความเป็นอิสระเชิงกลยุทธ์ของปากีสถานหรือ ensnar</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25ef719c20d4c5db8dc273923ed8d5737f2aa82a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/4f727943-803b-4f55-9702-345646e4139a_8bbaa223.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภัยคุกคามจากพระราชบัญญัติการจลาจลของทรัมป์ทำให้การประลองกับเมืองในสหรัฐของพรรคเดโมแครตทวีความรุนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328166/trumps-insurrection-act-threat-escalates-showdown-democratic-us-cities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทหารรักษาความสงบแห่งชาติเท็กซัสหลายร้อยคนรวมตัวกันเมื่อวันอังคารที่สถานที่ของกองทัพนอกชิคาโกเนื่องจากคำขู่ของโดนัลด์ทรัมป์ที่จะเรียกใช้กฎหมายต่อต้านการจลาจลและส่งทหารไปยังเมืองในสหรัฐอเมริกามากขึ้นทำให้การต่อสู้เหนือขีดจำกัดของอำนาจของเขารุนแรงขึ้นประธานาธิบดีรีพับลิกันในวันอังคารอีกครั้งเปิดโอกาสที่เขาอาจใช้พระราชบัญญัติการจลาจลที่มีอายุหลายศตวรรษเพื่อหลีกเลี่ยง rulin ศาลใดๆ</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 21:21:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1274de7441beb13d7d7f070d28b02c8e60dcb51d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/e44a8195-b882-4f4f-9e3c-83701084e6d5_567a1fc7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
