<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พ่อชาวฮ่องกงร้องขอความช่วยเหลือสาธารณะในการตามหาลูกสาวที่หายตัวไปในต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324300/hong-kong-father-pleads-public-help-find-daughter-missing-overseas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พ่อชาวฮ่องกงกำลังอุทธรณ์ต่อสาธารณชนเพื่อขอความช่วยเหลือในการค้นหาลูกสาววัย 23 ปีของเขาซึ่งเขาขาดการติดต่อในเดือนกรกฎาคมหลังจากที่มีรายงานว่าเธอออกจากเมืองไปเยอรมนีแม้ว่าเธอจะอ้างว่าเธอกำลังจะเข้ามหาวิทยาลัยในสหราชอาณาจักรวิลเฟรดลำชีวิงบอกกับเดอะโพสต์ว่าเขาได้พูดคุยกับโจนลำงาเยาลูกสาวของเขาเป็นครั้งสุดท้ายเมื่อวันที่ 28 กรกฎาคมหลังจากนั้นเขาก็ขาดการติดต่อทั้งหมดกับเธอ “I've cont</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:46:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4fdf242466952cc27558a8388f97683d6805e43a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/71042ea6-85cb-41d6-8841-331200423fae_19bddc7e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้หวันวิพากษ์วิจารณ์ขบวนพาเหรดทางทหารในกรุงปักกิ่งเปิดโปงจุดอ่อนของตนเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3324279/taiwans-attack-military-parade-beijing-exposes-its-own-weaknesses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>William Lai Ching-te ผู้นำไต้หวันต้องมีอาการสมองละลายแน่ๆการโจมตีทางอุดมการณ์ของเขาต่อปักกิ่งไม่สอดคล้องกันมากขึ้นในแต่ละวันพรรคประชาธิปไตยก้าวหน้าของเขาตอนนี้เป็นเป็ดง่อยก่อนวัยอันควรหลังจากที่ล้มเหลวในการปลดแอกหนึ่งในสมาชิกสภานิติบัญญัติคูมินตัง 31 คนที่มุ่งเป้าไปที่การลงคะแนนเสียงเรียกคืนล่าสุดของไต้หวันนั่นอาจเป็นเหตุผลว่าทำไมมันถึงพุ่งออกไปในทุกทิศทาง att ล่าสุดของมัน</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7f7564420544f90bdfbf6b7dd9376911dc5e18d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/d4d9c2be-9c1d-46f7-92f0-e9c47fa55745_29bca799.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครอบครัวจีนทิ้งความผิดหวังไว้หลังจากใช้เงิน 140,000 ดอลลาร์สหรัฐซื้อรถไฟธีมแพนด้าสุดหรู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3323459/china-family-spend-us140000-lavish-panda-themed-train-find-services-below-promo-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประสบการณ์ของครอบครัวชาวจีนที่ใช้จ่ายเงินฟุ่มเฟือย 960,000 หยวน (140,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ในการทัวร์รถไฟสุดหรู "Panda Express" ทำให้ผู้คนจำนวนมากบนโลกออนไลน์ตกใจการซื้ออย่างฟุ่มเฟือยได้จุดประกายการอภิปรายอย่างมีชีวิตชีวาเนื่องจากการอ้างว่าประสบการณ์ที่สัญญาไว้ในสื่อส่งเสริมการขายนั้นขาดหายไปจากความเป็นจริงเมื่อวันที่ 25 สิงหาคมชาวเน็ตจีนโพสต์วิดีโอเผยให้เห็นว่าครอบครัวของพวกเขาจากจี๋หลิน</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">75ef4b253bf7ac73604946a6bdbe8bce61735846</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/7ffa4225-5e2e-4f03-b1cb-6567cbccb8a0_7eaeac45.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักแสดงหญิงลีมินจุงถูกฉีกเพราะโพสท่าถือกระเป๋า ’น่าอาย’ ที่แท่นบูชาในโบสถ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3324295/actress-lee-min-jung-ripped-embarrassing-handbag-pose-venice-church?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลีมินจุงนักแสดงหญิงชาวเกาหลีใต้กำลังเผชิญกับการวิพากษ์วิจารณ์ที่เพิ่มขึ้นทั้งในประเทศและต่างประเทศหลังจากที่ภาพถ่ายที่ถ่ายภายในโบสถ์ในเวนิสได้ก่อให้เกิดการโต้เถียงในชุมชนออนไลน์เมื่อเร็วๆนี้ลีเพิ่งไปเยือนเวนิสเพื่อสนับสนุนสามีของเธอนักแสดงลีบยองฮุนซึ่งภาพยนตร์เรื่อง No Other Choice กำลังแข่งขันในประเภทหลักที่เทศกาลภาพยนตร์นานาชาติเวนิสมีคนเห็นว่าเธอกำลังสำรวจ CIT</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 05:56:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43efeef8104180e670f9a16b58a544d8d5e28a5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/dd911d2f-6c2a-43cf-bbb3-e936a941c700_b7702be3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เข้าชม 8 คนถูกจับกุมในฮ่องกงเนื่องจากให้บริการถ่ายรูปและแต่งหน้าที่ผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3324294/8-visitors-arrested-hong-kong-providing-illegal-photo-make-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองฮ่องกงได้จับกุมผู้เข้าชมชาวจีนแผ่นดินใหญ่ 8 คนเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าให้บริการแต่งหน้าและถ่ายภาพที่ผิดกฎหมายในสถานที่ท่องเที่ยวยอดนิยมกรมตรวจคนเข้าเมืองเมื่อวันพฤหัสบดีกล่าวว่าเจ้าหน้าที่บังคับใช้กฎหมายได้จับกุมชายหนึ่งคนและหญิงเจ็ดคนอายุระหว่าง 19 ถึง 39 ปีในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาสี่ของพวกเขาทำงานอย่างผิดกฎหมายในฐานะช่างภาพและสี่ในฐานะช่างแต่งหน้า A</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 05:54:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3d61c3fb92e53364b139ee2dbd5c45caaf9e2a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/9d6e3ffd-900d-4de5-b854-c07772beb2ff_c5bd801d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
