<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘Tour de force’ โดยนักเคมีชาวจีนอาจคว่ำค่าใช้จ่ายสูงในการรักษาด้วยยา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332100/tour-de-force-chinese-chemists-could-overturn-high-cost-drug-treatments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ในประเทศจีนได้แก้ปัญหาเคมีอายุ 140 ปีในความก้าวหน้าที่สามารถเอาชนะวิธีการผลิตแบบดั้งเดิมและลดค่าใช้จ่ายในการรักษาโรคมะเร็งและสารประกอบยาที่มีราคาแพงอื่นๆการวิจัยนี้นำโดย Zhang Xiaheng จากสถาบันหางโจวของ Chinese Academy of Sciences เพื่อการศึกษาขั้นสูงและ Xue Xiaosong ศาสตราจารย์จาก Shanghai Institute of Organ</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 04:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a61050a1f3e90ffa22014e51f736eb463ea01c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/eb36657b-1cdf-4d99-851c-fff23a2efe28_d401ba23.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเสียชีวิตของ Iris Hsieh: แร็ปเปอร์ชาวมาเลเซีย Namewee ยังคงอยู่ในการควบคุมตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3332144/malaysian-rapper-namewees-custody-extended-over-taiwanese-influencers-death-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาเมวีแร็พเปอร์ชาวมาเลเซียจะยังคงถูกคุมขังในวันจันทร์หลังจากศาลขยายเวลาการฝากขังทนายความของเขากล่าวกับ This Week in Asia ขณะที่ตำรวจยังคงดำเนินการสืบสวนคดีฆาตกรรมต่อไปเกี่ยวกับการเสียชีวิตของไอริสซิเอห์ (Iris Hsieh) ผู้มีอิทธิพลชาวไต้หวัน Namewee อายุ 42 ปีมีชื่อจริงว่า Wee Meng Chee ได้เข้ามอบตัวต่อตำรวจกัวลาลัมเปอร์ในวันพุธที่เกี่ยวข้องกับการเสียชีวิตของ Hsieh ในวันที่ 22 ตุลาคมซึ่งพบว่าไม่มีการตอบสนองในปีพ.</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 03:57:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">648e9aa07fce2d97f98149710d3bffbe34c9fb8e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/f904b1ff-b8ba-4c2f-9757-810fca0e5b3d_20bc8648.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงหยุดทดลองให้บริการรถรางตลอดทั้งคืนในปี 1990 – SCMP archive</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3331896/hong-kong-discontinues-trial-all-night-tram-service-1990-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บทความนี้เผยแพร่ครั้งแรกเมื่อวันที่ 10 พฤศจิกายน 1990 โดย Jeremy Lau การทดลองใช้รถรางตลอดทั้งคืนหยุดฮ่องกงแทรมเวย์จะยุติการทดลองใช้บริการตลอดทั้งคืนหลังจากคืนนี้กรรมการของ Wharf (Holdings) Limited ซึ่งเป็นเจ้าของบริษัทกล่าวเมื่อวันศุกร์ (9 พฤศจิกายน 1990) นายแลนแฮมิลตันกล่าวว่าการทดลองได้รับการวิพากษ์วิจารณ์จากสมาชิกของคณะกรรมการเขตตะวันออกและหว่านไจ๋ว่ามีเสียงดังเกินไป</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 03:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8724d078127fc647c0eaea8a8bd3bd28ac77f0a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/751eed76-ec9b-4972-bd68-c1a439ad9d76_32c12a34.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์นับค่าใช้จ่ายของความเสียหายจากพายุเป็นไต้ฝุ่นฟุงวงศ์ติดตามไปยังไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332140/typhoon-fung-wong-heads-taiwan-leaving-2-dead-millions-displaced-philippines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พายุไต้ฝุ่นฟุงวงศ์ที่อ่อนกำลังลงได้เคลื่อนตัวออกจากฟิลิปปินส์เหนือทะเลจีนใต้ในเช้าวันจันทร์หลังจากที่ลมพัดและฝนตกหนักทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยสองคนและทำให้ต้องอพยพมากกว่าหนึ่งล้านคน Fung-wong ที่มีรอยเท้าที่ครอบคลุมเกือบทั้งหมดของหมู่เกาะกระแทกลงไปในชายฝั่งทะเลตะวันออกของประเทศในเย็นวันอาทิตย์เป็น "ซูเปอร์ไต้ฝุ่น" หลังจากถอนต้นไม้และ</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 02:58:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9a1c2dd98b6fc2b2af0846225bd4a5f73ae9946</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/a8308133-5184-4e4f-a576-d80902fa37b4_d1438352.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่สนใจการเติบโตของนวัตกรรมของจีน ‘ด้วยอันตรายของคุณเอง’ ซีอีโอทั่วไปของแอตแลนติกเตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3332137/general-atlantic-ceo-sees-china-investment-boom-after-xi-trump-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุนในตะวันตกกำลังประเมินขนาดของนวัตกรรมผู้ประกอบการและโมเมนตัมทางเศรษฐกิจที่เกิดขึ้นในประเทศจีนต่ำเกินไปซึ่งนำไปสู่โอกาสที่พลาดไปตามที่นายวิลเลียมฟอร์ดประธานและซีอีโอของบริษัทหุ้นเอกชนของสหรัฐฯ General Atlantic กล่าว “นักลงทุนหลีกเลี่ยงการลงทุนในประเทศจีนด้วยภัยอันตรายของตนเอง” ฟอร์ดกล่าวในการสัมภาษณ์พิเศษกับโพสต์บนข้างของ 2025 ธุรกิจครอบครัว S</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 02:35:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21912837257593533c1c74d57c9ce5016b646efa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/93cc1628-4193-447b-9e3b-44e30d85f68f_b636d54f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
