<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวฝรั่งเศสปั่นจักรยาน 18,000 กม. จากบ้านเกิดไปยังประเทศจีนเพื่อสนับสนุนผู้ป่วยโรค Lyme รายอื่นๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3335578/frenchman-cycles-18000km-hometown-china-support-other-lyme-disease-patients?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งที่ปั่นจักรยาน 18,000 กม. จากบ้านเกิดของเขาในฝรั่งเศสไปยังประเทศจีนเพื่อทำความฝันการผจญภัยบนเส้นทางสายไหมได้กลายเป็นกระแสบนโซเชียลมีเดียในประเทศจีนคิลเลี่ยนเลอกายเดอร์ชาวฝรั่งเศสอายุ 24 ปีเริ่มเดินทางในเมืองเรนส์ทางตะวันตกเฉียงเหนือเมื่อต้นปีนี้เขามาถึงประเทศจีนเมื่อไม่นานมานี้และวิดีโอที่แสดงให้เห็นว่าเขายืนอยู่บนกำแพงเมืองปักกิ่งได้แพร่กระจายไปทั่วโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่ในช่วงต้นเดอ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">383a31fa27fc4403cfc808e88dca59af87d3a88c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/b4ddb9aa-5d22-474d-9a30-8eabc934a5ff_fdeccf7a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ส่วนใหม่ของการบายพาสเกาลูนกลางของฮ่องกงอยู่ระหว่างการตรวจสอบขั้นสุดท้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3336382/new-section-hong-kongs-central-kowloon-bypass-undergoing-final-checks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Yau Ma Tei ที่กำลังรอคอยอย่างมากของฮ่องกงในส่วนของ Central Kowloon Bypass กำลังอยู่ระหว่างการทดสอบขั้นสุดท้ายก่อนที่จะเปิดตัวในวันที่ 21 ธันวาคมเจ้าหน้าที่กล่าวและเสริมว่าความท้าทายหลักได้รับการขุดอุโมงค์ใต้โครงสร้าง 240 แห่งในพื้นที่ทางเดินขนส่งใหม่ 4.7 กม. (7.56 ไมล์) ในเกาลูนซึ่งรวมถึงอุโมงค์สามเลนสองทาง 3.9 กม. ที่เชื่อมโยงพื้นที่พัฒนาไก่ตากและเกาลูนบี</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 07:57:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5f017973dddd7ad82605d408ade6eb4cb712b9b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/fdd80434-a4e0-44f0-86e3-6687c1028a53_9af8afa2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>K-POP STAR RAIN ยกระดับการแข่งขันในฮ่องกงสู่การสตาร์ทไฟฟ้านับพันบรรจุลงใน Sha Tin</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3336381/k-pop-star-rain-gets-hong-kong-races-electric-start-thousands-pack-sha-tin?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แฟนรถแข่งหลายหมื่นคนอัดแน่นอยู่ใน Sha Tin ในวันอาทิตย์สำหรับจุดสุดยอดของสัปดาห์การแข่งขันนานาชาติ Longines Hong Kong หวังว่าจะได้เห็นดาราเช่นนักรบโรแมนติกและ Ka Ying Rising เพิ่มชื่อเสียงให้กับพวกเขานักท่องเที่ยวจากแอฟริกาใต้ญี่ปุ่นออสเตรเลียและจีนแผ่นดินใหญ่ผสมผสานกับคนดังเช่นนักแสดงชาวจีน Yu Shi และผู้มีเกียรติในท้องถิ่นทุกคนพร้อมที่จะเป็นสักขีพยานในการแสดงครั้งใหญ่</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 07:53:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8cc56321eb34791e64225e37ad2934e5242e7438</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/d265e338-f404-4152-af4a-4ed67589c608_07070675.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงตั้งเป้าเปิดตัวโดรนขนผู้โดยสารใน 2 ถึง 3 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3336372/hong-kong-aims-launch-passenger-carrying-drones-2-3-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่อาวุโสของฮ่องกงกล่าวว่าฮ่องกงวางแผนที่จะใช้โดรนที่บรรทุกผู้โดยสารขนาดใหญ่ภายในสองถึงสามปีข้างหน้าเพื่อเป็นส่วนหนึ่งของการผลักดันให้เป็นศูนย์กลางระดับภูมิภาคสำหรับเศรษฐกิจระดับต่ำโดยคาดการณ์ว่าเครื่องบินจะมีราคาถูกกว่าบริการเฮลิคอปเตอร์ในปัจจุบันอย่างมีนัยสำคัญรองผู้อำนวยการใหญ่ฝ่ายการบินพลเรือน Dominic Chow Wing-hang ได้สรุปแผนงานในวันเสาร์ที่การประชุม i</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 07:41:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">384bca3af44e49aa03092d894391db034bdf5c14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/31335a9c-cf8b-48d0-be91-8e6833ff4fd7_54899ccd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เยอรมนี thwarts Islamist วางแผนที่จะ ram ยานพาหนะเข้าสู่ตลาดคริสต์มาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336376/germany-thwarts-islamist-plot-ram-vehicle-christmas-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการเยอรมนีกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าพวกเขาได้จับกุมชายห้าคนที่สงสัยว่ามีส่วนร่วมในแผนอิสลามเพื่อไถรถให้กับผู้คนในตลาดคริสต์มาสเจ้าหน้าที่ได้รับการตื่นตัวอย่างมากในช่วงเทศกาลหลังจากการโจมตีด้วยรถอย่างรุนแรงที่ตลาดในเมืองมักเดบูร์กเมื่อคริสต์มาสที่ผ่านมาทำให้ทั่วประเทศตกตะลึงตำรวจและอัยการกล่าวว่าพวกเขาได้ควบคุมตัวชาวอียิปต์ 3 คน</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 07:24:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bab8971751f04ad91fd1b45f4db7ea88320fc2e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/593d4be3-456f-4dd8-a09c-4588242e4550_6ad35dbf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
