<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คาดว่าจะเกษียณอายุในงบประมาณปี 2026 ในภายหลังเนื่องจากมาเลเซียรับมือกับแรงกดดันทางเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3328019/later-retirement-expected-2026-budget-malaysia-tackles-economic-pressures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวมาเลเซียอาจถูกขอให้เกษียณอายุห้าปีต่อมาเมื่ออายุ 65 ปีแต่ควรได้รับการยกเว้นภาษีที่เพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วในงบประมาณของวันศุกร์นักเศรษฐศาสตร์กล่าวว่าในขณะที่นายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมเผชิญกับเศรษฐกิจที่ถูกขัดขวางโดยประชากรสูงอายุการว่างงานของเยาวชนสูงและค่าครองชีพที่เพิ่มขึ้นณจุดกึ่งกลางของการบริหารงานของเขาประมาณร้อยละ 8 ของประชากร 34 ล้านคนของมาเลเซียมีอายุ 65 ปีขึ้นไป</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 10:05:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16bc22a16195032a13d554e078e064445bb1e471</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/c6b58a58-0361-457c-aa82-70c199211f58_2b3e57aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเข้าร่วมกลุ่มประเทศอเมริกาใต้ช่วยเพิ่มอุตสาหกรรม AI และ EV: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327978/china-joins-south-american-trade-bloc-boosting-its-ai-and-ev-industries-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เข้าร่วมกลุ่มการค้าในอเมริกาใต้อย่างเป็นทางการในฐานะผู้สังเกตการณ์ในการเคลื่อนไหวนักวิเคราะห์กล่าวว่าจะเสริมสร้างฐานที่มั่นเชิงกลยุทธ์ในภูมิภาคและช่วยอุตสาหกรรมพลังงานตั้งแต่ปัญญาประดิษฐ์ไปจนถึงยานพาหนะไฟฟ้าซินหัวรายงานเมื่อสัปดาห์ที่แล้วว่าจีนได้รับการยอมรับอย่างเป็นทางการในฐานะรัฐผู้สังเกตการณ์ของชุมชนแอนเดียนซึ่งเป็นองค์กรระดับภูมิภาคที่ประกอบด้วยโบลิเวียโคลอมเบียอีคัว</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a35efc0b894ada5b9b64fe931ade54f133d68b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/93df1a03-b2a7-443c-ad82-0187f24afdec_0916b089.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่จีนที่กำลังจะตายมอบความไว้วางใจให้ลูกชายที่พิการให้กับลูกสาวที่ไม่พอใจพี่ชายใจดีย้ายเธอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3327016/dying-china-mum-entrusts-disabled-son-daughter-who-resents-him-kind-brother-moves-her?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม่คนหนึ่งในประเทศจีนที่เสียชีวิตได้มอบลูกชายพิการให้กับลูกสาวที่เคยไม่พอใจเขาได้เห็นความเชื่อของเธอได้รับรางวัลหลังความตายแม้จะมีความรู้สึกของลูกสาวแต่เมื่อเวลาผ่านไปความรักและความห่วงใยอันแน่วแน่ของพี่ชายก็ละลายหัวใจของเธอและพวกเขาก็กลายเป็นแรงสนับสนุนที่แข็งแกร่งที่สุดของกันและกันฮันเทียนเทียนอายุ 26 ปีจากเทียนจินทางตอนเหนือของจีนเติบโตขึ้นมาในครอบครัวชนบทตามที่หม่า</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9be88dfaab99d01e70e0e692500cd3047e744268</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/dca6cc87-71e0-4fa0-b186-f669f15d7930_3fba06a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนเดินเท้าหญิงเสียชีวิตบาดเจ็บ 3 คนจากการชนกันของการจราจรในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328018/female-pedestrian-killed-3-injured-traffic-collision-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนเดินเท้าเสียชีวิตและอีก 3 คนได้รับบาดเจ็บหลังจากที่รถยนต์ส่วนตัวชนกับรถตู้ในฮ่องกงตำรวจได้รับรายงานเมื่อเวลา 3.53 น. ของวันจันทร์ว่ามีรถยนต์ส่วนตัวและรถตู้ชนกันที่ Po Heung Lane ใน Tai Po หญิงสามคนและชายหนึ่งคนได้รับบาดเจ็บในเหตุการณ์โดยสองคนถูกทิ้งให้หมดสติต่อมาคนเดินเท้าหญิงอายุ 40 ปีได้รับการรับรองว่าเสียชีวิตในที่เกิดเหตุและเหยื่อที่หมดสติอีกคน</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 09:58:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd4f83f7ce56b3e0b987c2fc93fa5ecb10a846da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/c5e8ef8f-f7e5-424a-ad7d-f3c5f574fa50_f269a1e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รางวัลโนเบลทางการแพทย์ที่ได้รับรางวัลสำหรับความก้าวหน้าในการทนต่อภูมิคุ้มกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3328017/2025-nobel-prize-medicine-awarded-brunkow-ramsdell-and-sakaguchi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ Mary Brunkow, Fred Ramsdell และ Shimon Sakaguchi ได้รับรางวัลโนเบลสาขาสรีรวิทยาหรือการแพทย์ในปี 2025 สำหรับ "การค้นพบของพวกเขาเกี่ยวกับความทนทานต่อภูมิคุ้มกันส่วนปลาย" หน่วยงานที่ได้รับรางวัลกล่าวเมื่อวันจันทร์ผู้ชนะด้านการแพทย์ได้รับการคัดเลือกจากสมัชชาโนเบลแห่งมหาวิทยาลัยการแพทย์ Karolinska Institute ของสวีเดนและได้รับเงินรางวัลรวม 11 ล้านมงกุฎสวีเดน (1.2 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในฐานะ w</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 09:45:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c20a4e1687b55baa0f5deb6b4062480a35a4d118</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/fbf3a1c2-10f4-42a7-942a-57b7dd8aec3f_631e8c08.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
