<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ถุงมือหลุดขณะที่ริงกิตที่แข็งแกร่งของมาเลเซียกัดเข้าไปในผลกำไรของผู้ผลิตรายใหญ่ที่สุดในโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3341077/gloves-are-malaysias-strong-ringgit-bites-profits-worlds-largest-makers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตถุงมือยางลาเท็กซ์ชั้นนำระดับโลกของมาเลเซียกำลังเผชิญกับอัตรากำไรที่แคบลงเนื่องจากสกุลเงินที่แข็งแกร่งของประเทศส่งผลให้เกิดรายได้เป็นดอลลาร์ซึ่งตอกย้ำความท้าทายสำหรับผู้ส่งออกของประเทศ “ในขณะที่ความแข็งแกร่งของริงกิตลดความเสี่ยงอย่างเป็นระบบในระดับมหภาคมันมาพร้อมกับค่าใช้จ่ายของรายได้ผู้ส่งออก” Teck Yong Eng, องค์กรธุรกิจและศาสตราจารย์ด้านการวิเคราะห์ของ Univer กล่าว</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 00:29:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">201f64215ba7333f07562918915fe76491b029d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/85324437-ad46-4e70-86df-57b6acc64caa_74f1b467.jpg?itok=qO1AITIy&amp;v=1769214547" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PAS ของมาเลเซียประกาศ ‘การครอบงำทางเชื้อชาติ’ แก่ผู้มีสิทธิเลือกตั้งรุ่นเยาว์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3341035/malaysias-pas-preaches-racial-domination-woo-young-voters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเลือกตั้งทั่วไปครั้งต่อไปของมาเลเซียอาจได้รับการตัดสินโดยผู้มีสิทธิเลือกตั้งรุ่นเยาว์หลายล้านคนของประเทศและพรรคอิสลามอนุรักษ์นิยมที่ใหญ่ที่สุดมุ่งมั่นที่จะเอาชนะพวกเขาสำหรับพรรคอิสลามแพน - มาเลเซีย (PAS) การได้รับการสนับสนุนจากเยาวชนหมายถึงการครองพื้นที่ออนไลน์ที่พวกเขาอาศัยอยู่ “ใครก็ตามที่ควบคุมสื่อ [ออนไลน์] จะได้รับคะแนนเสียง” ตวนอิบราฮิมทีรองประธานพรรคกล่าว</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 00:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0572a87ee3b3eedaad21e330abfe4eacee81420</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/6dc7ec9b-87a2-4642-be43-1e8eb4e652f8_e56601df.jpg?itok=cMW05Cwn&amp;v=1769166919" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวียดนามคว้าชิ้นใหญ่กว่าของตลาดทุเรียนของจีนในขณะที่ไทยสูญเสียพื้นดิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341002/vietnam-grabs-bigger-slice-chinas-durian-market-thailand-loses-ground?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เวียดนามเห็นว่าการส่งออกทุเรียนไปยังจีนทะยานขึ้น 500 ล้านดอลลาร์สหรัฐในปีที่แล้วเนื่องจากประเทศได้สลัดปัญหาสุขอนามัยพืชก่อนหน้านี้และใช้ประโยชน์จากข้อได้เปรียบทางภูมิศาสตร์เพื่อเอาชนะคู่แข่งในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ในตลาดจีนที่ร่ำรวยเกษตรกรผู้ปลูกจากเวียดนามส่งมอบผลไม้ที่มีกลิ่นฉุนและแหลมคมจำนวน 3.44 พันล้านดอลลาร์สหรัฐไปยังประเทศจีนในปี 2568 เพิ่มขึ้นจาก 2.94 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในปีก่อนข้อมูลศุลกากรจีน</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 00:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">573a791956fe434429917b9d7e6a9db405d9f50e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/eeed27d0-cd6f-49e8-9fc6-1b5a8dc8e461_b9b48684.jpg?itok=-etg7KOb&amp;v=1769158897" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯสังหาร 2 คนในการนัดหยุดงานครั้งแรกที่มีการกล่าวหาว่าเรือยาเสพติดนับตั้งแต่การจับกุมมาดูโร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3341076/us-kills-2-first-known-strike-alleged-drug-boat-maduros-capture?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าได้ดำเนินการนัดหยุดงานร้ายแรงต่อเรือที่ถูกกล่าวหาว่าค้ายาเสพติดในมหาสมุทรแปซิฟิกตะวันออกซึ่งเป็นการโจมตีครั้งแรกที่ทราบนับตั้งแต่การจู่โจมที่จับกุมประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรของเวเนซุเอลาเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมากองบัญชาการภาคใต้ของสหรัฐกล่าวบนโซเชียลมีเดียว่าเรือลำนี้ “มีส่วนร่วมในปฏิบัติการค้ายาเสพติด” และการนัดหยุดงานทำให้มีผู้เสียชีวิตสองคนและออกไปเมื่อวันที่</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:31:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96ce1163792df1f3952e5a1f5fe0a254738dd676</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/5b352977-3dc7-48e9-8084-e90e11574727_65778958.jpg?itok=eQLwu1cz&amp;v=1769211498" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตมือเบส Scorpions Francis Buchholz เสียชีวิตเมื่ออายุ 71 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341075/former-scorpions-bassist-francis-buchholz-dies-71?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตมือเบสของวงร็อคระดับตำนานของเยอรมัน Scorpions เสียชีวิตแล้วเมื่ออายุ 71 ปีครอบครัวของเขากล่าวเมื่อวันศุกร์ “เราได้รับข้อความนี้จากลูกสาวของเขา” ปีเตอร์ลานซ์โฆษกแมงป่องกล่าววงดนตรีที่ประสบความสำเร็จในระดับนานาชาติจากเมืองทางตอนเหนือของฮันโนเวอร์ได้แยกทางกับ Buchholz ในปี 1992 หลังจากเกิดข้อพิพาท Buchholz เสียชีวิตด้วยโรคมะเร็งเมื่อวันพฤหัสบดีตามรายงานของสื่อสังคมออนไลน์ po</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:13:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ad3470eac014a3bbb9a6148ff27e43e52c8df60</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/517bd6f0-e2d5-4bc1-a4cd-f505f3154ada_1fe9483e.jpg?itok=SJYMGvBj&amp;v=1769210009" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
