<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนแซงหน้าเราในการวิจัยทางการแพทย์ในการเปลี่ยนอำนาจทางวิทยาศาสตร์: สำนักพิมพ์ชั้นนำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3333395/china-overtakes-us-medical-research-amid-science-balance-power-shift-top-publisher?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วันที่ซิลิคอนวัลเลย์และมหาวิทยาลัยชั้นนำของอเมริกาเป็นผู้นำในการกำหนดอนาคตของวิทยาศาสตร์อาจจะสิ้นสุดลงในขณะที่จีนแซงหน้าสหรัฐอเมริกาไม่เพียงแต่ในด้านผลงานวิจัยแต่ในบางสาขาที่ทันสมัยตามที่สำนักพิมพ์ทางวิชาการชั้นนำของโลก “เมื่อฉันค้นหาข้อมูลจากฐานข้อมูลขนาดของวิทยาศาสตร์ดิจิทัลฉันจะเห็นช่องว่างที่กว้างขึ้นระหว่างจีนกับอุน</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6bae6d74718e6f358e58b8459dfb61c4468b7644</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/2179a4ea-50c3-4f7e-a3b5-84bec1775144_3cc6d2b2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คดีชิคุนกุนยาในท้องถิ่นครั้งที่ 4 ของฮ่องกงที่ไม่เกี่ยวข้องกับ 3 คดีที่ผ่านมา: เจ้าหน้าที่สาธารณสุข</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3333448/hong-kongs-fourth-local-chikungunya-case-unrelated-past-3-health-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ป่วยไข้ Chikungunya ที่ได้มาจากท้องถิ่นที่สี่ของฮ่องกงเป็นผลมาจากแหล่งที่มาใหม่ของการติดเชื้อที่ไม่เกี่ยวข้องกับคนก่อนหน้านี้เจ้าหน้าที่สาธารณสุขได้ยืนยันกระตุ้นให้ผู้ที่อาศัยอยู่ในพื้นที่เดียวกับผู้ป่วยที่จะขอคำแนะนำทางการแพทย์ถ้าพวกเขาแสดงอาการศูนย์คุ้มครองสุขภาพกล่าวเมื่อวันพุธว่าแหล่งที่มาของการติดเชื้อที่สี่มีความแตกต่างทางพันธุกรรมจากก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:46:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0b3e5996a5f0b6641906b9e405038ca47421264</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/b9402d8b-ac59-4d87-8cfb-a1f241052ad2_c9a15406.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักรเตือนปูตินขณะที่เรือของกองทัพรัสเซียเข้าสู่น่านน้ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333445/uk-warns-putin-russian-military-ship-enters-its-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยานทาร์เรือสอดแนมของรัสเซียปฏิบัติงานอยู่บนขอบน่านน้ำของสหราชอาณาจักรและได้นำเลเซอร์ไปยังนักบินของอากาศยานสอดแนมที่ตรวจสอบกิจกรรมของตนนายจอห์นฮีลีย์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมกล่าว Healey กล่าวว่าสหราชอาณาจักร "พร้อม" ที่จะตอบสนองโดยมี "ตัวเลือกทางทหาร" หากเรือมุ่งหน้าไปทางใต้เพื่อเตือนประธานาธิบดีรัสเซีย Vladimir Putin เรือที่ออกแบบมาสำหรับการรวบรวมข่าวกรองและการทำแผนที่</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:30:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae8a048120bce0f629c15fec71a4061e5d4aba51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/1b675aa8-c6b3-457b-996b-d6ed4a681986_2ec373b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความบาดหมางจีน - ญี่ปุ่นสหภาพยุโรปที่จะตรวจสอบเครื่องตัดหญ้าจีน: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3333432/china-japan-feud-escalates-dutch-goodwill-measure-nexperia-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. รัฐบาลจีนเตือนกรุงโตเกียวถึง ‘การกระทำเพิ่มเติม’ หากทาคาอิจิไม่ขยับเขยื้อนไต้หวันจีนจะใช้ "มาตรการเพิ่มเติม" กับญี่ปุ่นเว้นแต่นายกรัฐมนตรีจะถอนความคิดเห็นที่ถกเถียงกันเกี่ยวกับไต้หวันกระทรวงต่างประเทศกล่าวขณะที่รัฐบาลจีนรายงานว่ามีการปรับเปลี่ยน</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc293024aa740caf35c5676befbd0df506c73547</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/b5d2fd9a-2a39-4ccf-a9f6-8b92c3006953_f2760113.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การผลิตหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ของ UBTech ในปี 2026 เพิ่มขึ้น 10 เท่าเป็น 5,000 ตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3333427/ubtechs-2026-humanoid-robot-output-grow-10-fold-costs-plunge-scale-economics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>UBTech Robotics กล่าวว่ามีแผนที่จะขยายการประกอบหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์เป็น 10 เท่าในปีหน้าให้มากถึง 5,000 ตัวและเพิ่มขึ้นเป็นสองเท่าเป็น 10,000 ตัวในปี 2027 เนื่องจากความสามารถในการผลิตขั้นสูงของจีนทำให้ต้นทุนการผลิตลดลงเป็นครั้งที่ห้าทุกปีบริษัทในเซินเจิ้นกำลังดำเนินการเพื่อส่งมอบหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์จำนวน 500 ตัวสำหรับใช้ในอุตสาหกรรมภายในสิ้นปีนี้ซึ่งเพิ่มขึ้นตั้งแต่ปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ed84eb4067bb0406e1852e8154bbe467c3d18e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/67c5a9c4-a705-4beb-a92a-ba783bfe0611_cd69883f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
