<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนตั้งชื่อเกณฑ์มาตรฐาน GDP สำหรับเป้าหมายพาดหัว: การเติบโต 4.17% ต่อปีจนถึงปี 2035</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331641/china-names-gdp-benchmark-headline-target-417-annual-growth-through-2035?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยจำนวนประชากรของจีนที่คาดว่าจะลดลงในทศวรรษหน้าสิ่งพิมพ์อย่างเป็นทางการได้กล่าวว่าอัตราการเติบโตทางเศรษฐกิจเฉลี่ยต่อปีที่ร้อยละ 4.17 จะต้องเป็นไปตามเป้าหมายพาดหัวข่าวสำหรับการพัฒนาระยะยาวภายในปี 2035 – ให้ความชัดเจนมากขึ้นสำหรับสิ่งที่รัฐบาลเห็นว่าประสบความสำเร็จในขณะที่มันทำงานเพื่อให้บรรลุเกณฑ์มาตรฐานระยะยาวข้อเสนอล่าสุดสำหรับประเทศต่อไป</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">097bbc28185f67097bb6affa641a3dbab602f30e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/a4b0262a-4335-4d77-afd1-c78792499b6d_8bea7fbd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘สมาร์ทโฟนทำให้การโกงเป็นเรื่องง่าย ': รัฐมนตรีอินโดนีเซียเตือนวิกฤตการแต่งงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3331649/indonesia-minister-warns-marriage-crisis-smartphones-make-it-easy-cheat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกิจการศาสนาของอินโดนีเซียได้เตือนว่าสมาร์ทโฟนและสื่อสังคมออนไลน์กำลังอำนวยความสะดวกในการล่วงประเวณีและทำลายพันธบัตรสมรสโดยอธิบายว่าประเทศอยู่ในช่วง "แสงสีเหลือง" ของความไม่มั่นคงในครอบครัว “สมาร์ทโฟนทำให้การเจ้าชู้หรือการโกงเป็นเรื่องง่าย” รัฐมนตรีว่าการกระทรวง Nasaruddin Umar กล่าวถึงการรวมตัวกันของผู้ให้คำปรึกษาด้านการแต่งงานเมื่อวันที่ 30 ตุลาคมตามที่อ้างโดย Jakarta Globe “ถ้าเราไม่ระวังตัวล่ะก็</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:45:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b69f6add21831d4fd8c1c5521e53960566e0486</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/67357a88-0c21-4986-94bd-b387ad47c154_bc814e43.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทดสอบการทำเหมืองแร่ที่ผิดกฎหมายการแก้ไขปัญหาของอินโดนีเซียเกี่ยวกับเมืองหลวงใหม่ Nusantara</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3331645/illegal-mining-tests-indonesias-resolve-new-capital-nusantara?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียกำลังดิ้นรนเพื่อประทับตราการทำเหมืองแร่ที่ผิดกฎหมายซึ่งได้ทำลายพื้นที่ป่ารอบๆเมืองหลวงใหม่ของตน Nusantara ในความท้าทายนักสิ่งแวดล้อมกล่าวว่าจะทดสอบการแก้ปัญหาของรัฐบาลในการบังคับใช้กฎหมายและเสริมสร้างผลประโยชน์ในการทำเหมืองแร่ที่มีประสิทธิภาพการปราบปรามเกิดขึ้นเมื่อความสงสัยยังคงมีอยู่เกี่ยวกับอนาคตของโครงการ 466 ล้านล้านรูเปียห์ (27.8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งเป็นจุดศูนย์กลางของอดีตผู้นำ Joko Widodo</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:25:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7d0438e9f002b119cdbe3caabef4273a9e0f827</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/750a3624-2928-4966-900f-9926b4c3e3c7_8b67f617.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามเทคโนโลยี: ไบต์แดนซ์ลดลงคลอดหลังแอนโทรปิกจำกัดการเข้าถึงจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3331638/tech-war-bytedance-cuts-claude-model-after-anthropic-restricts-china-access?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ByteDance ผู้ปกครองของ TikTok ได้ดึงโมเดลฉลาดประดิษฐ์ Anthropic's Claude ของบริษัทเทคโนโลยีในสหรัฐอเมริกาบนแอปเข้ารหัส Trae ในสิงคโปร์หลังจากที่บริษัท AI ของอเมริกาเริ่มจำกัดการให้บริการแก่หน่วยงานที่จีนเป็นเจ้าของไม่ว่าจะอยู่ที่ใดในโลก Trae ยืนยันในโพสต์ที่เผยแพร่ไปยังช่อง Discord อย่างเป็นทางการเมื่อวันพุธว่าได้ยุติการเข้าถึงแบบจำลอง Claude โดยอ้างถึง</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:03:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72ab462119a5a2435499a736a2c727a5f3174ab1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/224a3036-795f-4f99-a622-36e28ae496ec_ae12db98.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การฝึกในสนามรบ ': อดีตทหารอายุ 90 ปีเดินทางข้ามประเทศจีนด้วยรถตู้พร้อมภรรยา 86 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3331457/battlefield-training-ex-soldier-90-travels-across-china-van-wife-86?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 90 ปีจากภาคเหนือของจีนที่เดินทางข้ามประเทศด้วยรถตู้กับภรรยาของเขาในช่วงสองทศวรรษที่ผ่านมาได้รับความสนใจอย่างมากในโซเชียลมีเดีย Wang Ruisen จาก Hohhot เมืองหลวงของเขตปกครองตนเองมองโกเลียในซื้อรถตู้คันแรกของเขาในปี 2003 เพื่อเติมเต็มความฝันของเขาในการเดินทางบนท้องถนนตามรายงานของ Jimu News ตั้งแต่นั้นมาเขาก็ขับรถ 86 ปีของเขา</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">192ad70912a2690e33ac5dc4157b2afe2c69b350</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/441e847b-dd8f-4ac8-add7-5513eed0cba6_db2eb76a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
