<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์เตือนอิหร่านให้ทำข้อตกลงนิวเคลียร์หรือการโจมตีครั้งต่อไปจะ ‘แย่ลงมาก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3341600/trump-warns-iran-make-nuclear-deal-or-next-attack-will-be-far-worse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกระตุ้นอิหร่านในวันพุธให้มาที่โต๊ะและทำข้อตกลงเกี่ยวกับอาวุธนิวเคลียร์หรือการโจมตีครั้งต่อไปของสหรัฐจะแย่กว่ามากเตหะรานตอบโต้ด้วยภัยคุกคามที่จะโจมตีสหรัฐอเมริกาอิสราเอลและผู้ที่สนับสนุนพวกเขา “หวังว่าอิหร่านจะรีบ ‘มาที่โต๊ะ’ และเจรจาข้อตกลงที่เป็นธรรมและเสมอภาค – ไม่มีอาวุธนิวเคลียร์ – เป็นข้อตกลงที่ดีสำหรับทุกฝ่าย</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:07:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8b84d4d455376876f86ef53e498225659cf420c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/269f34cf-1a81-4726-a84f-7a0292bc1727_493a82e3.jpg?itok=RaoxBLAD&amp;v=1769638028" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Francisco Urdinez เกี่ยวกับวิธีที่เวเนซุเอลาทดสอบความก้าวหน้าทางเศรษฐกิจของจีนในละตินอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3341536/francisco-urdinez-how-venezuela-tests-chinas-economic-advance-latin-america?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟรานซิสโกอูร์ดิเนซหนึ่งในนักวิชาการชั้นนำของความสัมพันธ์จีน - ลาตินอเมริกาเป็นที่รู้จักกันดีในการสร้างแนวคิด "การเคลื่อนย้ายทางเศรษฐกิจ" ซึ่งเป็นทฤษฎีที่ตั้งชื่อให้กับชื่อหนังสือของมหาวิทยาลัยเคมบริดจ์ที่ตีพิมพ์ในเดือนพฤศจิกายนแนวคิดนี้ระบุว่าการเพิ่มขึ้นของจีนได้ลดความเกี่ยวข้องของสหรัฐในภูมิภาคโดยการทำให้ความร่วมมือกับปักกิ่งเป็นผลสืบเนื่องมากขึ้นและความสัมพันธ์กับวอชิงตันน้อยลง</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ddde62a03b6e0c940d058f01432bf4cadf015b09</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/c0a7754e-541c-4141-b198-f26c6f3a788f_159fa963.jpg?itok=w3g6uJFz&amp;v=1769588759" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การยิงด้วยน้ำแข็งทำให้เกิดความกลัวต่อการใช้อำนาจของรัฐบาลกลางของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3341509/ice-fatal-shootings-raise-fear-over-trumps-use-federal-authority?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อเมริกาเคยทนกับการแบ่งขั้วทางการเมืองอย่างรุนแรงมาก่อนสิ่งที่ยังไม่ได้เผชิญคือตำแหน่งประธานาธิบดีที่ได้เปลี่ยนหน่วยงานบังคับใช้กฎหมายของรัฐบาลกลางให้เป็นเครื่องมือที่มีศักยภาพของอำนาจทางการเมืองในระหว่างการดำรงตำแหน่งประธานาธิบดีครั้งที่สองของโดนัลด์ทรัมป์การเข้าเมืองและการบังคับใช้กฎหมายศุลกากรของสหรัฐอเมริกา (ICE) มีความเสี่ยงที่จะกลายเป็นเช่นนั้นสร้างขึ้นหลังเหตุการณ์ 9/11 เป็นอาวุธเฉพาะของกระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิ</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b6aa8f5cc00161ac25fced8ec6a145c12c3f870</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/f85ff44f-56b3-4410-9841-75037ecd2651_74d582a3.jpg?itok=K6ET-0ZD&amp;v=1769581458" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ต้องสงสัยในการโจมตี Ilhan Omar Anthony Kazmierczak: อาชญากรที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดซึ่งทำโพสต์โปรทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341599/ilhan-omar-attack-suspect-kazmierczak-convicted-felon-who-made-pro-trump-posts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายที่ถูกกล่าวหาว่าพ่นสารที่ไม่รู้จักเกี่ยวกับอิลฮานโอมาร์ส.ส. พรรคเดโมแครตของสหรัฐอเมริกาที่ศาลากลางในมินนิอาโปลิสมีประวัติอาชญากรรมและโพสต์ออนไลน์สนับสนุนประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกา Anthony Kazmierczak อายุ 55 ปีถูกตัดสินว่ามีความผิดฐานโจรกรรมรถในปี 1989 ถูกจับกุมหลายครั้งในข้อหาขับรถภายใต้อิทธิพลและมีการอ้างอิงการจราจรจำนวนมาก Minnesota c.</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:45:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76250016ac8b528da902fd708b532c57ae0d0975</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/a3557ed0-d0c7-40e8-b602-83085b179926_f3fd29fb.jpg?itok=bFXWkjjR&amp;v=1769633103" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รูบิโอของสหรัฐกล่าวว่าจีนได้กำไรจากการล่มสลายของเวเนซุเอลาผ่านการตัดราคาน้ำมัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3341598/rubio-says-china-profited-venezuelas-collapse-through-cut-price-oil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายมาร์โครูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐกล่าวหาว่าจีนได้รับผลกำไรจากการล่มสลายทางเศรษฐกิจที่ยาวนานของเวเนซุเอลาโดยการลดราคาน้ำมันโดยบอกกับวุฒิสมาชิกว่าการถอดถอนนิโคลัสมาดูโรเป็นสิ่งจำเป็นเพื่อยุติการจัดการพลังงานที่เขากล่าวว่า "สนับสนุนรัฐบาลจีนด้วยค่าใช้จ่ายของประชาชนเวเนซุเอลา" ในระหว่างการพิจารณาของคณะกรรมาธิการการต่างประเทศวุฒิสภาสหรัฐเมื่อวันพุธที่ผ่านมารูบิโอได้แสดงให้เห็นว่าจีนเป็นประเทศที่</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:16:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4dfbf2b94b29d14654002b99e4ae5a5ec0efb815</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/833332b2-9ef4-408f-9d5b-3b76c8706696_85ffb965.jpg?itok=lz7BTcse&amp;v=1769631357" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
