<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนผลักดันให้บริษัทต่างชาติมีบทบาทมากขึ้นในห่วงโซ่อุปทานการต่อเรือทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3334950/beijing-woos-foreign-firms-china-seeks-bigger-role-global-shipbuilding-supply-chain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนกำลังขยายสาขามะกอกไปยังบริษัทต่างประเทศเนื่องจากพยายามสร้างห่วงโซ่อุปทานทั่วโลกที่ครบวงจรมากขึ้นสำหรับอุตสาหกรรมการต่อเรือในการผลักดันล่าสุดเพื่อแสดงความปรารถนาดีและสนับสนุนการค้าเสรี Gao Dongsheng หัวหน้านักเศรษฐศาสตร์จากกระทรวงอุตสาหกรรมและเทคโนโลยีสารสนเทศ (MIIT) กล่าวเมื่อวันอังคารว่าจีนมุ่งมั่นที่จะเปิดภาคการต่อเรือต่อไป Mainla</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d41e9bca5827d37a6f55a6d9ca85c111a506dd7d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/c2997c50-d396-4d9a-81b9-048609c0164d_a06d0c72.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบชายชาวฮ่องกงอายุ 87 ปีเป็นโรคสมองเสื่อมเสียชีวิตหลังจากหายตัวไป 9 วัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334975/hong-kong-man-87-dementia-found-dead-nine-days-after-going-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมค้นหาอาสาสมัครพบศพชายชราชาวฮ่องกงที่เป็นโรคสมองเสื่อมที่หายตัวไปเป็นเวลาเก้าวันในชนบท Leung Woon-yew อายุ 87 ปีเป็นชาวไท่ฮิงเอสเตทใน Tuen Mun ถูกค้นพบในย่านที่คึกคักใกล้กับยอดเขา Por Lo Shan เมื่อเวลา 12.40 น. ของวันอังคารโดยทีมค้นหาภูเขาโดยสมัครใจและทีมค้นหาอาสาสมัครในชนบทตามที่ Anson Cheng ผู้ก่อตั้ง Hong K</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 00:21:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">620369fa17cb7ce4051001498e926042e245d1fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/b5ec5301-ea0c-4e55-b33e-493acbd1dba5_f8e31731.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติของเกาหลีใต้ผลักดันให้มีศาลพิเศษเมื่อความไม่ไว้วางใจของตุลาการเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3334859/south-korea-proposes-separate-court-tackle-martial-law-decree-cases-after-cries-bias?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งปีหลังจากอดีตประธานาธิบดียุนซุกยอลประกาศกฎอัยการศึกพรรคประชาธิปไตยเกาหลีใต้ (DPK) กำลังผลักดันร่างกฎหมายเพื่อสร้างศาลแยกต่างหากเพื่อจัดการคดีที่เชื่อมโยงกับพระราชกฤษฎีกาเพื่อตอบสนองต่อความไม่ไว้วางใจของประชาชนอย่างกว้างขวางต่อสิ่งที่นักวิจารณ์อธิบายว่าเป็นตุลาการที่ "ลำเอียง" ประธานลีแจมยองเตือนผ่านโซเชียลมีเดียก่อนวันครบรอบ 3 ธันวาคม</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 00:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14b188ef62e65127208368048f95b375640f6f6b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/2b9dce28-bd78-473f-a415-12a6f209aff4_bc795c20.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ยึดการ ‘ห้าม‘ การค้าถั่วเหลืองของจีนในบราซิลแต่ข้อมูลแสดงให้เห็นว่ากำไรของสหรัฐฯมีน้อย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334973/trump-seizes-china-ban-brazil-select-soy-trade-data-shows-us-gains-small?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาและฝ่ายบริหารของเขาในวันอังคารได้ยึดการห้ามการจัดส่งถั่วเหลืองบราซิลที่เลือกเมื่อเร็วๆนี้ของจีนเพื่อเป็นหลักฐานว่าพวกเขาได้รับรางวัลปักกิ่งกลับไปยังซัพพลายเออร์ของสหรัฐอเมริกาแม้ว่าข้อมูลอย่างเป็นทางการแสดงให้เห็นว่าจีนเพิ่งกลับมาซื้อสินค้าอเมริกันเพียงเล็กน้อยในการประชุมคณะรัฐมนตรีปลายปีที่ยาวนานนายบรูคโรลลินส์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงเกษตรสหรัฐกล่าวว่า “เมื่อสองสามวันก่อน</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 23:30:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9b25b5fa997c61cac7783332880339ca295b445</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/6aed8ffe-32d8-4ce0-9cc4-d347577c81d0_a3ad1e3a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตั้งแต่มันฝรั่งทอดไปจนถึงบะหมี่: ผู้มาใหม่ที่กำลังทดสอบตลาด IPO ที่คึกคักของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3334910/chips-noodles-newcomers-testing-hong-kongs-buoyant-ipo-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดการระดมทุนที่เฟื่องฟูของฮ่องกงกำลังจะคึกคักอีกสัปดาห์โดยมี 4 บริษัทที่จะเปิดตัวในสัปดาห์นี้และมีรายชื่อนับพันล้านดอลลาร์ซึ่งรวมถึง Avatr Technology ผู้ผลิตยานยนต์ไฟฟ้าสุดหรูของจีนที่ตามมาติดๆในบรรดาผู้มาใหม่ในสัปดาห์นี้ผู้จัดจำหน่ายวัสดุชิป Guangdong Tianyu Semiconductor วางแผนที่จะเพิ่มผลรวมสูงสุดโดยต้องการเงินสูงถึง 1.74 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (US $</description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 23:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bb051d2b3ff5fc4726fc0a06ced33d10586c524</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/8d73bb94-5f52-4615-9503-34b018da1fe7_b1ec2c43.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
