<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>HKEX ตรวจสอบแอปพลิเคชันที่พัก 300 แห่งหลังจากที่เมืองก้าวขึ้นเป็นตลาด IPO อันดับต้นๆของโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3329976/hkex-vets-300-listing-applications-after-city-becomes-worlds-largest-ipo-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ให้บริการ Bourse Hong Kong Exchanges and Clearing (HKEX) ซึ่งได้รับการจัดอันดับให้เป็นตลาดการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนเป็นครั้งแรก (IPO) ที่ใหญ่ที่สุดในปีนี้กล่าวว่าเมืองนี้ยังคงมีแรงผลักดันที่แข็งแกร่งอย่างต่อเนื่องเนื่องจากผ่านการตรวจสอบใบสมัครที่พักใหม่หลายร้อยรายการ Bonnie Chan Yiting ประธานเจ้าหน้าที่บริหารของ HKEX กล่าวเมื่อวันพุธที่งานอีเวนท์ในเซี่ยงไฮ้ว่าฮ่องกงมีบริษัทมากกว่า 300 แห่งในท่อที่พักซึ่ง wou</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 14:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28ad266819f7fd6a5e08a045d927e7bb0b6da2ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/2051d5b4-331d-496c-b338-79de54eb5cc1_ba04e6d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>SOE ของจีนหายใจเข้าสู่ ‘เมืองแห่งอนาคต‘ ของ Xi Jinping Xiongan</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3329950/chinas-soes-breathe-life-xi-jinpings-city-future-xiongan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซีออนแกน "เมืองแห่งอนาคต" ของจีนซึ่งเป็นโครงการหลายปีในการสร้างซึ่งได้รับการสนับสนุนโดยประธานาธิบดีสีจิ้นผิงกำลังจะมีชีวิตขึ้นอย่างช้าๆเนื่องจากรัฐวิสาหกิจรายใหญ่ (SOEs) เริ่มย้ายไปยังมหานครแห่งใหม่ในมณฑลเหอเป่ย์ Sinochem Holdings และ China Huaneng Group เป็นหนึ่งในกลุ่มล่าสุดที่ย้ายสำนักงานใหญ่อย่างเป็นทางการไปยัง Xiongan ในเดือนนี้โดยแต่ละคนมีพนักงานประมาณ 1,000 คน</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36804637f704d6ee745d394d53639620eeaa0317</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/d6f4d6c5-3308-44c7-8b2f-e958f869dc33_2855533f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลเดินหน้าร่างกฎหมายผนวกดินแดนเวสต์แบงก์ในระหว่างการเยือนของเจ .ดี. แวนซ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3329977/trump-opposes-west-bank-annexation-israel-votes-applying-law-occupied-territory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร่างกฎหมายที่ใช้กฎหมายอิสราเอลกับเวสต์แบงก์ที่ยึดครองซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่เท่ากับการผนวกที่ดินที่ชาวปาเลสไตน์ต้องการเพื่อรัฐได้รับการอนุมัติเบื้องต้นจากรัฐสภาของอิสราเอลเมื่อวันพุธการลงคะแนนครั้งนี้เป็นครั้งแรกในสี่ครั้งที่จำเป็นต้องผ่านกฎหมายและตรงกับการเยือนของรองประธานาธิบดีเจ .ดี. แวนซ์ของสหรัฐต่ออิสราเอลหนึ่งเดือนหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กล่าวว่าเขาจะไม่อนุญาตให้อิสราเอล</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:58:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b2716fd88cba53049880f1dbcbc067860dba924</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/ad55475b-e573-4c37-b619-4bab9bcc0095_e29d92d8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประชุมสุดยอดทางไซเบอร์ในสิงคโปร์เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการสร้างความเป็นเอกภาพท่ามกลางภัยคุกคามที่เพิ่มสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3329974/singapore-cyber-summit-stresses-need-unified-front-amid-rising-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญและเจ้าหน้าที่ในการประชุมสุดยอดด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์ที่สำคัญในสิงคโปร์ได้เรียกร้องให้มีการทำงานร่วมกันอย่างลึกซึ้งระหว่างรัฐบาลและบริษัทเทคโนโลยียักษ์ใหญ่เตือนว่าความพยายามแบบแยกส่วนไม่สามารถเทียบได้กับภัยคุกคามทางดิจิทัลที่มีความซับซ้อนมากขึ้นเมื่อพูดถึงงานสัปดาห์ไซเบอร์นานาชาติสิงคโปร์ผู้กำหนดนโยบายและผู้นำอุตสาหกรรมกล่าวว่าความร่วมมือที่ใกล้ชิดเป็นสิ่งสำคัญในการแบ่งปันข้อมูลด้านภัยคุกคามนวัตกรรม</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:26:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e97cc6cdedc49786ad71b82f5ead8bf9e8f2e9bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/cfcbd10d-f8b3-4b64-af44-3fea59382ac6_7a782087.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สื่อของรัฐจีนระบุว่าสหรัฐฯ ‘กำลังจะตาย‘ ในขณะที่รัฐบาลจีนร่างแผน 5 ปีถัดไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329966/chinese-state-media-says-us-dying-within-beijing-drafts-next-5-year-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อของรัฐจีนได้ระบุว่าสหรัฐฯเป็นรัฐที่ล้มเหลวโดยอ้างว่า “กำลังจะตายจากภายใน” เนื่องจากความมั่งคั่งทั่วโลกลดลงบทวิจารณ์ที่ตีพิมพ์ใน Beijing Daily เมื่อวันอังคารเกิดขึ้นเนื่องจากผู้กำหนดนโยบายของจีนเตรียมที่จะร่างแผนระยะยาวท่ามกลางการแข่งขันที่รุนแรงกับวอชิงตันปักกิ่งในวันจันทร์เริ่มประชุมสี่วันที่สำคัญซึ่งจะกำหนดพัฒนาการของประเทศในอนาคต</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 13:18:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67ae72fd4feca3bb226d182797c9f5de63bc51ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/cfdab9eb-d1ad-45f0-be5c-55e925c7a470_f47aa7f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
