<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภายในคู่มือใหม่ของสีจิ้นผิงในการโปรโมทเจ้าหน้าที่พรรคคอมมิวนิสต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3345015/inside-xi-jinpings-new-guide-promoting-communist-party-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับหนังสือเกี่ยวกับการประเมินผลการปฏิบัติงานมันมีภาษาที่น่าแปลกใจบางอย่าง – โดยเฉพาะอย่างยิ่งเมื่อได้รับผู้เขียนประธานาธิบดีสีจิ้นผิงปริมาณที่ตีพิมพ์โดย Central Party Literature Press ตรงกับการเปิดตัวการยกเครื่องระบบการส่งเสริมของพรรคคอมมิวนิสต์ที่จะดำเนินต่อไปในการเปลี่ยนผ่านความเป็นผู้นำในปีหน้าท่ามกลางแพปราศรัยและคำแนะนำจาก Xi sinc</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 10:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b577f92ff6088c843250dab0e3af253f44f3e43e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/03/01/7c5bacf9-8ed8-4eae-8802-52b87678aa30_783f654d.jpg?itok=vDQ3iRvJ&amp;v=1772352085" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>WARM WINTER NO MATCH: โพสต์ชุดกีฬาของจีนสร้างความประหลาดใจให้กับการเติบโต</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3345011/warm-winter-no-match-chinas-sportswear-sector-posts-surprise-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าผู้ผลิตเสื้อผ้ากีฬารายใหญ่ของจีนได้ยักไหล่ต่อการใช้จ่ายของผู้บริโภคที่อ่อนนุ่มและฤดูหนาวที่อบอุ่นนักวิเคราะห์กล่าวว่ายอดค้าปลีกในภาคกีฬาของจีนเพิ่มขึ้นในช่วงสองเดือนแรกของปี 2026 และเอาชนะความคาดหวังซึ่งได้รับความช่วยเหลือจากการสนับสนุนนโยบายใหม่และความต้องการในช่วงตรุษจีนแยกต่างหากครัวเรือนจีนยังปรับตัวเข้ากับการแข่งขันกีฬาโอลิมปิกฤดูหนาวซึ่งเป็นที่ที่หลี่ยักษ์ใหญ่ด้านชุดกีฬาในประเทศ</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 10:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acca00c284a417b15cbbd70c1f1db6ee5ec9ca44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/03/01/6f360e52-3622-42b1-9ac5-f062fb7b5bff_f98b02d5.jpg?itok=cfk009n7&amp;v=1772348339" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมต้องให้เกียรติเทพธิดาส้วมชาวจีนด้วยรูปปั้นฟางพิธีกรรมในช่วงเทศกาลโคมไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3344710/why-chinese-honour-toilet-goddess-straw-effigies-rituals-during-lantern-festival?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในประเทศจีนในช่วงเทศกาลโคมไฟประเพณีพื้นบ้านที่ไม่เหมือนใครเกี่ยวข้องกับการบูชาเทพธิดาในห้องน้ำพิธีกรรมที่ไม่น่าจะเป็นไปได้เห็นผู้คนสร้างภาพวาดฟางขนาดเท่าชีวิตของเทพธิดาและจัดพิธีใกล้กับห้องสุขา pigpens และห้องครัวเพื่อเป็นเกียรติแก่เธอและแสวงหาการคาดการณ์สำหรับปีที่กำลังจะมาถึงเทศกาลโคมไฟเฉลิมฉลองในวันที่ 15 ของเดือนจันทรคติแรกเป็นเทศกาลสำคัญครั้งแรก</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07904e1085c3dccafc4ae34eaa079e6f0171d2d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/717e19f8-34e0-472d-92d3-cbc004d52bbb_388c0da5.jpg?itok=PuHDpUQL&amp;v=1772090158" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปะทะกันของปากีสถานอัฟกานิสถานขยายวงกว้างขึ้นเมื่อรัฐอาหรับต่อสู้เพื่อหยุดสงคราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3345024/pakistani-afghan-clashes-widen-arab-states-struggle-halt-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทหารอัฟกานิสถานและปากีสถานต่อสู้กันตามแนวชายแดนของพวกเขาชาวอัฟกานิสถานและเจ้าหน้าที่กล่าวกับผู้สื่อข่าวเมื่อวันอาทิตย์โดยการต่อสู้จะมาพร้อมกับการโจมตีหลายครั้งรวมถึงฐานทัพอากาศสหรัฐในอดีตที่ Bagram การปะทะข้ามพรมแดนหลายเดือนพลุ่งพล่านตั้งแต่วันพฤหัสบดีที่อัฟกานิสถานเริ่มการรุกตามแนวชายแดนโดยกองกำลังปากีสถานตีกลับไปที่ชายแดนและจากท้องฟ้าที่อยู่อาศัย</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 09:49:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdb7ce929f48d416cc59e9d92fc2346761827c42</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/03/01/f5b23d9b-db17-4e7c-af03-411049f41fb5_c3a9d260.jpg?itok=_ssnqCNq&amp;v=1772358765" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลฮ่องกง ‘เตรียมพร้อม‘ สำหรับความผันผวนมากขึ้นหลังจากการโจมตีของอิหร่าน: พอลชาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3345021/hong-kong-government-prepared-more-volatility-after-iran-attacks-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงเตรียมพร้อมสำหรับความผันผวนและความเสี่ยงของตลาดโลกที่มากขึ้นต้นทุนการค้าที่สูงขึ้นและราคาสินค้าโภคภัณฑ์ที่ผันผวนอันเนื่องมาจากการโจมตีอิหร่านของสหรัฐและอิสราเอลร่วมกันตามรายงานของหัวหน้าฝ่ายการเงินของเมืองหลังจากที่สื่อของรัฐอิหร่านยืนยันการเสียชีวิตของผู้นำสูงสุด Ayatollah Ali Khamenei ในการโจมตีทางอากาศไม่นานเลขาธิการฝ่ายการเงิน Paul Chan Mo-po กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่า</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 09:09:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e467dbbea0535c5fe136688c46ca9f82bd6aed3a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/03/01/c0e21df3-f55e-444c-ae85-ae10519faff8_9daa9d11.jpg?itok=bO4yzE74&amp;v=1772356180" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
