<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าของบ้านที่ได้รับผลกระทบจากไฟไหม้ฮ่องกงเพื่อรับเงิน 100,000 ดอลลาร์ฮ่องกงจากเจ้าหน้าที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335888/homeowners-affected-hong-kong-fire-get-hk100000-authorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของบ้านที่ได้รับผลกระทบจากไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษแต่ละคนจะได้รับเงิน 100,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (12,850 ดอลลาร์สหรัฐ) จากเจ้าหน้าที่รัฐอาวุโสกล่าวในขณะที่ประกาศว่าเงินที่ระดมทุนสำหรับผู้รอดชีวิตมีมูลค่าถึง 3.4 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงรองเลขาธิการ Cheuk Wing-hing กล่าวเมื่อวันพุธว่าเจ้าของจำนวนมากสูญเสียรายได้จากการเช่าเมื่อเจ็ดในแปดช่วงตึกที่ศาลวังฟุกถูกทำลายในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:10:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6f658c5447f1b79aa4c414291f7263e311670e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/25697a93-ece1-45d6-960e-b8d8338f447b_a14fba26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ขับชาวกวางตุ้ง 100 คนแสวงหาการเข้าสู่เขตเมืองของฮ่องกงเมื่อมีการเปิดรับการจอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3335883/100-guangdong-drivers-apply-cross-border-entry-hong-kong-bookings-open?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้รับคำขอใบอนุญาตมากกว่า 100 รายการในวันแรกจากเจ้าของรถชาวจีนแผ่นดินใหญ่ที่ต้องการขับรถเข้าไปในเขตเมืองโดยตรงหลังจากเปิดให้จองภายใต้แผนการเข้าเมืองข้ามพรมแดนที่รอคอยมานานใบสมัครมาจากผู้ชนะ 1,700 คนของบัตรลงคะแนน 23 พฤศจิกายนที่ดำเนินการโดยทางการกวางตุ้งซึ่งได้รับการลงทะเบียน 2,388 ครั้งการขนส่ง D</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:01:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a846aada90201c07c22d4d6fbc3239abd5bd466</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/79329982-6555-4b06-9e79-da83270e6a46_38c732f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จองกุก (Jungkook) ของ BTS ต้องเผชิญกับความโกรธแค้นของแฟนคลับที่มีต่อข่าวลือการออกเดทในฤดูหนาวของ Aespa</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3335882/bts-jungkook-faces-fan-fury-over-dating-rumours-aespas-winter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มแฟนคลับของสมาชิกบีทีเอสจองกุกจัดแสดงการประท้วงรถบรรทุกที่หน้าสำนักงานใหญ่ของ Hybe ในกรุงโซลเมื่อวันพุธโดยวิพากษ์วิจารณ์นักร้องเกี่ยวกับการคาดเดาการเดทครั้งล่าสุดที่เกี่ยวข้องกับสมาชิก Aespa Winter ตามรูปถ่ายและบัญชีพยานที่แชร์ทางออนไลน์รถบรรทุกแสดงข้อความที่กล่าวหาว่า Jungkook ทำให้แฟนๆเข้าใจผิดและทำให้ภาพลักษณ์ของกลุ่มเสียหายป้ายไฟ LED ประกอบด้วยวลี</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:41:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e0e2517729deb5c19cf8108b732a1743fe43ff4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/438f7e87-7fee-49cb-b706-402cbaf48c16_9ff5ecdc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การคาดการณ์การเติบโตในปี 2025 ของจีนเพิ่มขึ้นเป็น 5% โดยกองทุนการเงินระหว่างประเทศโดยอ้างถึงความยืดหยุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335880/chinas-2025-growth-forecast-raised-5-imf-citing-resilience?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เศรษฐกิจของจีนคาดว่าจะเติบโตร้อยละ 5 ในปี 2025 ก่อนที่จะชะลอตัวลงเป็นร้อยละ 4.5 ในปี 2026 กองทุนการเงินระหว่างประเทศกล่าวเมื่อวันพุธโดยเสนอมุมมองที่เพิ่มขึ้นเล็กน้อยซึ่งเน้นมุมมองเกี่ยวกับความยืดหยุ่นแม้จะมีข้อจำกัดทางการค้าการประเมินประจำปีที่เผยแพร่ในวันพุธแสดงให้เห็นถึงการแก้ไขที่เพิ่มขึ้น 0.2 และ 0.3 จุดเปอร์เซ็นต์จากการคาดการณ์ของ IMF ในเดือนตุลาคมเนื่องจาก w</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:32:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5c25a64bafbd9918289058f9d465cdd590e0fbc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/7a9253c5-6f11-42a6-9dd5-0e5861564225_c14b9e5e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเชื่อมั่นของ Tesla ในประเทศจีนผู้ผลิตรถยนต์ชาวจีนมียอดขายที่ยอดเยี่ยมในเดือนพฤศจิกายน: 7 EV อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3335688/teslas-confidence-china-chinese-carmakers-post-stellar-sales-november-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับยานพาหนะไฟฟ้าและพลังงานใหม่ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. Tesla ยืนยันความเชื่อมั่นในพันธมิตรจีนตอบโต้การห้ามซัพพลายเออร์ของ Tesla ไม่ได้ยกเว้นซัพพลายเออร์ตามประเทศต้นทางเนื่องจากผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้า (EV) ของสหรัฐอเมริกาใช้ unif</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:15:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8730e09d030e106604afa718e87d0926bf7b2d13</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/5c88dd38-9182-4872-a5a3-74113c59625a_23050839.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
