<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แอป HKChat ของฮ่องกงเพิ่มความคาดหวังด้าน AI เมื่อมีแอปเข้าร่วม 90,000 แอปในสัปดาห์เปิดตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3334267/hong-kongs-hkchat-raises-ai-expectations-90000-users-join-app-debut-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>HKChat ซึ่งเป็นแชทบอทปัญญาประดิษฐ์ตัวแรกที่พัฒนาขึ้นในท้องถิ่นของฮ่องกงได้ตั้งความคาดหวังว่าจะสามารถแข่งขันกับแอป AI ที่ได้รับความนิยมและเป็นที่ยอมรับมากขึ้นได้เนื่องจากมีผู้ใช้ประมาณ 90,000 คนในเมืองภายในหนึ่งสัปดาห์หลังจากเปิดตัว HKChat มุ่งเน้นไปที่การให้ข้อมูลเกี่ยวกับบริการในท้องถิ่นรวมถึงการมาถึงของรถบัสแบบเรียลไทม์ตลอดจนสภาพอากาศกฎหมายและข้อบังคับของเมือง</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 23:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65512ebec8adb02ef654abc040d9f96900d1b51a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/6a215839-dcde-4e0d-a114-b1211a5cf545_a9368abc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไนจีเรียประกาศภาวะฉุกเฉินแห่งชาติหลังการลักพาตัวหมู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3334291/nigeria-declares-national-emergency-after-mass-kidnappings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Bola Tinubu ของไนจีเรียเมื่อวันพุธประกาศ "เหตุฉุกเฉินด้านความมั่นคงทั่วประเทศ" ในขณะที่ประเทศกำลังตะเกียกตะกายเพื่อตอบสนองต่อคลื่นการลักพาตัวจำนวนมากที่พบเห็นผู้คนหลายร้อยคนซึ่งส่วนใหญ่เป็นเด็กที่ถูกจับได้ในหนึ่งสัปดาห์ “นี่เป็นเหตุฉุกเฉินระดับชาติและเรากำลังตอบสนองโดยการติดตั้งรองเท้าบู๊ตเพิ่มขึ้นบนพื้นโดยเฉพาะในพื้นที่ที่มีการรักษาความปลอดภัย” Tinubu กล่าวในแถลงการณ์ภายในไม่กี่วัน</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 22:44:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b0a53c79f6e3bd27b5c920b0d2bb34bd5ceac67</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/4ea3e22c-b184-4c13-917b-8a558d31814e_d160dfaf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้อพยพที่มีความสัมพันธ์ทางครอบครัวกับ Leavitt โฆษกหญิงทรัมป์ที่ถูกกักขังโดยน้ำแข็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334290/immigrant-family-ties-trump-spokeswoman-karoline-leavitt-detained-ice?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงสาวชาวแมสซาชูเซตส์ที่เคยหมั้นหมายกับพี่ชายของคาโรไลน์ลีวิตต์เลขาธิการสื่อมวลชนของทำเนียบขาวยังคงอยู่ในความดูแลของน้ำแข็งสองสัปดาห์หลังจากถูกจับกุมระหว่างเดินทางไปรับลูกชายที่เธอแบ่งปันกับอดีตคู่หมั้นของเธอ Bruna Ferreira อายุ 33 ปีกำลังขับรถไปโรงเรียนลูกชายของเธอในนิวแฮมป์เชียร์เมื่อวันที่ 12 พฤศจิกายนเมื่อเธอถูกจอดรถที่รีเวียร์รัฐแมสซาชูเซตส์ทนายความของเธอ Todd Pomerleau กล่าวเมื่อวันพุธ</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 22:12:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c0b4ffbc2a5e9f2148d159630d915f6d7f69d6f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/3221ba4a-bb25-43ca-b8ff-50afb2dbaeaa_ad2d846e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในปีพ. ศ. ภายใต้มาเลเซียอาเซียนพยายามที่จะปฏิรูประบบในการเคลื่อนไหว</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3334072/its-year-under-malaysia-asean-tried-set-systemic-reform-motion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝุ่นยังไม่ตกลงแม้จะมีข้อสรุปของการประชุมสุดยอดอาเซียนครั้งที่ 47 ภายใต้มาเลเซียซึ่งยังคงเป็นประธานของสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ในช่วงที่เหลือของปีมีสองประเด็นหลักจากการประชุมที่กัวลาลัมเปอร์ประการแรกตามมาตรการวัตถุประสงค์ส่วนใหญ่มาเลเซียประสบความสำเร็จไม่เพียงแต่การประชุมสุดยอดเท่านั้นแต่ยังประสบความสำเร็จในการเป็นประธานตลอดทั้งปีด้วยการควบคุมความคิดริเริ่มหลายอย่าง</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45b9e1d115bb88b53a07f7a199593b08e6a5b3d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/fe95372b-6cde-45ee-83b1-6d61040d5d85_7183963f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทหารกองกำลังรักษาความสงบแห่งชาติ 2 นายถูกยิงในการโจมตี ‘เป้าหมาย’ ใกล้ทำเนียบขาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334289/two-national-guard-soldiers-killed-shooting-near-white-house?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสองคนของคณะรักษาความสงบแห่งชาติถูกยิงเมื่อวันพุธในพื้นที่ที่วุ่นวายใกล้ทำเนียบขาวในใจกลางกรุงวอชิงตันเจ้าหน้าที่กล่าวว่าทำให้อาคารถูกปิดล้อมพร้อมกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาที่อยู่ห่างออกไปในฟลอริดาผู้อำนวยการเอฟบีไอแคชพาเทลบอกกับผู้สื่อข่าวว่าทหารได้รับบาดเจ็บสาหัสและชี้แจงรายงานที่ผิดพลาดก่อนหน้านี้ว่าพวกเขาเสียชีวิตแล้ว “สองสมาชิกผู้กล้าหาญของกัวแห่งชาติของเรา</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:03:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">864b129061142c1c3e451685a9336c88a84af690</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/2a54afe7-e933-4538-bae3-bd6141443877_8d68fc4c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
