<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดการพลิกผันอย่างรวดเร็วของจีนจึงทำให้โครงการในเคนยามีความได้เปรียบเหนือตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343302/why-chinas-fast-turnaround-gives-its-projects-edge-kenya-over-west?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าหน่วยงานการลงทุนของประเทศแอฟริกากล่าวว่าข้อตกลงของจีนในเคนยามักจะย้ายจากการลงนามไปสู่การก่อสร้างในเวลาน้อยกว่าหนึ่งปีโดยข้อตกลงส่วนใหญ่ที่ลงนามในระหว่างการเยือนกรุงปักกิ่งของประธานาธิบดีวิลเลียมรูโตแห่งเคนยาในปี 2025 อยู่ระหว่างดำเนินการ John Mwendwa ซีอีโอของ Kenya Investment Authority (InvestKenya) ตั้งข้อสังเกตว่าในทางตรงกันข้ามโครงการที่ได้รับเงินทุนจากตะวันตกมักจะใช้เวลา</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 04:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84f711ae30ac643d95e5938de06ddd02aa2a0b21</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/5c8388d4-1c05-4692-b038-86e07ad33204_015b96d7.jpg?itok=irTwJpIm&amp;v=1770882767" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัท AI และหุ่นยนต์ของจีนแต่งตั้งดาวรุ่งแห่งยุคมิลเลนเนียลและ Gen Z เป็นหัวหน้านักวิทยาศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3343042/chinese-ai-and-robotics-firms-appoint-millennial-and-gen-z-rising-stars-chief-scientists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเทคโนโลยีของจีนตั้งแต่ Tencent Holdings จนถึง AgiBot ได้ตั้งชื่อ Millennials และแม้แต่คนเก่ง Gen Z ในฐานะหัวหน้านักวิทยาศาสตร์เพื่อนำไปสู่การวิจัยที่ทันสมัยในด้านปัญญาประดิษฐ์และหุ่นยนต์คนที่ถูกจับตามองมากที่สุดคือ Vinces Yao Shunyu ซึ่งมีอายุ 28 ปีในปีนี้เขาเป็นอดีตนักวิจัยที่ OpenAI และเข้าร่วมกับ Tencent ในเดือนธันวาคมในฐานะหัวหน้านักวิทยาศาสตร์ AI ภายใต้สำนักงานซีอีโอรายงานโดยตรงต่อประธาน</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 04:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c6194148ca8d59a56918158fd51f80b7e44e195</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/7ce5a87b-23d7-4c7f-869b-8e0c9fc1bd53_c4852114.jpg?itok=n3VpIiHx&amp;v=1770710277" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ขับชาวกวางตุ้งฉลองเทศกาลตรุษจีนในฮ่องกงอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343960/how-guangdong-drivers-are-celebrating-lunar-new-year-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ขับขี่กวางตุ้งประมาณ 500 คนในแผนการเดินทางไปทางใต้ขับรถเข้าไปในเขตเมืองของฮ่องกงในช่วงวันหยุดตรุษจีนเพื่อเที่ยวชมสถานที่ต่างๆและช้อปปิ้งในช่วงเทศกาลเจ้าหน้าที่กล่าวว่าการจองภายใต้โครงการ "การเดินทางใต้สำหรับยานพาหนะกวางตุ้ง" เป็นเรื่องที่ "น่าพอใจ" โดยมีรถยนต์เข้าเมืองมากกว่า 500 คันในช่วงแรกของวันหยุดผู้เข้าชมพบเห็นขณะขับรถ</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 04:00:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50e1a1fc497dfbd51223599c86c966f88e37c066</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/a60a2dbc-f54d-42f6-8c94-1706ceb70f64_78365c70.jpg?itok=bgg4wrtM&amp;v=1771473596" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทองแดงลิเธียมไม่น่าจะตรงกับกำไรของทองคำเมื่อผลผลิตเพิ่มขึ้น: โกลด์แมน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3343829/copper-lithium-unlikely-match-golds-gains-output-rises-goldman?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Goldman Sachs กล่าวว่าผู้ผลิตทั่วโลกมีแนวโน้มที่จะเพิ่มผลผลิตของสินค้าโภคภัณฑ์เช่นทองแดงและลิเทียมโดยจำกัดการเพิ่มขึ้นของราคาที่เห็นได้ในทองคำแม้ในขณะที่ตลาดคาดว่าจะมีการชุมนุมของวัตถุดิบเป็นเวลานานทองคำพุ่งขึ้นสู่ระดับสูงสุดเป็นประวัติการณ์ในขณะที่สินค้าโภคภัณฑ์อื่นๆก็เพิ่มขึ้นเช่นกันเนื่องจากรัฐบาลและนักลงทุนมองหามูลค่า "ประกันภัย" ของ HARD ASS</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 03:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c4dad506c9f6b49c4add8019c59ba5f77770725</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/93b781f7-700b-486c-8bfe-52ebb6848125_1788aee6.jpg?itok=4ScLbFgn&amp;v=1771322820" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางการฮ่องกงให้การสนับสนุนครอบครัวของชายที่ถูกพบว่าเสียชีวิตในโรงแรมไทเป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343957/hong-kong-authorities-offer-support-family-man-found-dead-taipei-hotel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองของฮ่องกงให้คำมั่นว่าจะให้การสนับสนุนอย่างเต็มที่สำหรับครอบครัวของผู้อยู่อาศัยอายุ 26 ปีที่ถูกพบว่าเสียชีวิตในโรงแรมในไทเปกรมตรวจคนเข้าเมืองกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าได้ติดต่อครอบครัวของชายคนนั้นทันทีหลังจากทราบเหตุการณ์ “แผนกได้ให้คำแนะนำและความช่วยเหลือตามความต้องการของครอบครัว” โฆษกกล่าวเขาเสริมว่ามันจะรักษาอย่างใกล้ชิดต่อไป</description>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 02:56:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5518c2ca6db420a300ff3cefe61d7b148e5ddeae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/19/55f7bb54-7350-4036-8dc1-d821c9a1a63b_e2be8daa.jpg?itok=VX0Z2Ojt&amp;v=1771469758" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
