<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้นำนักศึกษาของบังกลาเทศ ‘sidelined’ โดยพันธมิตรอิสลามในข้อตกลงการสำรวจความคิดเห็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340471/bangladeshs-student-leaders-sidelined-islamist-allies-poll-pact?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำนักศึกษาของบังกลาเทศซึ่งเป็นหนึ่งในแรงผลักดันหลักที่อยู่เบื้องหลังการประท้วงครั้งใหญ่ที่โค่นล้มอดีตนายกรัฐมนตรี Sheikh Hasina ในปี 2024 ตอนนี้กำลังเผชิญกับอนาคตทางการเมืองที่ไม่แน่นอนแม้จะมีบทบาทสำคัญในการจลาจลแต่ขบวนการเยาวชนได้รับส่วนแบ่งเพียงเล็กน้อยของที่นั่งในรัฐสภาภายใต้พันธมิตรการเลือกตั้งใหม่ที่นำโดย Jamaat-e-Islami ซึ่งเป็นพรรคอิสลามที่ยาวนาน</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 04:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9749f33194ff09e6759e7bc3c2a04b8f628dd30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/7ff0746f-e9fb-4646-b781-577f9ec0fe58_63b626cd.jpg?itok=-IgkcN48&amp;v=1768836374" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะรู้สึกหนาวกว่า 11 องศาเซลเซียสในชั่วข้ามคืนเนื่องจากมีความชื้นสูงกว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3340493/hong-kong-feel-colder-11-degrees-celsius-overnight-due-higher-humidity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราคาดว่าอุณหภูมิในฮ่องกงจะลดลงเหลือ 11 องศาเซลเซียส (51.8 ฟาเรนไฮต์) ในชั่วข้ามคืนจนถึงเช้าวันพุธภายใต้อิทธิพลของมรสุมฤดูหนาวที่รุนแรงแต่สภาพอากาศจะ</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 03:29:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1c96e37086f4df40329ae954efd118ed602fa8d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/6033eea8-dca4-4c32-a62b-4f6de3f8f452_7371f126.jpg?itok=bSXd22Ih&amp;v=1768879752" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซี่ยงไฮ้วางแผนศูนย์กลางทางการเงินทั่วโลกสู่ปี 2035 สำหรับมหานครระดับโลกและสังคมนิยม</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3340450/shanghai-maps-global-financial-hub-plan-2035-world-class-and-socialist-metropolis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เซี่ยงไฮ้ได้วางเป้าหมายอย่างเต็มรูปแบบเกี่ยวกับการเงินในอีกห้าปีข้างหน้าและต่อจากนี้ไปหลังจากการผลักดันอย่างชัดเจนโดยผู้นำส่วนกลางของจีนเพื่อขยายเมืองให้เป็นศูนย์กลางทางการเงินระหว่างประเทศเศรษฐกิจระดับเมืองที่ใหญ่ที่สุดของจีนมีเป้าหมายที่จะพัฒนาไปสู่มหานครสังคมนิยมระดับโลกภายในปี 2035 โดยมุ่งเน้นไปที่นวัตกรรมและการผลิตอย่างเข้มข้นตามเอกสารท้องถิ่น</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 03:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38106d6caf158cd5b6703d2f6dc8d22dc2d0214a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/1cf517bc-829c-4ca9-b2ae-5d38d02ee5b1_8f989860.jpg?itok=4aZ2cpnJ&amp;v=1768822045" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงตั้งเป้าที่จะได้รับคำตัดสินจากการไต่สวนที่รอคอยมานานในเหตุการณ์เรือข้ามฟากแลมมาล่มในปี 2012</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3340472/hong-kong-set-receive-long-awaited-inquest-verdict-2012-lamma-ferry-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลชันสูตรพลิกศพคาดว่าจะมีคำพิพากษาที่รอคอยมานานในวันพุธสำหรับการไต่สวนหนึ่งในภัยพิบัติทางทะเลที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงซึ่งผู้อยู่อาศัย 39 คนเสียชีวิตหลังจากการปะทะกันระหว่างเรือข้ามฟากสองลำใกล้เกาะลัมมาในปี 2012 หลังจากที่รัฐบาลได้มอบหมายให้มีการไต่สวนสาเหตุของโศกนาฏกรรมในช่วงปลายปีนั้นครอบครัวของผู้เสียหายตัดสินใจที่จะไม่เข้าร่วมโดยอ้างถึงความยากลำบากใน SECU</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:31:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5034a83d905c30e7a21467d267734a7e02a9c82</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/31f3f075-eaaa-434b-8b1e-c63697b36a56_f7de36ff.jpg?itok=nbluC_4A&amp;v=1768839601" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บันทึกหิมะในบล็อกตะวันออกไกลของรัสเซียทางเข้าอาคารฝังรถ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3340488/record-snow-russias-far-east-blocks-building-entrances-buries-cars?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หิมะตกหนักที่สุดในรอบ 60 ปีบนคาบสมุทรคัมชัตกาตะวันออกไกลของรัสเซียทำให้เกิดการลอยตัวขนาดใหญ่ที่มีความสูงหลายเมตรซึ่งขวางทางเข้าอาคารและรถฝังศพตามภาพของรอยเตอร์และการตรวจสอบสภาพอากาศสถานีในบางพื้นที่มีหิมะตกมากกว่า 2 เมตร (6.5 ฟุต) ในช่วงครึ่งแรกของเดือนมกราคมหลังจาก 3.7 เมตรในเดือนธันวาคมตามสถานีตรวจสอบสภาพอากาศ Heav</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:18:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5e7fd81c46a9ba107ad3aef91f187ab6ee73527</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/103c92fa-71e5-4004-a7b2-d7ecf3df384a_b9d0ff9a.jpg?itok=RjpIztXO&amp;v=1768875528" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
