<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Bolsonaro ของบราซิลเริ่มจำคุก 27 ปีสำหรับความพยายามรัฐประหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3334148/brazils-bolsonaro-begins-27-year-prison-sentence-coup-attempt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jair Bolsonaro อดีตประธานาธิบดีบราซิลเริ่มตั้งแต่วันอังคารเพื่อรับโทษจำคุก 27 ปีจากความพยายามก่อรัฐประหารที่ออกแบบมาเพื่อให้เขาอยู่ในตำแหน่งหลังจากสูญเสียการเลือกตั้งประธานาธิบดี 2022 ซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่หลายคนในประเทศอเมริกาใต้สงสัยว่าจะเกิดขึ้นผู้พิพากษาศาลฎีกา Alexandre de Moraes ซึ่งเป็นผู้ดูแลคดีนี้ได้ตัดสินว่า Bolsonaro จะยังคงอยู่ที่สำนักงานตำรวจกลางแห่งเดิม</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:44:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e82e6fd7caec30b0ace6405d17f9b58bce7e0efe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/b7230a7f-ac82-4b54-8041-c4232ecb704b_0a545458.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วันขอบคุณพระเจ้านี้ทรัมป์ยกโทษให้ไก่งวงและย่างศัตรู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334147/trump-pardons-turkeys-and-roasts-foes-thanksgiving-ceremony?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาไม่ได้ให้กำลังใจในวันหยุดมากนักในวันอังคารเมื่อพระราชทานอภัยโทษแก่ไก่งวงในวันขอบคุณพระเจ้าสองตัวโดยให้คำสบประมาทมากกว่าความปรารถนาดีในพิธีกรรมของทำเนียบขาวแบบดั้งเดิมเขาพูดติดตลกเกี่ยวกับการส่งไก่งวงไปยังคุกที่มีชื่อเสียงในเอลซัลวาดอร์ที่ใช้เป็นที่อยู่อาศัยของผู้อพยพที่ถูกเนรเทศออกจากสหรัฐอเมริกาเขาบอกว่านกควรจะชื่อชัคและแนนซี่ –</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:17:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe60ac028167544f942b8196b92af609d9f8c224</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/06138520-4251-4087-9e93-033cb10764a7_2abc6810.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูเครนพร้อมเดินหน้าแผนสันติภาพจะหารือประเด็นพิพาทกับทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3334146/ukraine-ready-advance-peace-plan-will-discuss-disputed-points-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky กล่าวเมื่อวันอังคารว่ายูเครนพร้อมที่จะขับเคลื่อนกรอบการทำงานที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐในการยุติสงครามกับรัสเซียและหารือเกี่ยวกับประเด็นพิพาทกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในการเจรจาที่เขากล่าวว่าควรรวมถึงพันธมิตรยุโรปในการกล่าวสุนทรพจน์ต่อพันธมิตรที่เรียกว่าแนวร่วมของความเต็มใจ Zelensky เรียกร้องให้ผู้นำยุโรปออกกรอบการทำงานสำหรับการปรับใช้ "พลังความมั่นใจ" กับ Ukra</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 18:46:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ebdc008b4660f1487b77b3033bf46ee69dc6395</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/b10849b2-f12b-4776-82bd-368d291ae143_b6a1c504.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตาทรัมป์กำหนดเส้นตายคริสต์มาสเพื่อตั้งชื่อประธานเฟดคนใหม่: Bessent</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334145/trump-eyes-christmas-deadline-name-new-fed-chair-bessent-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีคลังสหรัฐฯ Scott Bessent กล่าวว่าหัวข้อสำคัญของการสัมภาษณ์ประธานธนาคารกลางสหรัฐฯคนต่อไปของเขาได้ทำให้ธนาคารกลางสหรัฐฯง่ายขึ้นซึ่งเขาระบุว่ามีความซับซ้อนมากเกินไปในการจัดการตลาดเงิน “สิ่งหนึ่งในแง่ของเกณฑ์ที่ฉันกำลังมองหา” คือการทำงานร่วมกันของตราสารต่างๆของเฟด Bessent กล่าวเมื่อวันอังคาร CNBC “ฉันพูดถึง</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:12:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99d01013a236af6f25e2dd4fc4b33d4ab3eead4b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/09153318-2af9-4f13-84d9-14675591bd6b_bc66cd7f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จาการ์ตาห้ามขายเนื้อสุนัขและแมวเพื่อยับยั้งโรคพิษสุนัขบ้าเพื่อสิทธิของสัตว์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334143/jakarta-bans-sale-and-consumption-dog-cat-and-bat-meat-after-25-rabies-deaths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จาการ์ตาเมืองหลวงของอินโดนีเซียได้ห้ามการขายและการบริโภคเนื้อสุนัขแมวและค้างคาวเพื่อป้องกันการแพร่กระจายของโรคพิษสุนัขบ้าผู้ว่าการเมืองได้ประกาศเมื่อวันอังคารในการชนะสำหรับผู้สนับสนุนด้านสิทธิสัตว์ “ฉันได้ลงนามในกฎระเบียบ… ซึ่งห้ามการขายสัตว์ส่งผ่านโรคพิษสุนัขบ้าเพื่อวัตถุประสงค์ด้านอาหาร” Pramono Anung ผู้ว่าการกรุงจาการ์ตากล่าวในแถลงการณ์บนโซเชียลมีเดียหนึ่งเดือนหลังจากสัญญา</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ca231621a53e01d72b5684381d19c1314f68696</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/b1fee331-0139-41af-b8e3-c5fe2cf4ace1_112bb98e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
