<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ลงโทษโดยประหารชีวิต ': ทรัมป์แนะ’ ยั่วยวน ‘พรรคเดโมแครตควรถูกประหารชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333614/punishable-death-trump-suggests-seditious-democrats-should-be-executed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันพฤหัสบดีกล่าวหาผู้ออกกฎหมายของพรรคเดโมแครตครึ่งโหลว่า "มีโทษถึงตาย" หลังจากที่ผู้ออกกฎหมาย - ทหารผ่านศึกทั้งหมดของหน่วยงานติดอาวุธและหน่วยข่าวกรอง - เรียกร้องให้สมาชิกกองทัพสหรัฐปฏิบัติตามรัฐธรรมนูญและท้าทาย "คำสั่งที่ผิดกฎหมาย" วิดีโอความยาว 90 วินาทีถูกโพสต์ครั้งแรกเมื่อต้นวันอังคารจากบัญชี X ของวุฒิสมาชิก Elissa Slotkin ในนั้นฝ่ายนิติบัญญัติทั้งหกคน</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:38:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73bee995f64c96258b9d7cb17fdd3254ec327a41</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/a3f22030-73cb-4c0c-9e0d-bec2e1c1fa09_48401489.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงพบว่าเท้าของพวกเขาเปลี่ยนผืนทรายในอาณาจักรทะเลทรายซาอุดิอาระเบียได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3333598/how-hongkongers-find-their-feet-shifting-sands-desert-kingdom-saudi-arabia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>King Leung King-chung ก็เหมือนกับชาวฮ่องกงคนอื่นๆที่เคยมีชีวิตที่สะดวกสบายด้วยตัวเลือกความบันเทิงมากมายและอาหารที่แตกต่างกันอยู่ใกล้มือการย้ายไปยังทะเลทรายอาหรับเพื่อตั้งธุรกิจเป็นสิ่งที่ไกลที่สุดจากความคิดของเขา Leung ผู้สำเร็จการศึกษาด้านการเงินจากมหาวิทยาลัยฮ่องกงได้เริ่มต้นธุรกิจสตาร์ทอัพด้านเทคโนโลยีของตัวเองซึ่งรวมถึงการเขียนโค้ดสำหรับเว็บไซต์ในช่วงปีที่สองของเขา</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5a67f1b461093e7dd0dc808518ce60ce61ebc07</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/842cf414-274e-4a0b-9ce7-36b23f17100e_d331e864.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนเปิดตัวแคมเปญประวัติศาสตร์การอนุรักษ์ให้กับการอ้างสิทธิ์ในทะเลจีนใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333579/beijing-launches-historic-preservation-campaign-cement-south-china-sea-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดตัวแคมเปญรณรงค์เพื่อรักษาสถานที่ทางประวัติศาสตร์บนเกาะวูดดี้ที่เป็นข้อพิพาทหรือเกาะหย่งซิงในภาษาจีนเนื่องจากรัฐบาลจีนต้องการอ้างสิทธิ์ในดินแดนในทะเลจีนใต้ทีมนักวิทยาศาสตร์และช่างเทคนิคด้านการอนุรักษ์จากสถาบันโบราณวัตถุทางวัฒนธรรมและโบราณคดีแห่งมณฑลไห่หนานใช้เวลาหกวันในการเสริมสร้างอนุสาวรีย์ที่เป็นสัญลักษณ์ของการยึดครอง Paracel Is ของจีน</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c039f4b0496234b1220c53d33b3c2ad1459e78d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/e5636834-c7ec-4d78-a809-e908da8ec283_082e09cd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘กวาดล้างพวกเขา ': แนวคิดเผด็จการของยุนเห็นได้ชัดก่อนที่จะพยายามใช้กฎอัยการศึก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3333548/south-koreas-yoon-had-dictatorial-mindset-well-martial-law-decree-leaked-papers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยุนซุกยอลอดีตประธานาธิบดีของเกาหลีใต้อาจเริ่มวางรากฐานทางอุดมการณ์สำหรับการรัฐประหารด้วยตนเองเป็นเวลานานก่อนที่เขาจะล้มเหลวในการบังคับใช้กฎอัยการศึกเมื่อเดือนธันวาคมที่ผ่านมาตามเอกสารทางกฎหมายที่เปิดเผยใหม่นักวิเคราะห์การเมืองกล่าวว่าการเปิดเผยดังกล่าวชี้ให้เห็นว่าการผลักดันกฎฉุกเฉินของยูนไม่ใช่การตอบสนองอย่างฉับพลันต่อความตึงเครียดด้านความมั่นคงแต่เป็นส่วนหนึ่งของรูปแบบอันยาวนานของเผด็จการ</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e581e704570dafb0730de548dbf28aceb9d1304b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/fe7f3025-b0c8-46e3-90f4-696b1aecf564_e385eabc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Pras Michel ของ Fugees ถูกจำคุกเป็นเวลา 14 ปีเนื่องจากการบริจาคที่ผิดกฎหมายให้กับแคมเปญโอบาม่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333611/fugees-pras-michel-jailed-14-years-over-illegal-donations-obamas-2012-campaign?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Prakazrel แร็ปเปอร์มือรางวัลแกรมมี่ “Pras” Michel of the Fugees ถูกตัดสินจำคุกเมื่อวันพฤหัสบดีเป็นเวลา 14 ปีในคดีที่เขาถูกตัดสินว่าผิดฐานสนับสนุนเงินบริจาคจากต่างประเทศหลายล้านดอลลาร์อย่างผิดกฎหมายในการหาเสียงเลือกตั้งใหม่ในปี 2012 ของอดีตประธานาธิบดีบารัคโอบามาแห่งสหรัฐอเมริกา Michel อายุ 52 ปีปฏิเสธที่จะกล่าวต่อศาลก่อนที่ Colleen Kollar ผู้พิพากษาเขตสหรัฐฯจะตัดสินจำคุกเขาในเดือนเมษายน 2023</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 23:45:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0ac4693d92e7c9e34557c0e542b8167b2dbc49e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/c502b9d0-3de3-46af-8107-4ba99f5c38e2_66916b33.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
