<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวชาวจีนสาดเงินในญี่ปุ่นขณะที่เงินเยนอ่อนค่าทำให้การเดินทางพุ่งสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326162/chinese-tourists-splash-cash-japan-weak-yen-drives-travel-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อติงเสี่ยวหานวิศวกรซอฟต์แวร์จากเซี่ยงไฮ้พาลูกชายวัย 18 ปีของเธอไปเที่ยวญี่ปุ่นในช่วงวันหยุดสัปดาห์ในฤดูร้อนนี้เธอก็ไม่รั้งรอชายวัย 47 ปีใช้เวลาอย่างอิสระในขณะที่พวกเขาสำรวจย่านที่อุดมสมบูรณ์ใกล้กับโตเกียวทาวเวอร์และเมืองผลิตชาของชิซูโอกะโดยสาดน้ำออกมาจากอาหารกลางวันซูชิอาหารค่ำบาร์บีคิวและตุ๊กตาที่จำลองมาจากตัวละครอะนิเมะ Studio Ghibli ที่เป็นสัญลักษณ์ “ญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 00:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48d2f636218e0c9c70d7227addacefc03eb4aba6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/1efc2966-bc16-4fe6-b586-66d51d399524_23ed5af6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Aukus ต้องเผชิญกับการรีวิว ‘America first’ วาระการประชุมของทรัมป์จะเป็นไปตามข้อตกลงหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3326159/aukus-faces-america-first-review-will-trumps-agenda-scupper-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตรวจสอบโดยสหรัฐอเมริกาของข้อตกลงเรือดำน้ำ Aukus ที่สำคัญอาจนำไปสู่เงื่อนไขที่เข้มงวดมากขึ้นเกี่ยวกับการถ่ายโอนเทคโนโลยีการแบ่งปันต้นทุนและสัมปทานใหม่จากออสเตรเลียทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับอนาคตของข้อตกลงไตรภาคีนายมาร์โกรูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐได้ให้คำมั่นกับนายริชาร์ดมาร์เลสรองนายกรัฐมนตรีออสเตรเลียว่าจะไม่มีการยกเลิกสัญญา The Washing</description>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 00:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55a79e64b1445a738a10fbd718d0a3f782c79b0d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/47c8d669-5153-498c-bc43-bd1bade13cf1_b6f21853.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่า ‘สิ่งเลวร้าย’ จะเกิดขึ้นหากอัฟกานิสถานไม่คืนฐานบาแกรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3326276/trump-says-bad-things-will-happen-if-afghanistan-does-not-return-bagram-airbase?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเมื่อวันเสาร์ขู่อัฟกานิสถานว่าจะลงโทษโดยไม่ระบุรายละเอียดหากประเทศที่ควบคุมโดย Taleban ไม่ "คืนฐานทัพอากาศ Bagram Airbase" “ถ้าอัฟกานิสถานไม่คืนฐานทัพอากาศ Bagram ให้กับผู้ที่สร้างมันขึ้นมาสหรัฐอเมริกาสิ่งเลวร้ายกำลังจะเกิดขึ้น !!!” ผู้นำวัย 79 ปีเขียนบนแพลตฟอร์ม Truth Social ของเขาภัยคุกคามที่คลุมเครือเกิดขึ้นเพียงไม่กี่วันหลังจากที่เขา</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 22:46:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b5bcd0d0c5f9c07decfe4af1ee294702546ebbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/2fe41d05-12ef-482f-80a1-c77692c42bc5_2680f133.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>30 ถูกจับกุมขณะที่ผู้ประท้วงต่อต้านการอพยพชาวดัตช์ปะทะกับตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326275/30-arrested-violent-dutch-anti-immigration-protesters-clash-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจเนเธอร์แลนด์ใช้แก๊สน้ำตาและปืนใหญ่ฉีดน้ำเพื่อกระจายผู้ประท้วงต่อต้านการอพยพอย่างรุนแรงในกรุงเฮกเมื่อวันเสาร์หน่วยงานท้องถิ่นกล่าวมีผู้ถูกจับกุมสามสิบคนและเจ้าหน้าที่ตำรวจสองคนได้รับบาดเจ็บเจ้าหน้าที่ไม่ได้ตัดการจับกุมเพิ่มเติมในอีกไม่กี่วันข้างหน้าขณะตรวจสอบภาพจากกล้องผู้คนหลายพันคนได้เข้าร่วมการประท้วงที่จัดขึ้นโดยนักเคลื่อนไหวฝ่ายขวาเรียกร้อง</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 22:14:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc9439439b7561592b03d88288becacebbed4da9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/21/197d47e2-8716-493c-92ab-a4a30ff32b71_89f3c197.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯรัสเซียและจีนสามารถหยุดการเจรจานิวเคลียร์ของพวกเขาได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326243/can-us-russia-and-china-break-their-nuclear-talks-impasse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประชุมสุดยอดของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในอะแลสกาเมื่อเดือนที่แล้วกับผู้นำรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินล้มเหลวในการฟื้นฟูการเจรจานิวเคลียร์ที่หยุดยาวหรือความพยายามล่วงหน้าเพื่อรักษาข้อตกลงการควบคุมอาวุธครั้งสุดท้ายระหว่างวอชิงตันและมอสโกซึ่งจะหมดอายุในเดือนกุมภาพันธ์การผลักดันที่ตามมาของทรัมป์สำหรับการเจรจาไตรภาคี “denuclearisation” ที่เกี่ยวข้องกับจีนทำให้เกิดการปฏิเสธอย่างหนักแน่นจากปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 22:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78e532a7913ddc4379494d4e168699cc83d3699e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/fcdd59c5-b0fe-44c8-9d82-b94ed489ad53_84cdcf4e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
