<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สตาร์ทอัพหุ่นยนต์ลึกล้ำแย่งชิงผู้มีความสามารถสูงสุดท่ามกลางการแสวงหาอำนาจเหนือประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3330263/little-dragon-deep-robotics-scrambles-top-talent-amid-chinas-quest-dominance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Deep Robotics ซึ่งเป็นบริษัทสตาร์ทอัพในหางโจวกำลังเผชิญกับปัญหาการขาดแคลนบุคลากรอย่างรุนแรงซึ่งเป็นอุปสรรคต่อความพยายามในการเผยแพร่ผลการวิจัยและพัฒนาในเชิงพาณิชย์ตามรายงานของหัวหน้าเจ้าหน้าที่เทคโนโลยี (CTO) Li Chao ซึ่งเป็นผู้ร่วมก่อตั้งผู้ผลิตหุ่นยนต์กล่าวที่ Bund Summit Financial Forum ในเซี่ยงไฮ้เมื่อวันศุกร์ว่าผู้เชี่ยวชาญที่มีทักษะสูงจำเป็นอย่างมากในการช่วย Deep Robo</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 00:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7893d1ecb130544b2b7d3f466f6e265ea6fc13a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/a80c0213-b366-4f6a-ac50-839c087e8d3d_8e4a25d5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วีอีชองปลูกเมล็ดพันธุ์อย่างไรในอีก 90 ปีข้างหน้าของธนาคารยูโอบี</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3330248/how-uobs-wee-ee-cheong-planting-seeds-next-90-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วีอีชองเอนหลังลงบนเก้าอี้ของเขาในห้องประชุมของยูโอบีพลาซ่าและด้านหลังเขามีบอนไซสีเขียวเข้มมองเข้าไปในมุมมองจากชั้นวางราวกับว่ามันหมายถึงการเป็นส่วนหนึ่งของการสนทนาคนของวีบอกเราว่าอย่าแปลกใจถ้าเขาพูดถึงต้นไม้ที่เขารักมันเป็นงานอดิเรกของเขาบอนไซที่เขียวชอุ่มให้เกียรติปกรายงานประจำปีของธนาคารสำหรับการครบรอบ 90 ปีพยักหน้าให้กับ</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 00:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">293a85061ceac39644524f3b0d49aecd9ff9278c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/167837c7-311c-48a3-afd7-06b644c8ffc7_d177fea1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมเด็จพระนางเจ้าสิริกิติ์พระบรมราชินีนาถเสด็จสวรรคตเมื่อพระชนมายุ 93 พรรษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3330289/thailands-queen-mother-sirikit-has-died-age-93?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมเด็จพระนางเจ้าสิริกิติ์พระบรมราชินีนาถทรงกำกับดูแลโครงการพระราชดำริเพื่อช่วยเหลือคนยากจนในชนบทอนุรักษ์การทำหัตถกรรมพื้นบ้านและรักษาสิ่งแวดล้อมสิ้นพระชนม์เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาเธออายุ 93 ปีสำนักพระราชวังบอกว่าเธอเสียชีวิตในโรงพยาบาลแห่งหนึ่งในกรุงเทพฯตั้งแต่วันที่ 17 ตุลาคมเธอได้รับความทุกข์ทรมานจากการติดเชื้อในเลือดแต่แม้ว่าทีมแพทย์ของเธอจะพยายามแต่อาการของเธอก็ไม่ดีขึ้นเธอเคยเป็นคนใหญ่คนโต</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 23:54:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38a2d96f5da347e4ab0d1f2775129a4e1aa65cd6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/e06eba5c-091c-48ef-8d6c-2ea449f1fbd5_9e61c5fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงชาวแอลจีเรียได้รับโทษจำคุกตลอดชีวิตในข้อหาข่มขืนทรมานและฆาตกรรมเด็กหญิงชาวฝรั่งเศส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330288/algerian-woman-gets-life-sentence-rape-torture-and-murder-french-girl?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฝรั่งเศสเมื่อวันศุกร์ตัดสินจำคุกหญิงชาวแอลจีเรียตลอดชีวิตโดยไม่มีทัณฑ์บนในข้อหาข่มขืนทรมานและฆ่าเด็กหญิงในปารีสทำให้เธอเป็นผู้หญิงคนแรกที่ได้รับโทษสูงสุดนี้ Dahbia Benkired ได้รับ "โทษจำคุกตลอดชีวิตที่ไม่สามารถลดโทษได้" สำหรับการสังหาร Lola Daviet วัย 12 ปีในเมืองหลวงของฝรั่งเศสในปี 2022 ในกรณีที่สร้างความหวาดกลัวให้กับประเทศและจุดประกายการต่อต้านการอพยพ</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 23:32:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c77e59ea930f36e5e8343f7ec34e2e42dec9d6a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/4445e3dc-084b-413b-b000-394fa99eb21e_93801853.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>องค์กรการกุศลในฮ่องกงขยายความพยายามด้านสาธารณสุขในประเทศแถบสายพานและถนน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3330246/hong-kong-charity-expands-public-health-efforts-across-belt-and-road-countries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มูลนิธิการกุศล GX ในฮ่องกงกำลังขยายความคิดริเริ่มด้านสาธารณสุขในประเทศที่ใช้เข็มขัดและถนนเนื่องจากองค์กรของจีนได้รับการคาดหวังมากขึ้นว่าจะพิจารณา "มิติทางสังคม" ของการดำเนินงานของตนนอกเหนือจากการแสวงหาการลงทุนจากต่างประเทศประธานซึ่งเป็นอดีตผู้นำเมือง Leung Chun-ying กล่าวมูลนิธิได้ลงนามในบันทึกความเข้าใจกับพันธมิตรทางธุรกิจเพื่อเปิดตัว</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 23:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d63d539ab1ea3f69c0b032441bdc56546b6ce392</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/17947777-9204-4fee-b4a2-d68d55dacd43_bdcd989b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
