<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าของร้านอาหารในจีนใช้คิวอาร์โค้ดการชำระเงินของคู่แข่งทางธุรกิจที่ได้รับผลกระทบจากโรคมะเร็งเป็นเวลาหนึ่งวันเพื่อระดมทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3336588/china-eatery-owners-use-cancer-hit-business-rivals-payment-qr-code-day-raise-funds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ขายอาหารริมทางในภาคตะวันออกเฉียงใต้ของจีนได้บริจาครายได้หนึ่งวันให้กับเพื่อนร่วมงานที่เป็นโรคมะเร็งซึ่งกำลังเผชิญกับค่ารักษาพยาบาลที่สูงการเคลื่อนไหวที่น่าประทับใจของผู้ถือแผงเกิดขึ้นบนถนนอาหารใกล้กับมหาวิทยาลัยฟูเจี้ยนนอร์มอลในฝูโจวจังหวัดฝูเจี้ยนเมื่อวันที่ 10 ธันวาคมพวกเขากำลังพยายามช่วย Zhang Jianwu อายุ 50 ปีซึ่งทำและขายเค้กเนื้อทอดบนท้องถนนจนกระทั่งเมื่อไม่นานมานี้เมื่อชม.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e854b6844d95a5c90d537be058ecd32b182ec334</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/825714bb-0bde-45c5-a790-dc266133a32d_329b52ad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งออกแม่เหล็กโลกที่หายากของจีนไปยังสหภาพยุโรปเพิ่มขึ้นเกือบ 60% เมื่อการอนุมัติมีผล</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3337346/chinas-rare-earth-magnet-exports-eu-jump-nearly-60-approvals-take-effect?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกแม่เหล็กถาวรของจีนไปยังสหภาพยุโรปมีการฟื้นตัวอย่างรวดเร็วในเดือนพฤศจิกายนเนื่องจากรัฐบาลจีนยืนยันเมื่อสัปดาห์ที่แล้วว่าได้เริ่มให้ใบอนุญาตทั่วไปที่มีข้อกำหนดที่ยาวกว่าสำหรับการจัดส่งแม่เหล็กในต่างประเทศซึ่งมีองค์ประกอบของโลกที่หายากที่มีคุณค่าและเป็นส่วนประกอบสำคัญในสินค้าไฮเทคจำนวนมากปริมาณการส่งออกแม่เหล็กทั้งหมดของเดือนที่แล้วไปยังสหภาพยุโรปเพิ่มขึ้น 59.5 ต่อ CE</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:30:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca66880a6b66314f5641865f3ec090d727d40e20</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/edb0ae13-d5b3-4e7a-88f4-e3349fb8d9e3_b334ece2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หนังสือพิมพ์ทหารของจีน PLA Daily กล่าวหาว่าญี่ปุ่นแสดงความ ‘ไม่เคารพประวัติศาสตร์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337336/chinas-military-newspaper-pla-daily-accuses-japan-showing-no-respect-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนังสือพิมพ์ทางการทหารของจีนกล่าวหาว่าญี่ปุ่นบิดเบือนบันทึกการรุกรานในช่วงสงครามประณามการขาด "ความเคารพต่อประวัติศาสตร์" ของประเทศบนเกาะและเตือนว่าการกระทำดังกล่าวมีความเสี่ยงที่จะเกิดโศกนาฏกรรมในอดีตซ้ำอีกในบทวิจารณ์เมื่อวันจันทร์ PLA Daily กล่าวว่ากองกำลังฝ่ายขวาของญี่ปุ่นกำลังฟอกขาวความโหดร้ายในช่วงสงครามของประเทศอย่างเป็นระบบเนื่องจากประชาคมระหว่างประเทศ</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:01:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68affe155546d1e07214395a7fad323b4ba7b9f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/1d16b86a-fd04-4f5e-90b0-40d4eb159b6f_63611ab6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยในเกาหลีใต้ต้องเผชิญกับ ‘การโกงอย่างกว้างขวาง’ หลังจากเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการสอบ AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337333/south-korean-universities-face-widespread-cheating-after-ai-exam-scandals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโกงจำนวนมากในการสอบออนไลน์ได้เกิดขึ้นอีกครั้งในระหว่างรอบชิงชนะเลิศที่มหาวิทยาลัยในเกาหลีใต้เผยให้เห็นการเตรียมความพร้อมที่ไม่สมบูรณ์ของสถาบันและการดิ้นรนอย่างต่อเนื่องเพื่อสร้างการควบคุมการทดสอบออนไลน์ที่มีประสิทธิภาพและแนวทางสำหรับการใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) ของนักเรียนตามที่มหาวิทยาลัยแห่งชาติโซลในวันอาทิตย์ผลการสอบปลายภาคสำหรับหลักสูตรการศึกษาทั่วไปที่นำเสนอโดยวิทยาลัย</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:54:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa177ad63302e6c043ee1555c61d2d09cd1325bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/7519c1f8-3d3b-4218-bd3d-770dd4e3b846_8b3acf71.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยฮ่องกงอ้างถึง ‘ความไม่มั่นคง’ เนื่องจากปฏิเสธสถานที่ไว้ทุกข์หลังไฟไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337334/university-hong-kong-denies-students-venue-mourning-after-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยที่เก่าแก่ที่สุดของฮ่องกงปฏิเสธที่จะจัดสถานที่สำหรับนักศึกษาเพื่อไว้อาลัยให้กับผู้เสียชีวิตจากเหตุเพลิงไหม้ไทโปโดยอ้างถึงข้อกังวลเรื่อง “ความไม่มั่นคงทางสังคม” และ “เหตุสุดวิสัย” ตามการตีพิมพ์ของมหาวิทยาลัยในการตอบโพสต์โฆษกมหาวิทยาลัยฮ่องกง (HKU) กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าสถาบันได้รักษาการสื่อสารกับตัวแทนจากองค์กรนักศึกษาเกี่ยวกับการสมัครเข้าร่วมสถานที่</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:54:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">97c3123b0e9422cc295508f5878b89bae6e57e90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/2d1404be-c2ff-4314-a937-fd245b0de3f9_8c5e34e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
