<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์จีนพัฒนาการรักษาด้วยเซลล์ต้นกำเนิดที่มีแนวโน้มสำหรับโรคพาร์กินสัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335179/chinese-scientists-develop-promising-stem-cell-therapy-parkinsons-disease?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญทางการแพทย์ของจีนได้สร้างแนวทางเซลล์ต้นกำเนิดที่มีประสิทธิภาพเป็นพิเศษสำหรับโรคพาร์กินสันซึ่งเพิ่มโอกาสในการรักษาโรคที่ไม่มีการรักษาที่รู้จักกันดีโรคพาร์กินสันมักถูกเรียกว่า "ความผิดปกติของการเคลื่อนไหว" อาการของมันเกิดจากสมองไม่สามารถสร้างโดปามีนได้เพียงพอเนื่องจากการตายหรือการด้อยค่าของเซลล์ประสาทที่รับผิดชอบในการผลิต ch</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd550d82e7bf5ad2f67f4f5df3f8e9e01a7767d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/8151cb8b-0c80-4d09-88b2-b97f4d11770e_e9fc5de7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออร์บานของฮังการีจะส่งทีมไปรัสเซียคาดว่าจะสิ้นสุดสงครามยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3335484/hungarys-orban-send-team-russia-expecting-end-ukraine-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีฮังการี Viktor Orban ประกาศเมื่อวันเสาร์ว่าเขาจะส่งคณะผู้แทนทางธุรกิจไปยังรัสเซียในอีกไม่กี่วันข้างหน้าเพื่อเตรียมพร้อมสำหรับการสิ้นสุดของสงครามยูเครน Orban กล่าวถึงความสัมพันธ์ต่างประเทศของบูดาเปสต์กับมอสโกและวอชิงตันในการชุมนุมพิเศษในใจกลางเมือง Kecskemet ก่อนการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติในฤดูใบไม้ผลิภารกิจของคณะผู้แทนจะมุ่งเน้นไปที่สิ่งแวดล้อม</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 21:40:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">796f047d089967e7e999348fb8ce6fb042b05f31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/ec2adab2-728c-4790-8ddf-727bdc79ae13_fcbaf32f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อุตสาหกรรมแฟชั่นต้องปรับแผนสภาพภูมิอากาศให้เข้ากับความเป็นจริงของซัพพลายเออร์ในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3335136/fashion-industry-must-tailor-climate-plans-asian-suppliers-reality?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Cop30 ปิดท้ายด้วยการประกาศอย่างมั่นใจจากแบรนด์แฟชั่นระดับโลก: แผนที่ถนนสุทธิเป็นศูนย์ที่ได้รับการอัพเกรดความร่วมมือใหม่ภายใต้กฎบัตรอุตสาหกรรมแฟชั่นแห่งสหประชาชาติสำหรับการดำเนินการด้านสภาพภูมิอากาศและสัญญาที่กล้าหาญว่าจะ "เร่งการลดการปล่อยคาร์บอนของห่วงโซ่อุปทาน" อย่างไรก็ตามการประชุมสุดยอดเผยให้เห็นบางสิ่งที่อุตสาหกรรมยังคงหลีกเลี่ยงความทะเยอทะยานด้านสภาพภูมิอากาศของแฟชั่นยังคงถูกสร้างขึ้นในตะวันตกในขณะที่ความรับผิดชอบ</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed2fce00e9372055833e2fa71dd44d7b5e3cabba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/09eb2ca6-3572-44c5-b5ea-ac06cd8723c4_3c7161ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟลอริดาเริ่มการล่าหมีดำครั้งแรกในรอบทศวรรษแม้จะมีเสียงโห่ร้อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335483/florida-kicks-first-black-bear-hunt-decade-despite-outcry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นครั้งแรกในรอบทศวรรษที่นักล่าที่มีปืนไรเฟิลและไม้กางเขนกำลังออกไปตามหนองน้ำและป่าราบของฟลอริดาเพื่อล่าหมีดำฟลอริดาอย่างถูกต้องตามกฎหมายเหนือเสียงคัดค้านของนักวิจารณ์การล่าสัตว์ที่รัฐคว่ำบาตรเริ่มต้นขึ้นในวันเสาร์หลังจากวาดมากกว่า 160,000 แอปพลิเคชันสำหรับจำนวนใบอนุญาตการล่าสัตว์ที่จำกัดมากขึ้นรวมถึงจากฝ่ายตรงข้ามที่พยายามลด nu</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 20:24:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f18901e6ac041cd2ce1c97c4b11e3a989773bc14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/942342e0-3242-4290-8f00-8c06ba9df74a_83e85951.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zelensky ของยูเครนถือสาย ’สำคัญมาก' กับทูตทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3335482/ukraines-zelensky-holds-very-substantive-call-trump-envoys-witkoff-and-kushner?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธาน Volodymyr Zelensky กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าเขาและผู้เจรจาต่อรองที่กำลังหารือเกี่ยวกับแผนการที่นำโดยสหรัฐฯสำหรับยูเครนได้เข้าพบกับทูตสหรัฐฯ Steve Witkoff และ Jared Kushner “ยูเครนมุ่งมั่นที่จะทำงานอย่างตรงไปตรงมากับฝ่ายอเมริกันเพื่อนำมาซึ่งความสงบสุขที่แท้จริง” Zelensky กล่าวทาง Telegram ในขณะที่การเจรจาจะจัดขึ้นในฟลอริดาเป็นวันที่สาม</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 17:20:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">613960fe7ed8782e3c272b396a8155c8b096e48a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/739d5010-3e3a-46cf-8d89-62c69e7eb3ce_06a8ebe5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
