<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศรีลังกาซักถามข้อผิดพลาดของหลักสูตรที่เชื่อมโยงเด็กอายุ 11 ปีกับเว็บไซต์แชทเกย์: ‘แสดงด้านประหลาดของคุณ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3338526/sri-lanka-probes-curriculum-error-linking-11-year-olds-gay-chat-site-show-your-kinky-side?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศรีลังกาเริ่มการสอบสวนคดีอาญาในวันศุกร์หลังจากหลักสูตรของรัฐบาลสำหรับเด็กอายุ 11 และ 12 ปีนำนักเรียนไปยังเว็บไซต์แชทเกย์เพื่อพัฒนาทักษะภาษาของพวกเขากระทรวงศึกษาธิการยื่นเรื่องร้องเรียนอย่างเป็นทางการกับตำรวจและเปิดตัวการสอบถามภายในเพื่อระบุว่าข้อผิดพลาดเกิดขึ้นได้อย่างไร “เราสงสัยว่ามีการก่อวินาศกรรม” นาลากาคาลูเวรัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการกล่าว “เราอยู่ใน</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:05:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">234f973b9fa015ae1601c8a2cb7162a0ecee3cb2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/6b13323b-853f-41c7-aad8-7c9d09c6423e_a4af28bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การฟื้นตัวของธุรกิจค้าปลีกในฮ่องกงขยายไปถึงเดือนพฤศจิกายนด้วยยอดขายที่เพิ่มขึ้น 6.5%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338525/hong-kongs-retail-recovery-extends-november-sales-climbing-65?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การฟื้นตัวของธุรกิจค้าปลีกในฮ่องกงขยายไปถึงเดือนพฤศจิกายนปีที่แล้วโดยมียอดขายเพิ่มขึ้นร้อยละ 6.5 เมื่อเทียบกับปีที่แล้วเนื่องจากหน่วยงานชี้ให้เห็นถึงการปรับปรุงการบริโภคในท้องถิ่นเสถียรภาพทางเศรษฐกิจมหภาคและการเติบโตของจำนวนผู้เข้าชมข้อมูลที่เปิดเผยเมื่อวันศุกร์ทำให้ประมาณการมูลค่าการขายปลีกชั่วคราวของเดือนพฤศจิกายนอยู่ที่ 33.7 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (4.3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งเป็นเดือนที่สามติดต่อกันของการเติบโตที่สูงกว่าร้อยละ 6</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:01:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b018fcbe40732fe1091ab9c482557cd2b903b99c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/2b2e2b15-bfdb-4518-98c8-d3b2bb237516_25006254.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิเคราะห์กล่าวว่าเครื่องบินของกองทัพเรือสหรัฐฯตกนำเสนอบทเรียนสำหรับการดำเนินงานของเรือบรรทุกสินค้า PLA</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3338480/us-navy-aircraft-crashes-offer-lessons-pla-carrier-operations-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากเครื่องบินของกองทัพเรือสหรัฐฯสองลำตกลงไปในทะเลจีนใต้ภายใน 30 นาทีในเดือนตุลาคมนักวิเคราะห์กล่าวว่ามีบทเรียนสำหรับกองทัพเรือจีนเนื่องจากขยายการดำเนินงานของเรือบรรทุกเครื่องบินอย่างรวดเร็วพวกเขากล่าวว่ากองทัพปลดปล่อยประชาชนสามารถเรียนรู้จากจุดแข็งของคู่แข่งในการตอบสนองการค้นหาและกู้ภัยแต่ยังมีจุดอ่อนในการบำรุงรักษาและการฝึกอบรมกองทัพเรือสหรัฐกล่าวว่าเครื่องบิน</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68499f4ae4869ec871f7f4dd8e62e1568dc4d3ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/14acdac7-53c0-4cfe-a5e9-808fa43f0492_0a94d077.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2025 เป็นปีแห่งการปฏิเสธแล้วตอนนี้ล่ะ?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3338425/2025-was-year-denial-what-now?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในฐานะนักศึกษาระดับปริญญาตรีด้านมานุษยวิทยาเมื่อนานมาแล้วผมจำได้ว่าการศึกษาปรากฏการณ์ของ "ลัทธิแบ่งแยก" เป็นจุดเด่นของวัฒนธรรมหรือสังคมดั้งเดิม – ความสามารถในการยึดถือความเชื่อที่ขัดแย้งกันโดยไม่มีความขัดแย้งภายในหรือแม้แต่ดูเหมือนจะสังเกตเห็นความขัดแย้งเรามีการศึกษาที่ดีนักเหตุผลนิยมในตะวันตกที่ร่ำรวยควรจะอยู่เหนือความไม่สอดคล้องกันของโรคจิตเภทชนิดนี้ถูกมองว่าเป็น</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 08:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f2fc973618f972eb97d797b572996added3ff36</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/3b3be2c4-101c-4d99-a29a-d6f1480efb1e_d3d8e765.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเสนอขายหุ้น IPO ของฮ่องกงในปี 2025 เตรียมเข้าสู่ปีใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3338505/hong-kongs-ipo-dominance-2025-set-carry-new-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โมเมนตัมของฮ่องกงในฐานะสถานที่เสนอขายหุ้นต่อสาธารณชนครั้งแรก (IPO) จะเริ่มขึ้นในปี 2026 หลังจากที่เงินทุนที่ได้จากการขายหุ้นเพิ่มขึ้นมากกว่าสามเท่าในปี 2025 ทำให้การแลกเปลี่ยนของเมืองอยู่ในอันดับต้นๆของการจัดอันดับทั่วโลกเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่ปี 2019 บริษัททั้งหมด 114 แห่งระดมทุน 37.22 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในกรรมการหลักของตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกงในปี 2025 ตามข้อมูลที่เปิดเผยเมื่อวันศุกร์โดย London Sto</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 08:04:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9867ac78a1fcaac2647e498a45e3903c86d9d55b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/dfe00ecc-285c-4b5f-9988-2b5e6852d4fc_5c52a24b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
