<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความคึกคักของเทศกาลในฮ่องกงขณะที่นักท่องเที่ยวหลั่งไหลเข้ามาในช่วงเทศกาลตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343801/festive-buzz-hong-kong-visitors-pour-lunar-new-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝูงชนเต็มสนามบินของฮ่องกงและสถานีรถไฟข้ามพรมแดนที่สำคัญในวันแรกของเทศกาลตรุษจีนโดยนักท่องเที่ยวจำนวนมากบอกว่าพวกเขาเลือกที่จะใช้เวลาช่วงวันหยุดในเมืองเพื่อเพลิดเพลินกับจิตวิญญาณของเทศกาลอาหารและสภาพอากาศที่ไม่เอื้ออำนวยจากข้อมูลล่าสุดของกรมตรวจคนเข้าเมืองพบว่าชาวฮ่องกงกว่า 1.7 ล้านคนเดินทางขาออกตั้งแต่วันที่ 13 -16 กุมภาพันธ์เพิ่มขึ้นจาก 1.47 ล้านคนใน Januar</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:37:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e7536387340ee2e54ac4ed8b54f593326bea66c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/b6f7224f-8c2e-4f50-9a22-04edaddeb0f2_de7baa0f.jpg?itok=DRaijI-N&amp;v=1771306637" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์มีเป้าหมายที่จะทำให้คนโสดในสหรัฐฯมี ‘ป้าไม่ใช่อัลกอริทึม’ ในการผลักดันการหาคู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3343791/singapore-aims-woo-us-singles-aunties-not-algorithms-matchmaking-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การค้นหาคู่ต่อสู้แบบโบราณสามารถขายปลายทางได้หรือไม่? คณะกรรมการการท่องเที่ยวของสิงคโปร์กำลังพนันว่าอาจเชิญคนโสดในสหรัฐอเมริกามาจับคู่กับ “ป้า” เพื่อลุ้นรับรางวัลการเดินทางสี่คืนในการรณรงค์นักการตลาดมองว่าเป็นความพยายามที่จะทำให้ชื่อเสียงของรัฐในเมืองนุ่มนวลขึ้นในด้านประสิทธิภาพและความเป็นระเบียบเรียบร้อยด้วยการสัมผัสของความอบอุ่นและความสัมพันธ์ของมนุษย์นักแสดงตลก Atsuko Okatsuka นักแสดงชาวสิงคโปร์ Tan Khe</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">227696494b8206b3301d31a5a7f57dbff7774bc7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/b2477d86-d1f2-4728-940c-c88bc82d7bff_709e2ad5.jpg?itok=jxTWWTx2&amp;v=1771300668" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การ์ดโปเกมอนที่ไม่เหมือนใครขายได้ในราคา 16.5 ล้านดอลลาร์สหรัฐทุบสถิติโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343795/unique-pokemon-card-sells-us165-million-smashing-world-record?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การ์ดโปเกมอนที่หายากมากซึ่งเป็นของ American YouTuber Logan Paul ได้ขายในราคา 16,492,000 ดอลลาร์สหรัฐทุบสถิติการ์ดการซื้อขายที่แพงที่สุดที่ขายในการประมูล Pikachu Illustrator เกรด 10 ที่ไม่เหมือนใครของ PSA ถูกซื้อโดย Paul ในการขายที่ทำลายสถิติอีกครั้งในปี 2021 ในราคา 5.28 ล้านดอลลาร์สหรัฐคราวนี้ซื้อโดย AJ Scaramucci ลูกชายของอดีตเจ้าหน้าที่ทำเนียบขาว</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 04:40:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1232fd1813686200fb76aea3d3aed8a7fd46b9d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/54453670-0a98-4eb6-aaf6-09ee7cba8f4e_cb216a9a.jpg?itok=jonOFqbC&amp;v=1771303254" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แซมคลับของ Walmart แตกสูตรการตลาดจีนแม้ในขณะที่ร้านค้าปลีกต่างชาติปิดร้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3343683/walmarts-sams-club-cracks-china-market-formula-even-foreign-retailers-shut-shop?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sam's Club ผู้ค้าปลีกคลังสินค้าในสหรัฐอเมริกาได้รับความสนใจจากผู้ซื้อชาวจีนโดยการเสริมสร้างความแข็งแกร่งให้กับท้องถิ่นและเปิดตัวผลิตภัณฑ์ที่ปรับให้เหมาะกับประเทศจีนมากขึ้นโดยยังคงขยายตัวอย่างต่อเนื่องแม้ว่าผู้ค้าปลีกต่างชาติจำนวนมากได้ปรับขนาดการดำเนินงานในแผ่นดินใหญ่หรือออกจากตลาดแทนที่จะเลียนแบบโมเดลของสหรัฐอเมริกา Sam's Club ที่ Walmart เป็นเจ้าของได้แนะนำผลิตภัณฑ์ที่ตอบสนองรสนิยมท้องถิ่นรวมถึงน้ำเต้าทองแดง</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 04:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ead08f9744ad579175c78918df10cc50cb9a9ce5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/1a236635-634f-4e4b-88f3-274306af942b_3215d104.jpg?itok=4JdGm4up&amp;v=1771214998" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วีซ่าท่องเที่ยวอินโดนีเซียฟิลิปปินส์ถูกทำร้ายในห้างสรรพสินค้าสิงคโปร์: 7 สถานที่เด่นในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3343784/indonesias-tourist-visa-filipino-assaulted-singaporean-mall-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. การจับกุมชาวอินเดียเกือบ 40 คนในบาหลีเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าเป็นผู้ดำเนินธุรกิจการพนันออนไลน์</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 04:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4db105b74158c66cb6d94bcf7dcd502bbcf0f06</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/0721b6e4-c013-436c-ac4d-161f26573a9c_2254fb60.jpg?itok=1q7-38ZK&amp;v=1771298452" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
