<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ขายทุเรียนอินโดนีเซียได้กลิ่นโอกาสครั้งใหญ่ในประเทศจีนซึ่งเป็นตลาดที่ใหญ่ที่สุดในโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3334535/indonesian-durian-sellers-smell-big-opportunity-china-worlds-largest-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียกำลังมองหาที่จะออกจากการค้าทุเรียนที่มีกำไรไปยังประเทศจีนหลังจากความร่วมมือทวิภาคีที่แข็งแกร่งขึ้นในภาคอุตสาหกรรมตามข้อมูลจากสมาคมชาวสวนทุเรียนอินโดนีเซียสำนักข่าวอันทารารายงานว่าตั้งแต่อินโดนีเซียลงนามในระเบียบการส่งออกทุเรียนแช่แข็งกับสำนักงานศุลกากรทั่วไปของจีนเมื่อเดือนพฤษภาคมที่ผ่านมาบริษัทท้องถิ่น 8 แห่งได้ผ่านขั้นตอนการตรวจสอบแล้ว</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 10:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">972e9a1da35636f0b4914d07212100c9ae766b2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/a33f8c99-9b0f-495e-8e6a-16a3a1ece093_531b0d7d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายไร้บ้านชาวจีนปลอมแปลงความมั่งคั่งจ้างผู้หญิงเพื่อเป็นเพื่อนใช้ชีวิตอย่างหรูหรา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3334206/chinese-homeless-man-fakes-wealth-hires-women-companionship-lives-luxury-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวจีนเร่ร่อนหลอกลวงผู้อื่นด้วยการปลอมตัวเป็นบุคคลที่ร่ำรวยและในช่วง 10 วันที่ผ่านมาได้จัดการ "จ้าง" ผู้หญิงห้าคนเพื่อเป็นเพื่อนโดยใช้เงินของพวกเขาเพื่อระดมทุนการเยี่ยมชมสถานประกอบการระดับสูงซื้อเสื้อผ้าใหม่และแม้กระทั่งซื้อสมาร์ทโฟนรุ่นล่าสุดการหลอกลวงเกิดขึ้นในเดือนสิงหาคมเมื่อตำรวจในเขตผู่โถวเซี่ยงไฮ้ได้รับรายงานจากผู้หญิงคนหนึ่งที่ใช้นามแฝงว่าหลิวเชียน</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af2162b3fae9229fd25c8da0c079e20d8018a716</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/3a13e074-35b1-4b16-a1fc-f6051c2044f1_28dbbe6b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จำนวนผู้เสียชีวิตจากอุทกภัยในประเทศไทยเพิ่มขึ้นเป็นสองเท่าเนื่องจากรัฐบาลกำลังเผชิญกับการวิพากษ์วิจารณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334534/thailand-flood-death-toll-doubles-government-faces-mounting-criticism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนผู้เสียชีวิตจากน้ำท่วมและดินถล่มในประเทศไทยเพิ่มสูงขึ้นอย่างมากในวันศุกร์สร้างความทุกข์ยากให้กับประเทศที่ประสบปัญหาเศรษฐกิจตกต่ำอย่างหนักและก่อให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์รัฐบาลอายุประมาณ 10 สัปดาห์ของประเทศมีผู้เสียชีวิต 145 รายทั่วจังหวัดภาคใต้ของไทยโดยมีผู้เสียชีวิต 110 รายในจังหวัดสงขลาเพียงจังหวัดเดียวนายศิริพงษ์อังคสกุลเกียรติโฆษกรัฐบาลกล่าวในการบรรยายสรุปที่บาง</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 09:59:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e65f013cb8263240e4e8133e5bb0ddc51a99d40</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/d8263b7b-13be-46ee-ac1d-0c59267e5d64_e3055871.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลี่หมินหยง (Li Minyong) นักเคมีชาวจีนและเพื่อนราชสมาคมเสียชีวิตเมื่ออายุ 49 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334335/li-minyong-noted-chinese-chemist-and-royal-society-fellow-dies-age-49?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Li Minyong นักเคมียาที่มีชื่อเสียงและเป็นเพื่อนของสมาคมวิจัยนานาชาติหลายแห่งเสียชีวิตเมื่อวันที่ 16 พฤศจิกายนเมื่ออายุ 49 ปีการเสียชีวิตอย่างกะทันหันของเขาถือเป็นการสูญเสียนักวิทยาศาสตร์ชั้นนำคนล่าสุดของจีนในระดับสูงสุดของอาชีพนักวิจัยของพวกเขาหลี่อาจารย์และรองคณบดีโรงเรียนเภสัชศาสตร์มหาวิทยาลัยไห่หนานอุทิศตัวเองเพื่อบุกเบิกการค้นพบยาด้วยแสง</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 09:59:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">326c8db1ac81eab3547f9ed42b2876f89ba22bec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/d9956843-8b54-4937-be4b-6231698c458b_f2fb9e90.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์ ‘sharenting ': การเปิดกว้างจะจบลงที่ใดและการเปิดรับแสงมากเกินไปจะเริ่มต้นที่ใด?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3334514/children-content-singaporean-sharenting-videos-stir-privacy-mental-health-worries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเร็วๆนี้อเล็กซ์ลีพ่อแม่บล็อกเกอร์ชาวสิงคโปร์ที่ใช้เวลาหลายปีในการบันทึกชีวิตของลูกๆบนโลกออนไลน์ได้โพสต์วิดีโอของลูกชายวัย 12 ปีของเขาที่เปิดผลการสอบออกจากโรงเรียนประถมศึกษา (PSLE) ซึ่งเป็นการทดสอบความเสี่ยงสูงที่กำหนดเส้นทางโรงเรียนมัธยมศึกษาของนักเรียนส่วนใหญ่ในคลิปซึ่งตอนนี้มียอดวิวมากกว่า 3 ล้านครั้งตัดมาจากลูกชายของเขา Daken โดยดูจากคะแนนของเขาที่</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:57:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1024ded920684fb3fcc8e8bdac5114d5eb333e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/f724245b-03b8-4e06-a732-61bc2896b582_a7c929f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
