<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนให้คำมั่นว่า ‘ความคืบหน้าอันโดดเด่น’ เมื่อการประชุมสุดยอดครั้งที่สี่สิ้นสุดลงด้วยแผนที่ถนน 5 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330062/china-pledges-notable-progress-fourth-plenum-concludes-5-year-road-map?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ให้คำมั่นว่าจะ "ก้าวหน้าอย่างเห็นได้ชัดในการดำเนินการพัฒนาที่มีคุณภาพสูง" และ "ปรับปรุงอย่างมีนัยสำคัญ" ขีดความสามารถในการพึ่งพาตนเองทางเทคโนโลยีและนวัตกรรมในอีกห้าปีข้างหน้าเนื่องจากรัฐบาลจีนได้รวบรวมคณะกรรมการกลางพรรคคอมมิวนิสต์ชุดที่สี่ซึ่งผู้นำทางการเมืองของประเทศได้พิจารณาแผนห้าปีข้างหน้าจีนจะพัฒนานวัตกรรมใหม่ใน "FURTH"</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 09:09:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d8b7948e1edb90e5ba48af0550fb5e47a6f542b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/407c8486-153e-4e54-b368-a0d5efaa4186_729af9cc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนแต่งตั้งจางเซิงมินรองประธานคณะกรรมาธิการการทหารส่วนกลางของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3330061/china-makes-anti-graft-chief-zhang-shengmin-vice-chair-central-military-commission?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เลื่อนตำแหน่งจางเซิงหมินหัวหน้าฝ่ายต่อต้านการปลูกถ่ายอวัยวะของกองทัพเป็นรองประธานคณะกรรมาธิการการทหารส่วนกลางที่มีอำนาจนำโดยประธานาธิบดีสีจิ้นผิงมีอะไรให้ติดตามอีกมากมาย...</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 09:05:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c44b8d8fb7e642e723855387403d87f4e83a3833</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/98f2aa72-c635-4f10-9efb-acc6dcc3a7a4_8f8fb084.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียบราซิลเพิ่มความสัมพันธ์ข้อตกลงความร่วมมือการนัดหยุดงานในขณะที่ผู้นำพบกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3330058/indonesia-brazil-boost-ties-strike-cooperation-deals-leaders-meet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียและบราซิลตกลงที่จะเพิ่มความสัมพันธ์และสร้างข้อตกลงหลายฉบับในวันพฤหัสบดีขณะที่ผู้นำของพวกเขาได้พบกันในกรุงจาการ์ตาโดยเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ต้องการที่จะรุกเข้าสู่ตลาดอเมริกาใต้มากขึ้น Luiz Inacio Lula da Silva ประธานาธิบดีบราซิลได้รับการต้อนรับจากวงโยธวาทิตและเพลงชาติในพิธีที่ทำเนียบประธานาธิบดีในจาการ์ตาก่อนที่จะพูดคุยกับชาวอินโดนีเซีย</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 09:00:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">caf2e2ac4d19947aa1e724bcdd583c3fd503780f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/499a1dc0-e47c-4292-9f2a-af829f4de59c_856cee69.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเดินหน้าเสริมสร้างกฎระเบียบด้านความปลอดภัยและจริยธรรมของ AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3330054/china-moves-strengthen-regulation-ai-safety-and-ethics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านกฎหมายชั้นนำของจีนกล่าวว่าจะต้องมีการควบคุมความปลอดภัยและจริยธรรมของปัญญาประดิษฐ์ (AI) ที่แข็งแกร่งขึ้นในการแก้ไขกฎหมายความปลอดภัยทางไซเบอร์ของประเทศ Wang Xiang โฆษกคณะกรรมาธิการกิจการสภานิติบัญญัติแห่งชาติ (NPC) กล่าวกับผู้สื่อข่าวในกรุงปักกิ่งเมื่อวันพฤหัสบดีว่าร่างแก้ไขได้รับการตรวจสอบเป็นครั้งแรกเมื่อเดือนพ.</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:38:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20ae91bfa2d038c8c521e45f5094b6c7e1e8b9b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/85b5b798-da50-4559-86ab-d7aa2942b06c_969df7e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์เรียกร้องความร่วมมือต่อต้านภัยคุกคามทางไซเบอร์เพื่อปกป้องประเทศกำลังพัฒนา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330053/singapore-urges-cooperation-against-cyber-threats-protect-developing-nations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิงคโปร์ได้เตือนว่าจำเป็นต้องมีความร่วมมือระดับโลกเพื่อช่วยประเทศที่มีขนาดเล็กและกำลังพัฒนาในการป้องกันตนเองจากภัยคุกคามทางไซเบอร์โดยเน้นย้ำว่าความปลอดภัยทางไซเบอร์นั้น "แข็งแกร่งพอๆกับการเชื่อมโยงที่อ่อนแอที่สุดเท่านั้น" พูดในวันพฤหัสบดีที่งานสัปดาห์ไซเบอร์นานาชาติสิงคโปร์ซึ่งเป็นการรวมตัวที่ยาวนานของผู้กำหนดนโยบายระดับโลกผู้นำอุตสาหกรรมและผู้เชี่ยวชาญด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์เพื่อจัดการกับการกำกับดูแลดิจิทัลและการเตรียมพร้อมรับมือกับภัยคุกคาม</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:37:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e94278b70ce3047817a9b6235f0cc1350279e8a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/6376a98a-d33d-4bb3-8f5c-d5201193698a_a72b7432.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
