<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักนิติศาสตร์รางวัลโนเบลโทมัสมิคาเอลโอลีฟเบิร์กเข้าร่วมโรงเรียนแพทย์ชั้นนำในภาคใต้ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3338629/nobel-prize-jurist-thomas-mikael-oliveberg-joins-top-medical-school-southern-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากทำงานในยุโรปเป็นเวลา 35 ปี Mikael Oliveberg สมาชิกของ Royal Swedish Academy of Sciences (RSAS) และผู้ตัดสินรางวัลโนเบลสาขาเคมีได้เข้ารับตำแหน่งเต็มเวลาที่โรงพยาบาลในเครือแห่งแรกของ Guangxi Medical University ในประเทศจีน Oliveberg ได้ออกจากมหาวิทยาลัยสตอกโฮล์มหลังจากเกือบสองทศวรรษในฐานะศาสตราจารย์ที่ดำรงตำแหน่งกับภาควิชาชีวเคมีและชีวฟิสิกส์</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2167ff08ac0c34e847f006af7cb933b7057ee8ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/3be19511-d476-4e6a-85a9-297ab0ffec7f_ef76b337.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาจารย์เกาหลีถูกปรับสำหรับการทำแบบทดสอบสำหรับนักเรียนเพื่อเพิ่มคะแนนป้องกันการตัดงบประมาณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3337722/korean-professors-fined-taking-tests-students-inflate-scores-prevent-budget-cuts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สอน 4 คนที่มหาวิทยาลัยในเกาหลีใต้ถูกปรับสำหรับการสอบสำหรับนักเรียนเพื่อเพิ่มคะแนนการทดสอบเพื่อพยายามไม่ให้แผนกของพวกเขาถูกปิดตัวลงเมื่อวันที่ 22 ธันวาคมศาลแขวงกวางจูในเมืองกวางจูทางตอนใต้ของประเทศได้ปรับอาจารย์สามคนและผู้ช่วยสอนระหว่าง 1.5 ล้านถึง 6 ล้านวอน (1,000 $ US และ 4,000 $ US) ในข้อหา "ขัดขวาง</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05d15af090be7bed814a2f7d89fc474646779d67</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/0a721e67-ef0d-4218-938e-436f8d0ad0b5_e7e39e43.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบ 2 ศพขณะที่อินโดนีเซียขยายผลค้นหาพ่อชาวสเปนที่หายตัวไปมีลูก 3 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338664/2-bodies-found-indonesia-extends-search-missing-spanish-father-3-children?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กู้ภัยอินโดนีเซียได้กู้ร่างที่สองในวันอาทิตย์ในการค้นหาโค้ชฟุตบอลชาวสเปนอย่างต่อเนื่องและลูกๆของเขาสองคนที่หายตัวไปหลังจากเรือทัวร์ล่มในช่วงวันหยุดคริสต์มาส Fathur Rahman หัวหน้าสำนักงานค้นหาและกู้ภัย Maumere กล่าวว่าทีมกู้ภัยได้นำศพที่ลอยอยู่ใกล้กับเกาะ Padar ซึ่งอยู่ห่างจากจุดที่จมประมาณ 2 กม. (1.2 ไมล์) โบที่ได้รับการกู้คืนใหม่</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 07:39:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db6b8163e46ba98473e1bd125abed281a73190d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/49bc7b21-b29b-4771-81e8-e73364539ba1_34515eb0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘หยุดโค่นล้มระบอบเวเนซุเอลา ': จีนเรียกร้องให้สหรัฐฯปล่อยตัวมาดูโรทันที</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338661/china-calls-maduros-immediate-release-accuses-us-breaching-international-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้แจ้งข้อกังวลเกี่ยวกับการจับกุมและถอดถอนผู้นำเวเนซุเอลาของสหรัฐอเมริกาออกจากประเทศโดยการบังคับใช้และเรียกร้องให้วอชิงตันรับรองความปลอดภัยและปล่อยตัวนิโคลัสมาดูโรและภรรยาของเขาสหรัฐฯเริ่มโจมตีทางทหารต่อเวเนซุเอลาเมื่อวันเสาร์โดยจับกุมประธานาธิบดีมาดูโรและซิเลียฟลอเรสภรรยาของเขาและกักตัวพวกเขาไว้ในนิวยอร์กประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์หลายชั่วโมงหลังปฏิบัติการ</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 06:49:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4d776fb4e34c3f3221668d2cc62c00bb989b302</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/cf2319ed-3b1e-4425-a6d4-d53fbe756160_5abbc846.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อเพิ่มการบูรณาการเทคและบริการทางการเงินท่ามกลางกระแส AI: Paul Chan</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338660/hong-kong-boost-tech-and-financial-services-integration-amid-ai-boom-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงได้ให้คำมั่นว่าจะรวมบริการทางการเงินเข้ากับนวัตกรรมเทคโนโลยีเพื่อส่งเสริมระบบนิเวศที่เจริญรุ่งเรืองหลังจากที่นักลงทุนให้ความสนใจในหุ้นที่เกี่ยวข้องกับปัญญาประดิษฐ์ในช่วงวันแรกของการซื้อขายของปีเลขาธิการด้านการเงิน Paul Chan Mo-po ในวันอาทิตย์ยังเน้นบทบาทของฮ่องกงในฐานะตลาดทุนระหว่างประเทศในการกระตุ้นการเติบโตของ</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 06:44:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">260c860f1d936239c9a7274a8fff1b8d87e40be3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/444eb2f3-979f-47da-b189-d3c050c8db01_4605d2f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
