<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คณะที่ปรึกษาเรียกร้องให้สภาคองเกรสของสหรัฐอเมริกาให้ฮ่องกงใช้มาตรการคว่ำบาตรที่เข้มงวดยิ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3333202/advisory-panel-urges-us-congress-put-hong-kong-tighter-sanctions-leash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯควรผ่านกฎหมายเพื่อตรวจสอบธุรกรรมและการส่งออกระหว่างประเทศที่ได้รับการสนับสนุนจากดอลลาร์สหรัฐฯของฮ่องกงซึ่งเป็นคณะที่ปรึกษาด้านนโยบายของจีนของสหรัฐฯได้เสนอต่อสภาคองเกรสของประเทศในรายงานประจำปีฉบับสมบูรณ์คณะกรรมาธิการเศรษฐกิจและการตรวจสอบความมั่นคงสหรัฐฯ - จีนซึ่งเผยแพร่รายงานเมื่อวันอังคารยังแนะนำให้เปลี่ยนการดำเนินการที่มุ่งเน้นฮ่องกงที่มีอยู่</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:01:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4d1f250ef274337cffa1a682a9421464d8f0d17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/1d78a80b-c9d0-48cf-9b00-d2961d90f4e7_ddaa2f43.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คณะกรรมการสหรัฐฯเรียกร้องให้หน่วยงานรัฐศาสตร์เศรษฐกิจจัดการกับความท้าทายด้านเทคโนโลยีที่เพิ่มขึ้นของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3333177/us-panel-urges-economic-statecraft-body-tackle-chinas-growing-tech-challenge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะที่ปรึกษาชั้นนำด้านนโยบายของจีนเรียกร้องให้สภาคองเกรสจัดตั้ง "หน่วยงานรัฐศาสตร์เศรษฐกิจรวม" เพื่อจัดการกับความท้าทายด้านเทคโนโลยีและความมั่นคงแห่งชาติอื่นๆที่เกิดจากการ "หลีกเลี่ยงการควบคุมการส่งออกและการคว่ำบาตรของอเมริกาอย่างเป็นระบบและต่อเนื่อง" ของจีน “คำแนะนำนี้กล่าวถึงช่องว่างที่สำคัญระหว่างการควบคุมการส่งออกและการคว่ำบาตรตามที่เป็นลายลักษณ์อักษรและการบังคับใช้จริง</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:01:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">093e77f651aef0ab2120fbc383705f67c8f8e772</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/397436f1-e930-4aa4-8718-e27a9238d266_a08ae2bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซีย - สิงคโปร์ข้ามการทะเลาะวิวาทวิกฤตสภาพภูมิอากาศที่มุ่งเน้น: 7 ไฮไลท์ในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3333189/brawl-malaysia-singapore-crossing-southeast-asias-climate-crisis-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. คิวรถบัสทะเลาะกันที่มาเลเซีย - สิงคโปร์ข้ามสปอตไลท์คอขวดชายแดนคลิปไวรัสของผู้เดินทางสองคนที่ปล้ำกันบนพื้นของเทอร์มินอลชายแดนหลักของยะโฮร์บาห์รู ha</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 04:41:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">814f7a76cb01067fe4910a2f14c7835ce860964e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/9e5fd6ed-8094-4e91-8066-e22ab099deb5_a789480d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตหัวหน้าฝ่ายการคลังสหรัฐถอยกลับจากบทบาทสาธารณะหลังจากอีเมล Epstein</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333200/ex-us-treasury-chief-larry-summers-stepping-back-public-roles-after-epstein-emails?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายแลร์รี่ซัมเมอร์อดีตรัฐมนตรีคลังสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาจะถอยออกจากพันธกรณีสาธารณะทั้งหมดหลายวันหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์สั่งให้กระทรวงยุติธรรมตรวจสอบความสัมพันธ์ของเขาและพรรคเดโมแครตที่มีชื่อเสียงอื่นๆเพื่อเอาผิดผู้กระทำความผิดทางเพศเจฟฟรีย์เอปสไตน์ซัมเมอร์อดีตอธิการบดีมหาวิทยาลัยฮาร์วาร์ดซึ่งเขาเป็นอาจารย์บอกกับหนังสือพิมพ์นักศึกษาของมหาวิทยาลัยว่าการย้าย</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 04:35:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4016bcf231fa60db4a5a1b8fce085d097457ddc9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/0e21f78d-748c-4585-9ec1-b9672e531758_3548b832.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>HKUST เพื่อดำเนินการโรงเรียนแพทย์แห่งที่สามของฮ่องกงหลังจากการแข่งขันเป็นเวลา 8 เดือน: ที่มา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3333198/hkust-operate-hong-kongs-third-medical-school-after-8-month-race-source?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีฮ่องกง (HKUST) ได้รับเลือกให้เป็นผู้บริหารโรงเรียนแพทย์แห่งที่สามของเมือง Post ได้เรียนรู้โดยยุติการแข่งขันแปดเดือนในสามสถาบันอุดมศึกษาที่สำคัญแหล่งข่าวกล่าวเมื่อวันอังคารว่า HKUST ชนะการแข่งขันหลังจากที่กลุ่มผู้เชี่ยวชาญได้ประเมินข้อเสนอที่ส่งมาในเดือนมีนาคมโดยสถาบันมหาวิทยาลัยแบ๊บติสต์และมหาวิทยาลัยโพลีเทคนิคเลขาธิการ</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 04:20:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e67689131e04ec5c4e709a19762af6b75191cbe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/0387bff4-d775-42a1-a1c4-5d57976374f1_2bb8a18b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
