<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าของรถชาวฮ่องกงแข่งกันขึ้นไปบนที่สูงเพื่อหลบพายุที่น่ากลัวของ Ragasa</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326527/hong-kong-car-owners-race-higher-ground-escape-ragasas-feared-storm-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงกำลังเร่งจอดรถของพวกเขาบนพื้นดินที่สูงขึ้นและในพื้นที่ที่มีการปกคลุมเนื่องจากคาดว่าซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาจะท่วมพื้นที่ต่ำและพื้นที่ชายฝั่งทะเลที่จอดรถในร่มขนาดใหญ่หลายแห่งมีคิวยาวเหยียดออกจากทางเข้าในเช้าวันอังคารรวมถึงที่จอดรถของ Tai Po Mega Mall ซึ่งรองรับยานพาหนะได้มากกว่า 1,000 คันในขณะเดียวกันบางส่วนใต้ดินและเปิด -</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:09:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d721d4112d23073ea03cd51b7903963edb02c2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/6c5d37a3-a3ca-41f8-8523-759c25de43a2_a05fe757.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์จีนกำลังพัฒนาชิปสำหรับระบบอาวุธที่ถูกกักขังโดยมือปราบกราฟท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326524/top-chinese-scientist-developing-chips-weapon-systems-detained-graft-buster?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชั้นนำ Yu Faxin ผู้พัฒนาชิปสำหรับระบบอาวุธได้ถูกควบคุมตัวโดยหน่วยงานต่อต้านการทุจริตในภาคกลางของจีนบริษัท Zhejiang Great Microwave Technology ซึ่งจดทะเบียนในเซี่ยงไฮ้ของเขากล่าว Yu ยังเป็นอาจารย์ที่มีชื่อเสียงของ Qiushi ที่โรงเรียนการบินและอวกาศของมหาวิทยาลัยเจ้อเจียงในหางโจวเขาเป็นผู้เชี่ยวชาญด้านไมโครเวฟและเทคโนโลยีคลื่นความถี่วิทยุมิลลิเมตรและ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8887b770ae5060bc7aa62931f1e8db953b1f95f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/95341fa4-fa7e-4764-99fb-6cf6928ccb8f_754f7ba2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เบอร์นาร์ดชานเพื่อสืบทอดตำแหน่งต่อจากเฮนรี่ถังในฐานะประธานศูนย์กลางศิลปะฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3326523/bernard-chan-succeed-henry-tang-chairman-hong-kongs-west-kowloon-arts-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Bernard Chan รองประธานคณะกรรมการบริหารศูนย์กลางศิลปะของฮ่องกงในเกาลูนตะวันตกจะสืบทอดตำแหน่งต่อจาก Henry Tang Ying-yen ในฐานะประธานในวันที่ 1 ตุลาคมโดยให้คำมั่นว่าจะแก้ไขวิกฤตทางการเงินโดยการเพิ่มรายได้และการดำเนินงานเชิงพาณิชย์หน่วยงานเขตวัฒนธรรมเกาลูนตะวันตกประกาศเมื่อวันอังคารว่าหัวหน้าผู้บริหาร John Lee Ka-chiu ได้แต่งตั้ง Chan เป็นประธานคณะกรรมการสำหรับสองคน</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49ba321f9806209f94d390447bd072855b40e88b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/366d2d51-93f8-48db-ba35-702701d6793e_b89d538f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครอบครัวของชายชาวออสเตรเลียที่เสียชีวิตในบาหลีแสวงหาคำตอบเกี่ยวกับหัวใจที่หายไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3326519/australian-mans-body-returned-without-heart-after-bali-holiday-turns-tragic?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ออสเตรเลียได้เรียกร้องคำตอบจากคู่กรณีชาวอินโดนีเซียหลังจากที่ร่างของชายหนุ่มที่เสียชีวิตบนเกาะรีสอร์ทของบาหลีถูกส่งกลับโดยไม่มีหัวใจของเขาไบรอนฮัดโดว์ชายชาวควีนส์แลนด์อายุ 23 ปีถูกพบเป็นศพในสระว่ายน้ำของวิลล่าบาหลีของเขาในปีนี้ขณะที่อยู่ในช่วงวันหยุดร่างกายของเขาถูกส่งกลับไปยังออสเตรเลียสี่สัปดาห์ต่อมาซึ่งการชันสูตรครั้งที่สองพบว่าหัวใจของเขาหายไป</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 07:39:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c5d14c83f1e484dca02aa0e04e2e64300ee7654</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/df41e4fd-467f-4e65-a2c9-68cf57d43ef3_ac7cccbb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘sexpert‘ สหรัฐฯถูกเนรเทศจากบาหลีเนื่องจากให้เช่าที่พักสำหรับการพักผ่อนอย่างใกล้ชิดในวีซ่านักท่องเที่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3326516/us-sexpert-deported-bali-hosting-intimacy-retreat-tourist-visa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวอเมริกันคนหนึ่งถูกเนรเทศออกจากเกาะบาหลีรีสอร์ทของอินโดนีเซียเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าให้เช่าที่พักในสถานที่พักผ่อนที่มีธีมทางเพศขณะทำวีซ่านักท่องเที่ยวในตัวอย่างล่าสุดของเจ้าหน้าที่ปราบปรามชาวต่างชาติที่ใช้กฎการเข้าเมืองเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองกล่าวว่า Jennelle Raynette Gordon วัย 44 ปี “sexpert” สไตล์ตัวเองจากแคลิฟอร์เนียได้ดำเนินกิจกรรมเชิงพาณิชย์ในการละเมิด</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 07:31:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9625c2ae9d10a22f8601494a079e3bc8250629d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/6e551ea8-f509-4602-b9b7-198d66a728e0_4523db58.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
