<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สงครามกลางเมือง Nexperia ปะทุขึ้นในขณะที่การค้าอาวุธของจีนและดัตช์พัด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3332895/nexperia-civil-war-erupts-chinese-and-dutch-arms-trade-blows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิกฤตรอบๆตัว Nexperia ปะทุขึ้นเป็นสงครามแห่งคำพูดในวันศุกร์โดยมีการซื้อขายอาวุธของจีนและดัตช์ในขณะที่รัฐบาลจีนกระแทกรัฐมนตรีดัตช์ที่เกี่ยวข้องการแลกเปลี่ยนที่ดุเดือดซึ่งเกิดขึ้นในช่วงดึกหลายชั่วโมงในเย็นวันศุกร์จะเพิ่มความตึงเครียดก่อนการเจรจาของรัฐบาลในเมืองหลวงของจีนในสัปดาห์หน้าโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อแก้ไขอนาคตของรัฐบาลจีน</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:02:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5fabb0cf5f531b095a138e480f8ffc01bf21c186</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/eff2947a-e345-4508-a565-3905d20834b8_47ddfdd0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนเตือนญี่ปุ่นหลังจากที่นายกรัฐมนตรีไต้หวันแสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับข้อกังวลด้านเชื้อเพลิงของการเปลี่ยนแปลงนิวเคลียร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3332894/beijing-warns-japan-after-pm-takaichis-taiwan-comments-fuel-concerns-nuclear-shift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนเมื่อวันศุกร์แสดงความกังวลอย่างมากและออกคำเตือนอย่างเข้มงวดต่อโตเกียวเกี่ยวกับการเปลี่ยนนโยบายที่ไม่ใช่นิวเคลียร์หลังจากความคิดเห็นของนายกรัฐมนตรีของญี่ปุ่นเกี่ยวกับความตึงเครียดที่ทวีความรุนแรงขึ้นอย่างรวดเร็วระหว่างทั้งสองประเทศ Sanae Takaichi ซึ่งเข้ารับตำแหน่งเมื่อวันที่ 21 ตุลาคมได้พิจารณาแก้ไขหลักการอาวุธนิวเคลียร์ที่ไม่ใช่อาวุธนิวเคลียร์ที่มีมานานของญี่ปุ่นสื่อญี่ปุ่นรายงานเมื่อวันศุกร์อ้างถึง gover</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:02:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87046b73e4d75dabf81243bf5800d8745f0539cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/26a27089-3bcf-4ac3-8736-566ab5f2a52f_47b10aff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เสียชีวิตหลายรายขณะที่รถบัสสตอกโฮล์มชนคนเดินเท้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332892/several-killed-stockholm-bus-slams-pedestrians?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิตหลายคนและอีกหลายคนได้รับบาดเจ็บเมื่อรถบัสชนเข้ากับคิวป้ายรถเมล์ในใจกลางกรุงสตอกโฮล์มในช่วงเวลาเร่งด่วนตอนบ่ายของวันศุกร์ตำรวจกล่าวไม่นานหลังจากเกิดอุบัติเหตุภาพในสื่อสวีเดนแสดงให้เห็นฝูงตำรวจรถพยาบาลและรถฉุกเฉินในที่เกิดเหตุโดยมีทีมกู้ภัยหมอบลงไปตามด้านล่างของรถบัส 2 ชั้นดูเหมือนจะช่วยผู้คนที่ติดอยู่ใต้ท้องรถ</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:55:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b11434e36728f9db2caa45f76783cad89f9f0909</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/ba9ae1df-d212-4dcc-9b64-b5d9fd1da147_0fa8c359.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เรียกร้องให้มีการซักถามเกี่ยวกับความสัมพันธ์ของเอปสไตน์กับบิลคลินตันท่ามกลางการตรวจสอบบทบาทของตัวเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332890/trump-demands-probe-epstein-ties-bill-clinton-he-faces-scrutiny-own-role?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเมื่อวันศุกร์กล่าวว่าเขาขอให้กระทรวงยุติธรรมตรวจสอบความสัมพันธ์ที่ถูกกล่าวหาของเจฟฟรีย์เอปสตีนกับเจพีมอร์แกนและบุคคลสำคัญหลายคนของพรรคเดโมแครตรวมถึงอดีตประธานาธิบดีบิลคลินตันของสหรัฐคำขอนี้เกิดขึ้นหลังจากที่คณะกรรมการรัฐสภาได้เผยแพร่เอกสารหลายพันฉบับที่ทำให้เกิดคำถามใหม่เกี่ยวกับความสัมพันธ์ของทรัมป์กับผู้กระทำผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดพร้อม</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:38:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">730c8d734f2822baedb004e14e172a995f6b89fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/6de4e465-ff39-4fe4-98a2-4eabdb217c15_d4f0a5cc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯและสวิตเซอร์แลนด์ตกลงที่จะลดภาษีบรรเทาความตึงเครียดทางการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332884/trumps-tariffs-us-and-switzerland-reach-trade-deal-after-rolex-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาและสวิตเซอร์แลนด์เตรียมที่จะเปิดเผยรายละเอียดของข้อตกลงการค้าในวันศุกร์โดยทั้งสองฝ่ายได้บรรลุข้อตกลงในการลดอัตราภาษีอย่างรวดเร็วเมื่อเร็วๆนี้โดยประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเจ้าหน้าที่กล่าวความคืบหน้าได้รับการประกาศหนึ่งวันหลังจากการเจรจาในวอชิงตันในขณะที่รัฐมนตรีเศรษฐกิจของประเทศอัลไพน์ Guy Parmelin เข้าเยี่ยมชมเพื่อหวังที่จะผ่อนคลายหน้าที่ที่สูงชันรัฐบาลทรัมป์กลิ้ง ou</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:34:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66f0976b56f5e69f81e099c445f1aa777afc2b45</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/671a5d4e-92a2-4958-8ffb-6c44f7cbe594_f153a543.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
