<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แผงโซลาร์เซลล์ของจีนเชื่อมต่อแอฟริกาสำหรับอนาคตด้วยความเร็วสูงสุดเป็นประวัติการณ์เมื่อต้นทุนลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326649/chinese-solar-panels-rewire-africa-future-record-pace-costs-fall?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การใช้พลังงานแสงอาทิตย์ในแอฟริกากำลังเพิ่มสูงขึ้นโดยบริษัทจากประเทศจีนได้สร้างแผงพลังงานแสงอาทิตย์ขึ้นทั่วทั้งทวีปบนดาดฟ้าและในโรงงานพลังงานหมุนเวียนขนาดใหญ่ที่สร้างขึ้นในประเทศต่างๆเช่นแอลจีเรียและแอฟริกาใต้การศึกษาทางเศรษฐศาสตร์ออกซ์ฟอร์ดที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์แสดงให้เห็นว่าทวีปยินดีต้อนรับแผงโซลาร์เซลล์ที่ผลิตจากจีนมูลค่าเป็นประวัติการณ์ 9,516 เมกะวัตต์ในช่วงเจ็ดเดือนแรกของปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">817d67ec4e6c446e4dfb634b90eb1b0ade8f8b19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/3227b80b-e5af-47ec-b42f-b433c25be979_58fede8d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘คุณไปก่อน ': การเปลี่ยนแปลงยูเครนของทรัมป์ทำให้เกิดแรงกดดันต่อยุโรปในการยุติสงคราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326752/trumps-sudden-ukraine-shift-raises-pressure-europe-end-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ยูเครนและพันธมิตรดูดซับความประหลาดใจจากมุมมองที่สูงขึ้นใหม่ของประธานาธิบดีสหรัฐฯเกี่ยวกับแนวโน้มของเคียฟในการทำสงครามกับการรุกรานของรัสเซียมีสัญญาณของการเคลื่อนไหวที่คุ้นเคยโดยประธานาธิบดีสหรัฐฯซึ่งเพิ่มแรงกดดันไม่ใช่กับรัสเซียแต่เป็นกับยุโรปโพสต์โซเชียลมีเดียของทรัมป์เมื่อวันอังคารที่ผ่านมากลับอ้างว่ายูเครน "ไม่มีไพ่ให้เล่น" ในการต่อสู้แต่เขาไม่ได้เสนออะไรเลย</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 01:47:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b50da2abbe406518746364d71daacb72195407d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/d5377fba-5fd4-42e7-bc9d-1e61211fbe7b_6392434e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประวัติโดยย่อของนักเรียนนายทหารและวิวัฒนาการของระบบในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3326740/brief-history-pupil-barristers-and-systems-evolution-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในวันแรกของการเจาะรูม่านตาของฉันในเดือนกันยายน 1999 "ปรมาจารย์ศิษย์" ของฉันพาฉันไปรอบๆห้องของเขาและแนะนำให้ฉันรู้จักกับสมาชิกหลายคนไม่ได้มีชีวิตอยู่กับประเพณีและประเพณีของเราฉันยื่นมือออกไปคาดว่าจะมีการจับมืออย่างแน่นหนากับสมาชิกอาวุโสแต่ได้รับแจ้งว่า :“ ตอนนี้คุณเป็นสมาชิกของบาร์และเราไม่ได้จับมือกัน ”จากนั้นก็มีการอธิบายให้ข้าฟังว่าประเพณีนี้มีรากฐานมาจาก</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 01:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4551c858f4fca8bc10c07f13ab4a61161812c353</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/b2732873-80e9-4318-886e-7717ce88e949_6d9e589e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมฮ่องกงต้องยึดการเปิดวีซ่า H -1B ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3326405/why-hong-kong-must-seize-opening-trumps-h-1b-visa-chaos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสั่นคลอนของโครงการวีซ่า H -1B ของสหรัฐฯทำให้ธุรกิจต่างๆต้องกระเสือกกระสนเพื่อตอบสนองเมื่อวันที่ 19 กันยายนประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ประกาศว่าบริษัทที่จ้างชาวต่างชาติเข้ามาทำงานในสหรัฐอเมริกาภายใต้โครงการนี้จะถูกเรียกเก็บเงินเพิ่ม 100,000 $ ต่อผู้รับผลประโยชน์โดยมีผลตั้งแต่วันที่ 21 กันยายนภาษาที่คลุมเครือของการประกาศสร้างความสับสนอย่างกว้างขวางบริษัทที่เกรงกลัว</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 01:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff9d1129872e6c46076abe1070dbf0c8211d7c21</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/3042f1b2-7842-4e1b-9922-3a44d2eb514c_99b63105.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะยกเลิกสัญญาณเตือนพายุไต้ฝุ่นทั้งหมดในเวลา 11.20 น. เมื่อ Ragasa เคลื่อนตัวออกไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3326750/hong-kong-lowers-typhoon-warning-signal-no-1-ragasa-weakens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยสมัครสมาชิกตอนนี้เพื่อรับส่วนลด 50 เปอร์เซ็นต์ในช่วงการขายแฟลช 2 วันของเรานักพยากรณ์อากาศของฮ่องกงจะยกเลิกสัญญาณเตือนพายุไต้ฝุ่นทั้งหมดในเวลา 11.20 น. ของวันพฤหัสบดีเนื่องจากพายุโซนร้อนรากาซายังคงเคลื่อนตัวออกไปหลังจากสร้างความหายนะในเมืองหน่วยงานด้านการศึกษายัง ANNO</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 01:15:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08d085756a12d6fad2b7d7184436f864a9ced1f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/4ac7b338-d92d-4f35-9e8d-61d62b6e430e_6e608674.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
