<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรื่องอื้อฉาวของขวัญ Iswaran ของสิงคโปร์: Ong Beng Seng หลีกเลี่ยงคุกปรับ US $ 23,400</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3321966/singapores-iswaran-gifts-scandal-ong-beng-seng-avoids-jail-fined-us23400?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ong Beng Seng นักธุรกิจโรงแรมมหาเศรษฐีชาวสิงคโปร์และสถาปนิกของฟอร์มูล่าวันกรังด์ปรีซ์ของรัฐถูกปรับเป็นเงิน 30,000 ดอลลาร์สิงคโปร์ (23,400 ดอลลาร์สหรัฐ) ในวันศุกร์ในข้อหาต่อต้านอดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคม S. Iswaran ในเรื่องอื้อฉาวของขวัญ Ong สัญชาติมาเลเซียอายุ 79 ปีเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาได้ยอมรับว่ามีความผิดในข้อหาต่อต้านอิสวารันในการขัดขวางความยุติธรรมโดยยอมรับว่ามีการถ่ายทอดความอ่อนไหว i</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 06:48:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f64c7645b4f875601cb39514554dfe41f0839af6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/24287aa1-bc15-4312-9316-26310174c2e7_2a50d24d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงมาถึงเพิ่มขึ้น 12% นำโดยผู้เข้าชมจากสหรัฐอเมริกายุโรปออสเตรเลีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3321958/hong-kong-arrivals-rise-12-led-long-haul-visitors-us-europe-and-australia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนผู้เข้าชมฮ่องกงเพิ่มขึ้นร้อยละ 12 เมื่อเทียบกับปีที่ผ่านมาในเดือนกรกฎาคมโดยจำนวนผู้เข้าชมระยะยาวจากประเทศต่างๆเช่นอังกฤษสหรัฐอเมริกาและฝรั่งเศสเพิ่มขึ้นมากที่สุดที่ร้อยละ 21 ตามข้อมูลอย่างเป็นทางการคณะกรรมการการท่องเที่ยวฮ่องกงกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเมืองได้ต้อนรับนักท่องเที่ยว 4.39 ล้านคนในเดือนกรกฎาคมซึ่งผลักดันยอดรวมสะสมในช่วงเจ็ดเดือนแรกของปี</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 06:08:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60c509a74b37ace87de98af42e2a1e6575bac8d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/f35ac011-527c-490d-9f11-2097f285affd_9f4065c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนแต่งกายโลกด้วยผ้ากิกะตันใน 2 ชั่วอายุคนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3321891/how-china-clothed-world-gigatonne-fabric-2-generations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงเวลากว่าสี่ทศวรรษที่ผ่านมาจีนได้ผลิตเส้นใยสิ่งทอมากกว่าหนึ่งกิกะตันเทียบเท่ากับ 1 พันล้านตันหรือประมาณสองเท่าของมวลมนุษย์ทั้งหมดบนโลกตามการศึกษาครั้งแรกของมหาวิทยาลัยชิงหัวงานวิจัยที่ตีพิมพ์เมื่อปลายเดือนที่แล้วในวารสารที่ได้รับการตรวจสอบโดยเพื่อนทรัพยากรการอนุรักษ์และการรีไซเคิลการไหลของเส้นใยสิ่งทอที่ทำแผนที่และหุ้นในประเทศจีนตั้งแต่ปี 1978</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2f2f036cfe4e036053e0bfeab576d4e0a11c620</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/255b1adc-1b85-49fd-be7c-262462ceae96_5201bb8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คู่รักชาวจีนหนีจากอุบัติเหตุรถชนร้ายแรงแต่งงานทันที</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3321343/chinese-couple-escape-unscathed-serious-car-crash-decide-get-married-right-away?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คู่รักชาวจีนหลบหนีจากอุบัติเหตุรถชนอย่างรุนแรงโดยได้รับบาดเจ็บเพียงเล็กน้อยและเลือกที่จะแต่งงานหลังจากนั้นไม่นานได้รับการแสดงความยินดีอย่างสุดซึ้งจากสื่อสังคมออนไลน์ชายวัย 31 ปีที่มีชื่อว่าหม่าเพิ่งกลับมาจากการเดินทางด้วยตนเองกับแฟนสาวของเขาเดินทางจากบ้านเกิดของพวกเขาในมณฑลซานซีตอนกลางของจีนไปยังมณฑลซานตงทางตะวันออกในวันที่ 26 กรกฎาคมในขณะที่ DRI</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f48ea12b3bbf3ddf1a9211bcd9c64f83ca45ded0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/10/5a8c232c-2172-4d97-b84d-4ae03b70f90a_5aac02a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราคาที่พักของจีนเลื่อนลงเนื่องจากมาตรการสนับสนุนล้มเหลวในการขยับความเชื่อมั่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3321953/chinas-home-prices-continue-slide-support-measures-fail-budge-sentiment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาตรวัดราคาบ้านใหม่ในประเทศจีนลดลงร้อยละ 0.3 ในเดือนกรกฎาคมเพิ่มการลดลงสูงสุดในรอบ 8 เดือนในเดือนมิถุนายนเนื่องจากมาตรการสนับสนุนล่าสุดของรัฐบาลไม่ได้ช่วยฟื้นความสนใจของประชาชนในการลงทุนด้านอสังหาริมทรัพย์การลดลงของราคาบ้านใหม่แบบเดือนต่อเดือนใน 70 เมืองใหญ่ตรงกับการลดลงในเดือนก่อนหน้าซึ่งรวดเร็วที่สุดนับตั้งแต่ลดลงร้อยละ 0.5 ในเดือนตุลาคมตาม</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 05:34:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98970db09cb744bb79a9b48d8886b342d6f7bc8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/64e3593b-3a4e-43b2-abb8-a6bb48aa4ca9_712bc709.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
