<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อาวุธ 'กวาดและฆ่า’ ของจีนชาวมาเลเซียเลือกใช้สิงคโปร์: 7 ไฮไลท์ของ SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3339258/chinas-sweep-and-kill-weapon-malaysians-opting-singapore-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. อาวุธไมโครเวฟพายุเฮอริเคน 3000 ของจีนสามารถ ‘กวาดและฆ่า‘ ฝูงโดรนได้ในระยะทาง 3 กม. พายุเฮอริเคน 3000 ที่ติดตั้งบนรถบรรทุกถูกจัดแสดงในช่วงปีพ.</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 04:12:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe330f54721530d8079ad2e18a1bb2f17ef49b86</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/1022dd9b-0e83-4af7-af0d-1ed5634e93c3_4f406d46.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพเรือฟิลิปปินส์มั่นใจว่าจะสามารถแก้ไขข้อพิพาทในทะเลจีนใต้ได้: ‘พร้อมรับมือกับความท้าทาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339264/philippine-navy-confident-it-can-navigate-south-china-sea-dispute-challenge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์ได้แสดงความเชื่อมั่นในการต่อต้านอิทธิพลที่กว้างขึ้นของจีนในน่านน้ำที่มีการแข่งขันในขณะที่กองทัพเรือเดินหน้าด้วยการขยายกองเรือกิจกรรมร่วมกับคู่ค้าต่างชาติและการใช้ระบบไร้คนขับนักวิเคราะห์กล่าวว่ามาตรการเหล่านี้จะช่วยเพิ่มความสามารถในการทำงานร่วมกันของกองทัพฟิลิปปินส์ทั้งทางทะเลและทางอากาศเนื่องจากข้อพิพาทในทะเลจีนใต้ยังคงมีอำนาจเหนือสำนักงานคณะกรรมการก.ล.ต.</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 04:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">346e9131c8e6c15c998cf9a1e63ff176f00d34ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/afb1f581-fbf5-47c0-9579-781f0cf191e9_d9d363b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมสถานีอวกาศจีนจึงศึกษาว่าแรงโน้มถ่วงมีผลต่อประสิทธิภาพของแบตเตอรี่อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339221/why-chinese-space-station-studying-how-gravity-affects-battery-performance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นำโดยพลเรือนเพียงคนที่สองที่ประเทศได้ส่งขึ้นไปในอวกาศจีนได้เริ่มการทดลองชุดหนึ่งบนสถานีอวกาศเทียนกงซึ่งอาจนำไปสู่การพัฒนาแบตเตอรี่อวกาศที่ปลอดภัยและทรงพลังยิ่งขึ้นสื่อของรัฐรายงานเมื่อวันพุธการทดสอบแบตเตอรี่ลิเธียมไอออนที่ดำเนินการโดย Zhang Hongzhang ศาสตราจารย์จากสถาบันฟิสิกส์เคมีต้าเหลียนสามารถช่วยนักวิทยาศาสตร์ bette</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ffb2fde9a3da7df343ffee7bc25d15c7bec6094</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/51d924df-e526-4213-b9d6-5976b004f829_25aa9adb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nasa เพื่อดำเนินการอพยพทางการแพทย์ทางอวกาศครั้งแรกสำหรับนักบินอวกาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339268/nasa-carry-out-first-ever-space-medical-evacuation-astronaut?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nasa จะดำเนินการอพยพทางการแพทย์ในอีกไม่กี่วันข้างหน้าของนักบินอวกาศที่ได้รับความทุกข์ทรมานจากโรคที่ไม่เปิดเผยบนสถานีอวกาศนานาชาติเจ้าหน้าที่ของหน่วยงานกล่าวการกลับมาก่อนกำหนดจะเป็นครั้งแรกในประวัติศาสตร์ของนาซ่าที่หน่วยงานได้ตัดภารกิจลูกเรือที่มีอยู่แล้วในอวกาศด้วยเหตุผลทางการแพทย์ “นักบินอวกาศมีความเสถียรอย่างแน่นอน” James Polk หัวหน้าฝ่ายสุขภาพและการแพทย์ของ Nasa</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 03:43:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c0147ceddc6efd23d020a5b6df258c11deb387f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/197766bb-4bcb-46c7-a6a3-20a33b9a31fd_3abac86b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐสภาสิงคโปร์เพื่ออภิปรายการเคลื่อนไหวเกี่ยวกับบทบาทของ Pritam Singh ในฐานะหัวหน้าฝ่ายค้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339267/singapore-parliament-debate-motion-pritam-singhs-role-opposition-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Indranee Rajah ผู้นำทำเนียบรัฐบาลสิงคโปร์ได้ยื่นคำร้องของรัฐสภาเกี่ยวกับการดำเนินการของ Pritam Singh หัวหน้าพรรคแรงงาน (WP) และความเหมาะสมที่จะดำรงตำแหน่งผู้นำฝ่ายค้านต่อไปสำนักงานของผู้นำของสภากล่าวในวันศุกร์ว่าจะมีการยกระดับการเคลื่อนไหวในวันอังคารหรือหลังวันอังคารประเด็นอื่นๆการเคลื่อนไหวขอให้รัฐสภาพิจารณาว่า Singh's co</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 03:41:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b28e045124ec7f85ec34ceddfe3cad78a2681b3b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/d4fedf14-0db4-4477-92e4-ecfad1ed2c83_4200cd72.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
