<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักแสดง ‘Dances With Wolves’ ถูกตัดสินลงโทษในข้อหาล่วงละเมิดทางเพศเด็กหญิงพื้นเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341931/dances-wolves-actor-convicted-sexually-abusing-indigenous-girls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะลูกขุนของเนวาดาในวันศุกร์ได้ตัดสินลงโทษ Dances with Wolves นักแสดง Nathan Chasing Horse ในคดีล่วงละเมิดทางเพศหญิงและเด็กหญิงพื้นเมืองในคดีที่ส่งคลื่นกระแทกผ่านประเทศอินเดียคณะลูกขุนในลาสเวกัสเห็นว่าการไล่ล่าม้ามีความผิด 13 ใน 21 ข้อหาที่เขาต้องเผชิญคำพิพากษาความผิดส่วนใหญ่มุ่งเน้นไปที่การกระทำของม้าไล่ล่ากับเหยื่อที่อายุ 14 ปีเมื่อเขาเริ่มทำร้ายเธอ H</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 06:01:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84cdcd38249536cde3def3b845346320a58fa837</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/0d69ddef-35bf-4354-9d2c-bcd95f7faf9c_3eae7201.jpg?itok=NOMP7NdK&amp;v=1769839313" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทเซมิคอนดักเตอร์ของจีนมีกำไรมหาศาลในปี 2025 ท่ามกลางกระแส AI แรงขับเคลื่อนการพึ่งพาตนเองด้านเทคโนโลยี</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3341834/chinas-semiconductor-firms-post-hefty-2025-profits-amid-ai-boom-tech-self-reliance-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัททั่วทั้งอุตสาหกรรมเซมิคอนดักเตอร์ของจีนมีการเติบโตอย่างมากในปีที่แล้วตามผลการดำเนินงานทางการเงินที่ยังไม่ได้รับการตรวจสอบซึ่งได้รับแรงหนุนจากการสร้างโครงสร้างพื้นฐานปัญญาประดิษฐ์ของประเทศและการผลักดันให้รัฐบาลจีนพึ่งพาตนเองด้านเทคโนโลยี Cambricon Technologies นักออกแบบหน่วยประมวลผลกราฟิก (GPU) เมื่อวันศุกร์รายงานว่ามีกำไรสุทธิ 2.2 พันล้านหยวน (316 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในปี 2025</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 06:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d788f158d80d6852912e3953267b61ea9874fb6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/a9225807-057c-4424-a7b1-3437658d2b26_377afff9.jpg?itok=L3zT7zsM&amp;v=1769763826" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตภาพยนตร์ฮ่องกงวางแผนที่จะทำงานจนถึง 100 คนถูกวิจารณ์ว่ากระตุ้นให้เยาวชนเกษียณช้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3340850/hong-kong-film-producer-plans-work-till-100-criticised-urging-youth-retire-late?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทิฟฟานี่เฉินโปรดิวเซอร์ภาพยนตร์ชาวฮ่องกงได้ประกาศความตั้งใจที่จะทำงานจนถึงอายุ 100 ปีเพื่อกระตุ้นให้คนหนุ่มสาวไม่รีบเกษียณอายุ Chen อายุ 67 ปีเป็นภรรยาของ Charles Heung Wah-keung นักพากย์ภาพยนตร์ชาวฮ่องกงและเป็นที่รู้จักในโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่ในชื่อ Madam Heung เธอยังเป็นแม่ของนักแสดง Jacky Heung อีกด้วยในฐานะรองประธานของ China Star Entertainment เฉินมีบทบาทสำคัญใน</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aadb4007f5a8c3db3aaad12d55e238e8f52be42f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/523727c4-f8d6-4703-9a32-073520a14646_c458b79d.jpg?itok=Y8UJe78c&amp;v=1769074759" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>6 จับกุมการโจรกรรมกว่า 58 ล้านเยนในฮ่องกงรวมถึงไฝในหมู่ผู้เสียหาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341928/6-arrested-over-58-million-yen-theft-hong-kong-including-mole-among-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมผู้ต้องสงสัยหกคนที่เชื่อมโยงกับการปล้นเงิน 58 ล้านเยน (376,600 ดอลลาร์สหรัฐ) นอกร้านรับแลกเปลี่ยนเงินตรารวมถึงเหยื่อหนึ่งรายที่ถูกกล่าวหาว่าเป็นไส้ศึกในแปลงนี้ผู้บัญชาการตำรวจ Joe Chow Yat-ming กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าทั้งหกคน – ชายห้าคนและหญิงหนึ่งคน – ที่ถูกจับกุมเป็นชายชาวญี่ปุ่นสามคนชาวแผ่นดินใหญ่สองคนและชาวท้องถิ่น “ชายชาวญี่ปุ่นสองคนรายงานต่อโปลี</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 05:54:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f3c5d665c42e59237e57f76691f44ea4dd7bbf6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/9373df70-0caa-46f1-87f2-e84caae64f3a_5da09080.jpg?itok=ck9Fu1yC&amp;v=1769838620" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การค้นหายังคงดำเนินต่อไปในมหาสมุทรแอตแลนติกอันหนาวเหน็บสำหรับลูกเรือ 6 คนหลังจากที่เรือประมง ’Nor'Easter Men’ จมลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341927/search-continues-frigid-atlantic-6-crew-after-noreaster-men-fishing-boat-sinks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไม่มีการเรียกร้องใดๆจากเรือประมงพาณิชย์ Lily Jean ในขณะที่เดินเรือไปยังมหาสมุทรแอตแลนติกอันหนาวเหน็บในเช้าวันศุกร์ระหว่างทางกลับบ้านไปยังกลอสเตอร์แมสซาชูเซตส์ท่าเรือประมงที่เก่าแก่ที่สุดในอเมริกายามฝั่งสหรัฐได้รับแจ้งจากสัญญาณของเรือที่แจ้งเตือนเมื่อกระทบกับน้ำเมื่อเจ้าหน้าที่กู้ภัยมาถึงพวกเขาพบว่ามีผู้เสียชีวิต 1 คนลอยอยู่ในน้ำพร้อมกับกองเศษซากและ</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 05:20:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a5eaf91d6f8424d934e6c4409ca347e25e12f17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/6a5fb9c4-2cf7-45df-9c2c-5d6789708f2c_dc3134a6.jpg?itok=sWW7RNM6&amp;v=1769836843" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
