<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Eva Schloss ผู้รอดชีวิตจากการฆ่าล้างเผ่าพันธุ์ของ Anne Frank เสียชีวิตด้วยวัย 96 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338704/anne-franks-stepsister-holocaust-survivor-eva-schloss-dies-96?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Eva Schloss ผู้รอดชีวิตจาก Auschwitz ที่อุทิศเวลาหลายทศวรรษในการให้ความรู้แก่ผู้คนเกี่ยวกับความหายนะและเป็นน้องสาวต่างพ่อของ Anne Frank เสียชีวิตแล้วอายุ 96 ปีมูลนิธิของเธอประกาศเมื่อวันอาทิตย์ครอบครัวของเธอแสดง “ความเศร้าอย่างยิ่ง” ต่อการสูญเสีย “ผู้หญิงที่น่าทึ่ง: ผู้รอดชีวิตจาก Auschwitz ผู้ให้การศึกษาด้านการฆ่าล้างเผ่าพันธุ์โดยไม่รู้จักเหน็ดเหนื่อยในการทำงานเพื่อรำลึกถึงความเข้าใจและสันติภาพ” ของสหราชอาณาจักร</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 23:06:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">364a3d21a86e093e8fb2aa8418f5bd953e0405d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/b73c6869-7a4f-4328-a964-28e90e182b58_6086ba7c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายลีแจมุงประธานาธิบดีเกาหลีใต้ขึ้นบกที่กรุงปักกิ่งพร้อมคณะผู้แทน 200 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338682/south-korean-president-lee-jae-myung-lands-beijing-200-strong-delegation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีลีแจมยองแห่งเกาหลีใต้พันธมิตรคนสำคัญของสหรัฐฯในเอเชียตะวันออกเดินทางถึงกรุงปักกิ่งในเวลาเที่ยงวันอาทิตย์เพื่อเดินทางไปจีนครั้งแรกนับตั้งแต่เข้ารับตำแหน่งการเยือนรัฐสี่วันมาถึงในช่วงเวลาที่คำสั่งซื้อทั่วโลกเต็มไปด้วยโครงสร้างเก่าที่พังทลายและโลกใหม่ที่ยังไม่เกิดขึ้นผู้ประกอบการชาวเกาหลีใต้กว่า 200 รายรวมถึงประธานของ Samsung และ SK Group กำลังเดินทางไปกับ Lee</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 22:00:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7bace947a373fb33ddb02e6032b79d3cbb52eff7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/0f2b64e5-8d59-4436-9609-82900e4b020a_c2dd6406.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘โอบกอดช่วงเวลา ': ในประเทศจีน Daniel Kritenbrink ให้ความสำคัญกับการปฏิบัติเป็นอย่างแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3338517/embrace-moment-china-daniel-kritenbrink-puts-pragmatism-first?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Daniel J. Kritenbrink เป็นพาร์ทเนอร์ที่ The Asia Group ก่อนหน้านี้ Kritenbrink เคยดำรงตำแหน่งในรัฐบาลสหรัฐอเมริกาในฐานะรัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงการต่างประเทศในเอเชียตะวันออกและแปซิฟิกและเอกอัครราชทูตเวียดนามอาชีพนักการทูตของเขาครอบคลุมสามทศวรรษและรวมถึงงานที่ได้รับมอบหมายในญี่ปุ่นจีนคูเวตและวอชิงตันในการสัมภาษณ์ครั้งนี้ Kritenbrink กล่าวถึงความแตกต่างมากมายของความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐอเมริกาและจีน</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 22:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bec5371c81f7ca9ed83826c7e329ead223b49ba9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/e57e85da-61d8-4d83-b115-c0826d391ecb_0692e9e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนมีแนวโน้มที่จะตอกเสาเข็มหลังสหรัฐโจมตีเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338703/china-likely-thread-needle-after-us-attack-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าจีนจะอดทนและเล่นเกมที่ยาวนานในขณะที่มองกระดานหมากรุกภูมิศาสตร์การเมืองใหม่และปรับเทียบอย่างระมัดระวังเมื่อประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเคลื่อนไหวในวันเสาร์เพื่อตัดหัวผู้นำของเวเนซุเอลาในการจู่โจมก่อนเกิดที่กล้าหาญกองกำลังของสหรัฐลงมาที่ประธานาธิบดีนิโคลาสมาดูโรของเวเนซุเอลาและส่งมอบกุญแจมือและปิดตาเขาไปนิวยอร์กเพื่อเผชิญกับข้อหา "ยาเสพติด</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 21:44:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">452013aea3123a37c879ef3dee2a4d5ba0b43b6f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/bae25f87-1c26-44e6-adae-61452fe72417_3963701d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมจีนยังคงประสบปัญหาในการ ‘ลงทุนในผู้คน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3338496/why-china-still-struggling-invest-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในฐานะที่เป็นปี 2026 จีนได้ส่งสัญญาณสงครามครูเสดใหม่: ชักชวนให้ประชาชนใช้จ่ายมากขึ้นเพื่อประโยชน์ของตนเองและเพื่อประโยชน์ของประเทศประวัติศาสตร์ยังมีเรื่องเล่าเตือนใจผู้นำของจีนมีความสัมพันธ์โดยรอบกับการบริโภคในฐานะเครื่องมือการเติบโตมาเป็นเวลานานแทนที่จะสนับสนุนการผลิตและการลงทุนอย่างไรก็ตามในครั้งนี้สัญญาณแสดงให้เห็นถึงการแก้ไขปัญหาที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นแรงโน้มถ่วงของ pi นี้</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">732ac43c725840ce30e4bad0def6f1d462dc2bc8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/6ee6363e-fd9e-47c6-9217-6f91f8c77088_92850ee9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
