<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จำเป็นต้องมีการแคลมป์ดาวน์ก่อสร้างหลังเกิดเพลิงไหม้แต่อุตสาหกรรมก็ต้องดำเนินการเช่นกัน: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334582/hong-kong-construction-clampdown-needed-after-fire-industry-must-act-too-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความล้มเหลวอย่างเป็นระบบเกี่ยวกับการกำกับดูแลการบำรุงรักษาอาคารในฮ่องกงและการขาดการประสานงานระหว่างแผนกที่รับผิดชอบในการตรวจสอบให้แน่ใจว่ามีการดำเนินการอย่างถูกต้องทั้งสองจำเป็นต้องได้รับการแก้ไขเพื่อป้องกันโศกนาฏกรรมเช่นไฟไหม้ Tai Po ที่เกิดขึ้นอีกครั้งผู้เชี่ยวชาญและตัวแทนภาคส่วนได้กล่าวการควบคุมบอร์ดโฟมโพลีสไตรีนมีความสำคัญเป็นพิเศษพวกเขาเพิ่มด้วยพรีลิมิน</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b03eb6cd6e0f7f409cfcde924406cd79fa9e76d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/23ba0dc4-5d7c-4baf-800f-9a9dd08f1d1a_43ff0621.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอร์บัสออกประกาศเรียกคืนเครื่องบิน A320 ครั้งใหญ่คุกคามการหยุดชะงักของเที่ยวบินทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3334593/airbus-issues-major-a320-recall-threatening-global-flight-disruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินแอร์บัสของยุโรปกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าได้สั่งการให้ซ่อมแซมเครื่องบินไอพ่นตระกูล A320 ที่ใช้กันอย่างแพร่หลายจำนวน 6,000 ลำทันทีในการเรียกคืนที่ส่งผลกระทบมากกว่าครึ่งหนึ่งของฝูงบินทั่วโลกซึ่งคุกคามความวุ่นวายในช่วงสุดสัปดาห์การเดินทางที่คึกคักที่สุดของปีในสหรัฐอเมริกาและหยุดชะงักทั่วโลกความล้มเหลวดูเหมือนจะเป็นหนึ่งในการเรียกคืนที่ใหญ่ที่สุดที่ส่งผลกระทบต่อแอร์บัสในประวัติศาสตร์ 55 ปีและมาหลายสัปดาห์</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 00:13:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d550b944cf16aa7ddb921922b3feab7056ae769b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/0345c6b7-f9d5-44df-930e-cdc6c6c31da4_a2b4c7d5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียแข่ง ‘กับเวลา’ เพื่อสร้างกล้ามเนื้อทางทะเลที่หายไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334556/india-races-rebuild-its-lost-maritime-muscle-we-are-against-clock?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายศตวรรษที่ผ่านมาพ่อค้าชาวอินเดียขี่ม้าลมมรสุมข้ามทะเลสินค้าของพวกเขาเย็บเข้าด้วยกันเป็นโลกทางทะเลที่ทอดยาวจากแอฟริกาตะวันออกไปยังเอเชียตะวันออกเฉียงใต้วันนี้ขณะที่เรือคอนเทนเนอร์ต่อคิวอยู่นอกท่าเรือที่อุดตันและมหาอำนาจทะเลาะกันเรื่องการเข้าถึงและภาษีอินเดียพยายามที่จะแล่นเรือกลับเข้าไปในประวัติศาสตร์นั้นซึ่งครั้งนี้เป็นอำนาจการขนส่งและการต่อเรือที่ทันสมัยยืนอยู่ก่อนที่จะไหลเข้าทั่วโลก</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 00:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1056fc37d0e739a042cdbe76a29e2086e323bee9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/035e0da4-1433-40e1-9059-35d8dfb49f59_443ba199.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การฝึกทางทหารระหว่างสหรัฐอเมริกากับญี่ปุ่นบอกอะไรเราได้บ้างเกี่ยวกับแผนความขัดแย้งในไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3334565/what-us-japan-military-exercises-can-tell-us-about-their-plans-taiwan-conflict?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การติดตั้งขีปนาวุธล่าสุดของญี่ปุ่นบนเกาะโยนากุนิซึ่งอยู่ห่างจากไต้หวันเพียง 110 กม. (70 ไมล์) เกิดขึ้นท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นกับปักกิ่งและติดตามการสะสมของเสบียงและอุปกรณ์อย่างต่อเนื่องในภูมิภาคโดยพันธมิตรหลักคือสหรัฐอเมริกาในช่วงสามเดือนที่ผ่านมาโยนากุนิเป็นเกาะที่อยู่ทางตะวันตกสุดของห่วงโซ่ริวกิวซึ่งจะเป็นจุดยุทธศาสตร์สำคัญในกรณีที่เกิดความขัดแย้ง</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 23:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c26e360f23a4d106c61b8369279d71ae5b54ece</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/093d50e6-999b-4c94-bf7d-25bf8b191d91_af1f46de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่าเขาจะยกโทษให้อดีตประธานาธิบดีฮอนดูรัสที่ต้องโทษจำคุกสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3334592/trump-says-hell-pardon-ex-honduras-president-serving-us-prison-sentence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเขาจะได้รับการอภัยโทษให้กับอดีตประธานาธิบดีฮวนออร์แลนโดเฮอร์นันเดซของฮอนดูรัสซึ่งในปี 2024 เขาถูกตัดสินว่ามีความผิดในข้อหาค้ายาเสพติดและติดอาวุธและถูกตัดสินจำคุกเป็นเวลา 45 ปีประธานาธิบดีอธิบายการตัดสินใจของเขาบนโซเชียลมีเดียโดยโพสต์ว่า “ตามที่ผู้คนจำนวนมากที่ฉันเคารพอย่างมาก” เฮอร์นันเดซได้รับ “การปฏิบัติอย่างรุนแรงและไม่เป็นธรรม” ในเดือนมีนาคม</description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 22:26:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68978d5f7ed1160caa989c418916078364a44646</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/969ce1b9-59d8-4323-9e35-8e7bd832c933_51212584.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
