<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ประเทศไทยค้นพบแมวหัวแบน ‘สูญพันธุ์’ อีกครั้งหลังจาก 30 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337829/thailand-rediscovers-extinct-flat-headed-cat-after-30-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แมวป่าที่กลัวการสูญพันธุ์มานานในประเทศไทยได้รับการค้นพบอีกครั้งในช่วงสามทศวรรษหลังจากการพบครั้งล่าสุดหน่วยงานอนุรักษ์และองค์กรพัฒนาเอกชนกล่าวเมื่อวันศุกร์แมวหัวแบนเป็นหนึ่งในสัตว์ป่าที่หายากและถูกคุกคามมากที่สุดในโลกช่วงของพวกมันจำกัดอยู่ที่เอเชียตะวันออกเฉียงใต้และพวกมันใกล้สูญพันธุ์เนื่องจากที่อยู่อาศัยที่ลดลงแมวบ้านที่มีความโดดเด่น</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:08:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">405588e4ac7ce4bb671119f4dccbf1e0db7b0b6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/2c38554d-b04f-4951-907b-b69a3f6b3b33_0bd5a156.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซี่ยงไฮ้เตรียมลดโครงการโอเพ่นซอร์สอีกเท่าตัวท่ามกลางการผลักดันด้าน AI การพึ่งพาตนเองของชิป</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3337828/shanghai-double-down-open-source-projects-amid-push-ai-chip-self-sufficiency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เซี่ยงไฮ้ซึ่งเป็นศูนย์กลางทางการเงินและเทคโนโลยีของจีนมีเป้าหมายที่จะส่งเสริมโครงการโอเพ่นซอร์สมากกว่า 200 โครงการในอีกสองปีข้างหน้าซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของแผนที่ถนนที่เต็มไปด้วยความทะเยอทะยานของเมืองเพื่อสร้างระบบนิเวศระดับโลกท่ามกลางการแข่งขัน AI ที่ร้อนแรงกับสหรัฐอเมริกาภายในปี 2027 เมืองจะเห็นการจัดตั้ง "ชุมชนโอเพ่นซอร์สที่มีอิทธิพลในระดับสากล" หนึ่งถึงสองแห่งพร้อมกับบริษัท 100 แห่งที่มุ่งเน้นไปที่เทคโนโลยีที่เกี่ยวข้อง</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:02:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">860728da8bc3b548a91c31e810ee418f55cbffab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/06e507a7-6f1d-4e16-8dec-5d232d5c47b6_ebd2eed2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเปิดศูนย์การค้าบนเกาะวู้ดดี้ในพาราเซลที่เป็นข้อพิพาทในทะเลจีนใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337811/china-opens-shopping-centre-woody-island-disputed-paracels-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดศูนย์การค้าแห่งใหม่บนเกาะวู้ดดี้ในหมู่เกาะพาราเซลที่เป็นข้อพิพาทซึ่งสนับสนุนการปรากฏตัวของพลเรือนในด่านทะเลจีนใต้ที่มีความสำคัญทางยุทธศาสตร์ศูนย์การค้าเมืองสันชาเปิดทำการเมื่อวันพฤหัสบดีตามคำแนะนำของรัฐบาลท้องถิ่นคอมเพล็กซ์ขนาดกว่า 6,000 ตารางเมตร (64,600 ตารางฟุต) เป็นส่วนเสริมล่าสุดของโครงสร้างพื้นฐานพลเรือนของจีนในสิ่งที่เรียกว่า</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56d1d864f8231a675634cab516514345bd99c362</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/3f3e9fad-9c85-4e9c-b80a-6a480909400c_38887c17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือบรรทุกเครื่องบินจีนอนุญาตให้ใช้เปลวไฟเปลือยสำหรับการรักษาด้วย TCM ซึ่งเป็นที่นิยมในหมู่ทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3337781/china-aircraft-carrier-allows-use-naked-flames-tcm-therapy-which-popular-among-troops?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกเครื่องบินที่ทันสมัยที่สุดของจีนคือฝูเจี้ยนได้อนุญาตให้ใช้เปลวไฟบนเรือเพื่อรองรับรูปแบบการแพทย์แผนจีน (TCM) อนุญาตให้ใช้ไฟบนเรือเพื่อให้การรักษาด้วย cupping สามารถเกิดขึ้นได้ข่าวนี้ได้รับความสนใจอย่างมากในสื่อสังคมออนไลน์บนแผ่นดินใหญ่หลังจากได้รับรายงานโดยผู้ประกาศข่าวซีซีทีวีของรัฐเมื่อวันที่ 24 ธันวาคมฝูเจี้ยนอากาศที่สามของจีน</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c491a15a24e7149e205f5099a3806306567e57b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/efaf0851-e676-4c33-b3e1-1c6689ad58c6_fc4e3926.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hong Kong Jockey Club วางแผนโรงเรียนสอนขี่ม้าสาธารณะแห่งที่ 4 ใน Tseung Kwan O</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337823/hong-kong-jockey-club-plans-fourth-public-riding-school-tseung-kwan-o?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hong Kong Jockey Club กำลังวางแผนที่จะสร้างโรงเรียนสอนขี่ม้าสาธารณะแห่งที่สี่บนพื้นที่ฝังกลบใน Tseung Kwan O เพื่อลดระยะเวลาการรอคอยและเพิ่มความสามารถในการขี่ม้าของเมืองโครงการได้รับการสนับสนุนในหลักการจากเจ้าหน้าที่แล้วและสโมสรจะขออนุมัติการวางผังเมืองในไตรมาสแรกของปีหน้าก่อนที่จะเริ่มก่อสร้างภายในสิ้นปี 2567 ตาม</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:34:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a258e74b4e721d0ffec7f66addd05d14e4acab88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/83002e35-a68d-4001-a6a0-0fa13e492802_5bf29643.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
