<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทางหลวงซินเจียงขัดข้องอ้างว่าเป็นนักท่องเที่ยวฮ่องกงคนที่สอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324798/second-hong-kong-tourist-injured-xinjiang-highway-crash-dies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกกลุ่มทัวร์ฮ่องกงคนที่สองเสียชีวิตหลังจากเกิดอุบัติเหตุบนทางหลวงที่สวยงามในซินเจียงเมื่อสัปดาห์ที่แล้วซึ่งทำให้มีผู้ได้รับบาดเจ็บอีกสองคนหน่วยงานอุตสาหกรรมการท่องเที่ยวกล่าวว่าสมาชิกของทัวร์ที่จัดโดย Travel Circle International (TCI) เสียชีวิตเมื่อวันจันทร์ผู้เสียชีวิตคนแรกในคืนที่เกิดอุบัติเหตุในภูมิภาคตะวันตกไกลของจีนแผ่นดินใหญ่เมื่อวันพุธที่ผ่านมาผู้มีอำนาจแสดงออกอย่างลึกซึ้ง</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 16:07:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4daed349877de3535ab1c0cfaf4f1c0adf18d344</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/cd99bf10-fd71-4ec2-896c-279e4196bf63_03403ba0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเลือกตั้งในนอร์เวย์: ค่าครองชีพความวุ่นวายทั่วโลกท่ามกลางความกังวลของผู้มีสิทธิเลือกตั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324797/norway-votes-tight-election-dominated-cost-living-global-turmoil-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นอร์เวย์ลงคะแนนเสียงในวันจันทร์ในวันสุดท้ายของการเลือกตั้งรัฐสภาที่ถูกครอบงำด้วยความกังวลเกี่ยวกับค่าครองชีพและความวุ่นวายในการเมืองระหว่างประเทศโดยพรรคแรงงานที่ปกครองอยู่ได้รับการสนับสนุนอย่างแคบๆให้ดำรงตำแหน่งต่อไปกลุ่มแรงงานฝ่ายซ้ายและพรรคขนาดเล็กสี่พรรคได้รับ 88 ที่นั่งในรัฐสภามากกว่าขั้นต่ำที่จำเป็นในการรักษาเสียงข้างมากและลดลงจาก 100 ที่นั่งรวมกัน</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:42:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37b118a013c33318650ced240568882cfe3004c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/57380378-d8ff-4bbb-8735-d4ac393abc08_36343841.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ฮ่องกง ‘น่าจะให้คำแนะนำที่ดีกว่านี้เกี่ยวกับเหตุการณ์บอลลูนล้มเหลว’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324796/hong-kong-officials-could-have-provided-better-guidance-failed-balloon-event?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ทางการฮ่องกงน่าจะให้คำแนะนำที่ดีกว่านี้แก่ผู้จัดงานเทศกาลบอลลูนลมร้อนมูลค่า 30 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (3.85 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งฝ่ายนิติบัญญัติกล่าวว่าแม้รัฐบาลจะเน้นย้ำว่าได้ให้คำแนะนำอย่างมืออาชีพแล้วก็ตามนักกฎหมายดอรีนคงยุก - ฟูนและไมเคิลเทียนพุก - ซุนกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่ารัฐบาลควรจะทำงานเชิงรุกมากขึ้นเมื่อต้องรับมือกับความเสี่ยงสูงหรือความเสี่ยงพิเศษ</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:28:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d9d56ab182d3dab9ce57cc8980feda591056724b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/0ddd00b4-204e-4b63-a1b7-329084843225_3fddc0c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในสาธารณรัฐประชาธิปไตยคองโกการขาดแคลนเงินสดบังคับให้เมืองที่เป็นกบฏใช้ธนบัตรที่เสียหาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3324795/dr-congo-cash-shortage-forces-rebel-held-city-use-damaged-banknotes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเมือง Bukavu ทางตะวันออกของสาธารณรัฐประชาธิปไตยคองโก Alain Mukumiro โต้แย้งในกระท่อมไม้เล็กๆกับเจ้าของร้านที่ไม่ยอมรับเงินของเขาเช่นเดียวกับหลายๆคนในเมืองที่ถูกควบคุมโดยกบฏมุคุมิโระใช้ธนบัตรแบบเจาะรูที่เก่ากว่าซึ่งได้รับการปะติดปะต่อและนำกลับมาหมุนเวียนเนื่องจากการขาดแคลนธนบัตรใหม่และยังคงอยู่ “เงินทั้งหมดของฉันมีหมายเลขซีเรียลแต่พวกเขาปฏิเสธ</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:51:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6415f74a3d4cf09273340af9db15724cca7cf9d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/f91f5905-40f2-491a-bb69-50a4c422d4ce_a05fed07.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินไอพ่น J -35 ที่นำโดยผู้ให้บริการของจีนสามารถบรรจุขีปนาวุธได้ 6 ลูกนักออกแบบกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3324793/chinas-carrier-borne-j-35-stealth-jets-can-pack-6-missiles-designers-say-cctv?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินรบซ่อนตัวขั้นสูง J -35 ที่นำโดยเรือบรรทุกสินค้าของจีนสามารถบรรทุกขีปนาวุธได้ถึงหกลูกตามโปรแกรมในกล้องวงจรปิดของสถานีกระจายเสียงของรัฐเนื่องจากมีการเปิดเผยรายละเอียดเพิ่มเติมหลังจากขบวนพาเหรดของกองทัพปลดปล่อยประชาชนครั้งใหญ่เมื่อสัปดาห์ที่แล้วในกรุงปักกิ่งทั้ง J -35 และ J -35A โดดเด่นในรูปแบบทางอากาศสำหรับขบวนพาเหรดของวันพุธที่ระลึกครบรอบ 80 ปีของการสิ้นสุดสงครามโลกครั้งที่สอง Fighter desi</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:17:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e1bcc5c2dc5e544e4f7efdd0ac173bc130d00a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/f1f1bb17-91e4-4aa6-99f8-a92db4294410_87e2fbbc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
