<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>9 ถูกจับกุมในโครงการฉ้อโกงตั๋วเข้าชมพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ที่เกี่ยวข้องกับนักท่องเที่ยวชาวจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343382/9-arrested-over-louvre-ticket-fraud-scheme-involving-chinese-tourists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานอัยการปารีสเมื่อวันพฤหัสบดีกล่าวว่ามีผู้ถูกควบคุมตัว 9 คนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการสอบสวนโครงการฉ้อโกงค่าตั๋วมูลค่า 10 ล้านยูโร (11.8 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ที่พิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ซึ่งเป็นพิพิธภัณฑ์ที่มีผู้เข้าชมมากที่สุดในโลกการจับกุมเกิดขึ้นในวันอังคารซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการสอบสวนคดีที่เปิดขึ้นหลังจากที่พิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ยื่นเรื่องร้องเรียนในเดือนธันวาคม 2024 สำนักงานอัยการกล่าว</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:56:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08c0a0a8f90f84b89d1692a665c6c880e6598021</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/df3a06d5-1674-4769-a34a-da63db8a2d22_f9dae2d3.jpg?itok=OkHtesE3&amp;v=1770926177" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีไอเอโพสต์วิดีโอใหม่เพื่อรับสมัครนายทหารจีนเป็นผู้ให้ข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343381/cia-post-new-video-recruit-chinese-military-officers-informants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพียงไม่กี่สัปดาห์หลังจากการถอดถอนนายพลอันดับต้นๆของจีนซีไอเอกำลังใช้ประโยชน์จากความไม่ลงรอยกันที่เกิดขึ้นด้วยวิดีโอสาธารณะใหม่ที่มุ่งเป้าไปที่ผู้ให้ข้อมูลที่มีศักยภาพในกองทัพจีนหน่วยงานสอดแนมของสหรัฐเมื่อวันพฤหัสบดีได้เผยแพร่วิดีโอที่แสดงให้เห็นถึงนายทหารจีนระดับกลางที่วิตกจริตในขั้นตอนล่าสุดของสหรัฐในการรณรงค์เพื่อเพิ่มการชุมนุมข่าวกรองของมนุษย์ในวอชิงตัน</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:39:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">002d4112f01e0c8f9b838ad84dab5b8913fca05c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/04b62373-fd87-48e5-9930-43588c5c28e1_fae79011.jpg?itok=OXH6OtQK&amp;v=1770925147" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้าราชการชั้นนำของสหราชอาณาจักรลาออกเนื่องจาก PM Starmer พยายามทำให้พายุ Epstein สงบลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343379/uks-top-civil-servant-quits-pm-starmer-tries-calm-epstein-storm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้าราชการระดับสูงของสหราชอาณาจักรลาออกในวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นผู้ช่วยอาวุโสคนที่สามของนายกรัฐมนตรี Keir Starmer ที่ลาออกในเวลาไม่กี่วันจากเรื่องอื้อฉาวของ Jeffrey Epstein “Chris Wormald จะยืนหยัดในฐานะเลขาธิการคณะรัฐมนตรีและหัวหน้าข้าราชการพลเรือนตามข้อตกลงร่วมกันตั้งแต่วันนี้เป็นต้นไป” แถลงการณ์ร่วมที่ออกโดยรัฐบาลระบุการจากไปของเขาเกิดขึ้นหลังจากผู้ช่วยระดับสูงสองคนลาออกก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:10:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9d743ab99efcc2c5c2e4418e75ba86d71582a75</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/9ed33f46-e81f-48f7-8e8d-dbedcac85dbc_c5eef602.jpg?itok=a6hjOEc2&amp;v=1770919825" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พนักงานสถานรับเลี้ยงเด็กในสหราชอาณาจักร Vincent Chan ถูกจำคุกในข้อหาล่วงละเมิดทางเพศเด็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343378/uk-nursery-worker-vincent-chan-jailed-sexually-abusing-children?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พนักงานดูแลเด็กในสหราชอาณาจักรที่ถ่ายคลิปตัวเองล่วงละเมิดทางเพศเยาวชนที่สถานรับเลี้ยงเด็กที่เขาทำงานและดาวน์โหลดภาพอนาจารของเด็กกว่า 26,000 ภาพถูกจำคุกในวันพฤหัสบดีเป็นเวลา 18 ปี Vincent Chan อายุ 45 ปีผู้ซึ่งยอมรับข้อกล่าวหา 56 ข้อรวมถึงการล่วงละเมิดทางเพศได้รับการอธิบายในศาลว่าเป็น "ฝันร้ายที่สุดของพ่อแม่ทุกคน" เมื่อพ้นโทษผู้พิพากษา John Dodd บอกเขาว่าเขามีความผิด "อย่างถึงที่สุด</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:03:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15796fde048734c2b4254518dd366370bf1543fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/9f962046-ce94-499b-a786-5e7361b7d345_82a39cbe.jpg?itok=7s4mxWZd&amp;v=1770915783" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านอาหารในฮ่องกงกระตุ้นให้หลีกเลี่ยงหอยนางรมดิบเนื่องจากพบผู้ป่วยโรคอาหารเป็นพิษมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3343376/hong-kong-diners-urged-avoid-raw-oysters-more-food-poisoning-cases-found?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านสุขภาพของฮ่องกงได้กระตุ้นให้ผู้รับประทานอาหารไม่ควรรับประทานหอยนางรมดิบในขณะนี้หลังจากที่อีกเจ็ดคนในสองกลุ่มได้รับอาหารเป็นพิษที่เกี่ยวข้องกับเชื้อโนโรไวรัสจากการบริโภคอาหารทะเลศูนย์พิทักษ์สุขภาพกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าผู้หญิง 6 คนและผู้ชายอายุระหว่าง 24 ถึง 45 ปีมีอาการท้องร่วงปวดท้องอาเจียนและมีไข้ประมาณ 28 ถึง 36 ชั่วโมงหลังจากรับประทานอาหารที่</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:31:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19f12091ada34c3eeeef2e7447fb4e5eb5b906f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/e43cf375-a0de-41af-8fe5-9a2e3147892f_f26de656.jpg?itok=CvjHtmHM&amp;v=1770913832" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
