<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กระทรวงป้องกันของไต้หวันกระแทกแผนการใช้จ่ายทางทหารที่ ‘ทำไม่ได้’ ของ TPP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3341455/taiwans-defence-ministry-slams-tpps-unworkable-military-spending-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงกลาโหมไต้หวันเมื่อวันอังคารผลักดันข้อเสนอของพรรคฝ่ายค้านที่จะลดงบประมาณทางทหารพิเศษ 1.25 ล้านล้านเหรียญไต้หวัน (4 หมื่นล้านเหรียญสหรัฐฯ) เป็น 4 แสนล้านเหรียญไต้หวันและยกเลิกแผนสำหรับระบบป้องกันทางอากาศชั้น "T-Dome" กล่าวว่าแผนนี้ไม่เพียงแต่ไม่สามารถทำงานได้แต่ยังสามารถทำลายความพร้อมในการป้องกันของเกาะเมื่อเผชิญกับแรงกดดันทางทหารจากปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 04:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">726ba4c4169d393301f2d7a2fc7cd35f0cf41252</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/c60316cd-cf92-45ce-a148-a0530882091e_e8823112.jpg?itok=7aZG_zMB&amp;v=1769522325" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘อย่าสุ่มสี่สุ่มห้าติดตาม’ การเปลี่ยนแปลงวัคซีนสำหรับทารกในสหรัฐอเมริกาฮ่องกงบอกผู้ปกครอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3341491/dont-blindly-follow-us-changes-infant-vaccines-hong-kong-tells-parents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานสาธารณสุขของฮ่องกงได้เตือนผู้ปกครองว่าอย่า "ติดตาม" การเปลี่ยนแปลงในต่างประเทศอย่างสุ่มสี่สุ่มห้าต่อตารางการฉีดวัคซีนในวัยเด็กรวมถึงไข้หวัดและปริมาณการคลอดของไวรัสตับอักเสบบีหลังจากที่สหรัฐปรับขนาดคำแนะนำวัคซีนตามปกติสำหรับทารกศูนย์คุ้มครองสุขภาพของกรมอนามัยได้ออกคำเตือนเมื่อวันพุธเพื่อตอบสนองต่อการยกเครื่องที่เป็นที่ถกเถียงกันโดยศูนย์โรคของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 03:34:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8255c60dc4547478f83c9c55f9d5aa10d27a3f75</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/14bf87a7-9989-46e2-aa78-581c50b1260c_063e25bc.jpg?itok=2WDSUjCI&amp;v=1769571274" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เตือนอิรักห้ามส่งอดีตนายกรัฐมนตรีกลับสู่อำนาจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3341488/trump-warns-iraq-against-returning-former-prime-minister-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันอังคารขู่ว่าจะยุติการสนับสนุนอิรักทั้งหมดของสหรัฐหากนูรีอัล - มาลิกีอดีตนายกรัฐมนตรีที่มีความสัมพันธ์กับอิหร่านกลับมาดำรงตำแหน่งในการแทรกแซงทางการเมืองของประเทศอื่นที่เห็นได้ชัดล่าสุดทรัมป์กล่าวว่าอิรักจะเป็น "ทางเลือกที่แย่มาก" กับมาลิกีซึ่งได้รับการเสนอชื่อให้เป็นนายกรัฐมนตรีโดยกลุ่ม Shiite ที่ใหญ่ที่สุด “ครั้งสุดท้ายที่มาลิกิอยู่ในอำนาจ</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 03:17:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0d67f1f8e1b6fd9f22d516382f85319ca355a93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/0c837950-37eb-4a83-a467-67804777e4bd_6b93db79.jpg?itok=b-n_mggU&amp;v=1769570223" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความร่วมมือไม่ใช่โรงงาน: บริษัทจีนทบทวนกลยุทธ์การขยายธุรกิจในต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3341479/partnerships-not-plants-chinese-companies-rethink-overseas-expansion-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่บริษัทจีนเร่งการขยายตัวในต่างประเทศผู้นำอุตสาหกรรมกำลังกระตุ้นให้เกิดแนวทางที่ขับเคลื่อนด้วยความร่วมมือมากกว่าการสร้างโรงงานในต่างประเทศซึ่งเป็นกลยุทธ์ที่พวกเขากล่าวว่าสามารถช่วยบรรเทาความกังวลที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับกำลังการผลิตส่วนเกินในขณะที่มันผลักดันไปสู่ตลาดโลกเจ้อเจียง Geely โฮลดิ้งกรุ๊ปจะให้ความสำคัญกับความร่วมมือมากกว่าการสร้างขีดความสามารถอย่างรวดเร็วรองประธาน Daniel Li</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 03:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d57cf7045ea863cf7d1f33f1a53abd73eb2371c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/5e9aabf6-f238-421e-a57b-1378c94cfde1_19eab5f5.jpg?itok=G2Ga0G7h&amp;v=1769567021" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปฏิบัติการซานตาคลอส: อาสาสมัครสำนักงานกฎหมายเจาะลึกผู้สูงอายุชาวฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3341484/operation-santa-claus-law-firm-volunteers-dig-deep-hong-kong-elderly?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในวันเสาร์ที่อากาศดีพนักงาน 25 คนจากสำนักงานกฎหมายฮ่องกง Deacons ใช้เวลาช่วงเช้าทำงานเคียงข้างกับอาสาสมัครผู้สูงอายุ 18 คนกำจัดวัชพืชไถพรวนดินและปลูกต้นกล้าพร้อมกับแบ่งปันเสียงหัวเราะและบทเรียนเกี่ยวกับการทำเกษตรอินทรีย์และการกินเพื่อสุขภาพงานเมื่อวันที่ 24 มกราคมจัดขึ้นบนดาดฟ้าของ Metroplaza ใน Kwai Fong ที่ฟาร์มในเมืองที่ดำเนินการโดย Farm the City ซึ่งเป็นหนึ่งใน 13 องค์กรการกุศล</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 02:38:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60ced8bb87c2d94d21755992a9b134539bbb13bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/b6de3f84-926e-4be7-b4fc-a043a0a81c1f_42c53172.jpg?itok=IR7wRfi2&amp;v=1769567918" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
