<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ข้อเสนอที่ดีสำหรับทุกคน? แผนการแก้ไขการตรวจสอบการรับเงินขององค์กรฟื้นฟูเมืองในฮ่องกงทำได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332551/good-deal-all-can-hong-kong-urban-renewal-bodys-payout-review-fix-problems?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Beatrice Mok * และสามีของเธอมีความรู้สึกที่หลากหลายเกี่ยวกับการย้ายออกจากอาคารเช่าเก่าที่พังทลายของพวกเขาใน To Kwa Wan ซึ่งเป็นเขตฮ่องกงที่พวกเขาอาศัยอยู่มาประมาณสี่ทศวรรษทั้งคู่ในวัยหกสิบกำลังค้นพบความคิดที่จะอำลาย่านริมน้ำที่เงียบสงบของพวกเขาซึ่งได้รับการขนานนามว่า "ถนนห้าสาย" ยากแต่การเดินขึ้นบันไดของอาคารแปดชั้นของพวกเขา</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 00:30:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25e19bb07fd076b51b4af408566ad75d3388cc87</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/eeb2dcf7-c788-488e-a396-e0eb2e8f8352_7eadb518.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อุตสาหกรรมรถยนต์ของจีนเตรียมความพร้อมสำหรับการขับเคลื่อนด้วยตนเองในระดับต่อไป: Hesai</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3332536/chinas-car-industry-gears-next-level-self-driving-tech-sensor-maker-hesai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเตรียมการอยู่ภายใต้การดำเนินการอย่างดีในอุตสาหกรรมยานยนต์ของจีนสำหรับคุณลักษณะการขับเคลื่อนอัตโนมัติรุ่นต่อไปแม้กระทั่งก่อนที่รัฐบาลจีนจะเคลียร์ถนนกฎระเบียบข้างหน้าตามคำแนะนำของหัวหน้าเจ้าหน้าที่การเงินของผู้ผลิตเซ็นเซอร์ lidar ยานยนต์ที่ใหญ่ที่สุดในโลก Hesai Group เตรียมพร้อมที่จะจัดหาเซ็นเซอร์ตรวจจับแสงและช่วงแสง – ซึ่งใช้ลำแสงเลเซอร์เพื่อวัดระยะทางไปยังวัตถุ –</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d0ca8c95ce1b27b4eee12a82fd44120485893f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/078f4a71-d510-4f52-a2e6-5287e6d59538_f75cb125.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบกับหม่าเหว่ยหมิงอัจฉริยะของกองทัพเรือจีนผู้อยู่เบื้องหลังการตีลังกาของฝูเจี้ยน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3332503/meet-ma-weiming-chinese-naval-engineering-genius-behind-fujian-aircraft-carrier-catapult?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีเจ้าหน้าที่กองทัพปลดปล่อยประชาชนเพียงไม่กี่คนที่เข้าร่วมการว่าจ้างฝูเจี้ยนเมื่อสัปดาห์ที่แล้วแต่ในหมู่พวกเขามีพลเรือโทหม่าเหว่ยหมิงซึ่งเป็นคนที่มีความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีทำให้เรือบรรทุกเครื่องบินอยู่ในกลุ่มที่ทันสมัยที่สุด Ma เป็นที่รู้จักในฐานะบิดาของระบบปล่อยเครื่องบินแม่เหล็กไฟฟ้าของจีน (EMALS) นอกจากนี้ Ma ยังปรับเปลี่ยนสงครามทางเรือโดยพื้นฐานด้วยนวัตกรรมมากมาย</description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 00:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30f05f497e4d54696f8e61e521dec275ca22303d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/2590e619-dfd5-4e31-8b58-63482d307adb_34311896.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีซูดานของอิรักกล่าวอ้างว่าได้รับชัยชนะในการเลือกตั้งหลังจากผลการเลือกตั้งในช่วงต้นแสดงให้เห็นถึง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3332561/iraq-pm-sudani-claims-election-win-after-early-results-show-decisive-lead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาย Mohammed Shia al-Sudani นายกรัฐมนตรีผู้ดำรงตำแหน่งได้อ้างถึงชัยชนะสำหรับแนวร่วมของเขาในการเลือกตั้งทั่วไปของอิรักเมื่อวันพุธหลังจากผลการเลือกตั้งเบื้องต้นแสดงให้เห็นว่าได้รับเบาะแสที่เด็ดขาดผู้สนับสนุนของซูดานี่ซึ่งกำลังจะดำรงตำแหน่งวาระที่สองได้แห่กันไปที่จัตุรัสตาเฮียร์ในกรุงแบกแดดเพื่อเฉลิมฉลองกับดอกไม้ไฟและดนตรีในตอนเย็นสร้างชัยชนะให้เป็นหนึ่งเดียวสำหรับชาวอิรักทั้งหมดในการกล่าวสุนทรพจน์ทางโทรทัศน์</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 23:39:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9057e6da140c0f854c5e09de921e211bef3da480</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/fc423fd4-8dd1-487e-9c9b-b92cc9886c18_4e2d07a6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฮดี้ตั้งเป้าหมายที่ฮ่องกงเพื่อขยายการดูแลสุขภาพในเอเชียเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3332408/heidi-sets-sights-hong-kong-expand-north-asia-healthcare-footprint?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฮดี้สตาร์ทอัพด้านการดูแลสุขภาพของออสเตรเลียวางแผนที่จะเปิดสำนักงานแห่งแรกในเอเชียเหนือในฮ่องกงในปีนี้โดยมีเป้าหมายที่จะแตะโอกาสที่สร้างขึ้นโดยการขาดแคลนแพทย์เฉียบพลันของเมืองและประชากรผู้สูงอายุผ่านแพลตฟอร์มปัญญาประดิษฐ์ที่เป็นกรรมสิทธิ์โทมัสเคลลี่ผู้ร่วมก่อตั้งและซีอีโอของไฮดี้กล่าวว่าฮ่องกงจะทำหน้าที่เป็น "ตลาดที่สำคัญสำหรับเราในการปลดล็อคเอเชียเหนือ" “เราคิดถึงจีนมากกว่า</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 23:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f915f3c0a3dcaffaa5ee768282955fb6f808958b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/f422df63-a56f-4a6e-9f07-a4718b1dc22e_519e55b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
