<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การสืบสวนของตำรวจฮ่องกงหลังจากที่คนขับรถบรรทุกเสียชีวิตจากอุบัติเหตุรถชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332209/hong-kong-police-launch-investigation-after-truck-driver-killed-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้เริ่มการสอบสวนอุบัติเหตุจราจรร้ายแรงใน Tsing Yi ซึ่งเกี่ยวข้องกับคนขับรถบรรทุกที่เสียชีวิตหลังจากชนรถของเขาเข้ากับสิ่งกีดขวางทางถนนโฆษกกองกำลังกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าตำรวจจะตรวจสอบสาเหตุของอุบัติเหตุในตอนเช้าหลังจากที่คนขับวัย 42 ปีเสียชีวิตในเวลา 13.00 น. ที่โรงพยาบาล Princess Margaret ใน Kwai Chung “การสอบสวนโดย specia</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:02:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8687c7d1553b014f7788ad6a93753792651edcf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/4e2e67a3-f8a7-4b09-acd0-717776e765e9_84c1f4e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลินเหวินบินนักวิทยาศาสตร์ด้านยารักษาโรคมะเร็งชั้นนำของโลกเข้าร่วมกับมหาวิทยาลัยเวสต์เลคของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332162/world-leading-cancer-drug-scientist-lin-wenbin-joins-chinas-westlake-university?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Lin Wenbin หนึ่งในผู้ก่อตั้งและผู้นำด้านแสงในสาขาที่ทันสมัยของกรอบโลหะอินทรีย์ (MOF) ซึ่งเป็นสาขาเคมีที่ได้รับการยอมรับในปีนี้ด้วยรางวัลโนเบล – ได้เดินทางออกจากสหรัฐอเมริกาไปยังประเทศจีนนักเคมีวัสดุโมเลกุลและนักชีววิทยาเคมีที่มีชื่อเสียงระดับนานาชาติยืนยันเมื่อวันศุกร์ว่าเขาเกษียณอายุก่อนกำหนดจากมหาวิทยาลัยชิคาโกและเข้าร่วมกับ Westlake Universit</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4040d92ec70c7abc5127776d9329efafa23fb4a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/e6f69605-5ab3-49da-bb94-2452b0eb98bb_1af4d084.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมคำว่า ‘ไก่เหล็ก‘ ในภาษาจีนจึงหมายถึงความตระหนี่การเชื่อมโยงภรรยาน้อยของชายผู้มั่งคั่งคืออะไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3331813/why-chinese-term-iron-rooster-refers-stinginess-whats-wealthy-mans-concubine-link?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในประเทศจีนคำว่า "ไก่เหล็ก" อธิบายถึงคนที่ตระหนี่มากและมีต้นกำเนิดมาจากเรื่องแปลกประหลาดของราชวงศ์ชิง (1644 -1912) เกี่ยวกับชายผู้ร่ำรวยที่โลภมากจนไม่ยอมใช้เงินเพื่อหาภรรยาน้อยไก่ตัวนี้เป็นสัญลักษณ์ของความซื่อสัตย์และการปกป้องสำหรับคนจีนและมักถูกมองว่าเป็นผู้พิทักษ์ที่คอยปัดเป่าวิญญาณชั่วร้ายและประกาศการเริ่มต้นใหม่นอกจากนี้ยังเป็นแอนิเมชั่นที่ 10</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbe77e340c16f8bf03adb59f00ec8561105f622c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/beb6b755-fbbb-4aa2-94ef-b94c65df30e0_ce99130f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลสหรัฐสั่งให้ทรัมป์มอบเงินช่วยเหลือด้านอาหารท่ามกลางความโกลาหล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332205/us-court-rules-trump-cannot-withhold-us4-billion-food-aid-42-million-americans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอุทธรณ์ของรัฐบาลกลางในช่วงดึกของวันอาทิตย์อนุญาตให้คำสั่งของผู้พิพากษาสั่งการให้รัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาให้ทุนเต็มจำนวนสำหรับผลประโยชน์ความช่วยเหลือด้านอาหารในเดือนนี้สำหรับชาวอเมริกันที่มีรายได้น้อย 42 ล้านคนในระหว่างการปิดทำการของรัฐบาลสหรัฐฯอย่างต่อเนื่องศาลอุทธรณ์สหรัฐวงจรที่ 1 แห่งบอสตันปฏิเสธที่จะหยุดการตัดสินของผู้พิพากษาโรดไอแลนด์เมื่อวันพฤหัสบดีที่กำหนดให้กระทรวงการเกษตรสหรัฐ</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 09:38:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1ea705947d516e3de4c2144e56d097a73e97ac3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/5b1444bf-faea-4662-804f-193e36e09b1c_acf77aa4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงขยายความทะเยอทะยานของพันธบัตรดิจิทัลด้วยข้อเสนอที่สาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3332197/hong-kong-extends-digital-bond-ambitions-third-offering?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงกำลังทำการตลาดชุดพันธบัตร “แบบดิจิทัล” ชุดใหม่ในหลายสกุลเงินเพื่อเพิ่มแรงผลักดันของเมืองในการเป็นศูนย์กลางทั่วโลกสำหรับสินทรัพย์ดิจิทัลรัฐบาลกำลังมองหาการขายพันธบัตรดิจิทัลสีเขียวในสกุลเงินดอลลาร์สหรัฐดอลลาร์ฮ่องกงยูโรและเงินหยวนนอกชายฝั่งตามที่คนที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้ประชาชนกล่าวว่าข้อตกลงอาจมีการกำหนดราคาเร็วที่สุดเท่าที่จะเป็นวันจันทร์</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 09:04:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">244d807e88b829f61ed21285f82eefb0818b54e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/f8ec9a10-6550-4b8d-ad2f-0b4318c6cc61_10df0cc2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
