<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์จีนสร้างอาวุธไมโครเวฟ 20GW ครั้งแรกของโลกที่สามารถยิงระเบิดได้ 60 วินาที</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3342443/chinese-scientists-build-world-first-20gw-microwave-weapon-can-fire-60-second-bursts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่สถาบันเทคโนโลยีนิวเคลียร์ตะวันตกเฉียงเหนือในเมืองเซียนมณฑลส่านซีตั้งอยู่บนอุปกรณ์ที่ดูไม่โดดเด่นที่เรียกว่า TPG1000Cs มันอาจกลายเป็นฝันร้ายที่สุดของสตาร์ลิงค์ TPG1000Cs เป็นตัวขับเคลื่อนขนาดกะทัดรัดตัวแรกของโลกสำหรับอาวุธไมโครเวฟกำลังสูง (HPM) ที่สามารถส่งมอบกำลัง 20 กิกะวัตต์ที่ไม่ธรรมดาได้นานถึงหนึ่งนาทีเต็มวัดความยาวเพียงสี่เมตร (13 ฟุต) a</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ee849c8d003a0c3005f55e201ad1089f5004eba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/88f4e652-684f-49b2-8af7-6c183ed86ebf_615fd54d.jpg?itok=0NPWf68d&amp;v=1770258114" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหม่ยถวนของจีนจับตาดูติงตงเพื่อผลักดันให้เกิดการค้าปลีกสินค้าอุปโภคบริโภคสดใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3342537/chinas-meituan-snaps-dingdong-deepen-push-fresh-grocery-retail?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัท Meituan ยักษ์ใหญ่ด้านการจัดส่งอาหารของจีนกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าบริษัทได้ตกลงที่จะซื้อ Dingdong ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มการค้าแบบออนดีมานด์ชั้นนำในประเทศจีนที่เชี่ยวชาญด้านสินค้าอุปโภคบริโภคสดใหม่ Meituan จะซื้อหุ้นที่ออกทั้งหมดของ Dingdong Fresh Holding ซึ่งเป็นของ Dingdong (Cayman) Limited ที่จดทะเบียนในนิวยอร์กทั้งหมดสำหรับการพิจารณาเบื้องต้น 717 ล้านดอลลาร์สหรัฐขึ้นอยู่กับการปรับเปลี่ยนตาม fili</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:54:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02a72004f9365962d6db790249283e710a4a2963</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/b3d21981-0077-49a2-a998-034ae6a182a9_86807f06.jpg?itok=oQ-G4kRF&amp;v=1770288874" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักปีนเขาชาวฮ่องกงได้รับการช่วยเหลือหลังจากตกลงมาจากหน้าผาเกาะติดกับต้นไม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342536/hong-kong-hiker-rescued-after-falling-cliff-clinging-tree?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กู้ภัยในฮ่องกงได้ช่วยชีวิตชายคนหนึ่งที่เกาะอยู่บนต้นไม้หลังจากตกลงมาจากหน้าผาขณะเดินป่าใน Tuen Mun ในเวลาประมาณ 12.10 น. ของวันพฤหัสบดีมีรายงานว่านักปีนเขาลื่นไถลจากยอดเขาและดิ่งลงหน้าผานอกเส้นทางอาราม Tsing Shan เขาจัดการเกาะกิ่งไม้และร้องขอความช่วยเหลือเพื่อนร่วมทางพร้อมนักปีนเขาคนอื่นๆในพื้นที่แจ้งเจ้าหน้าที่ตำรวจและเจ้าหน้าที่ดับเพลิง</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:53:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e94b875bd9ef4bd5b4657fba4e10d279686c1122</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/89c2e878-ce79-400b-a59c-e04505466bb5_5dd18741.jpg?itok=c11Riyor&amp;v=1770288695" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Jisoo ของ Blackpink สาดเงินออกมา 57 ล้านดอลลาร์สหรัฐในบ้านถ้วยรางวัล 2 แห่งของฮ่องกงหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3342525/did-blackpinks-jisoo-splash-out-us57-million-2-hong-kong-trophy-homes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทที่มีชื่อเดียวกับป้ายชื่อของ Jisoo ซึ่งเป็นสมาชิกของ Blackpink ได้ซื้อบ้านสองหลังในพื้นที่พิเศษที่สุดแห่งหนึ่งของฮ่องกงในราคาประมาณ 447.2 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (57.2 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตามการยื่นเอกสารของรัฐบาลสองยูนิตบนถนนบลูพูลของ Happy Valley ถูกซื้อกิจการโดยนิติบุคคลที่เรียกว่า Blissoo Limited ในข้อตกลงที่ลงทะเบียนเมื่อวันอังคารบันทึกทะเบียนที่ดินแสดงให้เห็นเกิร์ลกรุ๊ปเกาหลีใต้ BLAC</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:30:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e792c6ef932813b8f90afda378e36a0301210ae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/8f0b450e-b92f-4eea-9555-ff9c0d250a91_71b44e02.jpg?itok=LKiANV_i&amp;v=1770287569" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความหายนะของขยะในบาหลีอยู่ภายใต้การตรวจสอบเนื่องจาก Prabowo กระแทกการตอบสนองที่ ’ช้า’ ของเจ้าหน้าที่อินโดนีเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3342523/balis-waste-woes-under-scrutiny-prabowo-slams-indonesian-officials-slow-response?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความหายนะของแหล่งท่องเที่ยวบาหลีได้รับการตรวจสอบอย่างเข้มงวดหลังจากประธานาธิบดี Prabowo Subianto ของอินโดนีเซียทำให้เจ้าหน้าที่บนเกาะอับอายสำหรับสิ่งที่เขาพูดเป็นขั้นตอนที่ไม่เหมาะสมในการแก้ไขปัญหาแต่แม้ว่าเจ้าหน้าที่บาหลีจะตะเกียกตะกายทำความสะอาดชายหาดแต่ผู้เชี่ยวชาญก็ชี้ให้เห็นถึงปัญหาเชิงโครงสร้างที่เกิดขึ้นเช่นการท่องเที่ยวมากเกินไปการขาดการบังคับใช้และการศึกษาที่ไม่เพียงพอ</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:01:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">812a73149dde36cc81bbabaccac1cf4523d93c2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/603a822f-912b-49a4-b218-c24e6fb38d26_108a649f.jpg?itok=vhG28f4w&amp;v=1770285692" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
