<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์เล็งไปที่ ‘ข้อตกลงที่สมบูรณ์’ กับจีนเมื่อเขาพบกับ Xi</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330339/trump-targets-complete-deal-china-when-he-meets-xi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเขาอาจหารือเกี่ยวกับการลดลงของการซื้อน้ำมันรัสเซียของจีนกับสีจิ้นผิงหลังจากการคว่ำบาตรของสหรัฐในสองบริษัทน้ำมันรายใหญ่และแสดงความผิดหวังกับวลาดิเมียร์ปูตินเกี่ยวกับการดำเนินการของเขาในสงครามในยูเครนทรัมป์ได้พูดคุยกับผู้สื่อข่าวที่กำลังเดินทางไปยังเอเชียเพื่อพบกับผู้นำโลกรวมถึงนายสีกล่าวว่าเขาหวังว่าการพูดคุยของเขาในวันพฤหัสบดีกับประธานาธิบดีจีนจะเป็นประโยชน์</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 22:06:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30dd2e2efce2e508018ebf230c99dbb566daa147</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/bb711bdd-267f-4a82-9f98-5ce16934296a_c7497164.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สูญเสียความแวววาว? อัญมณีเทียมของจีนกำลังเพิ่มขึ้นในตลาดเพชรอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330244/china-churns-out-artificial-gems-diamond-still-forever?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสร้างเพชรใหม่เคยเป็นกระบวนการที่ครอบคลุมหลายล้านหรือหลายพันล้านปีตอนนี้ใช้เวลาประมาณหนึ่งสัปดาห์ภายในโรงงานเฉพาะทางเครื่องจักรขนาด 50 ตันจำลองความดันบดและอุณหภูมิที่รุนแรงภายในเปลือกโลกเปลี่ยนผลึกเมล็ดพันธุ์เป็นหินแวววาวไร้ที่ติในเวลาเพียงไม่กี่วัน Zhongjing Diamond ซึ่งเป็นบริษัทที่ตั้งอยู่ในจังหวัดทางภาคกลางของจีน</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 22:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0201ec0d885a4182a1756506f1a7610f3f056442</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/f136bef7-ba14-4add-bfec-25776c6e02d9_7a27c678.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ขึ้นภาษีแคนาดา 10% หลังโฆษณาเรแกนออกอากาศในช่วงเวิลด์ซีรีส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330338/trump-raising-canada-tariffs-10-after-reagan-ad-airs-during-world-series?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าเขากำลังเพิ่มอัตราภาษีในแคนาดาอีกร้อยละ 10 "สูงกว่าที่พวกเขาจ่ายในขณะนี้" มากกว่าที่เขากล่าวว่าเป็นโฆษณาที่ทำให้เข้าใจผิด “โฆษณาของพวกเขาจะถูกนำลงทันทีแต่พวกเขาปล่อยให้มันทำงานเมื่อคืนนี้ในช่วง World Series โดยรู้ว่ามันเป็นการฉ้อโกง” ทรัมป์โพสต์บนโซเชียลมีเดียโดยอธิบายว่าโฆษณานี้เป็น “การบิดเบือนความจริง”</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 21:43:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef385852a6ac4a18ddc50172de2aeeab103384a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/9f92fc5e-8a39-4179-9e44-43ab2ce2d70a_8386dd9f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ท่ามกลางคลื่นของการยึดทรัพย์เจ้าของบ้านของจีนสามารถหยุดพักได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3330176/amid-wave-foreclosures-chinas-homeowners-could-use-break?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นอกประเทศจีนอาจทราบว่ายักษ์ใหญ่ด้านอีคอมเมิร์ซอาลีบาบาและ JD.com เป็นเจ้าภาพจัดการแพลตฟอร์มออนไลน์ที่ใหญ่ที่สุดในประเทศสำหรับการขายอสังหาริมทรัพย์ที่มีปัญหาในวันใดวันหนึ่งเว็บไซต์ประมูลของพวกเขาเสนอมุมมองแถวหน้าเกี่ยวกับภาวะเศรษฐกิจตกต่ำของที่อยู่อาศัยของจีนซึ่งทรัพย์สินถูกยึดและชำระบัญชีตามคำสั่งศาลซึ่งมักจะเป็นส่วนลดที่เขย่าตลาดเดือนที่ผ่านมาแฟลต 66 ยูนิตในโครงการเซี่ยงไฮ้ที่เป็นเจ้าของในปีพ.</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b506a04e666d5ef5c718e1f75f752abbbdff38bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/23d08a8a-d764-4bac-b4b8-b5b786678045_5e5407ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯจะไม่เปลี่ยนแปลงนโยบายไต้หวันสำหรับข้อตกลงจีนรูบิโอกล่าวก่อนการเจรจา Trump-Xi</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330337/us-wont-change-taiwan-policy-get-china-deal-rubio-says-trump-xi-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายมาร์โครูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯกล่าวว่ารัฐบาลทรัมป์จะไม่ละทิ้งการสนับสนุนที่ยาวนานของสหรัฐฯสำหรับไต้หวันในการเจรจากับจีนเพื่อบรรลุข้อตกลงทางการค้า “ถ้าสิ่งที่ผู้คนกังวลคือเราจะได้รับข้อตกลงการค้าบางอย่างที่เราจะได้รับการปฏิบัติที่ดีเกี่ยวกับการค้าเพื่อแลกกับการเดินออกจากไต้หวัน – ไม่มีใครกำลังไตร่ตรองเรื่องนั้น” รูบิโอกล่าวกับผู้สื่อข่าวของเขา</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 19:39:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37cbf7f630e323318dc74e58f81d3b8ebedb9690</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/f60a9fad-dce5-438a-a75c-6d56a280a4ff_53bb3967.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
