<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนค้นพบแหล่งรับฝากทองคำใต้ทะเลที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียนอกคาบสมุทรเจียวตง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337083/china-discovers-asias-largest-undersea-gold-deposit-jiaodong-peninsula?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ค้นพบแหล่งสะสมทองคำใต้ทะเลแห่งแรกซึ่งใหญ่ที่สุดในเอเชียนับเป็นความก้าวหน้าเมื่อรัฐบาลจีนก้าวขึ้นไปสำรวจโลหะมีค่าทั่วประเทศการค้นพบนอกชายฝั่งของ Laizhou ใน Yantai มณฑลซานตงได้ยกทองคำที่ได้รับการพิสูจน์แล้วทั้งหมดของ Laizhou ขึ้นเป็นมากกว่า 3,900 ตัน (137.57 ล้านออนซ์) – ประมาณร้อยละ 26 ของทั้งหมดของประเทศ – อันดับสูงสุดในทั้งสองกรัม</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d43cae0acf6e001e9a77d4fcb8f9747494a6de2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/5d099fc7-f0fb-49c8-aff1-7f6d378ec95a_700f5de5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปูตินสาบานว่ายูเครนใหม่จะรุกขณะที่รัสเซียเดินหน้าและสหรัฐฯผลักดันข้อตกลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3337101/putin-vows-new-ukraine-offensive-russia-advances-and-us-pushes-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วลาดิเมียร์ปูตินยกย่องความคืบหน้าของกองทัพของเขาในยูเครนในระหว่างการแถลงข่าวประจำปีของวันศุกร์ซึ่งเป็นหัวใจหลักของการปกครอง 25 ปีของเขาประธานาธิบดีรัสเซียปรากฏตัวด้วยผลประโยชน์จากสนามรบที่ผ่านมาในขณะที่สหรัฐผลักดันให้ยุติสงครามเกือบสี่ปีกล่าวถึงข้อเสนอที่ล้มเหลวของสหภาพยุโรปในการใช้สินทรัพย์รัสเซียที่ถูกแช่แข็งเพื่อระดมทุนให้เคียฟปูตินระบุว่าแผน "ปล้น" เขาเตือนว่า “รุนแรง</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:55:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">feb329c3a50e173e7410b90ad95ff31a0467a680</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/5da4b230-4dc5-4850-a05b-e1359c98453d_c443b195.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>BeOne Medicines แต่งตั้งหัวหน้าฝ่ายวิจัยและพัฒนา Wang Lai เป็นประธานร่วมเพื่อนำไปสู่การขยายตัวทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3337097/beone-medicines-names-rd-chief-wang-lai-co-president-lead-global-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>BeOne Medicines ซึ่งเป็นบริษัทยาระดับโลกที่มีต้นกำเนิดมาจากบริษัทวิจัยและพัฒนา (R&amp;D) ในกรุงปักกิ่งได้เลื่อนตำแหน่ง Wang Lai ให้เป็นประธานร่วมซึ่งเป็นบทบาทที่สร้างขึ้นใหม่ซึ่งถือเป็นการขยายความเป็นผู้นำในขณะที่บริษัทก้าวหน้าไปสู่กระบวนการขั้นสุดท้ายและความพยายามในโลกาภิวัตน์ชายวัย 48 ปีดำรงตำแหน่งหัวหน้าฝ่ายวิจัยและพัฒนาทั่วโลกของบริษัทตั้งแต่เดือนเมษายน 2021 ตั้งแต่เดือนมกราคมเป็นต้นไปหวางจะใช้หางเสือ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:43:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5866c94e41debbfbc4e8bb2d95b74724832ef4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/7c6aa9f4-5421-439f-9c6f-75e1862d53f3_dc4e7317.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าสงครามกับเวเนซุเอลายังคงเป็นไปได้สำนักข่าวเอ็นบีซีรายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337099/trump-says-war-venezuela-remains-possible-nbc-news-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเขากำลังทิ้งความเป็นไปได้ในการทำสงครามกับเวเนซุเอลาไว้บนโต๊ะตามการให้สัมภาษณ์ของสำนักข่าวเอ็นบีซีที่ตีพิมพ์เมื่อวันศุกร์ “ฉันไม่ได้ตัดมันออกไปไม่” เขาบอกกับสำนักข่าวเอ็นบีซีในการสัมภาษณ์ทางโทรศัพท์ทรัมป์ยังกล่าวว่าจะมีการชักเพิ่มเติมของเรือบรรทุกน้ำมันใกล้กับน่านน้ำเวเนซุเอลาตามการสัมภาษณ์ที่ตีพิมพ์เมื่อวันอังคารทรัมป์ได้สั่ง "ปิดล้อม"</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:43:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eeb63cdf39465e04c02697f298331ccfa1a4bfb7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/88bf65bc-9077-4d10-a000-f4591742d776_d646d6a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาชิกสภาผู้แทนราษฎรด้านแรงงานเรียกร้องให้สหราชอาณาจักรคุ้มครองผู้ย้ายถิ่นฐานในฮ่องกง (BN (O) จากการปฏิรูปที่อยู่อาศัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3337096/labour-mps-urge-uk-protect-hong-kong-bno-migrants-residency-reforms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรของพรรคแรงงานได้เรียกร้องให้รัฐบาลอังกฤษตรวจสอบให้แน่ใจว่าการเปลี่ยนแปลงข้อกำหนดการพำนักถาวรไม่ทำลายการสนับสนุนชาวฮ่องกงในเส้นทางการขอวีซ่าตามสั่งหรืออื่นๆที่ยอมรับในด้านมนุษยธรรมพวกเขาได้ขอให้โฮมออฟฟิศพิจารณายกเว้นเส้นทาง BN (O) จากการยกเครื่องระบบการตั้งถิ่นฐานที่กว้างขึ้นของรัฐบาลซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของคำขอสี่รายการ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:34:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d452204ae24145c0450c17e4db721fe59e26d83b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/9f7a75a7-981e-4644-bdf5-af0fdabae3a9_6d78d156.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
