<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้จัดงานแสดงสินค้าในฮ่องกงคาดว่าจะมียอดขายเพิ่มขึ้น 20% ท่ามกลางฝูงชนที่ใหญ่ขึ้นสภาพอากาศที่ดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3336336/hong-kong-expo-vendors-expect-20-sales-boost-amid-bigger-crowds-good-weather?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้จัดแสดงสินค้าที่ตลาดสดประจำปีที่ใหญ่ที่สุดแห่งหนึ่งของฮ่องกงคาดว่ายอดขายจะเพิ่มขึ้นถึงร้อยละ 20 จากปีที่แล้วโดยอ้างถึงการเข้าร่วมงานที่สูงขึ้นและสภาพอากาศที่ดีในขณะที่พวกเขาแนะนำผลิตภัณฑ์อาหารแบบดั้งเดิมที่ทันสมัยงานแบรนด์และผลิตภัณฑ์ฮ่องกงเอ็กซ์โปครั้งที่ 59 ซึ่งจัดขึ้นโดยสมาคมผู้ผลิตจีนแห่งฮ่องกงเปิดตัวเมื่อวันเสาร์ที่วิคตอเรียพาร์คในคอสเวย์เบย์</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 10:41:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ba02973b1df2bc061f388cd3bcb9237fd5d074e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/6b490b6e-d77a-47a3-ba39-633f77679b9e_cd30a739.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียตีโครงสร้างพื้นฐานด้านพลังงานของยูเครนในฤดูหนาวปีที่ 4 ของสงครามขณะที่การเจรจาสันติภาพกำลังดำเนินต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3336335/russia-hits-ukraine-energy-infrastructure-wars-4th-winter-peace-talks-drag?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าการโจมตีในเวลากลางคืนของรัสเซียได้รับความเสียหายมากกว่าสิ่งอำนวยความสะดวกของพลเรือนหลายสิบแห่งทั่วยูเครนทำให้หลายพันคนไม่มีอำนาจขณะที่การเจรจาสันติภาพที่นำโดยสหรัฐฯในการหยุดยั้งการกดดันสงคราม “สิ่งสำคัญคือทุกคนต้องเห็นว่ารัสเซียกำลังทำอะไรอยู่ … เพราะนี่ไม่ใช่การยุติสงครามอย่างชัดเจน” Zelensky กล่าวบนโซเชียลมีเดียและเสริมว่า “พวกเขายังคงมุ่งมั่นที่จะทำลาย</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 10:21:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f511842103349ff1b39380b334f93b6e7cf7b52</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/efb65d35-425b-445b-99ac-8ea92405a616_811ecb5e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุมชายอายุ 71 ปีในข้อหาโจมตีผู้อื่น 2 คนเกี่ยวกับข้อพิพาทการสูบบุหรี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336334/hong-kong-police-arrest-man-71-alleged-attack-2-others-over-smoking-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายวัย 71 ปีในข้อหาทำร้ายผู้หญิงและลูกชายของเธอด้วยขวดน้ำหลังจากข้อพิพาทเรื่องการสูบบุหรี่แม่วัย 58 ปีโทรหาตำรวจเมื่อเวลาประมาณ 8.30 น. ของวันเสาร์รายงานว่าชายคนนั้นเทน้ำใส่เธอและใช้ขวดน้ำโจมตีลูกชายวัย 29 ปีของเธอที่อุโมงค์คนเดินถนน Che Kung Miu ใน Tai Wai ตามแรงแม่และส.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 10:21:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68f7847182741966940b5e06545153a443bc7961</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/0cef8d67-f88f-4acd-8ad2-6792fc7b6a43_87a71b01.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โครงการเหยาถงขายเกือบหมดเพิ่มความหวังในการฟื้นตัวของตลาดในปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3336332/yau-tong-project-sells-out-raising-hopes-market-recovery-amid-rate-cuts-rising-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โครงการที่อยู่อาศัยใน Yau Tong กระตุ้นให้เกิดการซื้อความสุขในวันเสาร์โดยมีมากกว่าร้อยละ 70 ของ 150 ยูนิตที่เสนอขายเพิ่มขึ้นในช่วงบ่ายท่ามกลางความคาดหวังที่เพิ่มขึ้นสำหรับการฟื้นตัวในตลาดบ้านของฮ่องกงในปีหน้าแฟลตที่ One Park Place ซึ่งมีราคาอยู่ระหว่าง 4.23 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (543,684 ดอลลาร์สหรัฐฯ) และ 9.51 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงเป็นที่ต้องการสูงหลังจากที่นักพัฒนา Sino Land, CSI Properties และ MTR</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 10:16:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3fa09ac12c6f9359c78d9bf304063d5673a35fd0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/896019d6-0e22-4717-a89c-42f0eb8d6ae6_eb7fda05.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บันทึกจำนวนคะแนนเสียงที่เสียไปในการสำรวจความคิดเห็นของฮ่องกง ‘ไม่ได้เกิดจากแรงกดดันต่อสาธารณะ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3336331/record-tally-spoiled-votes-hong-kong-poll-not-due-pressure-public?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายกิจการตามรัฐธรรมนูญของฮ่องกงได้ยกเลิกข้อเสนอแนะว่าจำนวนการลงคะแนนเสียงที่ไม่ถูกต้องเป็นสถิติในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติครั้งล่าสุดเกิดจากการที่บางคนถูกบังคับให้ลงคะแนนเสียงโดยเจ้าหน้าที่อาจพิจารณานำเสนอ "กล่องลงคะแนนเสียงอัจฉริยะ" เพื่อแก้ไขปัญหานี้อีกครั้งเลขาธิการฝ่ายรัฐธรรมนูญและกิจการแผ่นดินใหญ่ Erick Tsang Kwok-wai กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าเมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 10:02:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3e0e803c2b743ecca32270af9d97d473e5f5607</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/833c034a-3f0e-4da7-9b53-6dbc8dc6eef7_b9bcddc8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
