<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปักกิ่งเล็งไปที่ T-Dome shield ของ William Lai และแผนการป้องกันสำหรับไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3328520/beijing-takes-aim-william-lais-t-dome-shield-and-defence-plans-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนเข้าร่วมการปราศรัยครั้งที่สิบสองของผู้นำชาวไต้หวัน William Lai Ching-te เมื่อวันศุกร์โดยกล่าวว่ามันเปิดเผยธรรมชาติที่ดื้อรั้นของ Lai ว่าเป็นตัวสร้างปัญหา “คำพูดของ Lai บิดเบือนความถูกต้องและความผิดพลาดการล่มสลายของเอกราชและการแยกตัวของไต้หวันและบิดเบือนและท้าทายข้อเท็จจริงทางประวัติศาสตร์และฉันทามติระหว่างประเทศเผยให้เห็นถึงธรรมชาติที่ดื้อรั้นของเขาอีกครั้งในฐานะผู้สร้างปัญหา... และผู้สร้างความอบอุ่น” Sa</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dcef6eecc3ba45a52d37cdba213962d1740bd08b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/62405577-4ce7-48f6-b232-344920e52a06_8f578aee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Komeito ของญี่ปุ่นออกจากแนวร่วมการปกครองในการโจมตี PM Takaichi ใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3328510/japans-komeito-exit-ruling-ldp-coalition-blow-new-pm-takaichi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แนวร่วมการปกครองของญี่ปุ่นล่มสลายในวันศุกร์เมื่อหุ้นส่วนรุ่นน้อง Komeito ลาออกจากพันธมิตรทำให้ Sanae Takaichi เป็นอันตรายต่อการเสนอราคาเพื่อเป็นนายกรัฐมนตรีหญิงคนแรกของประเทศทาคาอิจิกลายเป็นหัวหน้าพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตย (LDP) ไม่ถึงสัปดาห์ที่ผ่านมาและคาดว่าจะได้รับการอนุมัติจากรัฐสภาในฐานะนายกรัฐมนตรีในเดือนนี้แต่การตัดสินใจของโคเมอิโตะที่จะยุติพันธมิตรที่ปกครองญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:27:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25920bfe115593aa13a0839d024d52862d1ff3a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/6d400b1e-81cf-491d-8c72-217936fe7020_bb57ca07.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การค้าเสรีสิ้นสุดลงแล้วมันตายแล้ว’ อดีตรัฐมนตรีฝรั่งเศสประกาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3328509/us-and-china-have-killed-free-trade-former-french-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังฝรั่งเศส Eric Lombard กล่าวหาว่าสหรัฐฯและจีนฆ่าการค้าเสรีและเรียกร้องให้สหภาพยุโรปดำเนินนโยบายการค้าแบบ "ชาตินิยม" มากขึ้นเพื่อตอบโต้ระหว่างการปราศรัยในปารีสเมื่อวันพฤหัสบดี “การค้าเสรีจบลงแล้วมันตายแล้ว” ลอมบาร์ดบอกกับการประชุมสุดยอดเกี่ยวกับความสามารถในการแข่งขันที่จัดขึ้นโดยโปลิติโกในเมืองหลวงของฝรั่งเศสเขากระตุ้นให้ฝรั่งเศสและยุโรป “ตื่น</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:15:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8edd55cc798e321191439912540c73d0241874c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/f2d5195c-f425-4fdb-93e0-6ad76cc0fce6_8fc61564.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘หูหนวก’ รางวัลบริการทางกฎหมายสำหรับฟิลิปปินส์ ’ดูเตอร์เตจุดประกายความโกรธ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328508/tone-deaf-legal-service-award-philippines-duterte-ignites-anger?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของหน่วยงานของกลุ่มทนายความที่ใหญ่ที่สุดในฟิลิปปินส์เพื่อเป็นเกียรติแก่อดีตประธานาธิบดีโรดริโกดูแตร์เตที่ได้รับรางวัลเพื่อยกย่องการให้บริการทางกฎหมายของเขามานานหลายทศวรรษได้จุดประกายการโจมตีกลับอย่างดุเดือดโดยนักวิจารณ์เรียกว่าเป็นการดูหมิ่นคนนับพันที่เสียชีวิตในช่วงสงครามนองเลือดของเขาเกี่ยวกับยาเสพติดในขณะที่ผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายตั้งข้อสังเกตว่ารางวัลนี้เป็นขั้นตอนปกติแต่ผู้สนับสนุนสิทธิได้กระแทกว่าไม่ได้รับการอนุมัติอย่างลึกซึ้ง</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:13:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b30a1baa659b8947ae86c86d58d3c60a54837f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/19554bd9-f865-40a2-9e1b-5081c96a50a6_6849dbf2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีทางไซเบอร์หยุดการไหลของเบียร์อาซาฮี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3328493/japan-beverage-giant-asahi-faces-beer-shortage-following-cyberattack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีทางไซเบอร์ครั้งใหญ่ทำให้การดำเนินงานของ Asahi Group Holdings ยักษ์ใหญ่ด้านเครื่องดื่มของญี่ปุ่นเสียประโยชน์การแฮ็กที่อ้างสิทธิ์โดยกลุ่มแรนซัมแวร์ที่พูดภาษารัสเซีย Qilin ทำให้บริษัทต้องหยุดการผลิตทั่วประเทศซึ่งนำไปสู่การหยุดชะงักของห่วงโซ่อุปทานครั้งใหญ่อาซาฮีถูกบังคับให้ประมวลผลคำสั่งด้วยตนเองนับตั้งแต่มีการเปิดเผยการโจมตีเมื่อวันที่ 29 กันยายน Asahi กำลังทำงานร่วมกับผู้เชี่ยวชาญด้านนอก</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d602566ebf7f2436c3a2ec20f61643ff3442f40a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/b6f7a65c-86ce-4297-bc00-fe781e4af64c_9c2ef079.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
