<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การขาดดุลการค้าของสหรัฐขยายตัวขึ้นอย่างรวดเร็วทำให้ทรัมป์ได้รับเสียงชื่นชมอย่างมาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341742/us-trade-deficit-widens-sharply-reversing-big-pullback-lauded-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขาดดุลการค้าของสหรัฐกว้างขึ้นอย่างรวดเร็วในเดือนพฤศจิกายนเมื่อมีการนำเข้าเพิ่มขึ้นตามข้อมูลของรัฐบาลที่เผยแพร่เมื่อวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นการพลิกกลับที่ยิ่งใหญ่อย่างไม่คาดคิดในเดือนก่อนหน้านี้ซึ่งได้รับการยกย่องจากนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐช่องว่างทางการค้าเพิ่มขึ้นร้อยละ 94.6 ในเดือนพฤศจิกายนเป็น 56.8 พันล้านดอลลาร์สหรัฐข้อมูลจากกระทรวงพาณิชย์แสดงให้เห็นว่าใกล้เคียงกับระดับที่เห็นในเดือนมิถุนายนและสิงหาคมปีที่แล้วการเปลี่ยนแปลงสะท้อนให้เห็นถึง</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:55:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2965caf6237cd4091196f490c4f168830a7f9ad8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/674dfcfd-1ab3-42ee-b811-bf4907f685fb_2b708062.jpg?itok=tKxOzFTy&amp;v=1769709305" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>NWD กล่าวว่าผู้ปกครองได้รับการติดต่อจากนักลงทุนหลังจากรายงานเชื่อมโยง Blackstone กับการขายหุ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3341740/nwd-says-parent-approached-investors-after-report-links-blackstone-stake-sale?utm_source=rss_feed</link>
      <description>New World Development (NWD) ผู้พัฒนาอสังหาริมทรัพย์ฮ่องกงกล่าวเมื่อปลายวันพฤหัสบดีว่าบริษัทแม่ Chow Tai Fook Enterprises (CTFE) ได้รับการทาบทามจากนักลงทุนที่มีศักยภาพหลังจากรายงานว่า CTFE อาจขายหุ้นบางส่วนให้กับ Blackstone Bloomberg รายงานแต่เนิ่นๆว่า Blackstone ซึ่งเป็นผู้จัดการสินทรัพย์ที่ใหญ่ที่สุดในโลกกำลังหารือเพื่อเป็นผู้ถือหุ้นรายใหญ่ที่สุดรายเดียวของ NWD</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:24:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a24959b70260f6839038af671deba91b4b33d7a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/bd972006-4280-4cfb-ac0a-9b756f45d0b7_166c052b.jpg?itok=oXDpCtec&amp;v=1769703875" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปกำหนดให้กองกำลังพิทักษ์การปฏิวัติของอิหร่านเป็นกลุ่มก่อการร้ายท่ามกลางการปราบปรามนองเลือด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3341739/eu-designates-irans-revolutionary-guard-terrorist-group-amid-bloody-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพยุโรปได้ระบุว่ากองกำลังปฏิวัติทหารของอิหร่านเป็นองค์กรก่อการร้ายในการปราบปรามการประท้วงทั่วประเทศของเตหะรานนักการทูตระดับสูงของกลุ่มกล่าวในโพสต์บนโซเชียลมีเดียเมื่อวันพฤหัสบดี Kaja Kallas หัวหน้าฝ่ายนโยบายต่างประเทศของสหภาพยุโรปกล่าวว่ารัฐมนตรีต่างประเทศมีความเห็นเป็นเอกฉันท์เกี่ยวกับการกำหนด “ระบอบการปกครองใดๆที่ฆ่าคนของตัวเองหลายพันคนกำลังทำงานเพื่อ</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e9d1afcf245e21417a72d9105a3a8574e97b429</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/25fd29c4-b928-4943-9363-0c45605460e1_35ca1473.jpg?itok=myQa1vmD&amp;v=1769702292" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การค้นพบซากวาฬที่ย่อยสลายไม่ดีบนชายหาดไซกุงกระตุ้นให้เกิดการสอบสวน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3341738/discovery-badly-decomposed-whale-carcass-sai-kung-beach-triggers-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงกำลังตรวจสอบการค้นพบซากวาฬที่ถูกย่อยสลายอย่างรุนแรงที่ค้นพบบนชายหาดในไซกุงเจ้าหน้าที่ได้รับการแจ้งเตือนเกี่ยวกับซากที่เน่าเปื่อยซึ่งมีความยาว 11 เมตร (36.1 ฟุต) ในวันพฤหัสบดีหลังจากที่ชาวบ้านพบมันบนชายหาดที่ Ham Tin Wan ในสวนสาธารณะ Sai Kung East Country Park กรมเกษตรประมงและการอนุรักษ์ (AFCD) ส่งเจ้าหน้าที่</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:56:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b3e89950560755bbb58ca2816edcadfb3ac82c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/9f649748-f69c-4d93-96ef-9ce42b1c5022_f634c2bc.jpg?itok=k7tIqNu2&amp;v=1769702167" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Trump border tsar ชี้ให้เห็นการลดลงของน้ำแข็งในมินนิโซตาหากเจ้าหน้าที่ท้องถิ่น ‘ให้ความร่วมมือ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341736/trumps-border-tsar-links-minnesota-ice-drawdown-state-cooperation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนเจ้าหน้าที่บังคับใช้กฎหมายตรวจคนเข้าเมืองในมินนิโซตาอาจลดลงได้แต่เฉพาะในกรณีที่เจ้าหน้าที่ของรัฐและท้องถิ่นให้ความร่วมมือเท่านั้นนายซาร์ชายแดนของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกากล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเขามี "ความอดทนเป็นศูนย์" สำหรับผู้ประท้วงที่ทำร้ายเจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางหรือขัดขวางการดำเนินงานอย่างต่อเนื่องในเมืองแฝดทอมโฮมานกล่าวกับผู้สื่อข่าวเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่ประธานาธิบดีส่งเขาไปที่มินเนป</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:17:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b692b6ce154af772e6c9b9a5cc3a5a36ba61add3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/c7479c31-e6a7-4bd2-89e8-2e123319c1c0_43687a44.jpg?itok=6FCeIqG4&amp;v=1769699624" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
