<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>งานแสดงเซมิคอนดักเตอร์เซินเจิ้นแสดงให้เห็นถึงความก้าวหน้าของจีนในการพึ่งพาตนเองด้านเทคโนโลยี</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3329267/tech-war-shenzhen-semiconductor-expo-shows-chinas-progress-tech-self-reliance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเซมิคอนดักเตอร์จีนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของผู้แสดงสินค้ากว่า 600 รายในงานอุตสาหกรรมในเซินเจิ้นในสัปดาห์นี้ได้เปิดตัวผลิตภัณฑ์ขั้นสูงมากมายที่ดูเหมือนจะช่วยสนับสนุนการผลักดันอย่างกว้างขวางของประเทศในการพึ่งพาตนเองด้านเทคโนโลยีในงาน WeSemiBay Semiconductor Ecosystem Expo 2025 สามวันซึ่งสรุปในวันศุกร์ที่ผ่านมา SiCarrier ซึ่งได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลของเทศบาลเมืองเซินเจิ้นซึ่งเป็นที่ทราบกันดีว่าทำงานร่วมกับ Huawei</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a33c95f58446c9db3a9eb50f71a37aee65ba9a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/709627c4-3c01-4a99-abf4-a3ec7eb08d60_e9065391.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือยกพลขึ้นบกที่มุ่งเน้นไปที่ไต้หวันของกองทัพเรือ PLA พบเห็นในทะเลไม่ทราบจุดหมายปลายทาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3329230/pla-navys-taiwan-focused-landing-barge-spotted-sea-destination-unknown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือยกพลขึ้นบกของกองทัพปลดปล่อยประชาชนที่เชื่อว่ามีไว้สำหรับปฏิบัติการทางทหารใกล้ไต้หวันโดยเฉพาะได้รับการจับตามองในการเคลื่อนไหวตามวิดีโอที่โพสต์บนโซเชียลมีเดียของจีนวิดีโอที่ปรากฏบนอินเทอร์เน็ตเมื่อวันจันทร์แสดงให้เห็นเรือแจ็กอัพที่ยกตัวเองแล่นในลำน้ำที่ไม่ระบุตัวตนโดยมีทางลาดถนนและเสาแปดต้นที่เป็นเอกลักษณ์ในขณะที่วันที่</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36e69cdf4639418a935fc16bc10bbc6d0e62a8e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/4d1769e8-c8df-4276-ab27-2ccdd319f828_05b671a8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ประวัติศาสตร์ได้หายไปกับเขา ': ลิงก์สุดท้ายไปยังยอดเขาแรกของเอเวอเรสต์ตายเมื่ออายุ 92 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3329274/kanchha-sherpa-last-link-everests-first-summit-dies-92-history-vanished-him?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Kanchha Sherpa สมาชิกคนเดียวที่รอดชีวิตจากทีมสำรวจการปีนเขาที่พิชิตยอดเขาเอเวอเรสต์เป็นครั้งแรกเสียชีวิตเมื่อต้นวันพฤหัสบดีตามการเปิดเผยของสมาคมการปีนเขาแห่งเนปาล Phur Gelje Sherpa ประธานสมาคมยืนยันว่ากาญจนาเสียชีวิตเมื่ออายุ 92 ปีที่บ้านของเขาในกาฐมาณฑุ “เขาจากไปอย่างสงบที่บ้านพักของเขา” เฟอร์เกลเจเชอร์ปากล่าวพร้อมอธิบายว่าเขารู้สึกไม่สบายใจ</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 11:48:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a211c71e3e6e01bc22378546f8be8c314273c15a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/ef268547-cbba-4af3-9b62-ca11976bef43_4a9377b1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>3 จับกุมในฮ่องกงปฏิบัติการจีนแผ่นดินใหญ่ที่มุ่งเป้าไปที่ผู้ฟอกเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329272/3-arrested-hong-kong-mainland-china-operation-targeting-money-launderers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงและจีนแผ่นดินใหญ่ได้จับกุมชายสามคนในปฏิบัติการข้ามพรมแดนที่มุ่งเป้าไปที่องค์กรฟอกเงินที่ถูกกล่าวหาว่าใช้ฟุตเทจที่บันทึกไว้ล่วงหน้าเพื่อหลีกเลี่ยงซอฟต์แวร์จดจำใบหน้าของบัญชีธนาคารดิจิทัลและฟอกเงินมากกว่า 270 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (34.7 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) หัวหน้าสารวัตร Lo Yin-lam ของสำนักงานการสอบสวนทางการเงินของตำรวจฮ่องกงกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่า</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 11:34:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2dcc6f92710a5fc725d9d1128e6e4d1bb4c93f05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/487ca74a-728f-45fb-ab6d-6e7c910f3eca_96f56775.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอล, การค้าฮามาสตำหนิเกี่ยวกับการละเมิดการสงบศึก, ชายแดนราฟาห์เปิดใหม่ในลิมโบ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3329271/israel-hamas-trade-blame-over-gaza-truce-violations-rafah-border-reopening-question?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าอิสราเอลกำลังเตรียมการสำหรับการเปิดให้มีการข้ามราฟาห์ของกาซากับอียิปต์อีกครั้งเพื่อให้ชาวปาเลสไตน์เข้าและออกแต่ไม่ได้กำหนดวันที่เนื่องจากเป็นการแลกเปลี่ยนความผิดกับฮามาสเกี่ยวกับการละเมิดการหยุดยิงของสหรัฐเป็นสื่อกลางแถวเหนือการกลับมาของร่างของตัวประกันที่ถือโดยฮามาสในกาซายังคงมีศักยภาพที่จะยกระดับการสงบศึกพร้อมกับกระดานหลักอื่นๆของแผนยังไม่ได้รับการแก้ไขรวมถึง di</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 11:15:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1df900f2250ae2e44ca572913ef79fa8d35ba77b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/4309ce4a-92e5-4ac8-ac2b-e202310c05af_34ec685e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
