<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ผลิต Labubu Pop Mart รวมตัวกันเป็นเทรนด์ของเล่นใหม่และสปอตไลท์สื่อของรัฐจุดประกายความมั่นใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3340938/labubu-maker-pop-mart-rallies-new-toy-trend-and-state-media-spotlight-spark-confidence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นของผู้ผลิต Labubu Pop Mart พุ่งขึ้นในวันศุกร์ซึ่งขยายผลกำไรของสัปดาห์นี้เป็นร้อยละ 23 หลังจากที่ซีอีโอของบริษัทปรากฏตัวในการสัมภาษณ์สื่อของรัฐที่มีรายละเอียดสูงและผลิตภัณฑ์ที่เปิดตัวใหม่ก็แพร่หลายท่ามกลางความต้องการของนักลงทุนที่เพิ่มขึ้นสำหรับหุ้นผู้บริโภคในการสัมภาษณ์สารคดีที่เผยแพร่โดยสำนักข่าวซินหัวเมื่อตอนเที่ยงผู้ก่อตั้งและซีอีโอหวางหนิงสะท้อนให้เห็นถึงเส้นทางการเป็นผู้ประกอบการของบริษัทและ</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:15:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c1718e777d530529be35846a5ab2cc8cdaff226</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/35019401-6c0d-414e-884b-f6905454072f_4a2fb879.jpg?itok=_mWljSJe&amp;v=1769145635" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐสภามาเลเซียกระชับกฎการเข้าถึงการสัมภาษณ์สื่อกระตุ้นให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340945/malaysias-parliament-tightens-access-rules-media-interviews-sparking-criticisms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐสภามาเลเซียได้นำเสนอกฎระเบียบใหม่ที่มีสื่อเป็นศูนย์กลางซึ่งห้ามการสัมภาษณ์แบบ doorstop โดยไม่ได้รับอนุญาตและจำกัดการเข้าถึงสถานที่สำคัญซึ่งโดยปกติแล้วผู้ออกกฎหมายจะเป็นผู้สื่อข่าวสั้นๆเพื่อเพิ่มความกลัวให้กับพื้นที่สื่อที่แคบลงภายใต้แนวทางปฏิบัตินักข่าว "ไม่ได้รับอนุญาต" ให้ทำการสัมภาษณ์ดังกล่าว – หรือที่เรียกว่าการเดินผ่านหน้าประตู – "โดยไม่ได้รับอนุญาต" และอาจต้องเผชิญกับคำเตือนเป็นลายลักษณ์อักษรและการพักผ่อน</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:13:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09fd6e4f91d65cf53e6edfb6d6fe74f444697f9d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/261c13f7-0125-432c-9b10-55f8b6b380ac_7c247af1.jpg?itok=HuoLYi-E&amp;v=1769148816" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชิป AI แบบอะนาล็อกของจีนทำงานเร็วถึง 12 เท่าเมื่อเทียบกับพลังงาน 1/200 ของคู่แข่งทางดิจิทัล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3340939/chinas-analogue-ai-chip-runs-12-times-fast-1/200th-energy-digital-rivals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพัฒนากล่าวว่าชิปประเภทที่แตกต่างกันอย่างสิ้นเชิงที่สร้างขึ้นโดยนักวิจัยชาวจีนสามารถจัดการกับงานข้อมูลในโลกแห่งความเป็นจริงซึ่งอาจเปลี่ยนรูปแบบการพึ่งพาระบบปัญญาประดิษฐ์ของโปรเซสเซอร์ดิจิทัลที่หิวกระหายพลังงานจากผลงานที่รายงานในเดือนตุลาคมชิปอะนาล็อกที่รวดเร็วและประหยัดพลังงานของทีมมหาวิทยาลัยปักกิ่งได้ก้าวไปไกลกว่าการแก้ปัญหาพื้นฐานทางคณิตศาสตร์และตอนนี้สามารถ</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2fc09cc51494c9e4e8dca08bc3aded6e51a0a84e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/1f04fce8-944b-43c3-9203-04f65849707f_acaef611.jpg?itok=kJ9BRrAS&amp;v=1769146167" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราชินีนักดำน้ำจีน Quan Hongchan มอบความสุขให้กับแฟนๆด้วยทรงผมใหม่แสดงให้เห็นว่าเธอ ‘โตขึ้นจริงๆ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3340341/china-diving-queen-quan-hongchan-delights-fans-new-hairdo-shows-she-has-really-grown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ใช้อินเทอร์เน็ตชาวจีนแผ่นดินใหญ่ตกตะลึงกับแชมป์โอลิมปิกของประเทศ Quan Hongchan – ไม่ใช่เพราะเทคนิคการดำน้ำของเธอในครั้งนี้แต่สำหรับภาพลักษณ์ใหม่ของเธอซึ่งกระตุ้นให้หลายคนประหลาดใจที่ Quan “เติบโตขึ้นจริงๆ” เมื่อวันที่ 12 มกราคมฉวนได้แบ่งปันภาพหลายภาพของตัวเองในการเก็บสตรอเบอร์รี่และมะเขือเทศที่ฟาร์มแห่งหนึ่งในบ้านเกิดของเธอในเมืองจ้านเจียงมณฑลกวางตุ้งตามที่ได้รับรายงานจากข่าว o</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94faae40a3e61fd696c88e7cb60b6706a11194ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/43915c71-c8dc-4079-b960-9d838ff9ad11_7409f8b6.jpg?itok=g5KOai85&amp;v=1768743124" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Paul Chan ปรับตัวดีขึ้นเกี่ยวกับเศรษฐกิจฮ่องกงแม้จะมี ‘ความผันผวน’ จากนโยบายทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3340943/paul-chan-upbeat-about-hong-kong-economy-despite-volatile-market-trump-policies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเปลี่ยนนโยบายภายใต้การบริหารของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาคาดว่าจะช่วยเพิ่มความผันผวนของตลาดในฮ่องกงในปีนี้หัวหน้าฝ่ายการเงินกล่าวแต่เขายังแสดง "การมองโลกในแง่ดีอย่างระมัดระวัง" เกี่ยวกับตลาดทุนโดยสังเกตว่าผู้นำทางธุรกิจและการเมืองที่เขาพบในฟอรัมเศรษฐกิจโลกมองเมืองในแง่บวกมากขึ้นกว่าปีที่ผ่านมาในวงกว้างและพิเศษสุด</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 05:51:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8798c5bc9b00fbadc3c57417d610cc8754f186e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/9f92707c-e1cc-47c5-adbb-27544e5cce91_9245d232.jpg?itok=fsNFRrWr&amp;v=1769147513" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
