<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บาร์ใกล้สนามกีฬาฮ่องกงหวังว่าจะได้คะแนนใหญ่อีกครั้งจากการแข่งขันโรนัลโด้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3322566/bars-near-hong-kong-stadium-hoping-another-big-score-ronaldo-match?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านอาหารและบาร์ใกล้สนามกีฬาฮ่องกงมียอดขายเพิ่มขึ้นอย่างน้อยร้อยละ 20 ต้องขอบคุณเมืองที่จัดการแข่งขันซาอุดิอาระเบียซูเปอร์คัพและเตรียมพร้อมสำหรับวันเสาร์ที่คริสเตียโนโรนัลโดตำนานนักฟุตบอลจะกลับมาลงเล่นอีกครั้งผู้ชมมากกว่า 30,000 คนดูโรนัลโด้และทีมของเขาอัล - นาสร์ชนะอัลอิตติฮัด 2 -1 ที่สนามคอสเวย์เบย์ในวันอังคาร Al-Nassr จะเล่น Al-Ahli อย่างใดอย่างหนึ่ง</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 15:22:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1fae9212cabd7c36e333e4465a99866f6f4adcd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/37daae59-9f9a-4795-a2b7-77a771acff7b_5bda5140.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จางนักคณิตศาสตร์ชั้นนำกล่าวว่าเขาเดินทางออกจากสหรัฐอเมริกาไปยังประเทศจีนเนื่องจากสภาพภูมิอากาศทางการเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3322381/mathematician-zhang-yitang-says-he-left-us-china-due-political-climate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Zhang Yitang นักคณิตศาสตร์ที่เข้าร่วมกับมหาวิทยาลัยซุนยัดเซ็นในกวางโจวจากแคลิฟอร์เนียในเดือนมิถุนายนได้เรียกคลื่นของนักวิจัยจีนที่ออกจากสหรัฐอเมริกาว่า "แนวโน้มเชิงบวก" จางซึ่งเป็นที่รู้จักจากการวิจัยจำนวนเฉพาะของเขากล่าวกับฟีนิกซ์ทีวีซึ่งเป็นผู้แพร่ภาพกระจายเสียงของรัฐบางส่วนในรายการที่ออกอากาศเมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมาว่าเขาคิดเกี่ยวกับการกลับไปยังแผ่นดินใหญ่ “ในแง่ของความสัมพันธ์ระหว่างประเทศที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f21a9853aad9e9063c3a5c2468969c3c980abc60</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/91c74ddf-b6fd-4d82-9a57-e4322c1c73fa_eec3d9a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การซื้อพันธบัตรมูลค่า 100 ล้านดอลลาร์สหรัฐของทรัมป์ในสำนักงานจุดประกายความกังวลเกี่ยวกับความขัดแย้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322565/trumps-us100-million-bond-purchases-while-office-spark-conflict-interest-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ได้ซื้อพันธบัตรหลายร้อยฉบับตั้งแต่เขากลับมาดำรงตำแหน่งรวมถึงพันธบัตรที่ขายโดยบริษัทอเมริกันที่ได้รับผลกระทบจากการเปลี่ยนแปลงนโยบายของรัฐบาลกลางที่เขาสนับสนุนธุรกรรม 690 รายการแรกเกิดขึ้นในวันถัดจากวันที่เขาเข้ารับตำแหน่งรวมอย่างน้อย 103.7 ล้านดอลลาร์สหรัฐตามเอกสารที่ออกโดยทำเนียบขาวเมื่อวันอังคารที่เปิดเผยบิลลิโอ</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 14:40:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53e00ff3e5f53201d18663256933e13afd6f4219</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/ec01efec-071e-4089-8b51-8843be8f503c_705e3ce9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายคนหนึ่งถูกจับข้อหาลักทรัพย์ร้านอาหารและเบเกอรี่ในฮ่องกงท่ามกลางสภาพอากาศเลวร้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322561/man-arrested-over-burglary-hong-kong-restaurants-bakery-amid-extreme-weather?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายคนหนึ่งด้วยความสงสัยว่ามุ่งเป้าไปที่ร้านอาหารสองแห่งและร้านเบเกอรี่ท่ามกลางสภาพอากาศที่รุนแรงส่งผลให้เกิดการโจรกรรมสิ่งของและเงินสดมูลค่า 80,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (10,250 ดอลลาร์สหรัฐฯ) สารวัตรวันมัน - ญาติของตำรวจเขตหว่องไท่ซินเมื่อวันพุธกล่าวว่าเจ้าหน้าที่เริ่มการสอบสวนเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาหลังจากพนักงานของร้านอาหารที่ศูนย์การค้าในชอย</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:44:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de34a9ea712d9e56c0b1a70c1b0e5e9ff14add65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/62884264-f780-40db-ac96-ba3ef557c14c_a203ce20.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ป่วยผ่าตัดหัวเข่าที่มีอาการแพ้ ‘เพนิซิลลิน’ ต้องเผชิญกับความเสี่ยงในการติดเชื้อที่สูงขึ้น: การศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3322559/knee-surgery-patients-penicillin-allergy-face-higher-infection-risk-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ป่วยที่ติดฉลากว่าแพ้เพนิซิลิน – มักจะไม่ถูกต้อง – มีแนวโน้มที่จะเกิดการติดเชื้อที่ข้อต่ออย่างรุนแรงสามเท่าหลังจากการผ่าตัดหัวเข่าเมื่อพวกเขาได้รับยาปฏิชีวนะที่อ่อนแอลงการศึกษาในฮ่องกงพบว่ามีนักวิจัยกระตุ้นให้พวกเขาแสวงหาการประเมินผลโดยเฉพาะอย่างยิ่งก่อนการดำเนินการทีมงานจากมหาวิทยาลัยฮ่องกงซึ่งเผยแพร่ผลการศึกษาเมื่อวันพุธที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:17:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c28625ef0403b778247d10153459e3e49c17c073</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/dd4226f1-4e69-4dda-9a19-8540f2f69355_5a02c6eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
