<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กระจายความเสี่ยงสูงขึ้นในผู้ป่วยมะเร็งเต้านมที่อายุน้อยหรือสูง: การศึกษาในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3327254/spread-risk-higher-young-or-advanced-breast-cancer-cases-hong-kong-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงที่ได้รับการวินิจฉัยว่าเป็นมะเร็งเต้านมเมื่ออายุน้อยกว่าหรือในระยะที่สูงกว่ามีความเสี่ยงสูงที่โรคจะแพร่กระจายไปยังส่วนอื่นๆของร่างกายเมื่อกลับมาเป็นซ้ำการศึกษาในฮ่องกงได้พบว่าองค์กรไม่แสวงหาผลกำไรมูลนิธิมะเร็งเต้านมฮ่องกงเปิดเผยรายงานการลงทะเบียนล่าสุดเมื่อวันจันทร์และกระตุ้นให้ผู้หญิงดำเนินการตรวจสอบด้วยตนเองทุกเดือนรายงานนี้มีข้อมูลจากมากกว่า</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 10:09:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4cbde3047b47a9fa1fd4d3f203d634f3311ad639</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/aeda4424-e005-4f04-8874-db4bb78b4650_1094f679.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>BOE ยักษ์ใหญ่ด้านการผลิตจอแสดงผลของจีนสร้างการโจมตีสู่หุ่นยนต์ซอฟต์แวร์ AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3327252/chinese-display-manufacturing-giant-boe-makes-foray-robotics-ai-software?utm_source=rss_feed</link>
      <description>BOE Technology Group ผู้จัดจำหน่ายของ Apple ซึ่งเป็นผู้ผลิตจอแสดงผลรายใหญ่ที่สุดในโลกได้จัดตั้งบริษัทย่อยใหม่เพื่อนำไปสู่การโจมตีในซอฟต์แวร์หุ่นยนต์และปัญญาประดิษฐ์เปิดตัวเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมา Beijing BOE Robot มีทุนจดทะเบียน 200 ล้านหยวน (28 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตามข้อมูลของผู้ให้บริการข้อมูลองค์กร Qichacha บริษัทย่อยได้รับการอธิบายว่าเป็นผู้พัฒนาหุ่นยนต์อุตสาหกรรมและ AI soft</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 10:05:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aff5ed50cf77cdc0d9320a49ca0ce8ef8a6536b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/653237ae-3fcb-46dc-bfdb-df8471a23760_fd720618.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักฟิสิกส์ชาวจีนสร้างสนามแม่เหล็กที่เสถียรที่สุดบนโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3327231/chinese-physicists-produce-most-powerful-stable-magnetic-field-earth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม่เหล็กตัวนำยิ่งยวดทั้งหมดที่สร้างขึ้นโดยนักวิทยาศาสตร์จีนได้สร้างสนามแม่เหล็กคงที่ที่บันทึกไว้ในโลกที่ 35.1 tesla ซึ่งแข็งแกร่งกว่าสนามแม่เหล็กโลกประมาณ 700,000 เท่าการพัฒนาอาจมีผลกระทบต่อทุกสิ่งที่ต้องการแม่เหล็กที่ทรงพลังสูงเช่นการขับเคลื่อนด้วยแม่เหล็กไฟฟ้าในอวกาศการส่งกำลังการถ่ายภาพด้วยคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า (MRI) นิวเคลียร์ฟิวชั่นและซูเปอร์คอนดู</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 10:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb3ac3e5985f1d8a17703fa5d378ca05e1c1d62f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/b3295fe3-de03-4b65-95df-12b5155f5324_64223179.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักแสดงตลกชาวจีนสร้างแรงบันดาลใจให้กับคนพิการจำนวนมากซึ่งได้รับการยกย่องสำหรับ ‘แนวคิดเชิงบวก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3326674/china-comedian-inspires-many-despite-disabilities-viewers-celebrate-his-optimistic-mindset?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายหนุ่มจากภาคใต้ของจีนที่มีภาวะเลือดออกในสมองถึงสามครั้งซึ่งนำไปสู่การเป็นอัมพาตบางส่วนได้เปลี่ยนความพิการของเขาให้กลายเป็นตลกและแรงบันดาลใจในชีวิตผ่านวิดีโอสั้นๆของเขาซึ่งชนะใจผู้ใช้อินเทอร์เน็ตจำนวนมาก Yang Tiejun อายุ 26 ปีซึ่งอาศัยอยู่ใน Huizhou มณฑลกวางตุ้งได้รวบรวมผู้ติดตามทั้งหมด 600,000 คนบนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียชั้นนำของแผ่นดินใหญ่สองแห่งในชื่อ r</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9086e0c8ab7a48c81f6dbe8bdee264176273af3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/498de922-b928-4838-adad-0ef7d48c5647_6cd073df.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพิ่มค่าจ้างขั้นต่ำของผู้ช่วยแม่บ้านขึ้น 2.2% เป็น 5,100 $ ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327248/hong-kong-ups-monthly-minimum-wage-foreign-domestic-helpers-22-hk5100?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ช่วยแม่บ้านในฮ่องกงจะมีเงินเดือนขั้นต่ำต่อเดือนเพิ่มขึ้นร้อยละ 2.2 เป็น HK $ 5,100 (US $ 655) สำหรับสัญญาจ้างงานที่ลงนามในหรือหลังวันอังคารรัฐบาลได้ประกาศแต่ค่าอาหารรายเดือนจะยังคงไม่เปลี่ยนแปลงไม่น้อยกว่า HK $ 1,236 หากนายจ้างของพวกเขาเลือกที่จะไม่ให้อาหารฟรีซึ่งจะเพิ่มในวันจันทร์ประกาศดังกล่าวเกิดขึ้นหลังจากกลุ่มนายจ้างในท้องถิ่น</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 09:37:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a7d01d906dee0faa14209a8c05ff6786ab4b47a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/f4ba496b-47b7-464b-997e-827dec737b1b_1f935335.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
