<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กองทัพของอินเดียเพื่อเพิ่มการยับยั้งตามแนวชายแดนด้วยหน่วยคอมมานโดและโดรนใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330276/indias-army-boost-deterrence-along-borders-new-commando-and-drone-units?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียได้ดำเนินการขั้นตอนใหญ่ในการเพิ่มขีดความสามารถในการยับยั้งทางทหารตามแนวชายแดนกับปากีสถานและจีนผ่านการสร้างหน่วยคอมมานโดและโดรนใหม่กองทัพยังจะได้รับการติดตั้ง carbines ที่ออกแบบมาสำหรับการต่อสู้ระยะประชิดและอาวุธต่อต้านรถถังล่าสุดในการเคลื่อนไหวที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าจะเสริมสร้างความมั่นคงชายแดนและภาคการป้องกันประเทศอย่างมีนัยสำคัญ Spe</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de3ff730a4fe9e6e820f9da0b391dcb2546de12b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/56cfb940-ca7c-41a0-89ea-00653f2057e5_84044489.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมกองทัพเรือของจีนยังคงแล่นเรือไปอ่าวเอเดน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3330194/why-does-chinas-navy-still-sail-gulf-aden-despite-lack-somali-pirate-attacks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองเรือของกองทัพเรือจีนรวมถึงเรือพิฆาตนำวิถีขีปนาวุธและเรือเสบียงที่ครอบคลุมออกเดินทางเมื่อต้นเดือนนี้จากท่าเรือทางตะวันออกของชิงเต่ามุ่งหน้าไปยังอ่าวเอเดนและน่านน้ำโซมาเลียกองทัพเรือจีนได้ช่วยปกป้องเรือพาณิชย์และต่อต้านการละเมิดลิขสิทธิ์ของโซมาเลียตั้งแต่ภารกิจแรกในน่านน้ำในปี 2008 เมื่อมีการโจมตีจำนวนมากโดยกองทัพเรือโซมาเลีย</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b82eb1c8d3ea9d6b75f8b7f6b013516b1f1b1e5c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/7ae1a1ab-9d03-4073-b1f3-c92a239cc398_c7eca78d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไทยกัมพูชาลงนามในข้อตกลงหยุดยิงขณะที่ทรัมป์ส่งผลกระทบต่อทักษะการสร้างสันติภาพของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330353/asean-summit-thailand-cambodia-sign-ceasefire-pact-trump-hails-his-peacemaking-skills?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดนัลด์ทรัมป์ผู้ชนะในวันอาทิตย์เป็นประธานในข้อตกลงสันติภาพระหว่างไทยกับกัมพูชาในการเดินทางครั้งแรกไปยังเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ของตำแหน่งประธานาธิบดีคนที่สองของเขาโดยปรบมือให้กับทักษะการสร้างสันติภาพของเขาเองในขณะที่เตือนว่าการค้าของอเมริกาขึ้นอยู่กับความทนทานของการสงบศึกระหว่างทั้งสองประเทศได้รับการขนานนามว่าข้อตกลงกัวลาลัมเปอร์การประกาศเรียกร้องให้มีการลดกำลังทหารของ Tense shared Thai</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 06:37:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2df4e08c681e4d0e7e34df129e2a9bf1f024efcc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/17cadc02-3dcc-4d87-83f3-a2d50812b37a_1ccdaea9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กำไรของผู้ส่งออกจีนรายย่อยที่มีความเสี่ยงเนื่องจากผู้ซื้อขอเวลาในการจ่ายเงินมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330224/small-chinese-exporters-face-hit-profits-buyers-demand-extended-payment-terms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงฤดูใบไม้ร่วงที่กำลังดำเนินอยู่ของงานแคนตันแฟร์ซึ่งเป็นงานแสดงสินค้าที่ใหญ่ที่สุดและยาวนานที่สุดของจีนผู้ส่งออกจีนหลายรายกล่าวว่าความต้องการของผู้ซื้อในต่างประเทศสำหรับเงื่อนไขการชำระเงินแบบขยายกำลังกลายเป็นหนึ่งในความท้าทายที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของพวกเขาในการรักษาผลกำไรแรงกดดันต่อวิสาหกิจขนาดกลางและขนาดย่อม (SMEs) – ในหลากหลายอุตสาหกรรม – มีความรุนแรงเป็นพิเศษ “จู่ๆก็มีลูกค้าประจำเข้ามา</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af4aca380828d3bafa16528cf8a5751b6c58414e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/8ff0d1f9-74a7-47fb-a866-1dcc879b0b0e_58d09850.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักมวยจีนรอดชีวิตจากการโจมตีของออสเตรเลียหย่าร้างกับภรรยาเพราะความล้มเหลวในการปกป้องเธอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3330040/china-boxer-survives-attack-australia-divorces-wife-over-failure-protect-her?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีอย่างรุนแรงต่อแชมป์มวยจีนและภรรยาของเขาในออสเตรเลียทำให้นักชกอยู่ในอาการโคม่าและคู่หูของเขามีรอยฟกช้ำหลายครั้งต่อมานักกีฬาตัดสินใจหย่ากับผู้หญิงคนนั้นโดยบอกว่าเขาล้มเหลวในการปกป้องเธอโจวหรันฉีวัย 25 ปีเกิดในมณฑลเหอหนานของจีนตอนกลางเริ่มต้นศิลปะการต่อสู้ก่อนที่จะหันไปชกมวยในปี 2023 เขาคว้าแชมป์ WBC Asia รุ่นซูเปอร์ฟลายเวทกับ</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0b111878515e864129b3fa40e25f71b264039b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/a77260b4-30d0-40fb-a61b-c41f7f672189_a9822b3a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
