<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักธรรมชาตินิยมชาวอังกฤษ David Attenborough กลายเป็นผู้ชนะ Emmy ที่อายุมากที่สุดที่ 99</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329495/british-naturalist-david-attenborough-becomes-oldest-emmy-winner-99?utm_source=rss_feed</link>
      <description>David Attenborough ได้ทำลายสถิติของ Dick Van Dyke สำหรับผู้ชนะรางวัล Daytime Emmy ที่เก่าแก่ที่สุดโดยได้รับถ้วยรางวัลสำหรับบุคลิกภาพในเวลากลางวันซึ่งไม่ใช่รายวันในฐานะพิธีกรของ Netflix's Secret Lives of Orangutans Attenborough อายุ 99 ปีไม่ได้อยู่ในมือเพื่อรับรางวัลของเขาในวันศุกร์อาชีพผู้ประกาศข่าวชาวอังกฤษในฐานะนักเขียนพิธีกรและผู้บรรยายยาวนานถึงแปดทศวรรษ Van Dyke อายุ 98 ปีเมื่อเขาได้รับรางวัลในฐานะนักแสดงรับเชิญในหนึ่งวัน</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7edabae843e68c2f50697a72dd4634968feefa12</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/c2f30857-272f-416d-a78c-269352d913a2_e81c35dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยอดขายมอเตอร์ไซค์ของจีนพุ่งสูงขึ้นในแอฟริกาใต้ตัดการครอบงำของแบรนด์คู่แข่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329316/china-made-motor-sales-surge-south-africa-cutting-rival-brands-market-dominance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อไม่กี่ปีที่ผ่านมารถยนต์ที่ผลิตในจีนนั้นหายากบนถนนในแอฟริกาใต้โดยผู้ผลิตมองว่าเป็นเพียงผู้เล่นฟรุ้งฟริ้งเท่านั้นอย่างไรก็ตามสิ่งนี้มีการเปลี่ยนแปลงอย่างรวดเร็วเนื่องจากผู้ผลิตรถยนต์ชาวจีนในขณะนี้ขายแบรนด์ตะวันตกอเมริกันและญี่ปุ่นที่เป็นที่ยอมรับในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาชาวแอฟริกาใต้ได้ซื้อแบรนด์จีนอย่าง Chery และ Haval ซึ่งเป็นบริษัทในเครือของ Great Wall Motor (GWM) มากขึ้นเรื่อยๆโดยได้รับแรงหนุนจาก</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e614d0c600a5ea3ea6930e45701fabce5cf2a6f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/09c687fb-9ec7-4c8b-af83-29ca2348760f_6e5db132.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตสหรัฐและจีนระดับสูงตั้งค่าการเจรจาการค้าหลังจากโทรศัพท์ ‘สร้างสรรค์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329494/top-us-and-china-trade-envoys-set-trade-talks-after-constructive-phone-call?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองนายกรัฐมนตรีจีน He Lifeng และรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐฯ Scott Bessent ได้โทรศัพท์ในเช้าวันเสาร์และระบุว่าผู้เจรจาการค้าจากประเทศของตนจะประชุมกันในสัปดาห์หน้า “เย็นวันนี้รองนายกรัฐมนตรี He Lifeng และฉันมีส่วนร่วมในการอภิปรายอย่างตรงไปตรงมาและมีรายละเอียดเกี่ยวกับการค้าระหว่างสหรัฐอเมริกาและจีน” Bessent เขียนบนโซเชียลมีเดียในเย็นวันศุกร์ที่วอชิงตัน “เราจะทำตามที่ข้าบอก</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 03:46:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cae3c75cc4588b2d66c9d5870e4ce4c0fda683c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/932aa9aa-a365-4241-b43e-df127991209a_32f6ede1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองกำลังทหารเมียนมาร์ยึดคืนเมืองสำคัญในเส้นทางการค้าไปยังประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329493/myanmar-junta-forces-retake-key-town-trade-route-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลปกครองของเมียนมากล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าได้ยึดเมืองบนทางหลวงการค้าไปยังประเทศจีนคืนจากกลุ่มติดอาวุธชาติพันธุ์ในภาคเหนือที่เกิดสงครามของประเทศหลังจากปฏิบัติการเป็นเวลา 16 วัน “Tatmadaw ได้ครอบครอง Hsipaw อีกครั้งอย่างสมบูรณ์” ในวันพฤหัสบดีหนังสือพิมพ์ Global New Light of Myanmar ที่ดำเนินการโดยรัฐกล่าวโดยอ้างถึงกองทัพโดยใช้ชื่อภาษาพม่ารัฐฉานเหนือถูกเขย่าด้วยการต่อสู้กับบาป</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 03:09:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83cf19dc1c503a4526fcef5adcd06ccea7bac0ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/588e7412-0b50-4009-a640-864780cf8f58_56771b60.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Alibaba Cloud อ้างว่าจะลดการใช้ GPU ของ Nvidia ลง 82% ด้วยระบบการรวมกลุ่มใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3329450/alibaba-cloud-claims-slash-nvidia-gpu-use-82-new-pooling-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alibaba Group Holding ได้นำเสนอโซลูชันการรวมกลุ่มคอมพิวเตอร์ที่กล่าวว่านำไปสู่การลดลงร้อยละ 82 ในจำนวนหน่วยประมวลผลกราฟิก Nvidia (GPU) ที่จำเป็นในการให้บริการแบบจำลองปัญญาประดิษฐ์ระบบที่เรียกว่า Aegaeon ได้รับการทดสอบเบต้าในตลาดต้นแบบของ Alibaba Cloud มานานกว่าสามเดือนซึ่งลดจำนวน GPU ของ Nvidia H20 ที่จำเป็นในการให้บริการหลายสิบ mo</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 03:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">830adcd763a2999483f489a77806752164517c54</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/6846f06e-9449-41c8-903d-30f855635b92_84e2a06b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
