<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การชุมนุมที่ไม่เหมาะสมเบื้องหลังความผิดปกติของที่อยู่อาศัยสาธารณะ: เจ้าหน้าที่ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328092/improper-assembly-behind-light-public-housing-irregularities-hong-kong-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้อ้างถึงข้อถกเถียงที่เกี่ยวข้องกับการติดตั้งหน่วยงานสำเร็จรูปของโครงการที่อยู่อาศัยสาธารณะขนาดเล็กสามโครงการเพื่อการประกอบที่ไม่เหมาะสมในขณะที่วิศวกรโครงสร้างยืนยันว่ามีแนวโน้มมากขึ้นเนื่องจากข้อบกพร่องในการผลิตผู้อำนวยการฝ่ายบริการสถาปัตยกรรม Michael Li Kiu-yin กล่าวเมื่อวันอังคารว่ารัฐบาลจะต้องรื้อถอนการก่อสร้างแบบบูรณาการหลายแบบ (MiC)</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 05:01:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d7b7fa6c31298404631ee788ffefa55da0a32c1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/66060b62-8fdd-4803-8e2b-7362d8d8c7b4_c267db17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจัดฟันสำหรับการเดินทางที่เร่งรีบเป็นล้านมุ่งหน้ากลับบ้านในตอนท้ายของ ‘สัปดาห์ทอง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3328044/china-braced-travel-rush-millions-head-home-end-golden-week-holiday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานขนส่งของจีนกำลังเตรียมพร้อมสำหรับการเดินทางครั้งใหญ่ในขณะที่ผู้คนนับล้านใช้เวลาเดินทางไปยังถนนและทางรถไฟในตอนท้ายของวันหยุด "สัปดาห์ทอง" แห่งชาติวันหยุดประจำปีซึ่งจะสิ้นสุดในวันพุธเป็นหนึ่งในช่วงเวลาที่คึกคักที่สุดของปีสำหรับการเดินทางเมื่อวันจันทร์กระทรวงความมั่นคงสาธารณะตั้งข้อสังเกตว่าคาดว่าจะมีการเพิ่มขึ้นอย่างมีนัยสำคัญในการไหลของการจราจรกลับในวันอังคารโดยเฉพาะอย่างยิ่งในปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 05:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89769854a78b00f861ce8e3e16790cfe99178b61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/b9010bb5-ecd6-43bb-bc37-15629a994fc4_a9bcbb6b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายคนหนึ่งดิ่งลงสู่ความตายหลังจากถูกกล่าวหาว่าใช้มีดโจมตีผู้ช่วยในบ้านในแฟลตฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328090/man-plunges-death-after-alleged-knife-attack-domestic-helper-hong-kong-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งถูกกล่าวหาว่าได้รับบาดเจ็บจากผู้ช่วยในบ้านด้วยเครื่องตัดกล่องที่บ้านจัดสรรสาธารณะใน Tsing Yi ก่อนที่จะเสียชีวิตจากอาคารตำรวจฮ่องกงกล่าวเมื่อวันอังคารเหตุการณ์เกิดขึ้นในคืนวันจันทร์ที่ Leung Fat House ใน Cheung Fat Estate โดยตำรวจได้รับรายงานจากผู้อยู่อาศัยเป็นครั้งแรกเมื่อเวลา 21.40 น. ว่าหญิงวัย 47 ปีถูกกล่าวหาว่าถูกทำร้ายโดยชายวัย 31 ปี</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:51:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef7c1b757f155f8fdfe6c132909da3367cbafc62</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/014bbd31-256e-4d9a-b74b-7d821ce8cb18_aec45c71.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครูของสิงคโปร์เครียดและทำงานหนักเกินไปการศึกษาพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328089/singapores-teachers-are-stressed-out-and-overworked-study-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครูของสิงคโปร์กำลังทำงานเป็นเวลานานที่สุดในโลกและมีความเครียดจากการทำงานสูงกว่าเพื่อนร่วมงานในประเทศที่พัฒนาแล้วอื่นๆซึ่งเป็นงานวิจัยระหว่างประเทศที่สำคัญการสำรวจนานาชาติด้านการสอนและการเรียนรู้ของ OECD (TALIS) ซึ่งดำเนินการทุกๆห้าปีเป็นการสำรวจเปรียบเทียบครูและผู้นำโรงเรียนที่ใหญ่ที่สุดในโลกปีที่แล้ว TALIS สอบถาม</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:44:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ea5efa3ec2aa2f30573c7700da81d39501a1fdb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/5f3c24d7-8af9-4e66-a4ed-f44be56af206_4e442bda.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯให้ความช่วยเหลือทางทหารแก่อิสราเอลมูลค่ากว่า 21,000 ล้าน $ นับตั้งแต่สงครามกาซาเริ่มขึ้น: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328088/us-gave-over-us21-billion-military-aid-israel-gaza-war-began-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาภายใต้การบริหารของไบเดนและทรัมป์ได้ให้ความช่วยเหลือทางทหารแก่อิสราเอลอย่างน้อย 21.7 พันล้านดอลลาร์สหรัฐตั้งแต่เริ่มสงครามกาซาเมื่อสองปีก่อนตามการศึกษาทางวิชาการฉบับใหม่ที่ตีพิมพ์เมื่อวันอังคารซึ่งเป็นวันครบรอบสองปีของวันที่ 7 ตุลาคม 2023 การโจมตีของฮามาสในอิสราเอลซึ่งกระตุ้นให้เกิดความขัดแย้งงานวิจัยอื่นที่ตีพิมพ์โดยโครงการ Costs of War ที่ Brown Uni</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:39:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">135a80e97642b1d33d57925460e2153d16ad3cf3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/7fff74ab-c56e-4759-a9bb-10519b7abeb5_cdc7e438.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
