<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยุคโดรน: พ่อมดไฮเทคขับเคลื่อนฮ่องกงไปสู่การยกขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3339236/drone-age-hi-tech-wizardry-propels-hong-kong-towards-lift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงบ่ายที่มีแดดจัดในปลายเดือนพฤศจิกายนผู้ชมหลายร้อยคนมารวมตัวกันข้างทะเลสาบที่งดงามใกล้กับเซี่ยงไฮ้ขณะที่โดรนสีเงินขนาดใหญ่ลอยออกมาจากดาดฟ้าเรือที่ทันสมัยอย่างเงียบๆซึ่งถือเป็นรุ่งอรุณของบทใหม่สำหรับเศรษฐกิจระดับต่ำทั้งในจีนแผ่นดินใหญ่และฮ่องกงการสาธิตที่ทะเลสาบ Dianshan ซึ่งคร่อมชายแดนระหว่างเซี่ยงไฮ้และซูโจวให้ความรู้สึกเหมือน</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 00:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">beec963223de4ab1d1c3846504016d1b6f719b70</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/50879499-58e9-46ed-b856-9ecfcbfce956_2b3531a8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซื้อซ้ำเข้าไปในร้านแมคโดนัลด์ฮ่องกงอีกร้านหนึ่งเป็นเงิน 15.2 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 15.2 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3339216/repeat-buyer-tucks-another-mcdonalds-hong-kong-shop-us152-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แมคโดนัลด์ได้ขายอสังหาริมทรัพย์เพื่อการค้าปลีกอีกแห่งหนึ่งของฮ่องกงในราคา 118.7 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (15.2 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ทำให้รายได้จากโครงการกำจัดสินทรัพย์อย่างต่อเนื่องอยู่ที่ประมาณ 490 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงเนื่องจากนักลงทุนที่มีทุนจดทะเบียนดียังคงซื้ออสังหาริมทรัพย์ชั้นยอดอย่างต่อเนื่องที่พักขนาด 10,000 ตารางฟุตที่ 46 -47 Yee Wo Street ใน Causeway Bay ถูกขายให้กับ Evergreen Capital Partners Ng Yin ได้รับการขึ้นทะเบียนเป็นผู้อำนวยการของ F</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a90bf8207dfd96a752e80f54a0c7d878090cbf2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/4b99816f-6e8c-4be3-9948-ef399c0c0267_e076485d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทากาอิจิของญี่ปุ่นให้ทิปสำหรับการเล่นการพนันในการเลือกตั้งทันทีเมื่อคะแนนโพลล์พุ่งสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339211/japans-takaichi-tipped-snap-election-gamble-poll-ratings-soar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นซึ่งขี่ม้าสูงในการสำรวจความคิดเห็นคาดว่าจะเรียกการเลือกตั้งทั่วไปในอีกไม่กี่เดือนข้างหน้าเพื่อใช้ประโยชน์จากความนิยมของเธอและคว้าโอกาสในการสร้างรัฐบาลที่นำโดยพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตยทาคาอิจิได้ทำเพียงเล็กน้อยเพื่อลดความเป็นไปได้โดยบอกการประชุมข่าวในวันจันทร์ว่า "เป็นสิ่งสำคัญที่สาธารณชนสามารถสัมผัสได้ถึงผลกระทบที่จับต้องได้ของ</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 00:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cea58b85c28408179f321dd7cb649c0fb2cf29ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/9c665b4d-6a01-41c0-8019-0b9be8550efc_12e4974c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สภาผู้แทนราษฎรสหรัฐลงคะแนนเสียงเพื่อขยายการอุดหนุน Obamacare ต้องขอบคุณการก่อกบฏในหมู่พรรครีพับลิกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339246/us-house-votes-extend-obamacare-subsidies-thanks-revolt-among-republicans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายนิติบัญญัติของสหรัฐอเมริกาลงมติเมื่อวันพฤหัสบดีเพื่อฟื้นฟูเงินอุดหนุนประกันสุขภาพที่หมดอายุเมื่อปลายปีที่แล้วโดยให้ความหวังแก่ชาวอเมริกันหลายล้านคนที่ต้องเผชิญกับการปรับขึ้นเบี้ยประกันภัยที่สูงชันและกดดันให้วุฒิสภาปฏิบัติตามร่างกฎหมายที่ผ่านการสนับสนุนจากพรรคเดโมแครตและได้รับการสนับสนุนจากพรรครีพับลิกันกลุ่มเล็กๆที่ท้าทายความเป็นผู้นำของตนเองจะขยายการอุดหนุนที่เพิ่มขึ้นภายใต้พระราชบัญญัติการดูแลที่เหมาะสม</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 23:43:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ff1a0beb8eee6fd7b7c64ee9b1b50dfd78e8f19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/e8ceafdf-3e56-4cd3-b2bd-f73b88aff699_b26060cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าโดรนขนส่งสินค้านับพันลำจะเติมเต็มท้องฟ้าของฮ่องกงในทศวรรษนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3339203/thousands-passenger-cargo-drones-will-fill-hong-kong-skies-decade-expert-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในผู้ผลิตโดรนรายใหญ่ที่สุดของจีนแผ่นดินใหญ่กล่าวว่าแท็กซี่โดยสารและขนส่งสินค้าทางอากาศหลายพันคนอาจบินข้ามฮ่องกงภายในทศวรรษที่ผ่านมาเนื่องจากเศรษฐกิจในระดับต่ำเริ่มต้นขึ้นรองประธานอาวุโสของ AutoFlight Kellen Tse กล่าวกับ Post the electric vertical take-off and landing (eVTOL) aircraft manufacturer plans to significantly expand in</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 23:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b837b2d8868e5cf3d7b17fe490f9ac112f44b187</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/c7e91cb0-206e-4618-8303-ebfba6b1bc8c_a101c540.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
