<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงกำลังเห่าผิดต้นไม้กับร้านอาหารที่เป็นมิตรกับสุนัขหรือเปล่า?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3342526/hong-kong-barking-wrong-tree-dog-friendly-restaurants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Uluru Cafe ที่เป็นมิตรกับสัตว์เลี้ยงของ Ricky Tam Wai-kit ใน Wan Chai ได้รับการยื่นคำขาดจากเจ้าหน้าที่สุขอนามัยอาหารของฮ่องกงเมื่อเร็วๆนี้ซึ่งเป็นการปิดร้านเป็นเวลาหนึ่งสัปดาห์หากเจ้าหน้าที่พบสุนัขอีกหนึ่งตัวในร้านอาหารของเขาโดยการกระทำผิดอื่นหมายถึงการสูญเสียใบอนุญาตของเขาตลอดไป “เราชอบสัตว์เลี้ยงและสัตว์แต่สิ่งนี้ทำให้เราเป็นเป้าหมายในการโจมตี” แทมกล่าวและเสริมว่าเพื่อนบ้านบ่นเรื่องสิ่งแวดล้อมบ่อยครั้ง</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 00:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0825c3aa78fdbcb502cd5d223e1c0ec54e96926</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/8efab5ed-3583-404a-a3db-224bc7b25e1e_c452104b.jpg?itok=uekGQ8sZ&amp;v=1770285893" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ขยายขีดจำกัดนิวเคลียร์เรียกร้องให้มีข้อตกลงใหม่ระหว่างสหรัฐฯ - จีน - รัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342576/trump-balks-nuclear-limit-extension-calls-new-us-china-russia-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รวมสามประเทศที่ระมัดระวังความไม่ไว้วางใจทางประวัติศาสตร์ที่ลึกซึ้งการเปลี่ยนแปลงทางเทคโนโลยีอย่างรวดเร็วอาวุธที่ทำลายล้างมากที่สุดที่เคยมีการพัฒนาและสหรัฐไม่ยินดีที่จะขยายรั้วอาวุธนิวเคลียร์อย่างเป็นทางการครั้งสุดท้ายของวันพฤหัสบดีและคุณมีส่วนผสมสำหรับความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองที่เลวร้ายยิ่งหากไม่ใช่สไลด์ไปสู่ภัยพิบัติทั่วโลกเตือนผู้เจรจาต่อรองอาวุธนิวเคลียร์นักวิเคราะห์และอดีตเจ้าหน้าที่ของรัฐในขณะที่มอสโก</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 00:02:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c52cb8986edec3ab4b2f3bc83a74babcfac98211</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/4b8190e9-3c0b-4dda-a4a2-864f8e7c3940_1cc1e810.jpg?itok=YHP4bHYw&amp;v=1770336169" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การรั่วไหลของข้อมูลใน Coupang คุกคามความสัมพันธ์ระหว่างเกาหลีใต้กับสหรัฐฯท่ามกลางความตึงเครียดด้านภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342531/coupang-data-leak-threatens-south-korea-us-ties-amid-tariff-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความสัมพันธ์ระหว่างพันธมิตรที่ยาวนานเกาหลีใต้และสหรัฐอเมริกาได้เกิดจุดวาบไฟที่ไม่คาดคิดอีกครั้งแม้ในขณะที่กรุงโซลประสบปัญหาในการเจรจาภาษีกับวอชิงตัน – ความโกลาหลเกี่ยวกับการละเมิดข้อมูลที่เกี่ยวข้องกับ Coupang ยักษ์ใหญ่ออนไลน์ซึ่งขนานนามว่าอเมซอนเกาหลีบริษัทจดทะเบียนในสหรัฐอเมริกาที่ให้บริการอีคอมเมิร์ซสตรีมมิ่งความบันเทิงและบริการจัดส่งอาหารให้กับชาวเกาหลีใต้เกือบ 34 ล้านคน – m</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 00:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4061326dbcb2703c2f829815cc4061ec5a70d620</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/3d81ee2d-da27-44d5-8778-85bde4a6dc3b_c38b2c25.jpg?itok=o5rEUHvl&amp;v=1770287067" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สื่ออิหร่านกล่าวว่ากระสุนปืนที่ใช้ใน 'เมืองขีปนาวุธใต้ดิน’ ของกองกำลังพิทักษ์การปฏิวัติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3342575/iran-media-says-projectile-deployed-revolutionary-guards-underground-missile-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักข่าวทีวีแห่งรัฐของอิหร่านกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่า "ขีปนาวุธพิสัยไกลที่ทันสมัยที่สุดแห่งหนึ่งของประเทศขีปนาวุธขีปนาวุธขีปนาวุธขีปนาวุธขีปนาวุธขีปนาวุธขีปนาวุธขีปนาวุธขีปนาวุธขีปนาวุธขีปนาวุธขีปนาวุธขีปนาวุธขีปนาวุธขีปนาวุธขีปนาว Khorramshahr 4 มีระยะทาง 2,000 กม. (1,240 ไมล์) และมีความสามารถในการบรรทุกหัวรบ 1,500 กก. (3,3300 ปอนด์) สื่อของรัฐกล่าวว่า:“ การใช้งานเชิงปฏิบัติการของ</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 23:49:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27673ea5f4099fa9aac60ed1f7be33ce403e7eb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/5c214449-e427-4dfb-b04e-ea6ac4b2b904_362b4d49.jpg?itok=KvVyeTSe&amp;v=1770334407" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภัยคุกคามจากอเมริกาใต้ของทรัมป์ระอุขึ้นเมื่อการค้าของจีนพุ่งสูงขึ้นซึ่งขับเคลื่อนโดยท่าเรือเปรู</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342512/trumps-south-america-threats-fizzle-chinas-trade-surges-powered-peru-port?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การค้าของจีนกับบางประเทศในอเมริกาใต้กำลังเร่งตัวขึ้นหลังจากการเปิดท่าเรือ Chancay ของเปรูเน้นย้ำถึงการผลักดันของรัฐบาลจีนในการรักษาทรัพยากรและเสริมสร้างห่วงโซ่อุปทานอุตสาหกรรมภายใต้ Belt and Road Initiative นักวิเคราะห์กล่าวการเพิ่มขึ้นของการค้าแบบสองทางสร้างขึ้นจากการลงทุนของจีนเป็นเวลาหลายปีและเกิดขึ้นในขณะที่สหรัฐอเมริกาพยายามที่จะย้อนกลับอิทธิพลของปักกิ่งในภูมิภาคภายใต้</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 23:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbd8922b8fda25ac15deb01e5db16a6b32f8b1b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/7e6ea607-c3f9-4c63-baf4-e0db3144c783_ce0bbc9a.jpg?itok=K6JbZlfu&amp;v=1770282451" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
