<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้นำบีบีซีย่างกรายโดยฝ่ายนิติบัญญัติเหนือมาตรฐานของตนหลังจากที่ทรัมป์ขู่ว่าจะฟ้อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334008/bbc-leaders-grilled-lawmakers-over-its-standards-after-trump-threatened-sue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานบีบีซียอมรับเมื่อวันจันทร์ว่ามันช้าเกินไปในการตอบสนองต่อการแก้ไขคำปราศรัยที่ทำให้เข้าใจผิดของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาแต่ปฏิเสธอ้างว่าความเป็นกลางของผู้แพร่ภาพกระจายเสียงถูกทำลายจากภายในคณะกรรมการของตนเองผู้นำระดับสูงของบีบีซีถูกตั้งคำถามโดยคณะกรรมการวัฒนธรรมสื่อและการกีฬาของรัฐสภาท่ามกลางวิกฤตครั้งใหญ่ที่บริษัทที่ได้รับการสนับสนุนจากสาธารณชนหลังจากที่เลวร้าย</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 20:40:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1f0926e7567f6d61e41733e5207561a17a9c59d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/d5ea1bd1-6710-44ec-9383-9deddd15aa4d_7f159c7f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สีจิ้นผิงให้คำมั่นว่าจะสนับสนุนประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรแห่งเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334007/xi-jinping-pledges-support-nicolas-maduro-and-criticises-us-actions-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนได้ยืนยันอีกครั้งถึงการสนับสนุนอย่างแน่วแน่ของรัฐบาลจีนต่อประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรแห่งเวเนซุเอลาโดยได้ส่งจดหมายแสดงความยินดีในวันคล้ายวันเกิดของผู้นำที่ให้คำมั่นว่าจะสนับสนุนอธิปไตยของประเทศในอเมริกาใต้อย่างต่อเนื่องท่ามกลางความตึงเครียดในภูมิภาคและแรงกดดันทางทหารของสหรัฐอเมริกาในข้อความที่เผยแพร่โดยกระทรวงการต่างประเทศเวเนซุเอลาในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 20:05:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7548b89703d0ade112b3db012c44856770e381ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/17b714ff-8638-4e30-8bd8-8f63ddee9f95_2281e12e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษายกฟ้องคดีของ James Comey และ Letitia James</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3334006/judge-dismisses-cases-against-james-comey-and-letitia-james?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางโยนข้อกล่าวหาทางอาญาต่ออดีตผู้อำนวยการเอฟบีไอ James Comey และ Letitia James อัยการสูงสุดของนิวยอร์กโดยตัดสินว่าทนายความที่นำคดีได้รับการแต่งตั้งอย่างผิดกฎหมายการแต่งตั้ง Lindsey Halligan ซึ่งเป็นพันธมิตรทรัมป์ในฐานะทนายความชั่วคราวของสหรัฐฯสำหรับเขตตะวันออกของเวอร์จิเนียก็ผิดกฎหมายผู้พิพากษาของสหรัฐฯ Cameron McGowan Currie กล่าวในคำวินิจฉัยเมื่อวันจันทร์</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 19:51:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">244d7d1877f876cea2832ab473e561d7be956522</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/3d75ffab-b55e-4619-b74b-6180df5c7a85_eed97bc9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โคลอมเบียบุกโรงแรมให้เช่าสำนักยิวออร์โธดอกซ์พิเศษช่วยเด็ก 17 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3334005/colombia-raids-hotel-hosting-ultra-orthodox-jewish-sect-members-rescues-17-children?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองในโคลอมเบียได้นำเด็ก 17 คนเข้าสู่การคุ้มครองหลังจากที่พวกเขาได้รับการช่วยเหลือจากสำนักยิวอัลตร้าออร์โธดอกซ์ซึ่งสมาชิกถูกกล่าวหาว่าล่วงละเมิดทางเพศและลักพาตัวผู้เยาว์ในหลายประเทศ Gloria Esperanza Arriero ผู้อำนวยการสำนักงานตรวจคนเข้าเมืองแห่งชาติของโคลอมเบียกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าหน่วยงานของเธอได้สอบถามสมาชิกเก้าคนของสำนัก Lev Tahor du</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 19:10:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94ee5b70572db02c04dea37256de8f5a055c1db0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/38ce6896-4362-4f13-92c9-766e051c92bc_9501a06d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Starmer พบกับพรีเมียร์ Li Qiang ที่ G20 ในแอฟริกาใต้ท่ามกลางข่าวลือการไปเยือนกรุงปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334004/uks-starmer-met-premier-li-qiang-g20-south-africa-amid-beijing-visit-rumours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Keir Starmer ของอังกฤษได้พูดคุยกับนาย Li Qiang นายกรัฐมนตรีจีนในการประชุมสุดยอด G20 เมื่อสัปดาห์ที่แล้วท่ามกลางการคาดการณ์ว่าเขาจะไปเยือนกรุงปักกิ่งในช่วงต้นปีหน้าและสถานทูตที่ถกเถียงกันในกรุงลอนดอนจะได้รับการอนุมัติผู้นำทั้งสองเป็นที่เข้าใจกันว่าได้ทักทายกันเพียงช่วงสั้นๆในระหว่าง "การพูดคุยแบบพู่กัน" แทนที่จะจัดให้มีการพูดคุยทวิภาคีอย่างเป็นทางการหลังจากนั้นจะมีการอ่านข้อมูลที่ครอบคลุมสิ่งที่</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:26:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55959cddf3a2745df366d3c645c2c1e1f5b9fb61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/e915cee5-8514-475c-9d08-6451ea2ea36d_b48704fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
