<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ประชาชนจีนให้ความอบอุ่นแก่สหรัฐฯในขณะที่สนับสนุนท่าทีทางการค้าของปักกิ่งอย่างมาก: การสำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338550/chinese-public-warms-us-while-strongly-backing-beijings-trade-stance-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผลประโยชน์ของประชาชนจีนที่มีต่อสหรัฐอเมริกาพบว่ามีการฟื้นตัวที่ "โดดเด่น" ในปี 2025 สูงถึงสามปีตามการศึกษาใหม่โดยศูนย์ความมั่นคงระหว่างประเทศและยุทธศาสตร์ (CISS) ของมหาวิทยาลัยชิงหัวการสำรวจ Outlook on International Security ประจำปีของจีนซึ่งเผยแพร่เมื่อวันพุธยังพบว่าสัดส่วนของผู้ตอบแบบสอบถามที่มีมุมมองเชิงบวกต่อความสัมพันธ์ระหว่างจีน - สหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ee3406642ae4042732dcab3270cf82ca58ba927</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/4bab7e54-54d9-42b8-8e14-934ee8137351_f3fb4694.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอห์นลีจากฮ่องกงมีอาการปวดตะโพกนี่คือสิ่งที่คุณจำเป็นต้องรู้เกี่ยวกับสภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3338569/hong-kongs-john-lee-has-sciatica-heres-what-you-need-know-about-painful-condition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>John Lee Ka-chiu ผู้นำฮ่องกงกำลังทุกข์ทรมานจากอาการปวดตะโพกซึ่งเป็นภาวะความเสื่อมที่พบบ่อยซึ่งส่วนใหญ่ส่งผลกระทบต่อคนวัยกลางคนที่อาจไม่ทราบถึงความรุนแรงในตอนแรกจนกว่าอาการปวดจะแย่ลงและส่งผลกระทบต่อการเคลื่อนไหวของพวกเขาหัวหน้าสำนักงานผู้บริหารเปิดเผยว่าลีมีอาการปวดตะโพกหลังจากที่เขาเข้าร่วมพิธีสาบานตนสำหรับผู้ออกกฎหมายในวันพฤหัสบดีและไม้เท้าเดินได้มีจุดด่างดำ</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:37:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8327a7af83bc0323aa2f272512c35759b419808</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/44543343-7bca-4eab-b709-e3fa2f3d420f_1607e40a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>7 ศพขณะที่เครื่องบินไอพ่นซาอุฯโจมตีกลุ่มแบ่งแยกดินแดนที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ในปฏิบัติการเยเมน ‘อย่างสงบ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338567/7-dead-saudi-jets-strike-uae-backed-separatists-peaceful-yemen-operation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินรบแบ่งแยกดินแดนเจ็ดลำเสียชีวิตจากการโจมตีทางอากาศเมื่อวันศุกร์ขณะที่แนวร่วมที่นำโดยซาอุดิอาระเบียในเยเมนโจมตีการกวาดล้างโดย Southern Transition Council (STC) ที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ซึ่งขู่ว่าจะกลายเป็นการเผชิญหน้าครั้งใหญ่การเสียชีวิตเป็นครั้งแรกจากการยิงของแนวร่วมนับตั้งแต่พรรคสันนิบาต STC ยึดพื้นที่ของจังหวัด Hadramawt และ Mahra เมื่อเดือนที่แล้วซาอุดีอาระเบียและสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์มีค่า y</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:33:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a219ef380bed20d1f0080ba91f4032379a6efc0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/13529a6e-5eb8-4ceb-9386-20cf9da79bdc_22adb1b6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่สหรัฐมีปัญหากับความสามารถในการจ่ายความเชื่อมั่นของผู้บริโภคหลีกเลี่ยงจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3338234/us-struggles-affordability-consumer-confidence-eludes-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในคำที่สะท้อนมากที่สุดในสหรัฐอเมริกาในปัจจุบันคือ "ราคาไม่แพง" ดูเหมือนว่าราคาจะสูงขึ้นเรื่อยๆไม่ว่าจะเป็นค่าเช่าและค่าสาธารณูปโภคไปจนถึงร้านขายของชำและค่ารักษาพยาบาลคำนี้ช่วยให้พรรคเดโมแครตชนะการเลือกตั้งท้องถิ่นนอกจากนี้ยังกลายเป็นเป้าหมายที่ชื่นชอบของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในการชุมนุมที่เพนซิลเวเนียเมื่อเดือนที่แล้วประธานาธิบดีสหรัฐได้ยกเลิกการพูดคุยเรื่องราคาไม่แพงในฐานะพรรคเดโมแครต “</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:09:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6abb33726551702bc60ddd8dae75ff22710b5286</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/6b88a143-7568-4ef1-b891-2abd3b533b97_deaf598c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตชิปสัญญาชั้นนำของจีนแสวงหาการเข้าซื้อกิจการท่ามกลางการขับเคลื่อนเศรษฐกิจพอเพียงของปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3338551/chinas-top-contract-chipmakers-pursue-acquisitions-amid-beijings-self-sufficiency-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hua Hong Semiconductor ผู้ผลิตชิปสัญญาฉบับที่ 2 ของจีนในวันพุธประกาศการเข้าซื้อกิจการโรงหล่อน้องสาวในเซี่ยงไฮ้หลายวันหลังจากที่ผู้นำตลาด Semiconductor Manufacturing International Corp (SMIC) กล่าวว่าจะเข้าควบคุมบริษัทย่อยอย่างเต็มที่ธุรกรรมบิ๊กทิกเก็ตเหล่านั้น – 8.27 พันล้านหยวน (US $ 1.2 พันล้าน) สำหรับฮั่วหงและ 40.6 พันล้านหยวนสำหรับ SMIC – ส่งสัญญาณรอบใหม่ของค</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd2995971f96aa54a097be55124aa00bbe8fecdc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/6953295b-a9a5-40cd-8769-f6d53da73540_0ca0280a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
