<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นส่งออกอาวุธร้ายแรงไปยังสหรัฐฯ ‘อันตรายมาก ': นักวิเคราะห์จีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3333583/japans-export-lethal-weapons-us-extremely-dangerous-chinese-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกอาวุธร้ายแรงของญี่ปุ่นส่ง "สัญญาณอันตรายอย่างยิ่ง" ซึ่งบ่งชี้ถึงขีดความสามารถทางทหารที่ขยายตัวผู้สังเกตการณ์และสื่อจีนกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าความสัมพันธ์ระหว่างทั้งสองประเทศยังคงดำเนินต่อไปการประเมินดังกล่าวเป็นไปตามรายงานของสื่อญี่ปุ่นเมื่อวันพุธที่ผ่านมาว่าญี่ปุ่นได้ส่งออกขีปนาวุธสกัดกั้นจากพื้นสู่อากาศของผู้รักชาติที่ผลิตในประเทศไปยังสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c73ba4d0b9a0b1e3a060212c11213c3affc9c32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/48419e1c-6043-4aa9-917f-ff8482efb8be_ab28a1dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชิ้นส่วน EV ของจีนอาจอยู่ในเป้าไขว้ของ Tesla – เป็นไปได้ที่จะ 'ลดความเสี่ยง‘ ทั้งหมดหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333568/china-made-ev-parts-reportedly-teslas-crosshairs-total-de-risk-feasible?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทสลารายงานว่าแผนการที่จะหยุดใช้ส่วนประกอบที่ผลิตในจีนในรถยนต์ที่สร้างขึ้นในสหรัฐฯสอดคล้องกับ "กลยุทธ์ที่สำคัญ" ในนโยบายอุตสาหกรรมแห่งชาติโดยยักษ์ใหญ่ในอเมริกาบางรายต้องการ "ลดความเสี่ยงอย่างสิ้นเชิง" ในห่วงโซ่อุปทานท่ามกลางสภาพภูมิอากาศทางการเมืองที่ตึงเครียดมากขึ้นเรื่อยๆผู้บริหารด้านยานยนต์กล่าว Curt Hopkins ซีอีโอของแพลตฟอร์มการลงทุนยานยนต์ MCQ Markets ในไมอามีกล่าวว่า Tesla ดูเหมือนจะเป็น "dev</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 03:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64d60344aaa3cdc42f1751d718f2a5fd7f0b472f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/a792ddda-43de-4ef5-862a-920b98f1ec5a_821a3cb9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเด็นสำคัญของปักกิ่งเกี่ยวกับกิจการในฮ่องกงพบกับจอร์จเอลเฮเดอรีซีอีโอของเอชเอสบีซี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3333621/beijings-point-man-hong-kong-affairs-meets-hsbc-ceo-georges-elhedery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเด็นสำคัญของปักกิ่งเกี่ยวกับกิจการในฮ่องกงได้พบกับคณะผู้แทนที่นำโดยจอร์จเอลเฮอเดอรีซีอีโอของเอชเอสบีซีกรุ๊ปซึ่งนับเป็นการพบกันครั้งที่สองของเขากับผู้นำของธนาคารในรอบแปดเดือนแต่สำนักงานกิจการฮ่องกงและมาเก๊าไม่ได้เปิดเผยสิ่งที่พูดคุยกันในการประชุมระหว่างผู้อำนวยการเสี่ยวเป่าหลงและเอลเฮอเดอรี่ในกรุงปักกิ่งเมื่อวันพฤหัสบดี Xu Qifang รองผู้อำนวยการบริหารของสำนักงานและ vete</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 02:41:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29b1fbf1a782d3c6c111580cfb55398e21fc661f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/b5ab17b7-ee59-4200-b1f2-aa270992065d_88c7a412.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘หายนะ ': ดวงตาของฮ่องกงรื้อถอนบล็อกที่อยู่อาศัยในปี 1985 – SCMP archive</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333479/hong-kong-plans-demolition-26-housing-estates-1985-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บทความนี้เผยแพร่ครั้งแรกเมื่อวันที่ 21 พฤศจิกายน 1985 โดย James Sun Families ที่จะได้รับการอพยพการเคหะแห่งชาติคาดว่าจะประกาศในวันนี้ (21 พฤศจิกายน 1985) โครงการพัฒนาใหม่อย่างเข้มข้นสำหรับที่ดิน 26 แห่งที่ต่ำกว่ามาตรฐานซึ่งจะมีการอพยพมากกว่า 17,000 ครอบครัวในอีก 4 ปีข้างหน้าสุดยอดโปรแกรมที่มีต้นทุนผู้เสียภาษีสูงถึง 800 ล้าน $ จะเริ่มต้นในเดือนหน้าหากให้</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 02:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">efef257a7d9b53a9f3767bcc09b45cce63044174</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/56cba028-908c-4fe6-a7f7-462560183350_aa9e8b3c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แสดงพลัง? การชุมนุมใหญ่ทำให้คริสตจักรฟิลิปปินส์อยู่ในความสนใจของผู้มีอำนาจได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333613/how-influential-philippine-church-flexing-its-political-muscle-amid-flood-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริตในการควบคุมน้ำท่วมที่รุนแรงขึ้นของฟิลิปปินส์ในขณะนี้ได้ดึงกลุ่มศาสนาที่มีอิทธิพลมากที่สุดกลุ่มหนึ่งของประเทศด้วยการระดมมวลชนโดยสมาชิกของโบสถ์ Iglesia ni Cristo (INC) เสนอภาพที่เปิดเผยเกี่ยวกับความผิดพลาดทางการเมืองในการปรับเปลี่ยนวิกฤตของมะนิลาการชุมนุมสองวันซึ่งเริ่มขึ้นในวันอาทิตย์และดึงสมาชิก INC มากกว่าครึ่งล้านคนไปยังเมืองหลวง</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 02:00:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">429feca6f6fd374a6d6b481918f5d621b7e7da6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/db041ca9-038f-42f9-8120-c0d95dccce4e_9a5c2356.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
