<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘เขาเป็นเพื่อนของฉัน ': ทรัมป์บอกว่าเขาจะไปอินเดียแม้จะมีภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332023/trump-says-he-will-visit-indias-modi-despite-tariff-tiff-hes-friend-mine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเขาจะไปเยือนอินเดียตามการกระตุ้นของนายกรัฐมนตรีนเรนทราโมทีซึ่งเป็นสัญญาณล่าสุดของความเป็นไปได้ที่จะละลายในข้อพิพาททางการค้าที่ทำให้ความสัมพันธ์ของทั้งสองประเทศแย่ลง “เขาเป็นเพื่อนของฉันและเราพูดและเขาต้องการให้ฉันไปที่นั่นและเราจะคิดออกว่าฉันจะไป” ทรัมป์บอกกับผู้สื่อข่าวในวันพฤหัสบดีโดยเรียกโมดีว่าเป็น “คนที่ยิ่งใหญ่” ทรัมป์กล่าวว่าการมาเยือนครั้งนี้ “อาจข</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 05:07:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aacebe6a07445c647ac313ff5affc95e33794104</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/e6adead1-fcde-4a72-a933-27358678dea2_3c96c393.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มีสารปรอทในปากของคุณอีกต่อไป: การใช้โลหะที่เป็นพิษในการอุดฟันจะสิ้นสุดภายในปี 2034</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3332022/no-more-mercury-your-mouth-toxic-metals-use-tooth-filling-end-2034?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในที่สุดเมอร์คิวรีซึ่งเป็นอุปกรณ์ติดตั้งทางทันตกรรมมานานกว่า 175 ปีก็ถูกกำหนดให้สูญพันธุ์ประเทศทั่วโลกตกลงกันในวันศุกร์ที่จะยุติการใช้อะมัลกัมทางทันตกรรมที่มีปรอทเป็นพื้นฐานภายในปี 2034 ในขั้นตอนที่เด็ดขาดต่อการปกป้องสุขภาพของมนุษย์จากโลหะที่เป็นพิษในการประชุมที่เจนีวาผู้ลงนามในอนุสัญญามินามาตะว่าด้วยดาวพุธมีวัตถุประสงค์เพื่อปกป้องมนุษย์และสิ่งแวดล้อมจากฉัน</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 04:20:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e9014621c6019781bf099bc749d27eba1e69c85</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/eb189159-58c0-47d6-bd51-7ffa254ea178_d0818fbb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทนำเที่ยวในฮ่องกงตั้งเป้ายอดวินด์ฟอลส์ในการแข่งขันกีฬาแห่งชาติท่ามกลางกระแสการท่องเที่ยวที่เพิ่มสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3332005/hong-kong-travel-agencies-target-national-games-windfall-amid-tourism-upsurge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทท่องเที่ยวในฮ่องกงกำลังใช้ประโยชน์จากการแข่งขันกีฬาแห่งชาติโดยนำเสนอแพคเกจทัวร์สำหรับนักท่องเที่ยวชาวจีนแผ่นดินใหญ่ที่จะเข้าร่วมการแข่งขันกีฬาในเมืองในเดือนนี้โดยกอล์ฟและรักบี้พิสูจน์ให้เห็นว่าได้รับความนิยมมากที่สุด Timothy Chui Ting-pong ผู้อำนวยการบริหารของสมาคมการท่องเที่ยวฮ่องกงกล่าวว่ากลุ่มทัวร์ที่จัดโดยบริษัทของเขาโดยทั่วไปมีขนาดเล็กกว่าโดยมีผู้เข้าชมแผ่นดินใหญ่ทบทวน</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 04:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83cde876ecbfc6a055e555ea86bb214eb066c542</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/452f5cbc-2faf-40d2-8540-908ae02510f9_5d7d5338.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีเอาตัวรอดจากการโจมตีของหมีในญี่ปุ่น: 5 เคล็ดลับจากผู้เชี่ยวชาญชั้นนำของประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3332020/how-survive-bear-attack-japan-5-tips-countrys-leading-expert?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หมีได้ฆ่าสถิติคน 13 คนทั่วประเทศญี่ปุ่นตั้งแต่เดือนเมษายนที่ผ่านมาโดยมีรายงานอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับสัตว์ที่เข้ามาในบ้านเดินเตร่ใกล้โรงเรียนและอาละวาดในซูเปอร์มาร์เก็ต Hajime Nakae ผู้เชี่ยวชาญทางการแพทย์ชั้นนำของประเทศในการรักษาผู้ที่ตกเป็นเหยื่อการโจมตีของหมีรู้ดีถึงความเสียหายที่สัตว์ที่ทรงพลังสามารถสร้างให้กับมนุษย์ได้ที่นี่ศาสตราจารย์ด้านเวชศาสตร์ฉุกเฉินและเวชศาสตร์วิกฤตที่ AKI</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 03:27:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef9c411d793279c25bfdb2d486202b57d4df450a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/23b5a995-50a1-43aa-8929-391360f4d929_64452a71.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>6 สิ่งที่ดีที่สุด: เทคโนโลยีชีวภาพมูลค่าพันล้านดอลลาร์ทำให้จีนอยู่บนแผนที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3331950/six-best-how-chinas-new-biotech-vanguard-banking-billions-breakthroughs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความดุเดือดของการลงทุนด้านชีวเภสัชภัณฑ์ของจีนในปีนี้ซึ่งเต็มไปด้วยการออกใบอนุญาตที่ทำลายสถิติของสิทธิทางการค้าต่อยักษ์ใหญ่ระดับโลกหลังจากตกต่ำเป็นเวลาสามปีอาจทำให้ผู้สังเกตการณ์ทั่วไปประหลาดใจแต่เฮเลนเฉินหนึ่งในนักวิเคราะห์และที่ปรึกษาที่ได้รับการยอมรับมากที่สุดในด้านวิทยาศาสตร์ชีวภาพของจีนกล่าวว่าการฟื้นฟูที่แท้จริงของภาคธุรกิจที่มีประจุไฟฟ้าสูงมาถึงสองปีก่อนหน้านี้ในเดือนธันวาคม 202</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 03:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7b706ac47bca2aaead9885b15290c998370d993</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/bf64a853-27bd-4af6-8e84-c0a459bc1209_39a30ac7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
