<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยุโรปแสวงหาจุดร่วมกับประเทศในอินโดแปซิฟิกที่ได้รับบาดเจ็บจากการแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333478/europe-looks-common-ground-indo-pacific-nations-bruised-us-china-rivalry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่อาวุโสและนักการทูตหลายสิบคนจากทั่วเอเชียแอฟริกาและแปซิฟิกจะลงมาที่กรุงบรัสเซลส์ในวันพฤหัสบดีเนื่องจากสหภาพยุโรปพยายามโน้มน้าวให้พวกเขาเชื่อว่าเป็นพันธมิตรที่เชื่อถือได้มากกว่าสหรัฐอเมริกาและจีนคณะผู้แทนกว่า 70 คนจะเข้าร่วมการประชุมอินโดแปซิฟิกครั้งที่สี่โดยคาดว่าจะมีรัฐมนตรีหรือรองรัฐมนตรีมากกว่า 50 คนในการเจรจาเมื่อวันศุกร์เจ้าหน้าที่สหภาพยุโรปกล่าว</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be99811ce2122ec6cc0db508ad00d89a50287f9e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/8b1c28dd-0d07-493e-81c7-3500c250a4d9_0fb188e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การรบกวนทางโทรศัพท์ของ Helmsman ถูกตำหนิเกี่ยวกับการต่อเรือข้ามฟากของเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3333488/helmsmans-phone-distraction-blamed-south-korean-ferry-grounding?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือข้ามฟากของเกาหลีใต้ล่มหลังจากที่ทหารเรือหันเหความสนใจจากโทรศัพท์มือถือของเขาสมาชิกของหน่วยยามชายฝั่งกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีผู้โดยสารและลูกเรือทั้ง 267 คนถูกนำตัวไปยังท่าเรือใกล้เคียงอย่างปลอดภัยหลังจากเรือข้ามฟากล่มบนเกาะที่ไม่มีใครอยู่นอกชายฝั่งตะวันตกเฉียงใต้ของเกาหลีใต้เรือโดยสารกำลังเดินทางจากเกาะเชจูไปยังเมืองท่า Mokpo เมื่อมันวิ่งล้มลุกคลุกคลานหลัง 20.00 น. (lo</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 03:50:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0c19a1404c6511d6f9a9b583630d8ba16d231e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/44645fc9-067b-40dc-b4ec-778fbcb3c2e7_9a86e00b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักผจญเพลิงหนุ่มฮ่องกงอายุ 14 ปีจากแฟลตไควชุงที่เต็มไปด้วยควัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333484/hong-kong-firefighters-rescue-boy-14-smoke-filled-kwai-chung-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายอายุ 14 ปีได้รับการช่วยเหลือหลังจากที่มีควันหนาทึบเต็มไปด้วยที่อยู่อาศัยสาธารณะใน Kwai Chung ของฮ่องกงซึ่งกระตุ้นให้มีการอพยพผู้อยู่อาศัยมากกว่า 50 คนตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานหลายครั้งตั้งแต่ 7.41 น. ในวันพฤหัสบดีเกี่ยวกับเหตุเพลิงไหม้ที่บล็อก 8 ของนิคมอุตสาหกรรมแควชิงเวสต์เจ้าหน้าที่ดับเพลิงช่วยเด็กหนุ่มออกมาจากแฟลตเชื่อกันว่าเขาสูดดมควันที่หนาแน่นและถูกนำตัวไปที่</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 03:24:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8a6c2cb117fc51f2ee221de2ad57098f909210f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/5237290f-274d-484f-9b2c-4eb560f12d4c_33688955.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นาซ่าแชร์ภาพใหม่ของ 3I/ATLAS และปฏิเสธ ‘ข่าวลือ‘ ยานอวกาศต่างดาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333482/nasa-shares-new-images-3i/atlas-and-rejects-alien-spacecraft-rumours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nasa ได้เผยแพร่ภาพสดใหม่เมื่อวันพุธของวัตถุระหว่างดวงดาวที่เรียกว่า 3I/ATLAS ที่นักดาราศาสตร์กำหนดว่าอาจเป็นดาวหางที่เก่าแก่กว่าระบบสุริยะของเราเนื่องจากเจ้าหน้าที่ของหน่วยงานอวกาศของสหรัฐอเมริกาได้ยกเลิกการคาดเดาว่ามันเป็นยานอวกาศของมนุษย์ต่างดาวจริงๆ 3I/ATLAS ถูกพบครั้งแรกในเดือนกรกฎาคมโดยระบบการแจ้งเตือนครั้งสุดท้ายของดาวเคราะห์น้อยที่มีผลกระทบต่อโลกหรือ ATLAS ซึ่งเป็นกล้องโทรทรรศน์ที่ตั้งอยู่ใน Rio Hurtado ประเทศชิลี</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 03:13:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72c403d7fada4968fc1f8b629e13925154a48204</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/82912f72-7b08-41fd-ab8f-9566d74f99ba_cd7411ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สื่อของรัฐจีนเรียกร้องให้มีการวิจัยเกี่ยวกับประวัติศาสตร์ริวกิวท่ามกลางแถวหน้าของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333468/chinese-state-media-calls-more-research-ryukyu-history-amid-row-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีการเรียกร้องอีกครั้งในสื่อของรัฐจีนสำหรับการวิจัยเพิ่มเติมเกี่ยวกับ "ความยุติธรรมทางประวัติศาสตร์" และการเรียกร้องทางกฎหมายรอบริวกิวในฐานะที่เป็นแถวทางการทูตเกี่ยวกับความคิดเห็นของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi เกี่ยวกับไต้หวันเมื่อวันพุธที่ผ่านมา Global Times ที่ดำเนินการโดยรัฐในบทบรรณาธิการได้เรียกร้องให้มีการศึกษาเพิ่มเติมเกี่ยวกับห่วงโซ่เกาะริวกิวโดยอ้างว่าเป็นประเด็นสำคัญที่</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 03:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">805a42b72bc1671be8ebc48b0c3cf891fbeb3351</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/11c04d4c-c76b-4ce2-842f-cead5f367996_44fc60ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
