<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์สหรัฐพบ ‘ช่องว่างวิกฤต’ ในนาซ่าวางแผนที่จะเอาชนะจีนบนดวงจันทร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3323460/us-scientists-find-critical-gaps-holding-back-nasa-moon-plan-china-races-ahead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์พบช่องว่างที่สำคัญในการพัฒนาระบบสนับสนุนสิ่งมีชีวิตในอวกาศของ Nasa ซึ่งอาจทำให้สหรัฐอเมริกาไม่สามารถแข่งขันกับจีนในการแสวงหาการสำรวจอวกาศและที่อยู่อาศัยที่มีคนดูแลในระยะยาวในขณะที่ปักกิ่งและมอสโกได้ร่วมมือกันสร้างฐานการวิจัยทางจันทรคติการสนับสนุนที่จำกัดของวอชิงตันสำหรับการวิจัยการช่วยชีวิตด้วยพลังงานชีวภาพทำให้พื้นที่ของตนมีการแข่งขัน</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cf89d3c6f2430395fe8629ff3d82adcde4c1a08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/a33e52b1-f799-4a92-bfbe-de345c358494_c4025657.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไห่หนานและฮ่องกงจะต่อยอดความสำเร็จของกันและกันได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3325041/how-hainan-and-hong-kong-can-build-each-others-success?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บันทึกความเข้าใจที่ลงนามเมื่อต้นปีนี้ระหว่างมณฑลไห่หนานและฮ่องกงเป็นมากกว่าเอกสารนโยบายเท่านั้นเป็นสัญญาณว่าสองเกตเวย์สำคัญของจีนได้เข้าสู่ขั้นตอนใหม่ของการประสานงานสองทางและความทะเยอทะยานร่วมกันครอบคลุมหลายภาคส่วนเช่นการเงินการค้าและการลงทุนข้อมูลการท่องเที่ยวและการแลกเปลี่ยนความสามารถบันทึกนี้เน้นให้เห็นถึงความสัมพันธ์ที่ลึกซึ้ง</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69dbfccbe0a02452c611d0c66146d45dd6c495a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/a1b7d72b-4ddb-431f-bd20-a8d51bfa8a1f_4202c0bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวเนซุเอลากล่าวว่าสหรัฐยึดเรือประมงเนื่องจากความตึงเครียดต่อเรือรบเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3325453/venezuela-says-us-seized-fishing-boat-its-waters-tension-over-warships-rises?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เวเนซุเอลาเมื่อวันเสาร์เดินทางออกจากสหรัฐอเมริกาเนื่องจากถูกกล่าวหาว่ายึดเรือประมงเป็นเวลาแปดชั่วโมงในเขตเศรษฐกิจพิเศษเนื่องจากกองทัพสหรัฐฯลาดตระเวนในทะเลแคริบเบียนเพื่อมุ่งเป้าไปที่แก๊งค้ายาเสพติดเรือที่บรรทุกชาวประมงเก้าคนถูกควบคุมตัว “อย่างผิดกฎหมายและไม่เป็นมิตร” ในวันศุกร์โดย USS Jason Dunham ผู้ทำลายล้างกระทรวงต่างประเทศในการากัสกล่าวในแถลงการณ์ “เรือรบประจำการ 18</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 20:33:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b133ccf00a861d7b05d7d97b9adc6c4648b20653</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/0d184166-5cd6-45a0-8c98-16c26a7eff59_af6ae507.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โปแลนด์ส่งเครื่องบินขึ้นสู่น่านฟ้าเนื่องจากภัยคุกคามจากโดรนของรัสเซียในยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325452/poland-deploys-planes-airspace-due-russia-drone-threat-ukraine-closes-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินโปแลนด์และพันธมิตรถูกส่งไปปฏิบัติการ "เชิงป้องกัน" ในน่านฟ้าของโปแลนด์เมื่อวันเสาร์เนื่องจากภัยคุกคามจากการโจมตีด้วยโดรนในพื้นที่ใกล้เคียงของยูเครนและสนามบินในเมืองลูบลินทางตะวันออกของโปแลนด์ถูกปิดเจ้าหน้าที่กล่าวการแจ้งเตือนดังกล่าวเกิดขึ้นหลังจากโดรนรัสเซียหลายลำบินข้ามเข้าไปในโปแลนด์เมื่อวันพุธโดยแจ้งให้นาโต้ส่งเครื่องบินขับไล่ไปยิงพวกมันและ</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 16:24:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3a990f5b71291c0e2285645d3643b681125feb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/a11c89d0-6b8a-449a-9d26-bf645204a05f_9ce56370.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แก้ไขกฎหมายอนุญาโตตุลาการ ‘ข่าวดีมาก’ สำหรับฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3325451/revised-arbitration-law-very-good-news-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะสามารถมีส่วนร่วมในการระงับข้อพิพาทได้มากขึ้นเนื่องจากศาลใน Greater Bay Area จะส่งต่อคดีที่ต้องมีการไกล่เกลี่ยไปยังองค์กรท้องถิ่นหลังจากมีการจัดตั้งองค์กรระดับโลกในเมืองซึ่งเป็นตัวแทนขององค์กรนิติบัญญัติชั้นนำของประเทศนายลีไวคิงซึ่งเป็นสมาชิกสภาประชาชนแห่งชาติแต่เพียงผู้เดียวของเมืองกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่า</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 16:24:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbf1a4ce3290f0e67a80c2a5967bc8196a1584f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/e2fa92aa-d622-4d1e-b1da-eee63b90af6e_d7b884d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
