<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาร์ลีเคิร์กความรุนแรงทางการเมืองของสหรัฐอเมริกา – และสิ่งที่ดูเหมือนจากประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325428/charlie-kirk-us-political-violence-and-what-it-looks-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความตกใจความไม่เชื่อและความเห็นอกเห็นใจนั่นเป็นเพียงปฏิกิริยาบางส่วนของผู้ใช้สื่อสังคมออนไลน์ของจีนที่แสดงออกในผลพวงของการฆาตกรรมสองครั้งในสหรัฐอเมริกาที่มีการแบ่งขั้วทางการเมืองล่าสุดของทั้งสองคือการถ่ายทำแบรนด์ไฟอนุรักษ์นิยมชาร์ลีเคิร์กเมื่อวันที่ 10 กันยายนเคิร์กเป็นคนที่คุ้นเคยกับคนจีนรุ่นใหม่หลายคนโดยมีการแชร์วิดีโอของเขาในบัญชีโซเชียลมีเดียของจีน</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 12:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ed4146a443de6925293af904f26ba04c0e26168</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/e56964ef-f418-481d-98a0-a3759e99b1ce_c01e2f00.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนงาน 2 คนได้รับบาดเจ็บหลังจากการยกระดับ 10 เมตรที่สถานที่ก่อสร้างในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325443/2-workers-injured-after-10-metre-lift-plunge-hong-kong-construction-site?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนงานก่อสร้างชาวฮ่องกงสองคนได้รับบาดเจ็บรวมถึงขาหักหลังจากการยกของชั่วคราวที่พวกเขาใช้ในการขนส่งสินค้าที่ดิ่งลงมาจากความสูง 10 เมตร (33 ฟุต) ในวันเสาร์ตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานเมื่อเวลา 1.32 น. เกี่ยวกับคนงานคู่หนึ่งที่ต้องสงสัยว่าติดอยู่ในลิฟท์ชั่วคราวที่สถานที่ก่อสร้างใน Broadcast Drive ในเมืองเกาลูน “บุคลากรมาถึง</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 11:58:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26d6ad181b3053875b6f04bb8ebc1098b117a0e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/788e7dbb-021b-4cf6-a107-5e20f4a1c9a4_37064a1d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนนับหมื่นเข้าร่วมการเดินขบวนโปรปาเลสไตน์ในนิวซีแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3325442/tens-thousands-new-zealands-biggest-city-join-pro-palestinian-march?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายพันคนมีส่วนร่วมในการเดินขบวนโปรปาเลสไตน์ในโอ๊คแลนด์ซึ่งเป็นเมืองที่ใหญ่ที่สุดของนิวซีแลนด์ในวันเสาร์ในสิ่งที่ผู้จัดงานกล่าวว่าเป็นการชุมนุมที่ใหญ่ที่สุดนับตั้งแต่สงครามในกาซาเริ่มขึ้นระหว่างอิสราเอลกับกลุ่มฮามาสชาวปาเลสไตน์ที่นับถือศาสนาอิสลามมีผู้เข้าร่วมการชุมนุมในเดือนมีนาคมเพื่อมนุษยชาติในภาคกลางของโอ๊คแลนด์เมื่อเช้าวันเสาร์กลุ่ม Aotearoa for Palestine กล่าวตำรวจนิวซีแลนด์</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 11:14:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ccc708fd082ac71b2c14a257de03a5ff1efc9bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/6bd1af96-7273-47cf-adfb-9aeeb4ff9d57_b9c81cd3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ใบเรียกเก็บเงินการควบคุมยาสูบของฮ่องกง: มาตรการนี้จะช่วยหรือทำร้ายเมืองหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3325439/will-hong-kongs-tobacco-control-bill-cut-smoking-rates-or-hurt-citys-attractiveness?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเร็วๆนี้ฮ่องกงได้ผ่านร่างกฎหมายควบคุมยาสูบที่เป็นที่ถกเถียงกันซึ่งพยายามที่จะลดอัตราการสูบบุหรี่ของเมืองลงอีกโดยกระตุ้นให้นักกฎหมายบางคนตั้งข้อกังวลเกี่ยวกับผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นกับการท่องเที่ยวและการค้าบุหรี่ที่ผิดกฎหมายร่างกฎหมายนี้ครอบคลุมมาตรการควบคุมยาสูบ 8 ใน 10 มาตรการที่รัฐบาลหยิบยกขึ้นมาเมื่อเดือนมิถุนายนปีที่แล้วรวมถึงการห้ามมีไว้ในครอบครองหรือใช้อุปกรณ์การสูบบุหรี่ทางเลือก</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 11:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76d1ca3b25b3464eefb512740b8b3adbe7438ac2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/160498f2-67fb-4d9c-b288-bf6927f8a610_cab824f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสาบานว่าจะ ‘ปกป้องการสนับสนุน’ สำหรับการลงทุนภาคเอกชนเพิ่มความมั่นใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3325431/china-vows-safeguard-support-private-investment-boost-confidence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาแห่งรัฐของจีนได้ให้คำมั่นว่าจะขจัดอุปสรรคที่ซ่อนอยู่ในการระงับการลงทุนภาคเอกชนและยังจัดการกับความกังวลของผู้ประกอบการเอกชนเนื่องจากเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกเพิ่มความพยายามที่จะบรรลุเป้าหมายการเติบโตประจำปีและสร้างเสถียรภาพให้กับตลาดงานสภา – คณะรัฐมนตรีของจีน – จัดการประชุมผู้บริหารเมื่อวันศุกร์โดยนายกรัฐมนตรีหลี่เฉียงเป็นประธานที่ประชุมเน้นเป้าหมายของค.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 11:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d7471889d1190ad8d8915318a045efa86f17cbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/d38c8283-ff0f-41f0-9409-c93d408b3174_b2c977d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
