<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แหล่งข่าวกล่าวว่าสตาร์บัคส์ประเทศจีนมีมูลค่าประมาณ 5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐโดยผู้เสนอราคา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3324432/starbucks-china-valued-about-us5-billion-bidders-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เสนอราคาส่วนใหญ่ที่ต้องการซื้อส่วนหนึ่งของการดำเนินงานในประเทศจีนของสตาร์บัคส์ได้ส่งข้อเสนอมูลค่าธุรกิจมากถึง 5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐกล่าวว่าคนสองคนที่มีความรู้เกี่ยวกับการอภิปรายนั่นจะทำให้ข้อตกลงที่อาจเกิดขึ้นเป็นหนึ่งในการขายหน่วยที่มีค่าที่สุดของจีนโดยบริษัทผู้บริโภคทั่วโลกในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาข้อเสนอที่ยังไม่ได้รับการรายงานก่อนหน้านี้จะปล่อยให้ Starbucks pu</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 04:33:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36e069d101861c6a0615cf9d34d5d2cb573e230f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/1fca4510-8b6e-4d41-8790-16a335408ce5_99099d45.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อายุขัยของผู้หญิงฮ่องกงขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะของจีน: 7 ไฮไลท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3324289/chinas-victory-day-parade-us-tv-series-draws-flak-singapore-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ขีปนาวุธนิวเคลียร์และ ‘ปีกผู้ซื่อสัตย์ ': 8 เซอร์ไพรส์จากขบวนพาเหรดทางทหารของจีนขบวนพาเหรดทางทหารของจีนในวันพุธที่ฉลอง 80 ปี</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 04:22:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a55907fa7a0c652bf5c48c5206c8c9c86e1db846</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/e7cc8a7e-3d34-46cf-8c96-571943c72cfd_c0839b77.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กูรูด้านพลังงานของยุโรป Wang Xiongfei นำความเชี่ยวชาญด้านเสถียรภาพของกริดมาสู่ประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3324355/europe-power-guru-wang-xiongfei-returns-china-bringing-expertise-grid-stability?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในผู้เชี่ยวชาญด้านระบบพลังงานชั้นนำของสหภาพยุโรป Wang Xiongfei ได้เข้ามาอย่างเต็มตัวหลังจากกลับมาที่ประเทศจีนเพื่อรับบทบาททางวิชาการชั้นนำที่มหาวิทยาลัย Tsinghua ในฐานะศาสตราจารย์ประธาน Xinghua ที่ได้รับการแต่งตั้งใหม่และหัวหน้างานระดับปริญญาเอก Wang นำความรู้และประสบการณ์หลายปีในด้านอิเล็กทรอนิกส์พลังงานของยุโรปและความมั่นคงของกริดเขาเป็นผู้นำโครงการวิจัยมากกว่า 40 โครงการที่ได้รับทุนสนับสนุนจากสหภาพยุโรป</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84bf15f74a0f85372cff7dd805e1da4365f311a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/7a8323c9-b531-4fb9-bf6f-3812327a8f2d_56cc146a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทักษิณปล่อยให้ประเทศไทยนำหน้าคำตัดสินของศาลที่อาจเห็นเขาถูกจำคุก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3324428/thaksin-leaves-thailand-dubai-ahead-court-ruling-could-see-him-jailed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พ.ต.ท. ทักษิณชินวัตรอดีตนายกรัฐมนตรีของไทยได้เดินทางออกจากประเทศอย่างกะทันหันและน่าประหลาดใจในวันพฤหัสบดีเพียงห้าวันก่อนที่ศาลจะมีคำวินิจฉัยที่สามารถเปิดโอกาสให้เขาได้รับโทษจำคุกใหม่การออกจากตำแหน่งของเขาเกิดขึ้นหนึ่งสัปดาห์หลังจากที่ศาลรัฐธรรมนูญได้ปลดลูกสาวของเขา Paetongtarn Shinawatra ออกจากตำแหน่งนายกรัฐมนตรีศาลตัดสินว่าเธอมีความผิดฐานละเมิดจริยธรรม</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 03:56:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6fa430f69afab77398446d605acf1b94c68d7fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/0d87ec57-12d8-42a8-9969-43eaa4c0a295_c58979c3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐกล่าวว่าเครื่องบินเวเนซุเอลาบินเหนือเรือเดินสมุทรในน่านน้ำสากล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3324425/us-says-venezuelan-aircraft-flew-over-navy-vessel-international-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงกลาโหมกล่าวว่าเครื่องบินทหารเวเนซุเอลาสองลำบินเหนือเรือของกองทัพเรืออเมริกันในน่านน้ำสากลนอกชายฝั่งเป็นการเพิ่มความสดใหม่ระหว่างคู่อริทั้งสองหลังจากที่สหรัฐฯโจมตีเรือสปีดโบ๊ทที่บรรทุกยาเสพติดจากประเทศ “การซ้อมรบที่ยั่วยุอย่างมากนี้ได้รับการออกแบบมาเพื่อแทรกแซงการต่อต้านยาเสพติดของเรา” เพนตากอนกล่าวมันบอกว่า “แก๊ง” r</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 03:38:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ff2e39cb031e0dd7786041a9a974497e513afd4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/997a70c2-ffc9-435d-9bdf-e7ee50ddc500_d94ea88d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
