<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พรีเมียร์จีนเรียกร้องให้สหภาพยุโรปควบคุมความสัมพันธ์ใน ‘ทิศทางที่ถูกต้อง’ ท่ามกลางความขัดแย้งทางการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330493/chinese-premier-li-qiang-urges-eu-steer-ties-right-direction-amid-trade-discord?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมานาย Li Qiang นายกรัฐมนตรีจีนเรียกร้องให้สหภาพยุโรปควบคุมความสัมพันธ์ของพวกเขาใน "ทิศทางที่ถูกต้อง" และจัดการกับความขัดแย้งทางการค้าผ่านการเจรจาในขณะที่กรุงปักกิ่งและกรุงบรัสเซลส์ยังคงดิ้นรนที่จะเห็นตาต่อตาในการประชุมทวิภาคีกับประธานสภายุโรปอันโตนิโอคอสตาในกรุงกัวลาลัมเปอร์ประเทศมาเลเซียหลี่กล่าวว่าปักกิ่งยินดีที่จะทำงานร่วมกับสหภาพยุโรปในเรื่องต่างๆตั้งแต่สภาพแวดล้อมไปจนถึง</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 10:10:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2fb4e5469e7ee8eb9254a4642323937b9b30c3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/5f11c000-a0c0-4143-b0fd-fd5fa38bae1b_03d934e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บัณฑิตมหาวิทยาลัยจีนลาออกจากงานการเงินเพื่อการแสดงให้ความสำคัญกับอิสรภาพมากกว่าค่าจ้างสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3330391/chinese-university-graduate-quits-finance-job-acting-values-freedom-over-high-salary?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บัณฑิตมหาวิทยาลัยสละชีวิตที่มีเสน่ห์ของเธอในอุตสาหกรรมการเงินเพื่อเริ่มต้นการเดินทางครั้งใหม่ในฐานะนักแสดงโดยระบุว่าเธอให้ความสำคัญกับอิสรภาพเหนือสิ่งอื่นใด Zeng Shuangyi อายุ 30 ปีได้รับความสนใจจากสาธารณชนหลังจากเข้าร่วมในรายการความสามารถพิเศษของจีน Produce Camp 2020 เธอโดดเด่นในฐานะคนเดียวในบรรดาผู้เข้ารับการฝึกอบรมไอดอล 101 คนที่ไม่ได้ลงนามในหน่วยงานที่มีความสามารถและยังโดดเด่นสำหรับการเป็นบัณฑิต</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95bce6a3d605a2fa9aa605c16cb0573566e62337</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/99bdaf8b-0cb8-4a57-a391-9c69ab757a78_d0923ef1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงมียอดขายบ้านหรูสูงสุดในรอบ 10 เดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3330471/hong-kong-sees-10-month-high-upscale-home-sales-former-alibaba-ceo-joining-wave?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงกำลังทำธุรกรรมสูงสุดในรอบ 10 เดือนที่เกี่ยวข้องกับข้อตกลงด้านอสังหาริมทรัพย์ในตลาดระดับสูงโดยอดีตประธานและซีอีโอของ Alibaba Group Holding Zhang Yong เข้าร่วมคลื่นหลังจากซื้อบ้านหรูในระดับกลางในราคา 53.54 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (6.89 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วง 20 วันแรกของเดือนตุลาคมมีการจดทะเบียนการขายที่อยู่อาศัยส่วนตัวมือหนึ่ง 78 แห่งที่มีราคาระหว่าง 30 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงและ 49.99 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 09:28:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">775fba00cd62d12f379cdfb1a98cc1e7e58b4195</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/8e2c2481-b520-4af2-91cd-a005cb84dc39_223c6a77.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทศกาลไวน์และอาหารฮ่องกง 2025 มีผู้เข้าชมมากกว่า 160,000 คนต่อวันเพิ่มขึ้น 30%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330465/hong-kong-wine-and-dine-festival-2025-draws-over-160000-daily-visits-30?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้จัดงานกล่าวว่าเทศกาลไวน์และอาหารประจำปีของฮ่องกงดึงดูดผู้คนมากกว่า 160,000 คนโดยมีการเข้าชมเฉลี่ยต่อวันเพิ่มขึ้นร้อยละ 30 จากปีที่แล้วคณะกรรมการการท่องเที่ยวฮ่องกง (HKTB) กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าผู้เข้าชมงานทั้งสี่วันยินดีที่จะใช้เวลาในปีนี้มากขึ้นหลังจากสิ้นสุดเทศกาลหนึ่งวันก่อนหน้านี้ที่พื้นที่จัดงานเซ็นทรัลฮาร์เบอร์ฟรอนท์ “ค่าเฉลี่ย</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 09:08:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b7882e5de752efa264185db9d4b869f391fe9de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/6dfe0230-ca38-4433-b250-11b3722e13fc_37617496.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘มิตรภาพที่ยิ่งใหญ่ ': ทรัมป์มาถึงญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330475/trump-arrives-japan-promising-great-friendship?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์เดินทางถึงญี่ปุ่นเมื่อวันจันทร์โดยบอกกับผู้สื่อข่าวว่าเขารู้สึกตื่นเต้นกับการพบปะกับนายกรัฐมนตรีคนใหม่ของญี่ปุ่น Sanae Takaichi และมีแนวโน้มที่จะทำข้อตกลงร่วมกันเพื่อส่งเสริมขีดความสามารถในการต่อเรือ “ผมหวังว่าจะได้พบกับนายกรัฐมนตรีคนใหม่ผมได้ยินสิ่งที่น่าอัศจรรย์” ทรัมป์กล่าวกับผู้สื่อข่าวบนเครื่องบินแอร์ฟอร์ซวันขณะที่เขาบินจากมาเลเซียซึ่งเขาเข้าร่วมการประชุม Ass</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 09:03:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0af29088d21c367d21aa0b967cc6399ccca811b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/e991b3f9-ac90-4138-9892-9a880472b805_b523016c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
