<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮูธิสที่ได้รับการสนับสนุนจากอิหร่านบุกสำนักงานสหประชาชาติในเยเมนกักตัวพนักงานอย่างน้อย 11 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323845/iran-backed-houthis-raid-un-offices-yemen-detain-least-11-employees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Houthis ที่ได้รับการสนับสนุนจากอิหร่านเมื่อวันอาทิตย์บุกสำนักงานของหน่วยงานด้านอาหารสุขภาพและเด็กของสหประชาชาติในเมืองหลวงของเยเมนโดยควบคุมตัวพนักงานของสหประชาชาติ 11 คนเจ้าหน้าที่กล่าวกลุ่มกบฏกระชับความมั่นคงทั่วซานาหลังจากการสังหารนายกรัฐมนตรีของอิสราเอลและสมาชิกคณะรัฐมนตรีหลายคน Abeer Etefa โฆษกหญิงของโครงการอาหารโลกกล่าวกับ Associated Press ว่ากองกำลังรักษาความปลอดภัยบุกโจมตี</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 22:32:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3edb65023e754cb8449620d7ccea618bb910f40</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/56d7da8d-1131-433e-8cab-659fb124a5ca_6d2dc8aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจฟฟรีย์ฮินตันกับการป้องกันการเทคโอเวอร์ AI และการแข่งขันระหว่างจีนกับสหรัฐฯที่ ‘น่าเป็นห่วง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3323824/geoffrey-hinton-preventing-ai-takeover-and-very-worrying-china-us-tech-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Geoffrey Hinton เป็นนักวิทยาศาสตร์คอมพิวเตอร์ชาวอังกฤษ - แคนาดามักถูกเรียกว่า "เจ้าพ่อแห่ง AI" เนื่องจากรูปแบบเครือข่ายประสาทที่ปฏิวัติของเขาได้รับแรงบันดาลใจจากโครงสร้างของสมองมนุษย์การวิจัยของเขานำมาซึ่งการเปลี่ยนแปลงกระบวนทัศน์ที่เปิดใช้งานเทคโนโลยีการเรียนรู้ของเครื่องในปัจจุบันเขาได้รับรางวัลโนเบลสาขาฟิสิกส์ปี 2024 จาก John J. Hopfield จากมหาวิทยาลัยพรินซ์ตัน Hinton ครองตำแหน่ง UNIVE</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 22:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d3478c25672fbfd5e8db748ca1098f8a2fcd7d48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/3b7a1a66-13bf-4f03-9589-ee6cd1c8bf8f_5ff386a4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Flotilla ออกจากบาร์เซโลนาในความพยายามครั้งใหญ่ที่สุดที่จะทำลายการปิดล้อมกาซาของอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323843/flotilla-leaves-barcelona-biggest-attempt-yet-break-israeli-blockade-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือลอยลำออกจากบาร์เซโลนาไปยังกาซาในวันอาทิตย์พร้อมกับความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมและนักกิจกรรมบนเรือในความพยายามครั้งใหญ่ที่สุดที่จะทำลายการปิดล้อมของอิสราเอลอันยาวนานของดินแดนปาเลสไตน์ทางทะเลสิ่งนี้เกิดขึ้นเมื่ออิสราเอลได้ยกระดับการรุกรานเมืองกาซาโดยจำกัดการส่งมอบอาหารและเสบียงพื้นฐานทางตอนเหนือของดินแดนปาเลสไตน์ผู้เชี่ยวชาญด้านอาหารเตือนก่อนหน้านี้ในวันจันทร์นี้</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 21:46:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85b7f892cee1c8d26c589672764c903ee3afb261</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/4d2b2c1c-0b9b-43dd-a774-e91b999e318b_e61a5933.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จู๊ดลอว์กลายเป็นผู้จับตามองปูติน ‘หมกมุ่น’ ในบทบาทผู้นำรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323841/jude-law-became-obsessive-putin-watcher-role-russian-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักแสดงชาวอังกฤษจู๊ดลอว์เมื่อวันอาทิตย์กล่าวว่าเขากลายเป็นผู้เฝ้าดูวลาดิเมียร์ปูตินที่ “หมกมุ่น” ในขณะที่เขาเตรียมพร้อมสำหรับบทบาทของเขาในฐานะผู้นำรัสเซียในภาพยนตร์เรื่องใหม่ของเขา The Wizard of the Kremlin ซึ่งฉายรอบปฐมทัศน์ที่เทศกาลภาพยนตร์เวนิสลอว์วัย 52 ปีมีความคล้ายคลึงอย่างประหลาดกับปูตินเสียงดุและสไตล์การเดินที่โดดเด่นของเขาในภาพยนตร์โดยผู้กำกับชาวฝรั่งเศสโอลิเวียร์แอสซายาสซึ่งแสดงให้เห็นถึงการเพิ่มขึ้นของ</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 21:07:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28aaf1d658f7f53d2f7e0f951a037eb678160efc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/419c44f7-1bd2-4728-9465-b79dd69ed1c2_706f533c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Rudy Giuliani อดีตนายกเทศมนตรีนิวยอร์กเข้ารับการรักษาในโรงพยาบาลหลังจากเกิดอุบัติเหตุรถชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323840/former-new-york-mayor-rudy-giuliani-hospitalised-after-car-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Rudy Giuliani อดีตนายกเทศมนตรีนครนิวยอร์กถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลในช่วงดึกของวันเสาร์หลังจากเกิดอุบัติเหตุรถชนใกล้กับแมนเชสเตอร์รัฐนิวแฮมป์เชียร์โฆษกกล่าว Giuliani อายุ 81 ปีได้รับบาดเจ็บที่กระดูกสันหลังร้าวและมีบาดแผลและรอยฟกช้ำหลายแห่งรวมถึงการบาดเจ็บที่แขนซ้ายและขาล่างของเขา Michael Ragusa โฆษกกล่าวในโพสต์บนโซเชียลมีเดียเขาบอกว่ารถเช่าของ Giuliani ถูกชนจากด้านหลัง</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 20:46:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb245529419b6636c06fefe2734e0e89e5829aa9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/535f003d-5f6e-437d-b667-22153e51ee9d_9a8adf89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
