<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เทียนกงของจีนชนะ ISS นักคณิตศาสตร์มูลเคลื่อนไหว: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3323392/trump-defends-china-student-move-tiangong-space-station-beats-iss-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ทรัมป์เรียกร้องให้มีการวิพากษ์วิจารณ์การเคลื่อนไหวที่จะยอมรับนักศึกษาจีนหลายพันคน ‘ดูถูก’ ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ในวันอังคารปกป้องข้อเสนอของเขาที่จะยอมรับนักศึกษาจีนหลายแสนคนโดยกล่าวว่าสหรัฐฯ "รู้สึกเป็นเกียรติ" ที่ได้ต้อนรับพวกเขาและเตือนว่าชาวอเมรี</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5b6707013787d0b541d035668db8121bdb7462e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/f589d770-9023-46cd-b8f4-c6c5100ed4cd_ebda8b79.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดภาษีเฟอร์นิเจอร์ของทรัมป์จึงมีความซับซ้อนในการรวบรวมการค้าในจีนอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3323381/china-trumps-furniture-tariff-threat-could-complicate-efforts-reassemble-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าภัยคุกคามที่เกิดขึ้นใหม่ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯในการกำหนดอัตราภาษีสำหรับเฟอร์นิเจอร์นำเข้าอาจกัดกร่อนการส่งออกของจีนบางส่วนในขณะที่ทำเพียงเล็กน้อยเพื่อนำการผลิตกลับไปยังอเมริกาตามที่เขาสัญญาไว้และพวกเขาเสริมว่าการเคลื่อนไหวดังกล่าวมีความเสี่ยงที่จะเพิ่มความตึงเครียดระหว่างสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกซึ่งก่อนหน้านี้ได้มีการขยายสัญญาสงบศึกทางการค้าควบคู่ไปกับแถลงการณ์ปรองดอง</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 13:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ae4f937486c548729b77c3e1346bbcd15fb3cbe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/3f9d1a3f-e288-405c-9da2-9bd9332b1ed0_7887b5e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาคส่วนเทคโนโลยียกย่องพิมพ์เขียว AI ของปักกิ่งในฐานะชิปท้องถิ่นบริษัทเซิร์ฟเวอร์จึงตั้งเป้าหมายที่จะได้รับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3323367/chinas-tech-industry-hails-beijings-ai-blueprint-local-chip-server-makers-set-gain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุตสาหกรรมเทคโนโลยีของจีนได้ยกย่องกลยุทธ์ล่าสุดของปักกิ่งในการใช้ปัญญาประดิษฐ์กับองค์กรทางเศรษฐกิจและสังคมอย่างกว้างขวางท่ามกลางความหวังว่าการเคลื่อนไหวนี้อาจเพิ่มโอกาสทางการตลาดสำหรับซัพพลายเออร์ชิปเซิร์ฟเวอร์และโซลูชัน AI ในท้องถิ่นการตัดสินใจของรัฐบาลจีนในการนำ AI มาใช้ในการวิจัยอุตสาหกรรมและการบริโภคช่วยเพิ่มความเชื่อมั่นในภาคอุตสาหกรรมโดยเฉพาะอย่างยิ่งในด้านอำนาจการคำนวณและในประเทศ</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 13:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">901f430d20715373db301763b260e0798aa672a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/3501b85e-cd3b-4d29-a4ae-45a5075c9629_c20c28e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมเราถึงเข้าร่วมกับจีนในการแข่งขันเพื่อ ‘เปลี่ยนเกม’ เครื่องยนต์ระเบิดแบบหมุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3323315/why-us-joining-china-race-game-changing-rotating-detonation-engine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาได้พัฒนาและทดสอบเทคโนโลยีการเปลี่ยนแปลงที่อาจเกิดขึ้นในรูปแบบของตนเองซึ่งสามารถกำหนดอนาคตของการทำสงครามความเร็วสูงใหม่และจีนก็มีความเชี่ยวชาญอยู่แล้วโปรแกรมเครื่องยนต์จุดระเบิดแบบหมุน (RDE) ซึ่งเป็นความร่วมมือระหว่างศูนย์วิจัยเทคโนโลยี RTX และ Pratt &amp; Whitney ได้เข้าสู่ขั้นตอนการตรวจสอบความถูกต้องในทางปฏิบัติหลังจากทศวรรษของการออกแบบและ</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27363dff653ce818f850330165a1a6555b78dc8e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/f57070c8-5c87-470d-aae5-00b5c0837438_4c41cea4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์เตือนจีนไม่ให้ข้าม ‘เส้นสีแดง’ เหนือเรือรบภาคพื้นดิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3323393/philippines-warns-china-not-cross-red-line-over-grounded-warship-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์ได้เตือนจีนว่าความพยายามที่จะขึ้นหรือลากเรือรบภาคพื้นดินที่เรือโทมัสโชลลำที่สองจะข้าม "เส้นสีแดง" หลังจากที่มะนิลาตรวจพบการเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วในกิจกรรมทางทะเลของจีนรอบๆลักษณะที่เป็นข้อพิพาทในทะเลจีนใต้พลเรือเอกรอยวินเซนต์ตรินิแดดโฆษกปฏิบัติการในทะเลฟิลิปปินส์ตะวันตกกล่าวกับผู้สื่อข่าวเมื่อวันอังคารว่า</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 12:55:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb251bb7791e3ac687797e0ea9bd34619eacc6d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/e00509c2-dc0c-449d-804c-0f6e3b021f33_f3e3710f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
