<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักเขียนบล็อกอาหารศตวรรษชาวจีนชื่นชอบอาหารที่หลากหลายแบ่งปันความลับอายุยืน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3335761/chinese-centenarian-food-vlogger-enjoys-diverse-cuisines-shares-longevity-secrets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บล็อกเกอร์อาหารที่คุณยายอายุ 100 ปีในเซี่ยงไฮ้ได้รับความนิยมในโซเชียลมีเดียด้วยความกระตือรือร้นในการรับประทานอาหารที่หลากหลายอาหารที่นายร้อยชอบได้แก่อาหารที่มีรสชาติเข้มข้นโดยปกติแล้วผู้สูงอายุจะหลบเลี่ยงวิถีชีวิตของจงเหวินหยูที่อายุครบ 100 ปีในเดือนกันยายนนั้นแตกต่างจากผู้สูงอายุหลายคนที่มักจะชอบอาหารรสจืดเป็นวิธีทั่วไป</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c33f6739617f996b1b4f932a7aec024400c9310</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/03dadd6f-77ad-43c6-bab9-0ebbcfc6046b_338196d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร่างกฎหมายต่อต้านราชวงศ์ในฟิลิปปินส์กระแทกว่า ‘ไร้สาระ’ และอ่อนแอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336488/anti-dynasty-bill-philippines-slammed-ridiculous-and-weak?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ferdinand Marcos Jnr ประธานาธิบดีฟิลิปปินส์ได้เรียกร้องให้สภาคองเกรสเร่งติดตามกฎหมายที่ล่าช้ามานานซึ่งห้ามราชวงศ์ทางการเมืองแต่ร่างกฎหมายที่ยื่นโดยผู้พูดของสภาผู้แทนราษฎรและลูกชายคนโตของเขากำลังวิพากษ์วิจารณ์อย่างรุนแรงเนื่องจากมีเป้าหมายที่จะทำในสิ่งที่ตรงกันข้ามหลายวันหลังจากประธานได้พบกับประธานสภา Faustino “Bojie” Dy III ผู้นำส่วนใหญ่ Ferdinand Alexander Marcos และคนอื่นๆ Dy และน้อง Marcos ยื่น</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:38:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc031e64ed4c30babb7f9a22272ed83dfe6c4ca7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/ba0bbda0-4a2d-4030-8f08-6982ad5225e0_06bd02bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สุนัขเฝ้าบ้านของผู้บริโภคฮ่องกงพบว่า 1 ใน 4 ของการล้างหน้าขาดส่วนผสม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3336478/hong-kong-consumer-watchdog-finds-1-4-face-washes-fall-short-ingredients?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประมาณหนึ่งในสี่ของการทดสอบการล้างหน้ามีส่วนผสมที่ใช้งานอยู่เพียงบางส่วนหรือไม่มีเลยสุนัขเฝ้าระวังผู้บริโภคของฮ่องกงได้เปิดเผยนอกจากนี้ยังกระตุ้นให้ผู้ใช้ลองใช้ส่วนเล็กๆบนผิวของพวกเขาล่วงหน้าเพื่อเป็นการป้องกันเมื่อใช้ผลิตภัณฑ์ทำความสะอาดที่มีความเป็นกรดสูงสภาผู้บริโภคเมื่อวันจันทร์กล่าวว่าได้ทดสอบการล้างหน้า 25 ครั้งที่มีคุณสมบัติในการขัดผิวและพบว่าหกของพวกเขาซึ่งเรา</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:37:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23ddb899bb4c16b3b65936c7c9ea76cf5f6e94bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/b3ad3848-1186-4b87-9f6e-16a9e9366de1_e69d08bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘หวาดกลัว’ ชายชาวออสเตรเลียที่มีชื่อเดียวกับมือปืนบอนไดของซิดนีย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3336491/terrified-australia-man-same-name-misidentified-sydneys-bondi-gunman?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวซิดนีย์กล่าวว่าเขาได้รับการขู่ฆ่าและ "หวาดกลัว" ที่จะออกจากบ้านของเขาในวันจันทร์หลังจากที่ภาพของเขาถูกแชร์อย่างกว้างขวางในโลกออนไลน์ว่าเป็นมือปืนที่รับผิดชอบในการยิงชายหาดบอนไดพ่อและลูกชายคู่หนึ่งเปิดฉากยิงกันในเทศกาลชาวยิวที่ชายหาดที่รู้จักกันดีที่สุดของออสเตรเลียในเย็นวันอาทิตย์ทำให้มีผู้เสียชีวิต 15 คนรวมทั้งเด็กและบาดเจ็บอีก 42 คนเจ้าหน้าที่ได้ประณามการโจมตีในฐานะ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:33:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8ca31d1da88001465ce054ef44829d74e879bfe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/05422e2e-7f6d-4d62-968e-f0f06538d135_d94cc92a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศไทยทิ้งระเบิดจังหวัดเสียมราฐซึ่งเป็นบ้านของวัดอังกอร์โบราณกล่าวว่ากัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336482/thailand-bombs-siem-reap-province-home-ancient-angkor-wat-temple-says-cambodia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กัมพูชากล่าวหาไทยในวันจันทร์ว่าโจมตีลึกเข้าไปในดินแดนของตนทิ้งระเบิดในพื้นที่ที่ขับรถไม่ถึงสองชั่วโมงจากการดึงดูดนักท่องเที่ยวหลักของประเทศวัดอังกอร์ที่มีอายุหลายร้อยปีในความขัดแย้งชายแดนที่ครองราชย์หลายสิบคนถูกฆ่าตายในห้าวันของการต่อสู้ในเดือนกรกฎาคมก่อนที่การสงบศึกจะถูกนายหน้าและแตกหักภายในไม่กี่เดือนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความขัดแย้งที่มีมานานซึ่งมีรากฐานมาจากยุคอาณานิคม</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:05:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa2c517d5fac79ba5adbf7c197c809f266ecadfa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/b106d2f7-6134-4664-b4bb-d645b0a6852a_005b27d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
