<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>'วีซ่ามหานคร‘ ของเกาหลีใต้สำหรับการต่อเรือคุ้มค่ากับค่าแรงงานต่างชาติหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3341546/south-koreas-metropolitan-visa-shipbuilding-worth-cost-foreign-labour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายลีแจมยองประธานาธิบดีเกาหลีใต้ได้สร้างการถกเถียงอย่างเข้มข้นเกี่ยวกับความคิดเห็นของเขาเกี่ยวกับนโยบาย "วีซ่ามหานคร" โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อจัดหาแรงงานต่างชาติให้กับภูมิภาคอุตสาหกรรมของประเทศการโต้เถียงดังกล่าวทวีความรุนแรงขึ้นหลังจากที่ประธานาธิบดีลีได้วิพากษ์วิจารณ์อุตสาหกรรมการต่อเรืออย่างเปิดเผยเกี่ยวกับการพึ่งพาแรงงานต่างชาติที่มีค่าจ้างต่ำในระหว่างการเยือนอุลซานซึ่งเป็นศูนย์กลางสำหรับภาคการเดินเรือของประเทศคำพูดของเขามี d</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:11:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2af871cf869d378b6f8fe869d8e5f8d058e8da2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/eea052bb-b69e-43ed-a227-c52315cf7941_585bb671.jpg?itok=8igcJaSq&amp;v=1769591282" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกระตุ้นให้ปฏิบัติตามผู้นำสหรัฐฯในการพัฒนาอาวุธยุทโธปกรณ์ต้นทุนต่ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3341534/china-urged-follow-us-lead-developing-low-cost-munitions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกากำลังมองหาอาวุธนำวิถีต้นทุนต่ำเพื่อต่อต้านการทำสงครามในอนาคตที่เกี่ยวข้องกับโดรนจำนวนมากและจีนควรลงทุนในพื้นที่นี้ด้วยตามข้อมูลจากนิตยสารทหารของจีน Ordnance Science and Technology เผยแพร่บทความวิเคราะห์ในเดือนนี้โดยอ้างว่าสหรัฐพบว่าอาวุธยุทโธปกรณ์ขั้นสูงมีราคาแพงเกินไปและไม่ยั่งยืนในการจัดการกับการล่วงละเมิดโดรน Houthi i</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d17494afce705c2e78bb16312b09adb06f161b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/c1acdda7-9c2a-409f-8f87-3bf6aa67ad26_9664a71e.jpg?itok=k4CBdK_K&amp;v=1769588319" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเสียชีวิตของชาวฟิลิปปินส์ในสงครามรัสเซีย - ยูเครนทำให้เกิดความกลัวว่าจะถูกบังคับให้จัดหางาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3341541/death-filipino-russia-ukraine-war-sparks-fears-forced-recruitment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กรณีแรกที่มีการบันทึกไว้ของชายชาวฟิลิปปินส์ที่เสียชีวิตจากการสู้รบร่วมกับกองกำลังรัสเซียในสงครามยูเครนได้ก่อให้เกิดความกังวลในฟิลิปปินส์เกี่ยวกับการบีบบังคับการสรรหาและการเรียกร้องค่าชดเชยจากมอสโกในรายงานที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์หน่วยข่าวกรองของยูเครนระบุว่าศพของ John Patrick สัญชาติฟิลิปปินส์ท่ามกลางกองกำลังรัสเซียที่เสียชีวิตใกล้หมู่บ้าน Novoselivk</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:55:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d81b9641017349ed138e1f05fc17e725dbf2b3b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/c78e9f11-8797-4b09-96ed-41c9e26f2643_59525329.jpg?itok=idtGgXwm&amp;v=1769590553" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทุนแลกเปลี่ยนของฮ่องกงรายงานรายได้เป็นประวัติการณ์ในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3341540/exchange-fund-reports-record-earnings-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทุนแลกเปลี่ยนได้ประกาศผลกำไรประจำปีที่ดีที่สุดนับตั้งแต่องค์การการเงินฮ่องกง (HKMA) เริ่มเปิดเผยข้อมูลในปี 2003 เนื่องจากผลตอบแทนของตลาดหุ้นที่มั่นคงช่วยกระตุ้นสงครามทางการเงินของเมืองที่ใช้ในการปกป้องสกุลเงินท้องถิ่นรายได้ทั้งปีของกองทุนแลกเปลี่ยนสำหรับปี 2025 เพิ่มขึ้นร้อยละ 51 เป็น 331 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (42 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) เมื่อเทียบกับ 218.8 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงในปี 2024 HKMA กล่าวเมื่อวันพุธ</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:50:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21f2904b152f522ffa493be3af79dc3329fff927</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/1ad811c6-1e96-40f2-a523-e985ebe688ab_8755ec49.jpg?itok=LtiYId3X&amp;v=1769590195" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงได้รับผลกระทบจากสถิติการโจมตีทางไซเบอร์ในปี 2025 เนื่องจากภัยคุกคามที่เชื่อมโยงกับ AI เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3341538/hong-kong-hit-record-cyberattacks-2025-ai-linked-threats-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนการโจมตีทางไซเบอร์ในฮ่องกงสูงสุดเป็นประวัติการณ์ในปี 2025 โดยมีการตรวจพบช่องโหว่ของระบบเพิ่มขึ้นสามเท่ากระตุ้นให้ผู้เชี่ยวชาญเตือนว่าปัญญาประดิษฐ์ (AI) อาจมีความเสี่ยงที่สำคัญต่อการโจมตีเพิ่มเติมในปีนี้ Edmond Lai Shiao-bun ประธานเจ้าหน้าที่ฝ่ายดิจิทัลของสภาเพิ่มผลผลิตฮ่องกงเตือนเมื่อวันพุธว่า AI จะก่อให้เกิดภัยคุกคามด้านความปลอดภัยสามในห้าอันดับแรกต่อ enterpri</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:48:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0fad5da3a8661017a9891b6a173ed5bd7e07ea3c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/07d09e45-4b93-4c2e-9099-0ea3471a1fed_e006db32.jpg?itok=_cg4q5xx&amp;v=1769589374" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
