<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Sarkozy อดีตผู้นำฝรั่งเศสที่จะรับโทษจำคุกแม้จะมีการอุทธรณ์ในคดีการระดมทุนของลิเบีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328731/french-ex-president-sarkozy-will-serve-prison-time-despite-appeal-libya-funding-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จะมีการกำหนดวันจำคุก Nicolas Sarkozy ในวันจันทร์หลังจากอดีตประธานาธิบดีฝรั่งเศสถูกตัดสินจำคุกห้าปีในข้อหาสมคบคิดทางอาญาในโครงการจัดหาเงินทุนเพื่อการรณรงค์ที่ชนะการประกวดในปี 2007 ด้วยเงินทุนจากลิเบีย Sarkozy อายุ 70 ปีบอกว่าเขาบริสุทธิ์เขาประณามคำตัดสินว่าเป็น "เรื่องอื้อฉาว" และยื่นอุทธรณ์เขาเป็นอดีตประธานาธิบดีคนแรกของฝรั่งเศสสมัยใหม่ที่ถูกตัดสินให้เป็นจริง</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 20:38:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67c050b1cc5d5c5153b7ab917854e1779c9b840f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/ebd6170c-d995-49f8-b7e4-e585076caea4_49e02dc2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนงาน 3 คนเสียชีวิตที่โรงงานในจอร์เจียของฮุนไดตั้งแต่ปี 2022 ก่อนการจู่โจมด้วยน้ำแข็ง: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328730/3-workers-died-hyundais-georgia-plant-2022-us-immigration-raid-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนงานสามคนเสียชีวิตตั้งแต่ฮุนไดมอเตอร์เริ่มก่อสร้างโรงงานผลิตรถยนต์มูลค่า 7.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในจอร์เจียในปี 2022 วอลล์สตรีทเจอร์นัลรายงานเมื่อวันอาทิตย์โดยอ้างถึงการทบทวนบันทึกของรัฐบาลกลางนอกเหนือจากการเสียชีวิตคนงานมากกว่าสิบคนได้รับบาดเจ็บสาหัสรวมถึงจากการหกล้มโดยไม่สวมสายรัดและถูกรถยกบดขยี้ตามรายงานของ The Wall Street Journal</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 19:37:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a89123f4396c7be7a087af34edfcc362e469bb8e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/47688e11-246e-4af4-92fd-c09ae134e370_328f0b81.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนทันยาฮูเรียกร้องให้อิสราเอลรวมตัวกันหลังจากการปล่อยตัวประกันที่กำลังจะมาถึง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328729/netanyahu-calls-israel-unite-after-imminent-hostage-release?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลยอมรับข้อถกเถียงเกี่ยวกับการจัดการข้อตกลงหยุดยิงกาซาในวันอาทิตย์แต่เรียกร้องให้มีการปล่อยตัวประกันที่ใกล้เข้ามาเป็นช่วงเวลาแห่งความสามัคคี “นี่เป็นตอนเย็นที่เต็มไปด้วยอารมณ์ตอนเย็นที่เต็มไปด้วยน้ำตาตอนเย็นที่เต็มไปด้วยความปีติยินดีเพราะพรุ่งนี้ลูกหลานของเราจะกลับไปยังชายแดนของเรา” เนทันยาฮูกล่าวโดยอ้างถึงข้อพระคัมภีร์ “พรุ่งนี้เป็นจุดเริ่มต้นของ</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 19:03:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73551d5c6bc1279bd98e398d9fc4dbf01ba524a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/7ea2fd9f-2a39-4f4c-ba7b-9d93ea0d441d_3ca0b9b2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 4 คนบาดเจ็บ 20 คนจากการยิงที่บาร์ในเซาท์แคโรไลนาเจ้าหน้าที่กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328728/4-people-dead-20-injured-shooting-bar-south-carolina-officials-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกิดเหตุกราดยิงหมู่ที่บาร์แออัดบนเกาะเซาท์แคโรไลนาอันงดงามทำให้มีผู้เสียชีวิต 4 คนและบาดเจ็บอย่างน้อย 20 คนเจ้าหน้าที่กล่าวเจ้าหน้าที่กล่าวว่าเหตุกราดยิงเกิดขึ้นเมื่อเช้าตรู่วันอาทิตย์ที่ Willie's Bar and Grill บนเกาะเซนต์เฮเลนาฝูงชนจำนวนมากอยู่ในที่เกิดเหตุเมื่อผู้ช่วยนายอำเภอมาถึงและพบว่ามีผู้ป่วยหลายคนที่ได้รับบาดเจ็บจากการถูกยิง “ผู้เสียหายและพยานหลายคนวิ่งไปที่</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 18:25:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81eeb397ddf436008968266cb1b43a1d369390c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/4bac305d-d43a-494e-a920-af68887d7f6f_23012024.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยอดผู้เสียชีวิตเพิ่มขึ้นเป็น 44 รายหลังจากฝนตกหนักมาหลายวันน้ำท่วมในเม็กซิโก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3328727/death-toll-rises-44-after-days-torrential-rains-floods-mexico?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่ามีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 44 คนในเม็กซิโกหลังจากฝนตกหนักและน้ำท่วมหลายวันฝนที่ตกหนักจากพายุโซนร้อน Priscilla และ Raymond ทำให้เกิดแผ่นดินถล่มและน้ำท่วมในห้ารัฐมีผู้เสียชีวิต 18 คนในรัฐเวรากรูซ 16 คนใน Hidalgo 9 คนใน Puebla และ 1 ใน Queretaro แถลงการณ์ของรัฐบาลระบุการปกครองของ Claudia Sheinbaum ประธานาธิบดีเม็กซิโก</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 18:01:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56563e4b3fff89cf7e1be466c7f910cb5d0ef266</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/fa8b9b2a-0aef-4292-9252-e6170b1c90c9_7b0f38a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
