<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การทูตสไตล์ทรัมป์สามารถชนะเพื่อนเพื่อจีนแต่เป็นอันตรายต่อความสัมพันธ์ของสหรัฐฯกับปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/diplomacy/article/3343426/trump-style-diplomacy-could-win-friends-china-harm-us-ties-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อสัปดาห์ที่แล้วเอกอัครราชทูตสหรัฐประจำโปแลนด์ทอมโรสได้ตัดการติดต่อกับผู้บรรยายรัฐสภาของประเทศเจ้าภาพเกี่ยวกับสิ่งที่เขาอธิบายว่าเป็น "การดูหมิ่นที่อุกอาจและไม่มีเหตุผล" ต่อประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีโรสเตือนว่า "วอชิงตันจะไม่อนุญาตให้ใครทำร้ายความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับโปแลนด์และไม่ลบหลู่" โดยไม่ระบุคำสบประมาทอย่างไรก็ตามลำโพงตัวล่าง Wlodzimierz Czarzasty ซ้าย - W</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50cb0723389d855f943175273bd5e09694f5892a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/b02e32f9-f055-479d-ba9d-382c11a3c158_b5205ae7.jpg?itok=zVun5WUq&amp;v=1770960500" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ - ซาอุดีอาระเบียระส่ำระสายต่อภัยคุกคามด้านความปลอดภัยผลักดันให้ผู้ไกล่เกลี่ยชาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3343594/uae-saudi-rift-over-security-threats-push-arab-mediators-act?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บาห์เรนและอียิปต์พยายามที่จะแก้ไขความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์และซาอุดิอาระเบียสองแหล่งข่าวกล่าวว่าหลายสัปดาห์ที่ผ่านมาในการแตกแยกทางการทูตระหว่างประเทศที่มีอำนาจมากที่สุดในโลกอาหรับซาอุดิอาระเบียและสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์มีประชาชนล้มตายในเดือนธันวาคมเมื่อราชอาณาจักรกล่าวหาว่าเพื่อนบ้านคุกคามความมั่นคงของชาติโดยสนับสนุนกลุ่มแบ่งแยกดินแดนเยเมนที่เตรียมการยึดที่ดินโดยย่อ</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 13:22:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2818d2e680a19449e9bc775d16cb9f0c13a786cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/c71295c6-79a7-4c42-8d8b-c3011267e18a_78836863.jpg?itok=KfIY8ruV&amp;v=1771075363" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ใช้ในฮ่องกงเตือนการจราจรบนสะพานขนาดใหญ่ที่หนักขึ้นเนื่องจากลิงก์จูไห่ถูกระงับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3343592/hong-kong-users-warned-heavier-mega-bridge-traffic-zhuhai-link-suspended?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานขนส่งได้เตือนถึงการจราจรที่หนักขึ้นบนสะพานฮ่องกง - จูไห่ - มาเก๊าตั้งแต่วันอาทิตย์เนื่องจากผลกระทบรวมกันของการระงับการเชื่อมโยงที่สำคัญในจูไห่และการเดินทางที่เพิ่มขึ้นในช่วงตรุษจีนการเชื่อมต่อชั่วคราวระหว่างท่าเรือจูไห่ของสะพานใหญ่และถนนชิงหลูใต้จะปิดเพื่อซ่อมแซมตั้งแต่วันอาทิตย์จนกว่าจะมีการแจ้งให้ทราบต่อไปโดยกรมขนส่งของฮ่องกงได้เรียกร้องให้ผู้ใช้บริการ</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:31:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f261b073912fcc2f94d4e39ba5e1e1003a23968</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/7e246098-4a52-429a-bbc8-e07b00faff1b_7bcadc35.jpg?itok=2NuplJ14&amp;v=1771072208" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งกระแทกสหรัฐอเมริกาสหราชอาณาจักรออสเตรเลียและสหภาพยุโรปเรื่องคำพูดของจิมมี่ไล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3343589/beijing-slams-us-uk-australia-and-eu-over-jimmy-lai-sentencing-remarks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการต่างประเทศจีนในฮ่องกงได้ยื่น "ตัวแทนที่เคร่งครัด" กับทูตท้องถิ่นของอังกฤษสหรัฐอเมริกาออสเตรเลียและสหภาพยุโรปเกี่ยวกับคำพูดของเจ้าหน้าที่และนักการเมืองเกี่ยวกับการตัดสินจำคุกของอดีตเจ้านายสื่อ Jimmy Lai Chee-ying สำนักงานคณะกรรมการกระทรวงต่างประเทศของจีนในฮ่องกงออกแถลงการณ์เมื่อวันเสาร์โดยกล่าวว่าได้เรียกผู้แทน fr</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:01:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1766174729a1d7326782f322280d41da82d60ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/4cc0bcc0-7b4d-49a5-adaa-70ffe6a9d00b_ab689ff2.jpg?itok=YjfYk1p6&amp;v=1771070015" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โตเกียวปล่อยกัปตันเรือประมงจีนที่พบใน EEZ ของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343586/tokyo-releases-captain-chinese-fishing-boat-found-japanese-eez?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นได้ปล่อยตัวกัปตันเรือประมงจีนที่โตเกียวกล่าวว่าพยายามหลบหนีการตรวจสอบในขณะที่อยู่ในเขตเศรษฐกิจพิเศษ (EEZ) สำนักงานประมงของญี่ปุ่นกล่าวว่ากัปตันได้รับการปล่อยตัวก่อน 20.00 น. ในวันศุกร์หลังจากที่จีนส่งเอกสารรับประกันการจ่ายเงินประกันตัว NHK ผู้ประกาศข่าวชาวญี่ปุ่นรายงานเมื่อวันเสาร์หน่วยงานกล่าวว่าเรือ Qiong Dong Yu ถูกยึดภายในญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:00:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a6d3d8183d6a2e5a752dcdd3fc7abdf9351c671</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/14/761bbbae-53da-4f6b-b79a-d12d5c50f8c1_18006405.jpg?itok=XcFK_bMx&amp;v=1771067260" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
