<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกีฬาของฮ่องกงเสียใจกับความคิดเห็นเกี่ยวกับโค้ชทีมฟุตบอลท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3343926/hong-kongs-sports-minister-regrets-comments-about-coach-local-football-team?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกีฬาของฮ่องกงได้แสดงความเสียใจต่อการโพสต์บนโซเชียลมีเดียของเธอเกี่ยวกับอดีตโค้ชของทีมฟุตบอลชายที่ทำหลังจากที่พวกเขาพ่ายแพ้ต่อสิงคโปร์ในการแข่งขันเอเชียนคัพรอบคัดเลือกเมื่อปีที่แล้วโดยสาบานว่าจะ "ระมัดระวังมากขึ้น" กับความคิดเห็นของเธอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงวัฒนธรรมกีฬาและการท่องเที่ยว Rosanna Law Shuk-pui กล่าวในรายการวิทยุเมื่อเย็นวันอังคารว่าเธอแสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับ Ashley</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:15:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b5e8f7c5878bf0e274f9eefcee70257f0dc3f73</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/1b6d8a49-62eb-4182-a5fd-e6b066e4e54f_6f5469da.jpg?itok=21w8hsl4&amp;v=1771413345" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับรถบัสในฮ่องกงถูกกล่าวหาว่าชนโดยเจตนาบนสะพานได้รับการประกันตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3343924/hong-kong-bus-driver-alleged-have-crashed-deliberately-bridge-granted-bail?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้ให้ประกันตัวคนขับรถที่สงสัยว่าจงใจชนรถโค้ชของเขาบนสะพานเซินเจิ้นเบย์ทำให้ผู้โดยสารได้รับบาดเจ็บ 17 คนโดยผู้พิพากษาเรียกร้องให้ครอบครัวของชายคนนี้ "ให้ความสนใจเป็นพิเศษ" กับสภาพของเขา Lee Kai-po อายุ 63 ปีปรากฏตัวต่อหน้าศาล West Kowloon ในข้อหาขับรถที่เป็นอันตรายซึ่งก่อให้เกิดอันตรายต่อร่างกายอย่างร้ายแรงในวันพุธวางเงินประกันไว้ที่ 50,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (6,370 ดอลลาร์สหรัฐ)</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:05:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed363121cf4c976acf6b71c603f506f7953d9a72</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/7e725754-34ef-414a-9f6e-b696fb629fb9_a0adb87d.jpg?itok=GwNpvaJ0&amp;v=1771412450" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเจรจาระหว่างยูเครนกับรัสเซียในเจนีวาจะจบลงในอีก 2 ชั่วโมงโดยไม่มีวี่แววว่าจะประสบความสำเร็จ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343925/ukraine-russia-talks-geneva-wrap-2-hours-no-sign-breakthrough?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เจรจายูเครนและรัสเซียสรุปกันในวันที่สองของการเจรจาที่สหรัฐเป็นสื่อกลางในเจนีวาเมื่อวันพุธแม้ว่าทั้งสองฝ่ายจะส่งสัญญาณว่าพวกเขาไม่ได้ใกล้ชิดกับการยุติความขัดแย้งที่ร้ายแรงที่สุดของยุโรปนับตั้งแต่สงครามโลกครั้งที่สองการเจรจาจบลงหลังจากผ่านไปเพียงสองชั่วโมงซึ่งสั้นกว่าการประชุมหกชั่วโมงในวันอังคารตามที่หัวหน้าคณะผู้แทนของรัสเซียทั้งสองฝ่ายไม่ได้อธิบายรายละเอียดเกี่ยวกับสิ่งที่พวกเขาพูดคุยกัน</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:04:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ae9825e60ca2724e1b59b416c46f43eb822c27e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/7dadb812-7764-4bca-8661-b5b0a0d4b671_ca8132da.jpg?itok=oLSAhG8M&amp;v=1771412696" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทหุ่นยนต์เห็นสินค้าคงคลังในคำสั่งซื้อหลังจากฮิวแมนนอยด์ขโมยการแสดงที่งานเทศกาลฤดูใบไม้ผลิ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3343908/robotics-firms-see-backlog-orders-after-humanoids-steal-show-spring-festival-gala?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความสนใจของผู้บริโภคในหุ่นยนต์เพิ่มขึ้นในประเทศจีนนับตั้งแต่มีนางแบบชั้นนำหลายคนปรากฏตัวบนเวทีในงานเทศกาลฤดูใบไม้ผลิของวันจันทร์โดยมีการผลักดันวันที่ส่งมอบย้อนหลังไปถึงปลายเดือนเมษายนการพัฒนานี้เป็นไปตามคุณลักษณะของหุ่นยนต์จากบริษัทในประเทศสี่แห่งได้แก่ Unitree Robotics, Magiclab, Galbot และ Noetix ในงานหลังจากที่พวกเขาลงนามในความร่วมมือมีรายงานว่ามีมูลค่าประมาณ 100 ล้านหยวน (14 ล้านดอลลาร์สหรัฐ</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73cd88705f35b0463cacdc10c3549bbe5b9c1a9e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/52e6d17d-b0f5-45d2-9df7-79ef45400d23_e9a61191.jpg?itok=mhfPjrlB&amp;v=1771405741" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมนวนิยายไซไฟโอเพนซอร์สโดยนักพัฒนาเทคโนโลยีของจีนจึงแข็งแกร่งขึ้นหลังจากผ่านไป 20 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3343906/why-open-source-sci-fi-novel-chinas-tech-geeks-going-strong-after-20-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายปีก่อน DeepSeek ของจีนทำให้โลกตกตะลึงด้วยรูปแบบ AI โอเพ่นซอร์สที่ทรงพลังนักเทคโนโลยีชาวจีนเริ่มทดลองจริยธรรมการเปิดกว้างผ่านนวนิยายโอเพ่นซอร์สที่เขียนร่วมกันซึ่งยังคงแข็งแกร่งหลังจากผ่านไปเกือบสองทศวรรษด้วยคำพูดนับล้านที่ครอบคลุมเกือบ 3,000 บท The Morning Star of Linggao ได้รับการเขียนโดยผู้ร่วมให้ข้อมูลหลายพันคนซึ่งส่วนใหญ่เป็นนักเทคโนโลยี</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5db698e6509aa89babc8b9f40c88c27d59837c68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/1dc0a854-0fda-4314-a0ee-75ceb939a9a5_8b3af781.jpg?itok=YoOYxCjg&amp;v=1771405497" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
