<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โลกมีทศวรรษที่จะบันทึกจมคาร์บอนเขตร้อนที่ใหญ่ที่สุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3332174/world-has-decade-save-congo-basin-biggest-tropical-carbon-sink?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลุ่มน้ำคองโกซึ่งเป็นภูมิภาคของป่าเขตร้อนที่มีขนาดใหญ่กว่าอินเดียอยู่ในจุดที่ความเสียหายเพิ่มเติมอาจปล้นโลกของป้อมปราการที่สำคัญต่อการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศนั่นคือข้อสรุปของรายงานทางวิทยาศาสตร์ที่ครอบคลุมฉบับแรกเกี่ยวกับสภาพแวดล้อมในภูมิภาคที่ทอดยาวจาก Cross River ในไนจีเรียไปจนถึง Rift Valley ในแอฟริกาตะวันออกบทสรุปสำหรับผู้บริหารของรายงาน 800 หน้า</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:58:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbb27913ec0deb6c2f45e17ae57a04f5ed27c4ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/f25cc010-eed2-4528-a7f8-4485656bd7a9_2f857c33.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียพิจารณาทางเท้า PUBG หลังจากการระเบิดมัสยิดของโรงเรียนจาการ์ตา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332169/indonesia-weighs-curbing-pubg-other-video-games-after-jakarta-blast-injures-nearly-100?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียกำลังชั่งน้ำหนักข้อจำกัดเกี่ยวกับวิดีโอเกมเช่น PUBG หลังจากการระเบิดของโรงเรียนในจาการ์ตาซึ่งทำให้มีผู้ได้รับบาดเจ็บเกือบ 100 คนประธานาธิบดี Prabowo Subianto สั่งให้คณะรัฐมนตรีของเขาตรวจสอบมาตรการดังกล่าวหลังจากได้รับข้อมูลล่าสุดเกี่ยวกับการสืบสวนของตำรวจในการกระทำดังกล่าวนาย Prasetyo Hadi รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศกล่าวกับผู้สื่อข่าวในกรุงจาการ์ตาเมื่อวันอาทิตย์ PUBG: Battlegrounds พัฒนาโดย Krafton ของเกาหลีใต้</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:46:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f4de65ca3f385ce97f475347ecdb67bf49bb9f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/149832a5-fcd5-45d6-879a-0242ce1f1f67_1f4fb4a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครดิต Agricole ต่ออายุสัญญาเช่าแปซิฟิกเพลสยืนยันความมุ่งมั่นต่อฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3332165/credit-agricole-renews-pacific-place-lease-reaffirming-commitment-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Credit Agricole CIB ได้ต่ออายุสัญญาเช่าสำหรับพื้นที่สำนักงานหลัก 85,000 ตารางฟุตที่ Pacific Place ใน Admiralty โดยขยายการเช่าจนถึงปี 2034 ตามที่เจ้าของบ้าน Swire Properties กล่าวการต่ออายุจะยังคงเป็นความร่วมมือที่ยาวนานกว่าสองทศวรรษ Swire Properties ซึ่งเป็นหนึ่งในเจ้าของอาคารพาณิชย์ที่ใหญ่ที่สุดของฮ่องกงกล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันจันทร์สถานที่ – สี่ชั้นที่ทูแปซิฟิคพี</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:30:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc8c696374e437a1514842abf16e0539701dbdd6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/822900b1-fb40-45bf-98d3-0a79764a86f9_58638fec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแสดงหุ่นเชิดปลาในตำนาน ‘มหัศจรรย์’ ในพิธีเปิดการแข่งขันกีฬาแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3332164/magical-mythical-fish-puppet-steals-show-national-games-opening-ceremony?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ่นปลายักษ์ลอยน้ำในตำนานในพิธีเปิดการแข่งขันกีฬาแห่งชาติในวันอาทิตย์ดึงดูดความสนใจของผู้ชมสดและผู้ที่รับชมทางโทรทัศน์ในรายการที่มีการแสดงของป็อปสตาร์ฮ่องกงแสงหม้อไฟของเกมและอื่นๆอีกมากมายผู้ชมพิธีซึ่งเริ่มต้นกิจกรรมสี่ปี 13 วันที่ศูนย์กีฬาโอลิมปิกกวางตุ้งรีบเร่ง</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:05:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3979af0d7c518ff88b24257a0f2796190925e1f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/25f030b7-5463-4107-b809-ae1fdbb8f27c_452e0f3c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันทางการค้าระหว่างจีนกับสหรัฐฯจะคงอยู่ต่อไปอีก ‘50 ปีข้างหน้า’ อดีตหัวหน้าองค์การการค้าโลกเตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332163/china-us-trade-rivalry-will-last-next-50-years-warns-ex-wto-head?utm_source=rss_feed</link>
      <description>"Bumpy" ความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนจะคงอยู่เป็นเวลาหลายทศวรรษเมื่อการแข่งขันเปลี่ยนจากการค้าไปสู่การใช้อาวุธของภาคส่วนยุทธศาสตร์และห่วงโซ่อุปทานตามที่อดีตหัวหน้าองค์การการค้าโลกกล่าวความสัมพันธ์ทวิภาคีจะประสบกับ "ขึ้นและลงและไปๆมาๆและซ้ายและขวา" ปาสกาลลามี่อดีตผู้อำนวยการทั่วไปขององค์การการค้าโลกกล่าวในระหว่างการจัดกิจกรรมสื่อที่ธุรกิจระหว่างประเทศของจีนในยุโรป</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:05:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">394d7cd8e08fd831800ca1f5ec33d2e6e07ade80</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/39a22935-fc80-4c8a-b5ad-498b6e13a304_a2fa8f42.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
