<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวจีนเชื้อสายสิงคโปร์ ‘น่าดึงดูดน้อยที่สุด’ หรือไม่? ภาพไวรัสจุดชนวนการถกเถียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3335263/are-singaporean-chinese-least-attractive-viral-image-ignites-beauty-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพที่แชร์กันอย่างกว้างขวางบนโซเชียลมีเดียที่แสดงภาพร่างสีของผู้ชายจากภูมิภาคต่างๆในประเทศจีนได้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับลักษณะทางกายภาพของชาวจีนสิงคโปร์ตามบรรพบุรุษของพวกเขาโดยผู้ใช้ออนไลน์สรุปว่าพวกเขามีเสน่ห์น้อยที่สุดของกลุ่มยีนแต่นักจิตอายุรเวทกล่าวว่าการรับรู้ถึงความงามอาจถูกบิดเบือนโดยสื่อและวัฒนธรรมของคนดังเตือนต่อ normalisati</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 02:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0315640b8b6ec3e1ab766e13c95c9f4955f5e068</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/cb1238bc-1399-4be3-b8ac-dc2f468f89de_c4f0bee6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เฮลิคอปเตอร์จู่โจม Moyujian ไร้คนขับของจีนพร้อมสำหรับการทดสอบการต่อสู้ที่ราบสูงแล้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3335223/chinas-unmanned-moyujian-strike-helicopter-ready-plateau-combat-tests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เฮลิคอปเตอร์ลาดตระเวนและโจมตีไร้คนขับของจีนที่เหมาะสำหรับการใช้งานในพื้นที่ราบสูงพร้อมสำหรับการทดสอบการต่อสู้ที่สำคัญเฮลิคอปเตอร์ขนาดกลางอเนกประสงค์รุ่นใหม่นี้จัดแสดงเมื่อวันที่ 27 พฤศจิกายนที่การแสดงทางอากาศในจูไห่ทางตอนใต้ของจีนซึ่งผู้พัฒนาได้ประกาศการทดสอบขั้นต่อไป Moyujian ถูกจัดแสดงในงานแสดงสินค้าการบินทั่วไปแห่งเอเชียครั้งที่สอง (Aero Asia</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 02:00:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdcdc094080ad69231ab42f71293db7cff45f192</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/59065c2f-5187-4ab8-bd67-085724509389_84b6ba9e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Legco poll เปิดโอกาสให้ฮ่องกงแสดงความยืดหยุ่นหลังจากไฟไหม้ Tai Po</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3334960/legco-poll-chance-hong-kong-show-its-resilience-after-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟมฤตยูเมื่อสัปดาห์ที่แล้วทำให้เกิดเงาหนาเหนือฮ่องกงทำให้เรานึกถึงความเปราะบางของชีวิตและความต้องการความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันในช่วงเวลาที่ยากลำบากรัฐบาลกลางได้ตอบสนองอย่างรวดเร็วด้วยความสนใจและการสนับสนุนอย่างเต็มที่ความช่วยเหลือและความเห็นอกเห็นใจได้หลั่งไหลเข้ามาจากทั่วประเทศจีนตอกย้ำว่าความเจ็บปวดของฮ่องกงได้รับการแบ่งปันสาเหตุของการเกิดเพลิงไหม้จะต้องได้รับการตรวจสอบและเรียนรู้จากในหลักสูตรที่กำหนดข</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42fed5d1373dccbde5135f02613efb2e64e8604a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/45072476-cc71-4df1-8ead-24610d1fe881_a5f9a2e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตลาดเกิดใหม่ที่มีประสิทธิภาพสูงกว่าหุ้นสหรัฐเนื่องจากการอ่อนค่าของเงินดอลลาร์ยังคงดำเนินต่อไป: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3335167/emerging-markets-set-outperform-us-stocks-dollar-weakness-continues-cambridge-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุนทั่วโลกควรพิจารณาลดการเปิดรับหุ้นสหรัฐเนื่องจากหุ้นในตลาดเกิดใหม่มีแนวโน้มที่จะทำผลงานได้ดีกว่าในประเทศที่พัฒนาแล้วเป็นครั้งแรกในรอบห้าปีท่ามกลางเงินดอลลาร์สหรัฐที่อ่อนค่าลงตามข้อมูลของบริษัทการลงทุนระดับโลก Cambridge Associates คำแนะนำดังกล่าวมาจากการที่ค่าเงินดอลลาร์ได้รับความอ่อนแออย่างมีนัยสำคัญในปีนี้โดยลดลงร้อยละ 10 ที่จุดหนึ่งหลังจากวันที่</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 01:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd8d5f75c6aa79db995387af3eb31c677c435da3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/7886ade6-420a-405b-be39-8cc1dedc2c1d_68cc930c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ขับขี่รถจักรยานยนต์ชาวจีนเติมเต็มความปรารถนาของผู้หญิงด้วยการให้เกียรติลูกชายที่เสียชีวิตที่หินศักดิ์สิทธิ์ของทิเบต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3334846/china-motorcyclist-fulfils-womans-wish-places-dead-sons-photo-tibet-stone-near-heaven?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายหนุ่มคนหนึ่งในประเทศจีนที่ขี่รถจักรยานยนต์ไฟฟ้าจากบ้านเกิดของเขาในภาคตะวันออกของจีนไปยังทิเบตได้ช่วยให้ผู้หญิงคนหนึ่งตระหนักถึงความปรารถนาของเธอที่จะนำรูปถ่ายของลูกชายที่เสียชีวิตไปยังหินที่มีชื่อเสียงว่าเป็นสถานที่ที่ใกล้สวรรค์ที่สุด Dou Jiaqi ซึ่งเพิ่งอายุ 18 ปีได้เสร็จสิ้นการเดินทางด้วยรถจักรยานยนต์ไฟฟ้าจาก Xinyi เมืองเล็กๆในมณฑลเจียงซูไปยังลาซาเมื่อวันที่ 24 พฤศจิกายนตามที่รายงานโดย Xuzh</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 01:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9e9a9df7b31f560fbd5510b0c6a4be4fe366de0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/1f010d8c-87b0-43b5-bbce-72b86c905162_5079afe6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
