<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าชายแฮร์รี่ทรงดื่มชากับกษัตริย์ชาร์ลส์ในการพบกันครั้งแรกในรอบปีกว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325099/prince-harry-has-tea-king-charles-first-meeting-over-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าชายแฮร์รี่แห่งสหราชอาณาจักรทรงร่วมดื่มชากับสมเด็จพระราชาธิบดีชาร์ลส์พระบิดาของพระองค์ในวันพุธที่บ้านคลาเรนซ์เฮาส์ในลอนดอนซึ่งเป็นครั้งแรกที่ทั้งคู่ได้พบกันเป็นเวลากว่าหนึ่งปีทั้งสองห่างเหินกันมาตั้งแต่แฮร์รี่และเมแกนภรรยาของเขาออกจากชีวิตราชวงศ์และย้ายไปอยู่ที่แคลิฟอร์เนียในปี 2020 และจากนั้นก็ออกอากาศต่อสาธารณชนเกี่ยวกับความคับข้องใจเกี่ยวกับครอบครัวของเขาแฮร์รี่ขับรถผ่านประตูบ้านของชาร์ลส์ในลอนดอนหลังจาก</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 17:49:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06546b1e5d65e7f725be083124362927670f5dbf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/0c7fbba6-6ad3-4dbf-8e95-d6ed7499d2a1_ac3387de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กมลาแฮร์ริสบอกว่าการอนุญาตให้ผู้สมัครเป็นไบเดนในปี 2024 เป็นเรื่องประมาท: ‘โจเหนื่อย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325097/kamala-harris-says-allowing-2024-biden-candidacy-was-recklessness-joe-got-tired?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Kamala Harris เชื่อว่าเป็นการประมาทที่จะอนุญาตให้อดีตประธานาธิบดีสหรัฐฯ Joe Biden ตัดสินใจที่จะหาการเลือกตั้งใหม่ในปี 2024 แต่เธอรู้สึกว่าเธอเป็นคนสุดท้ายที่สามารถแนะนำเจ้านายวัย 81 ปีของเธอไม่ให้ลงสมัครตามข้อความที่ตัดตอนมาจากหนังสือเล่มใหม่ของเธอที่เผยแพร่เมื่อวันพุธไบเดนพรรคเดโมแครตยุติการหาเสียงเลือกตั้งใหม่เมื่อวันที่ 21 กรกฎาคม 2024 หลังจากการอภิปรายที่ไม่ดีต่อโดนาผู้สมัครจากพรรครีพับลิกัน</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 17:39:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65907fc99ddcaeee070c6c307140e9dc45b453d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/ed37505d-7abd-4ae1-b241-81915f5dc0ac_5df6bec8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศูนย์เครื่องบินเจ็ตส่วนตัวของฮ่องกงมีเป้าหมายที่จะบินสูงหลังจากอัปเกรดเทอร์มินอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3325096/hong-kong-private-jet-centre-aims-fly-high-after-upgrade-terminal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ให้บริการฐานที่มั่นคงเพียงรายเดียวของฮ่องกงสำหรับบริการสนับสนุนเครื่องบินเจ็ตส่วนตัวกำลังเดิมพันว่าอาคารเทอร์มินัลที่ขยายตัวใหม่จะช่วยสร้างรายได้จากการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรก (IPO) ที่เฟื่องฟูซึ่งเป็นการเพิ่มขึ้นของเหตุการณ์สำคัญและการลงทุนในตะวันออกกลางที่เพิ่มขึ้นศูนย์ธุรกิจการบินฮ่องกง (HKBAC) เปิดตัวอาคารที่ได้รับการอัพเกรดซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของแผนขยาย 500 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (64.1 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ที่ ai ของเมือง</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 17:05:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8511bcbd636c2e2907dfd9877dd16ed39224879</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/34373093-3cae-43a2-8c7f-1362b281314c_f15b45a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>น้ำท่วมบาหลีคร่าชีวิต 9 รายกระทบ 600 รายขัดขวางการเดินทางในแหล่งท่องเที่ยวอินโดนีเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3325095/bali-floods-kill-9-affect-600-disrupts-travel-indonesian-tourist-hotspot?utm_source=rss_feed</link>
      <description>น้ำท่วมบนเกาะบาหลีในวันหยุดของอินโดนีเซียทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 9 คนในสัปดาห์นี้และส่งผลกระทบต่อผู้คน 600 คนปิดถนนสายสำคัญในเมืองหลวงและรบกวนจุดหมายปลายทางการเดินทางที่วุ่นวายเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันพุธฝนตกหนักอย่างต่อเนื่องในช่วงเย็นวันอังคารถึงวันพุธทำให้เกิดน้ำท่วมและมีผู้เสียชีวิต 5 คนในเมืองหลวงของบาหลีเดนปาซาร์อับดุลมูฮารีโฆษกของความไม่สงบสุขของประเทศ</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:35:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b2f3cc100fc1b28e59f3e7afd8f9da8a1eb8be9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/58adef1b-7593-4d95-9209-255d41e8bc84_6c202591.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>9 คนถูกสังหารขณะที่อิสราเอลโจมตีฮูทิสของเยเมนหนึ่งวันหลังจากที่พวกเขามุ่งเป้าไปที่ฮามาสในกาตาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325092/israel-attacks-yemens-houthi-rebels-day-after-it-targeted-hamas-qatar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลโจมตีเมืองหลวงของเยเมน Sanaa และจังหวัดทางตอนเหนือของ Al-Jawf เมื่อวันพุธโดยกระทรวงสาธารณสุข Houthi กล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตเก้าคนและบาดเจ็บอีก 118 คนในจำนวนผู้เสียชีวิตเบื้องต้นการนัดหยุดงานเป็นครั้งล่าสุดในการโจมตีและตอบโต้ระหว่างอิสราเอลและกลุ่มติดอาวุธฮูตีในเยเมนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการรั่วไหลจากสงครามในกาซาควันสีเทาขนาดใหญ่ลอยอยู่เหนือซานา</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 15:04:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47e50e4cb6f3f2f1fb63abe8851740efd2e889c4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/c3f70335-9865-4382-bcc3-e0c94915f10d_4d4bb460.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
