<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อดีตเจ้าหน้าที่ด้านการเงินของจีนกล่าวว่าเศรษฐกิจของจีนสามารถเติบโตได้ถึง 5% ในช่วง 5 ปีข้างหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3329570/chinese-economy-can-grow-5-until-2030-ex-finance-vice-minister-zhu?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนสามารถรักษาอัตราการเติบโตปีละ 4.5 ถึง 5 เปอร์เซ็นต์ในช่วงระยะเวลาแผนห้าปีข้างหน้าอดีตรองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลัง Zhu Guangyao ได้กล่าวว่าเพียงไม่กี่วันก่อนที่จะมีการประชุมพรรคคอมมิวนิสต์ครั้งสำคัญเพื่อเปิดตัวพิมพ์เขียวปี 2026 -2030 “เรามีความเชื่อมั่นอย่างเต็มที่ว่าเราจะบรรลุเป้าหมายการพัฒนาเศรษฐกิจในปีนี้การเติบโตทางเศรษฐกิจจะอยู่ที่ประมาณร้อยละ 5” Zhu กล่าวในที่ประชุมที่ Beiji</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 12:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5c625b089bc47113f285d99d7c0dc57af5bbf54</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/908ab78c-6e39-4dab-97ee-23b3711a1390_6ab3dd44.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทจีนขอบคุณ ‘ที่ปรึกษาการขาย' ทรัมป์ขณะที่การคุกคามภาษีกระตุ้นคำสั่งซื้อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3329465/chinese-robotics-firm-thanks-sales-consultant-trump-tariff-threat-spurs-orders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ส่งออกชาวจีนกล่าวว่าได้รับคำสั่งซื้อเพิ่มขึ้นอย่างกะทันหันเนื่องจากผู้ผลิตหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์และบริษัทปัญญาประดิษฐ์ (AI) ของสหรัฐอเมริการวมถึงผู้นำอุตสาหกรรม OpenAI เร่งรักษาความปลอดภัยส่วนประกอบที่สำคัญท่ามกลางภัยคุกคามของวอชิงตันที่จะกำหนดอัตราภาษีเพิ่มเติมร้อยละ 100 สำหรับสินค้าจากประเทศ MyActuator ผู้ผลิตโมดูลไดรฟ์อัจฉริยะสำหรับหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์จากซูโจวมีผู้รับ</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9cfae142df07c89c2783029595329472b767af1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/61d1cb9c-efde-4248-9247-12611cae6c0b_21796ec6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โอกาสสำหรับฮ่องกงบนเส้นทางการประชุมสุดยอด Xi-Trump ในเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3329581/opportunities-hong-kong-sidelines-xi-trump-summit-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนหน้าการประชุมสุดยอดที่ไม่แน่นอนแต่คาดว่าจะเกิดขึ้นอย่างมากระหว่างผู้นำสองมหาอำนาจของโลกในการประชุม APEC ที่จะเกิดขึ้นในเกาหลีใต้คำถามสำคัญคือประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนหรือโดนัลด์ทรัมป์คู่ค้าของเขาในสหรัฐอเมริกามีชิปต่อรองมากขึ้นท่ามกลางสงครามการค้าโลกที่เกิดจากภาษีของอเมริกาหรือไม่การครองตลาดโลกที่หายากของจีนได้พิสูจน์ให้เห็นแล้ว</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 11:56:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d97fb866609a60b71c6f1d1853670312dce4d386</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/f0ac291f-c37e-476b-92bf-25ca8d34f6cd_813e88d5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปากีสถานและอัฟกานิสถานตกลงที่จะหยุดยิงหลังจากการต่อสู้ที่ร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3329583/afghanistan-and-pakistan-agree-ceasefire-after-deadly-fighting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัฟกานิสถานและปากีสถานซึ่งถูกฝังในการต่อสู้ที่มีผู้เสียชีวิตหลายสิบคนและได้รับบาดเจ็บหลายร้อยคนให้คำมั่นในวันอาทิตย์ว่าจะเคารพการหยุดยิงการสงบศึกที่มีการไกล่เกลี่ยโดยกาตาร์และตุรกีมีผลบังคับใช้ทันทีและมีวัตถุประสงค์เพื่อหยุดความเป็นปรปักษ์ชั่วคราวความรุนแรงได้ทวีความรุนแรงขึ้นระหว่างประเทศเพื่อนบ้านตั้งแต่ต้นเดือนที่ผ่านมาโดยแต่ละประเทศกล่าวว่าพวกเขาตอบสนองต่อการรุกรานจากอีกประเทศหนึ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 11:51:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">219fed12ee0d63827dd3b4937a40c7ce3cfc7c97</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/78078d0e-684b-41f1-b39c-85421a99705c_3de062b0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีจีนเรียกร้องให้สหรัฐฯ ‘ปกป้อง’ ในอุตสาหกรรมการเดินเรือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3329582/chinese-minister-calls-shipping-industry-fight-us-protectionism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมของจีนหลิวเหว่ยได้เรียกร้องให้บริษัทขนส่งและผู้ประกอบการท่าเรือทั่วโลกส่งเสริมการค้าเสรีใน "ความพยายามร่วมกัน" เพื่อต่อสู้กับ "ลัทธิปกป้อง" หลังจากที่รัฐบาลสหรัฐได้ตบค่าธรรมเนียมท่าเรือบนเรือของจีน “บริษัททั้งหมดที่เกี่ยวข้องกับธุรกิจขนส่งควรทำงานร่วมกันเพื่อส่งเสริมสภาพแวดล้อมที่เป็นธรรมยุติธรรมและเปิดกว้างและปกป้องผลประโยชน์ร่วมกันของโลก</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 11:15:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b088c8714fd705857e57fad2c882b1154763c3a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/3c475570-d524-40e4-bc3c-c147aa3de695_f0195799.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
