<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แอปเปิลจับมือกับจีนได้อย่างไร – และมีความหมายต่อบริษัทข้ามชาติอื่นๆอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3325358/how-apples-grip-china-slipped-and-what-it-means-other-multinationals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฤดูกาลเปิดตัวของ Apple มาถึงแล้วซึ่งเป็นโอกาสที่ครั้งหนึ่งเคยได้รับการปฏิบัติเหมือนเทศกาลในประเทศจีนและได้รับการยกย่องจากผู้ที่ชื่นชอบว่าเป็น "งานเทศกาลฤดูใบไม้ผลิของโลกเทคโนโลยี" ตันฮุ่ยเคยเป็นหนึ่งในผู้อุทิศตนติดตามการเปิดตัว iPhone ทุกครั้งอย่างใกล้ชิดและออกไปเพื่อรักษาความปลอดภัยให้กับรุ่นล่าสุดบางครั้งเธออาจจะบินสองชั่วโมงครึ่งจากบ้านของเธอในมณฑลเสฉวนไปยังฮ่องกงซึ่งเป็นที่ที่นางแบบใหม่</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 15:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">447b2f8dfce3588666068ca560022fa736a8da20</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/1a20cac5-8453-4c62-8bb8-7b631ab5439d_543a65a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนขับไล่นายพล 4 คนออกจากสภานิติบัญญัติเนื่องจากการผลักดันการต่อต้านการทุจริตผ่าน PLA</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325393/china-expels-4-generals-legislature-anti-graft-push-rolls-through-pla?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาสูงสุดของจีนได้ขับไล่นายพลสี่คนซึ่งชี้ให้เห็นถึงการรณรงค์ต่อต้านการทุจริตในกองทัพที่กว้างขึ้นคณะกรรมการประจำสภาประชาชนแห่งชาติกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่านายพลถูกไล่ออกจากตำแหน่งผู้แทนของ NPC พวกเขาคือผู้บัญชาการตำรวจติดอาวุธประชาชนหวางชุนหนิงหัวหน้ากองกำลังติดจรวดหวางซิบินจางหลินหัวหน้าฝ่ายสนับสนุนด้านโลจิสติกส์ D</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 14:32:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">469a1916fd5272016a2caf549624f7b0811d4a8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/a1656654-f6cb-4e08-9794-cdabb85891cb_dd155c4b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีที่ ICBM นิวเคลียร์ DF -5C ของจีนสามารถเข้าถึงได้ทุกที่ทุกเวลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325301/how-chinas-df-5c-nuclear-icbm-can-reach-anywhere-any-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแสดงขบวนพาเหรดทางทหารของจีนในกรุงปักกิ่งเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเป็นขีปนาวุธนิวเคลียร์เชิงยุทธศาสตร์ข้ามทวีปที่ใช้เชื้อเพลิงเหลวซึ่งรู้จักกันในชื่อ DF -5C ในขณะที่ระบบใหม่ถูกเปิดตัวบนยานพาหนะขนส่งยกของหนักสามคันความเห็นอย่างเป็นทางการได้เน้นย้ำว่า "ตื่นตัวอยู่เสมอและสามารถโจมตีได้ทุกที่ในโลก" จรวดเชื้อเพลิงเหลวมีระยะทางไกลแต่ต้องใช้เวลาในการเติมเชื้อเพลิงและสามารถ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea868921e1bf97dc4c4bb11fb013dfa6e8df42b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/88cff7f1-ae24-47a1-982d-5f2af29ca601_b14f6709.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ระเบิดไม่มีวันหยุด ': อิสราเอลเพิ่มความรุนแรงในการโจมตีกาซาและมีผู้เสียชีวิตหลายสิบคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3325391/israel-intensifies-gaza-strikes-least-40-killed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีของอิสราเอลทำให้ชาวปาเลสไตน์เสียชีวิตอย่างน้อย 40 คนในฉนวนกาซาเมื่อวันศุกร์หน่วยงานสาธารณสุขในท้องถิ่นกล่าวว่าส่วนใหญ่อยู่ในเมืองกาซาที่ผู้อยู่อาศัยจำนวนมากพักอยู่แม้จะมีคำสั่งอพยพของอิสราเอลเนื่องจากพวกเขาไม่มีที่ปลอดภัยที่จะไปอิสราเอลได้ระบุความตั้งใจที่จะเข้าควบคุมเมืองที่ถูกทำลายอย่างเต็มที่ซึ่งมีประชากรประมาณหนึ่งล้านคนกำลังหลบภัยซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของแผนในการกวาดล้าง MIL</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:59:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d02f5ff4b8384cd4efcf639d0cd3b10748821ffa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/47e8d51d-709e-421e-88cd-363bb485dc7e_e11777fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอห์นลีจากฮ่องกงให้ทิปเปิดตัวโครงการขายที่อยู่อาศัยสาธารณะสำหรับผู้เช่าอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325390/hong-kongs-john-lee-tipped-relaunch-public-housing-sale-scheme-tenants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงคาดว่าจะเปิดตัวโครงการใหม่ที่อนุญาตให้ผู้เช่าแฟลตสาธารณะซื้อบ้านของพวกเขาซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของนโยบายของเขาแต่ผู้สังเกตการณ์ได้สร้างความกังวลเกี่ยวกับการระงับข้อพิพาทด้านการจัดการทรัพย์สินและเรียกร้องให้มีการทบทวนระบอบการเคหะสงเคราะห์คนวงในบอกกับเดอะโพสต์เมื่อวันศุกร์ว่าพิมพ์เขียวนโยบายที่กำลังจะมาถึงของประธานบริหารจอห์นลีคาชิวจะรวมถึงข้อเสนอในการเริ่มต้นใหม่</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 13:34:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c47a93b6eb6928ee7e35bb01cbc6bbb41b545433</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/e1d0cce4-90f7-4d53-a431-610af82337fb_c7c44e4d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
