<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศาลโปแลนด์ปิดกั้นการส่งผู้ร้ายข้ามแดนปลดปล่อยผู้ต้องสงสัยชาวยูเครนใน Nord Stream</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329479/polish-court-blocks-extradition-and-frees-ukrainian-suspect-nord-stream-blasts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลโปแลนด์เมื่อวันศุกร์ได้ปิดกั้นการส่งผู้ร้ายข้ามแดนไปยังเยอรมนีของชายชาวยูเครนที่สงสัยว่ามีส่วนเกี่ยวข้องในการโจมตีท่อส่งก๊าซ Nord Stream ในปี 2022 และสั่งให้ปล่อยตัวซึ่งเป็นคำตัดสินที่ได้รับการต้อนรับจากนายกรัฐมนตรีของโปแลนด์ Volodymyr Zhuravlov อายุ 46 ปีถูกจับกุมใกล้กรุงวอร์ซอว์เมื่อวันที่ 30 กันยายนตามหมายจับของเยอรมันอัยการเยอรมันได้อธิบายว่าเขาเป็นนักประดาน้ำที่ผ่านการฝึกอบรมและกล่าวหาว่าเขา</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 17:43:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27ef3f6d0e83f7cb580d8e80b99f8b2d8f0a8909</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/e6fd775c-f0dd-4376-a5e6-8363a50dac6f_7c19878a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กษัตริย์ชาร์ลส์เป็นพระมหากษัตริย์สหราชอาณาจักรพระองค์แรกที่สวดมนต์กับสมเด็จพระสันตะปาปาในศตวรรษที่ผ่านมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329478/king-charles-be-first-uk-monarch-pray-pope-centuries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คริสตจักรคาทอลิกและคริสตจักรของอังกฤษซึ่งแบ่งออกเป็นเวลาหลายศตวรรษในประเด็นที่รวมถึงการบวชของนักบวชหญิงจะก้าวประวัติศาสตร์บนเส้นทางสู่ความสามัคคีในสัปดาห์หน้าเมื่อกษัตริย์ชาร์ลส์ของสหราชอาณาจักรและสมเด็จพระสันตะปาปาลีโอสวดอ้อนวอนร่วมกันในโบสถ์ซิสตินเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันศุกร์การสวดอ้อนวอนทั่วโลกในวันที่ 23 ตุลาคมโดยดึงความกังวลร่วมกันในการดูแลการสร้างของพระผู้เป็นเจ้าออกมาเป็นเครื่องหมายของต้นสนสามใบ</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 17:11:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c74dda8af518071f8a707ac069ec139f99c3af9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/a5853c3f-9bbd-4d18-985e-d61b8b2701e7_6568599b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพสหรัฐยึดผู้รอดชีวิตจากการนัดหยุดงานบนเรือยาเสพติดที่ถูกกล่าวหาในแคริบเบียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329477/us-military-seizes-survivors-strike-alleged-drug-vessel-caribbean?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพสหรัฐจับผู้รอดชีวิตสองคนไว้บนเรือของกองทัพเรือหลังจากช่วยพวกเขาจากเรือยาเสพติดที่ต้องสงสัยในทะเลแคริบเบียนที่ถูกโจมตีโดยการโจมตีของสหรัฐซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตอีกสองคนแหล่งข่าวสามคนที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้กล่าวเมื่อวันศุกร์การเปิดเผยซึ่งยังไม่ได้รับรายงานก่อนหน้านี้ทำให้เกิดความเป็นไปได้ว่าผู้รอดชีวิตจากการนัดหยุดงานในวันพฤหัสบดีเป็นเชลยศึกคนแรกในความขัดแย้งที่ประกาศข</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 16:51:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9fc5ba4ae371c40a378c97f722921d7820094322</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/949684a6-1b19-43aa-8713-bf0e849e984e_7e0de9dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดัตช์ยึด Nexperia เพราะกลัวเจ้าของชาวจีนวางแผนที่จะย้ายการผลิตชิปไปยังประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329476/dutch-seized-nexperia-over-fears-chinese-owners-planned-move-chip-production-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลเนเธอร์แลนด์เชื่อว่าเจ้าของชิปเมกเกอร์ชาวจีนของ Nexperia วางแผนที่จะย้ายการดำเนินการผลิตไปยังประเทศจีนซึ่งกระตุ้นให้เกิดการยึดบริษัทที่ส่งคลื่นกระแทกผ่านโลกเทคโนโลยีทั่วโลกเป็นประวัติการณ์เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาเจ้าหน้าที่ได้ยึดอำนาจการจัดการของ Nexperia และขับไล่ Zhang Xuezheng ซีอีโอชาวจีนโดยอ้างถึงความกังวลด้านความมั่นคงของชาติในการตอบสนองของจีน</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 16:32:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec329eb3543e315c94aa1e48429a87f2471abf47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/d413fee5-722a-4d13-8818-8fcf8494811b_5a923a3a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การยึด Bitcoin มูลค่า 13 พันล้านดอลลาร์สหรัฐของผู้ประกอบการในสหรัฐฯทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับการไม่เปิดเผยตัวตน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3329449/how-anonymous-bitcoin-us-seizure-tycoons-us13-billion-tokens-raises-questions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การยึดทรัพย์โดยหน่วยงานของสหรัฐอเมริกาจำนวน 13.4 พันล้าน $ ของ Bitcoin จากอาชญากรกัมพูชาที่ถูกกล่าวหาได้ก่อให้เกิดคำถามเกี่ยวกับความปลอดภัยของสินทรัพย์ดิจิทัลและกระตุ้นให้เกิดการเก็งกำไรอย่างบ้าคลั่งในชุมชนคริปโตว่าประสบความสำเร็จได้อย่างไรกุญแจส่วนตัวที่อ่อนแอและการขโมยข้อมูลภายในอาจทำให้หน่วยงานบังคับใช้กฎหมายของสหรัฐอเมริกาสามารถติดตาม bitcoin ที่ Chen Zh ถือครองอยู่เป็นการส่วนตัวได้</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 15:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5bfcf0aa19cb5a29b9b785391010baf7bb865e99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/5e905aa7-d5a9-49ae-9eff-4c032e92d792_9672a9f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
