<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จำเป็นต้องมี ‘การรับรองครั้งแรกของชาวสิงคโปร์' หลังจากที่ประชากรทำสถิติสูงสุด 6.11 ล้านคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3327414/singaporeans-first-assurance-needed-after-report-record-611-million-population?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าด้วยจำนวนประชากรของสิงคโปร์ที่สูงกว่า 6.1 ล้านคนซึ่งเต็มไปด้วยการไหลเข้าของแรงงานต่างชาติควรให้ความมั่นใจมากขึ้นแก่คนในท้องถิ่นเกี่ยวกับความสมบูรณ์ของโครงสร้างพื้นฐานสาธารณะและพวกเขาจะยังคงเป็นแกนหลักของตลาดแรงงานเมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมากองประชากรและผู้มีความสามารถแห่งชาติได้เผยแพร่รายงานประจำปีที่ระบุว่าประชากรของรัฐในเมืองเพิ่มขึ้นร้อยละ 1.2 ในปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 11:04:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">70bfe879c685af2376cf8c19bd33cfdf08b2a58f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/b8c69d8f-b483-4de2-98f5-d1907a6057c8_469cdf01.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลยุทธ์ ‘ไปทั่วโลก‘ ของจีนมีความเสี่ยงหรือไม่หลังจากที่สหรัฐขยายบัญชีดำการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327401/chinas-going-global-strategy-risk-after-us-widens-its-trade-blacklist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของวอชิงตันในการขยายบัญชีดำการค้าอาจทำให้บริษัทย่อยในต่างประเทศหลายแห่งของบริษัทจีนอยู่ภายใต้การตรวจสอบซึ่งอาจขัดขวางกลยุทธ์ "ที่กำลังจะเกิดขึ้นทั่วโลก" และความตึงเครียดทางการค้าระหว่างสองมหาอำนาจนักวิเคราะห์กล่าวสำนักงานอุตสาหกรรมและความมั่นคงแห่งสหรัฐอเมริกา (BIS) ประกาศเมื่อวันจันทร์ว่าบริษัทใดๆที่เป็นเจ้าของโดยบริษัทอย่างน้อยร้อยละ 50 อยู่ในรายชื่อนิติบุคคลของสหรัฐอเมริกาแล้ว</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 11:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a334c5f9931b6e3df748473597c94e07db1beb52</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/1abf40c5-d96e-4cad-97b3-e509cb2c7690_81b29d42.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เมื่อวานนี้ลูกสาวของฉันวันนี้เป็นเทพธิดา ': เนปาลตั้งชื่อกุมารีใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3327412/2-year-old-chosen-nepals-new-living-goddess-worshipped-both-hindus-and-buddhists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กหญิงอายุ 2 ขวบที่ได้รับเลือกให้เป็นเทพธิดาองค์ใหม่ของเนปาลถูกอุ้มโดยสมาชิกในครอบครัวจากบ้านของพวกเขาในตรอกในกาฐมาณฑุไปยังพระราชวังในวันอังคารในช่วงเทศกาลฮินดูที่ยาวที่สุดและสำคัญที่สุดของประเทศ Aryatara Shakya อายุ 2 ปี 8 เดือนได้รับเลือกให้เป็นกุมารีคนใหม่หรือ "เทพธิดาพรหมจารี" แทนที่ผู้ดำรงตำแหน่งซึ่งถือว่าเป็นประเพณีที่จะกลายเป็นเพียงปุถุชนเมื่อ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 10:38:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d342ea5547ab868a8492fab9ffbdf513e47682e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/3a73a913-0496-4e76-81b0-df690f5344ce_f5df9482.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การศึกษาเตือนว่าเชื้อดื้อยาคุกคามต่อทารกแรกเกิดทั่วเอเชียตะวันออกเฉียงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3327409/drug-resistant-sepsis-threatens-newborns-across-southeast-asia-study-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การรักษาด้วยการช่วยชีวิตสำหรับทารกแรกเกิดที่ทุกข์ทรมานจากการติดเชื้อในกระแสเลือดกำลังไม่ได้ผลอย่างอันตรายทั่วทั้งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ตามการวิจัยใหม่โดยผู้เชี่ยวชาญเตือนว่าแบคทีเรียที่ดื้อยากำลังทำให้ทารกหลายพันคนตกอยู่ในความเสี่ยงการศึกษาที่นำโดยมหาวิทยาลัยซิดนีย์และตีพิมพ์ใน The Lancet ในเดือนนี้เตือนว่าแบคทีเรียที่ดื้อยาอยู่เบื้องหลังเกือบร้อยละ 80 ของผู้ติดเชื้อในกระแสเลือดในปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 10:33:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e218043e31514bd768252e26c2827a5da87b32d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/960106cc-ef32-494b-b9b6-9573a3f336fe_95f54458.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Lutnick ได้ส่งสัญญาณถึงการสิ้นสุดของ 'โล่ซิลิกอน‘ ของไต้หวันต่อปักกิ่งหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327340/has-lutnick-signalled-end-taiwans-silicon-shield-against-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีพาณิชย์สหรัฐกล่าวว่าการผลิตเซมิคอนดักเตอร์ควรแบ่ง "50 -50" ระหว่างสหรัฐอเมริกาและไต้หวันทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับเกาะนี้มากกว่าความมุ่งมั่นในการป้องกันของวอชิงตัน Howard Lutnick กล่าวกับ US cable network NewsNation เมื่อวันอาทิตย์ว่าหากไต้หวันไม่ย้ายส่วนแบ่งการผลิตชิปอย่างมีนัยสำคัญไปยังอเมริกาวอชิงตันไม่สามารถรับประกันได้ว่าไต้หวันจะปกป้องเกาะนี้อีกครั้ง</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66df5568e20094a68fee6e64aa3f33e4c1e33ce1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/3d636158-1578-4365-9618-36da0b55689f_30b29364.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
