<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนอิสราเอลสามารถทำงานรอบ Gaza Rift กับการค้าการเชื่อมโยงเทคโนโลยีได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327421/can-china-israel-revive-tech-and-trade-lifelines-amid-gaza-war-rift-us-scrutiny?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อสองปีก่อนสงครามในกาซาก่อให้เกิดความสัมพันธ์ทางการทูตระหว่างจีนและอิสราเอลอย่างเย็นชาซึ่งครั้งหนึ่งนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูแห่งอิสราเอลได้กล่าวไว้ว่า "เป็นการแต่งงานที่สร้างขึ้นบนสวรรค์" แต่ดูเหมือนว่าตอนนี้ปักกิ่งและเทลอาวีฟจะฟื้นฟูความสมดุลในความสัมพันธ์ซึ่งเกิดจากความสนใจร่วมกันในการรักษาความเชื่อมโยงทางการค้าและเทคโนโลยีอย่างไรก็ตามผู้สังเกตการณ์เตือนว่าการหลุดออกจาก GAZ</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 04:05:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0106569b61c0f86f2250b47005b4cbcfdb8b4941</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/78c048b3-f2ea-4a93-951c-b238a2b2de49_873d78fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเร่งรัดให้ควบคุมโรงเรียนเอกชนให้สอดคล้องกับสถาบันที่ได้รับเงินอุดหนุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3327893/hong-kong-urged-regulate-private-schools-line-subsidised-institutions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านการศึกษาของฮ่องกงได้รับการกระตุ้นให้ดำเนินการตามกฎระเบียบสำหรับโรงเรียนเอกชนและโรงเรียนนานาชาติที่สอดคล้องกับหน่วยงานที่กำกับดูแลหน่วยงานที่ได้รับเงินอุดหนุนตามแผนการของผู้นำเมืองในการปรับปรุงการกำกับดูแลสถาบันเหล่านี้ในขณะที่กฎระเบียบที่เข้มงวดขึ้นจะช่วยป้องกันความผิดปกติในโรงเรียนเอกชนผู้ออกกฎหมายยังเน้นความสำคัญของการตรวจสอบเชิงรุก</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 04:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a3db04fa7865210b74142284c6b11e69a13d308</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/902bdde6-6691-48c7-b388-30a6cb5c6a49_83a6fded.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนเงินทุนที่ยิ่งใหญ่ของอินโดนีเซียได้รับการปรับลดลงเนื่องจาก Nusantara ได้รับการกำหนดใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327821/indonesias-grand-capital-plan-gets-downgrade-nusantara-redefined?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หกปีหลังจากที่ Nusantara ได้รับการเปิดเผยว่าเป็นเมืองหลวงในอนาคตของอินโดนีเซียและเป็นสัญลักษณ์ของการเปลี่ยนแปลงประเทศประธานาธิบดี Prabowo Subianto ได้กำหนดวัตถุประสงค์ใหม่ซึ่งกระตุ้นให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับชะตากรรมของโครงการเมกะโปรเจกต์และมรดกของอดีตประธานาธิบดีของเขาภายใต้กฎระเบียบของประธานาธิบดี Prabowo ลงนามในปลายเดือนมิถุนายนแต่เปิดเผยต่อสาธารณชนในเดือนกันยายนเท่านั้น Nusantara ได้รับการจัดประเภทใหม่เป็น "การเมืองของอินโดนีเซีย</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2495b423657a2c0ce08252448a656660907f9546</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/cf5f5b92-5c2b-42a6-a4b7-c022f1833aea_48ad6030.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีเรียเพื่อคัดเลือกสมาชิกรัฐสภาหลังอัสซาดที่อยู่ระหว่างการพิจารณาว่าไม่เป็นประชาธิปไตย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327901/syria-select-post-assad-parliamentary-members-process-deemed-undemocratic?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซีเรียจะเลือกสมาชิกรัฐสภาหลังอัสซาดครั้งแรกในวันอาทิตย์ในกระบวนการที่ถูกวิพากษ์วิจารณ์ว่าไม่เป็นประชาธิปไตยโดยหนึ่งในสามของสมาชิกที่ได้รับการแต่งตั้งโดยผู้นำชั่วคราว Ahmed al-Sharaa การจัดตั้งกลุ่มผู้ชุมนุมตั้งขึ้นเพื่อรวมอำนาจของชาราซึ่งกองกำลังอิสลามเป็นผู้นำแนวร่วมที่โค่นล้มผู้ปกครองบาชาร์อัล - อัสซาดในเดือนธันวาคมหลังจากสงครามกลางเมืองมานานกว่า 13 ปีและห้าทศวรรษ</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 03:30:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4122a8b3acbebea50a566f260fe78fb339b1c84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/05/82cde8b1-93cd-4d58-8fe1-dd7d267405d4_1a971f80.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Wah Kwong ผู้ส่งสินค้าชาวฮ่องกงเข้าร่วมผลักดันให้เกิดพลังงานสีเขียวที่ท่าเรือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/climate-and-energy/article/3327764/hong-kong-shipper-wah-kwong-joins-push-greener-energy-ports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทขนส่ง Wah Kwong Maritime Transport ของฮ่องกงได้ร่วมมือกับพันธมิตรในยุโรปเพื่อสร้างโครงการจัดหาพลังงานริมฝั่งในจีนและเอเชียเหนือเพื่อคว้าโอกาสจากการกระชับกฎระเบียบการปล่อยก๊าซเรือนกระจกที่ท่าเรือ Wah Kwong เมื่อเดือนที่แล้วได้จัดตั้งบริษัทร่วมทุนกับ NatPower Marine ซึ่งเป็นผู้พัฒนาโครงการเปลี่ยนถ่ายพลังงานทางทะเลซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของพลังงานทดแทนในลักเซมเบิร์ก</description>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 03:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e7cf547cace393365f07457f4bacd8071577e88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/f1f2b1f4-d933-4aed-b2c8-4e350763628e_7b1b0684.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
