<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวเซี่ยงไฮ้ลดราคาทองคำขณะที่ราคาพุ่งขึ้นสู่ระดับสูงสุดเป็นประวัติการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3341854/shanghai-residents-offload-their-gold-prices-surge-record-highs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวเซี่ยงไฮ้แห่กันมาขายทองคำขณะที่ราคาโลหะมีค่าพุ่งสูงเป็นประวัติการณ์การเพิ่มขึ้นของราคาทองคำล่าสุดเกิดจากความไม่แน่นอนทางเศรษฐกิจและภูมิศาสตร์การเมืองอย่างต่อเนื่องแต่ราคาปรับตัวลดลงร้อยละ 4 ในวันศุกร์ที่ 30 มกราคม</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 10:11:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e68d1614623d6fcbe9964a939dd7a588f7001037</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/21f7fdab-3db8-416b-9601-d09840270de5_2b3202c4.jpg?itok=Ctzv42AQ&amp;v=1769767806" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนยกให้ Apple เป็น ‘iPhone ไตรมาสที่ดีที่สุดในประวัติศาสตร์’ ด้วยการเติบโตของรายได้ 38%</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3341841/china-gives-apple-best-iphone-quarter-history-38-revenue-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกลายเป็นประเทศที่มีรายได้มากที่สุดในไตรมาสของ Apple เนื่องจากยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาประสบความสำเร็จในการสร้างรายได้จาก iPhone เป็นประวัติการณ์ในตลาดสมาร์ทโฟนที่ใหญ่ที่สุดในโลกรายได้ในภูมิภาคจีนแผ่นดินใหญ่ของ Apple ซึ่งประกอบด้วยจีนแผ่นดินใหญ่ฮ่องกงและไต้หวันพุ่งขึ้นร้อยละ 38 จากปีก่อนหน้าในไตรมาสแรกของปีงบประมาณ 2026 ซึ่งสิ้นสุดวันที่ 27 ธันวาคมบริษัท Cupertino กล่าวเมื่อวันศุกร์ที่</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 10:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4734da61526c23e3795d6c498ccb69f20219f103</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/7a32d93c-a716-4436-877a-ab54d85cc83d_109e65ec.jpg?itok=GHUaLRbF&amp;v=1769764799" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจียงซูปะทะกวางตุ้ง: ทำไมการต่อสู้เพื่อเป็นเศรษฐกิจอันดับ 1 ของจีนจึงร้อนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341835/jiangsu-vs-guangdong-why-battle-be-chinas-no-1-economy-heating?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มณฑลกวางตุ้งตอนใต้เป็นเครื่องยนต์ที่ใหญ่ที่สุดที่ขับเคลื่อนการเพิ่มขึ้นทางเศรษฐกิจของจีนมานานหลายทศวรรษแต่ตอนนี้ภูมิภาคกำลังตกอยู่ในอันตรายที่จะสูญเสียสถานะในฐานะเศรษฐกิจระดับภูมิภาคอันดับต้นๆของประเทศเนื่องจากคู่แข่งทางตะวันออกแซงหน้าการเติบโตของประเทศเจียงซูซึ่งเป็นที่ตั้งของบริษัทข้ามชาติและบริษัทไฮเทคหลากหลายแห่งเป็นคู่แข่งที่ใกล้ชิดที่สุดของมณฑลกวางตุ้งมานานแล้ว: ทั้งสองจังหวัดคิดเป็น o</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 10:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0b1658a3019bd009a0f185c418d981290d1494f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/3176872a-4b51-400b-a341-9e1cb39e21d5_9e3c9f8b.jpg?itok=IgKR94zQ&amp;v=1769763921" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมกลุ่มชาติพันธุ์ China Bulang ในยูนนานถึงทำให้ฟันดำเมื่อถึงช่วงวัยรุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3340797/why-china-bulang-ethnic-group-yunnan-blackens-teeth-when-they-reach-teenage-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวบุลังของจีนมีพิธีกรรมที่ผิดปกติของทางเดินที่เรียกว่าแรนชีซึ่งพวกเขาย้อมสีฟันของพวกเขาเป็นสีดำเพื่อแสดงถึงความเป็นผู้ใหญ่และสิทธิทางสังคมกลุ่มชาติพันธุ์ที่มีประวัติยาวนานกว่าพันปีส่วนใหญ่พบในมณฑลยูนนานทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนจากสถิติของจีนในปี 2021 ปัจจุบันมีชาวบุลังประมาณ 127,000 คนอาศัยอยู่ในภูเขาและป่าไม้</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64693bf3fa24df53ce04d04daa04df0c7b302556</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/e2d3bd08-4781-45ac-b73e-638062a4a1f5_967dddb1.jpg?itok=Dj7yHSHn&amp;v=1769760638" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กระแทกความสัมพันธ์จีนของพันธมิตรนายพลระดับสูงล้มการเจรจาข้ามช่องแคบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/china/diplomacy/article/3341814/trump-slams-allies-china-ties-top-generals-fall-cross-strait-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาวิพากษ์วิจารณ์ความพยายามของสหราชอาณาจักรและแคนาดาในการเพิ่มความสัมพันธ์กับจีนเนื่องจากพันธมิตรอเมริกันดั้งเดิมพยายามที่จะกระจายความสัมพันธ์ทั่วโลกของพวกเขามากขึ้น “มันอันตรายมากสำหรับพวกเขาที่จะทำเช่นนั้น” ทรัมป์กล่าวเกี่ยวกับคำมั่นสัญญาของสหราชอาณาจักรเกี่ยวกับความร่วมมือทางธุรกิจที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นกับจีน “และฉันคิดว่ามันอันตรายยิ่งกว่าสำหรับแคนาดาที่จะเข้าสู่ธุรกิจกับจีน” ทรัมป์พูดเพื่อรายงาน</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:01:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eee3bbb028ab79c052e1e11b3e50f6e2f6676bd6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/7bb2aae3-0f61-4887-984c-e14c52e8aadb_c7eb0e94.jpg?itok=fYLnXDGA&amp;v=1769758600" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
