<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ธุรกิจในฮ่องกงสามารถมองเห็น ‘แสงสว่างที่ปลายอุโมงค์’ แต่จำเป็นต้องมีมาตรการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3324919/hong-kong-businesses-can-see-light-end-tunnel-government-measures-needed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกฎหมายผู้มีประสบการณ์ชาวฮ่องกงผู้นำธุรกิจและที่ปรึกษาของรัฐบาลได้เรียกร้องให้ผู้นำของเมืองใช้มาตรการที่จะขับเคลื่อนเศรษฐกิจตามนโยบายที่กำลังจะมาถึงเนื่องจากขณะนี้มี "แสงสว่างที่ปลายอุโมงค์" เจฟฟรีย์แลมคินฟุงได้กล่าวในการสนทนาข้างกองไฟที่การประชุมสุดยอดฮ่องกง - อาเซียนของโพสต์เมื่อวันอังคารว่าเจฟฟรีย์แลมคินฟุงยังทำคดีการลงทุนในเมืองแม้ว่าจะมีการโจมตีฮ่องกง</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:21:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbe6e2d32a84eef17ca737215a014ed62ac94532</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/37d674a6-f659-487d-98f0-20cf2544ab0a_e008bc97.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi ของจีนยืนยันคำมั่นสัญญาสำหรับความสัมพันธ์ที่ใกล้ชิดยิ่งขึ้นของเกาหลีเหนือหลังจากการเยือนของคิม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324876/chinas-xi-jinping-reaffirms-pledge-closer-north-korea-ties-after-historic-kim-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนยืนยันคำมั่นสัญญาที่จะเสริมสร้างการประสานงานเชิงกลยุทธ์กับเกาหลีเหนือในสารแสดงความยินดีกับผู้นำคิมจองอึนในวันอังคารคำอวยพรนี้เป็นวันครบรอบ 77 ปีของการก่อตั้งสาธารณรัฐประชาธิปไตยประชาชนเกาหลี (DPRK) ซึ่งเป็นชื่ออย่างเป็นทางการของประเทศข้อความนี้ถูกส่งเพียงไม่กี่วันหลังจากการเดินทางครั้งประวัติศาสตร์โดยคิมไปปักกิ่งเมื่อชาวนอร์ท</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">484b14aace48a6d8e2f645b3f5fdc9122ccdc23c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/0cd5b30a-8c43-4c56-8f33-cea8bee66fa7_08c0f608.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จักรยานเรือที่เป็นที่ต้องการในขณะที่การนัดหยุดงาน Tube ของลอนดอนทำให้เกิดเบรกในเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324916/bikes-boats-demand-londons-tube-strike-puts-brakes-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เดินทางในลอนดอนหันไปใช้จักรยานรถประจำทางและเรือในวันอังคารขณะที่การนัดหยุดงานของพนักงานปิดเครือข่าย Tube ใต้ดินของเมืองหลวงของอังกฤษเป็นวันที่สองเนื่องจากเกือบจะไม่มีรถไฟใต้ดินวิ่งจนถึงวันศุกร์ความต้องการบริการจักรยานที่ใช้ร่วมกันและการขนส่งทางแม่น้ำจึงเพิ่มขึ้นเนื่องจากชาวลอนดอนมองหาทางเลือกอื่นในการเดินทางไปทำงานทำให้เกิดการเดินทางที่ยาวนานขึ้นและเบียดเสียดกับส่วนอื่นๆของการขนส่ง</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:52:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9d94c0e32b62b09b33deddfc6fdf40e33b35f5e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/5ab1d9c1-f9a5-4e10-8e2b-0d8f43e9be23_dd57ac41.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงเดินเท้าเสียชีวิตอีก 5 คนได้รับบาดเจ็บจากอุบัติเหตุรถชนในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324915/female-pedestrian-killed-5-others-injured-crash-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งเสียชีวิตหลังจากถูกรถของ CLP Power ชนซึ่งต่อมาได้ชนกับรถคันอื่นในฮ่องกงเมื่อบ่ายวันอังคารตำรวจได้รับรายงานหลายครั้งในเวลาประมาณ 3.35 น. ของการปะทะกันอย่างรุนแรงใกล้กับทางเข้าที่จอดรถของนิคมอุตสาหกรรม Ma Tau Wai บนถนน Shing Tak, To Kwa Wan มีรายงานว่ารถคันดังกล่าวชนคนเดินเท้าหญิงก่อนจากนั้นจึงชนกับรถคันอื่น</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:40:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8620898cff721ef3cdacd90d871aaff2ee8e23e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/d29241d7-9891-44f0-9993-e719c14b65e3_f779465b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คู่ดูโอ้ชาวอังกฤษเผชิญกับกฎหมายยาเสพติดที่รุนแรงของบาหลีหลังจากการจับกุมการลักลอบนำเข้าโคเคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324914/british-duo-arrested-bali-cocaine-smuggling-case-raising-fears-cartel-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวอังกฤษสองคนถูกจับกุมในข้อหาลักลอบขนโคเคนมากกว่าหนึ่งกิโลกรัมบนเกาะบาหลีรีสอร์ทของอินโดนีเซียเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันอังคารว่าอาจทำให้พวกเขาได้รับผลกระทบจากกฎหมายยาเสพติดที่ยากที่สุดในโลกอินโดนีเซียมักตัดสินประหารชีวิตนักค้ายาเสพติดแม้ว่าประเทศนี้จะไม่ได้รับโทษดังกล่าวมาเกือบทศวรรษแล้วก็ตาม Rudy Ahmad Sudrajat หัวหน้า</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 10:25:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31c92c6c4c89544bef73403ec4d9a2804a4fdb9b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/1db0b8bc-d6d1-4476-8474-3d6451df53a4_2d19b72f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
