<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Abrego Garcia ที่ถูกเนรเทศอย่างไม่ถูกต้องอาจถูกส่งไปยังยูกันดาหลังจากปฏิเสธข้อตกลงข้อเรียกร้อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322943/us-seeks-deport-abrego-garcia-uganda-after-he-refused-costa-rica-plea-offer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองกล่าวว่าพวกเขาตั้งใจที่จะเนรเทศ Kilmar Abrego Garcia ไปยังยูกันดาหลังจากที่เขาปฏิเสธข้อเสนอที่จะถูกเนรเทศไปยังคอสตาริกาเพื่อแลกกับการอยู่ในคุกและยอมรับความผิดในข้อหาลักลอบค้ามนุษย์ตามที่ศาลในวันเสาร์ยื่นฟ้องข้อเสนอของคอสตาริกามาถึงในช่วงดึกของวันพฤหัสบดีหลังจากที่เป็นที่ชัดเจนว่าชาติซัลวาดอร์น่าจะได้รับการปล่อยตัวจากคุกเทนเนสซี</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 14:58:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c5bb88ce37230a32f633f78eaa89b236b6e08dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/704ff529-720b-4afb-8d3f-17f174db544e_11c34af9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ให้บริการ Fujian ของจีนอาจเข้าร่วมบริการในเดือนหน้าวิดีโอจากกล้องวงจรปิดแนะนำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3322941/chinas-fujian-carrier-may-join-service-next-month-japan-link-cctv-video-suggests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกเครื่องบินลำที่สามและทันสมัยที่สุดของจีนคือฝูเจี้ยนสามารถได้รับมอบหมายอย่างเป็นทางการในช่วงต้นของวันครบรอบสงครามในเดือนหน้าวิดีโอโดยสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐแนะนำวิดีโอที่เผยแพร่เมื่อวันเสาร์พยายามที่จะวาดเส้นขนานระหว่างการบุกรุกของกองทัพเรือญี่ปุ่นเมื่อ 88 ปีก่อนและความพร้อมของฝูเจี้ยนในการเข้ารับราชการเชื่อมโยงกับความทรงจำของการรุกรานของญี่ปุ่นจีนจะ</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 14:43:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d4b3fe7385a99be6d618448962b0b34abf1bec2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/b3755721-bf9c-4a71-921d-03fe783028ca_49bd8567.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตประธานาธิบดีของศรีลังการีบไปที่ศูนย์ดูแลผู้ป่วยหนักหลังถูกจับกุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3322939/sri-lankas-ex-president-ranil-wickremesinghe-rushed-intensive-care-after-arrest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตประธานาธิบดีของศรีลังกาที่ถูกจำคุกถูกนำตัวไปรับการรักษาอย่างเร่งด่วนที่โรงพยาบาลของรัฐในวันเสาร์หนึ่งวันหลังจากถูกตั้งข้อหาใช้เงินทุนของรัฐบาลในทางที่ผิดสำหรับการเดินทางต่างประเทศ Ranil Wickremesinghe ซึ่งถูกคุมขังในคืนวันศุกร์ขาดน้ำอย่างรุนแรงและจำเป็นต้องมีการตรวจสอบอย่างใกล้ชิดรองผู้อำนวยการทั่วไปของโรงพยาบาลโคลัมโบกล่าว “เขาจะต้องได้รับการสังเกตอย่างใกล้ชิดและปฏิบัติต่อ</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 14:16:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">715403281128b577aad9466c87e459907438a468</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/48dbd9bb-1e06-4353-b528-a26762075502_85dad9f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดขีปนาวุธ DF -31 ของจีนจึงยังคงเป็นตัวยับยั้งที่มีประสิทธิภาพหลายทศวรรษหลังจากเปิดตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3322794/why-chinas-df-31-missiles-remain-effective-deterrents-decades-after-debut?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากการนับถอยหลังครั้งประวัติศาสตร์จ่าสิบเอก Zhao Jing แตะแล็ปท็อปต่อหน้าเขาประกาศ "เริ่มต้นลำดับการปล่อย" และออกจากห้องโดยสารของยานพาหนะขีปนาวุธที่เขาขี่เข้าไปในป่าทึบของมณฑลไห่หนาน 27 นาทีต่อมาหัวรบหุ่นยนต์พุ่งลงไปในมหาสมุทรแปซิฟิกตอนใต้ในพื้นที่ที่ไม่มีใครอยู่ใกล้เฟรนช์โปลินีเซียห่างจากฮาวายหลายพันไมล์</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b9984dc8eb1168717fc312344e14f0cbff91e87</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/5237535f-ceb9-434d-b2ad-9c2b7db1ac6c_9acbd68a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การผลักดันอินเดียของ Apple ต้องเผชิญกับอุปสรรคเนื่องจาก Foxconn เรียกพนักงานชาวจีน 300 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3322937/apples-india-push-tested-foxconn-recalls-300-chinese-staff?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พันธมิตรการชุมนุมของ Apple Foxconn ได้เรียกคืนวิศวกรชาวจีนประมาณ 300 คนจากโรงงานในอินเดียซึ่งเป็นความล้มเหลวล่าสุดสำหรับการผลักดันให้ผู้ผลิต iPhone ขยายตัวอย่างรวดเร็วในประเทศการสกัดแรงงานจีนจากโรงงานของ Yuzhan Technology ซึ่งเป็นส่วนประกอบของ Foxconn ทางตอนใต้ของรัฐทมิฬนาฑูเป็นการเคลื่อนไหวครั้งที่สองในเวลาไม่กี่เดือน Foxconn ได้เริ่มบินในวิศวกรจากไต้หวัน</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 13:46:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">570f807c03b3a265622212ad31c69a2e57d60528</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/788dd8ae-2705-4f28-9af4-981f7143b078_0e8bdad7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
