<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนตื่นจากโคม่าเพื่อค้นพบการล่วงละเมิดของแฟนหนุ่มที่ ’ทุ่มเทที่สุด'</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3328965/china-woman-wakes-coma-reveals-boyfriend-who-spends-us28000-her-care-abuser?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของจีนตื่นขึ้นมาจากอาการโคม่าเพื่อเปิดเผยว่าแฟนของเธอซึ่งใช้เงิน 200,000 หยวน (28,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ในการดูแลเธอเป็นคนที่ทุบตีเธอจนหมดสติหลินหยิงอิงอายุ 20 ปีจากมณฑลเหลียวหนิงได้พบกับแฟนหนุ่มของเธอหลิวเฟิงเหอทางออนไลน์ในปี 2013 ตามที่รายงานโดย Liaoshen Evening News ทั้งสองตกหลุมรักกันอย่างรวดเร็วและเริ่มเปิดร้านเบเกอรี่ด้วยกันอย่างไรก็ตาม stor ของพวกเขา</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 10:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8836decb203b815d809b1ee5a749b8c842332146</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/3c2b1f29-97a1-4d4f-bc44-84b30644cba0_11678f49.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตนายกรัฐมนตรีเคนยาโอดิงกาเสียชีวิตในอินเดียด้วยวัย 80 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3329120/raila-odinga-ex-kenyan-pm-and-democracy-fighter-dies-80-after-heart-attack-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไรลาโอดิงกาอดีตนายกรัฐมนตรีของเคนยาและผู้สมัครชิงตำแหน่งประธานาธิบดีตลอดกาลซึ่งแคมเปญประชานิยมสร้างความปั่นป่วนให้กับเจ้าหน้าที่และทำให้เขามีอิทธิพลอย่างเด่นชัดต่อชีวิตทางการเมืองในประเทศแอฟริกาตะวันออกของเขาเสียชีวิตในวันพุธด้วยอาการหัวใจวายขณะเดินทางในอินเดียเขาอายุ 80 ปีการเสียชีวิตของเขาได้รับการยืนยันจากโรงพยาบาล Devamatha ในรัฐเกรละของอินเดียซึ่งเขาถูกนำตัวไปหลังจากที่เขาล้มลง dur</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 09:42:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0454ec7fb0475300b9c9a24c45d5bcf307a06cbc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/3bf8966b-929d-486c-962b-6b62dd019158_e7616826.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เดนนิสแลมร่วมกับนักนิติบัญญัติชาวฮ่องกงที่นั่งออกมาจากการเลือกตั้งที่กำลังจะมาถึง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3329119/dennis-lam-joins-wave-hong-kong-lawmakers-sitting-out-coming-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เดนนิสแลมชุนชิวนักกฎหมายได้กล่าวว่าเขาจะไม่แสวงหาวาระอื่นในสภานิติบัญญัติของฮ่องกงโดยเข้าร่วมกับนักการเมืองจำนวนมากที่เลือกที่จะออกจากการเลือกตั้งในเดือนธันวาคมที่จะถึงนี้ Lam ซึ่งเป็นจักษุแพทย์และดำรงตำแหน่งรองประธานสภาประชาชนแห่งชาติตั้งแต่ปี 2008 กล่าวเมื่อวันพุธว่าเขาวางแผนที่จะมุ่งเน้นไปที่การทำงานในภาคส่วนต่างๆเช่นเทคโนโลยีชีวภาพแทน</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 09:34:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd2b19ef6e4cdb46f44601459460e451bad0f143</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/a00c223a-f52b-4ff4-a43c-cd1424b60889_7bee85d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปรับขึ้นของราคามีน้ำหนักต่อการขายทองคำและโลหะเงินในตลาดดิวาลีของอินเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3329118/price-surge-weighs-gold-silver-sales-indias-diwali-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ราคาทองคำและเงินที่สูงเป็นประวัติการณ์ที่เกิดจากแรงเสียดทานของสหรัฐฯและจีนทำให้เกิดความต้องการโลหะมีค่าในตลาดผู้บริโภคที่สำคัญในอินเดียซึ่งนำไปสู่ช่วงเวลาการซื้อสูงสุดสำหรับเทศกาลดิวาลีทองคำมีการซื้อขายที่ US $ 4,197.5 ต่อทรอยออนซ์ในช่วงบ่ายวันพุธเนื่องจากการเพิ่มขึ้นของความตึงเครียดทางการค้าระหว่างสหรัฐฯและจีนทำให้นักลงทุนมีความต้องการสินทรัพย์ซึ่งถูกมองว่าเป็นการลงทุนที่ปลอดภัย</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 09:33:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2319db493c2070d91e1e1a029431262791cc402</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/603a1d5d-8897-42d8-95bd-1754aca9018d_cd21b588.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การท่องเที่ยวของไทยสามารถฟื้นตัวจากการลดลงของการมาถึงของชาวจีนได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329113/thailand-faces-first-non-covid-tourist-decline-decade-driven-chinese-safety-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเป็นจุดสว่างในเศรษฐกิจภาคการท่องเที่ยวของประเทศไทยดูเหมือนจะสูญเสียความเงางามแม้ว่าจะมีการคาดการณ์ว่าจะมีการเข้ามาของชาวต่างชาติในช่วงฤดูท่องเที่ยวสูงสุดในช่วงปลายปีแต่องค์กรการท่องเที่ยวหลักของประเทศยังคงคาดหวังว่าจะมีผู้เข้าชมเพียง 33.4 ล้านคนในปี 2568 ซึ่งลดลงเกือบร้อยละ 6 จาก 35.5 ล้านคนในปีที่แล้วนั่นเป็นการลดลงครั้งแรกในรอบทศวรรษนอกการระบาดใหญ่และภายใต้</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 09:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a5eee453b28d29b3dad88d0c63a0d2f5e2f331b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/a8529a38-349a-4b9b-8e95-5f7d975666da_e46da055.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
