<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กลุ่มสื่อมาเลเซียเรียกร้องให้ดำเนินการหลังจากที่ผู้สื่อข่าวถูกกล่าวหาว่าทำร้ายร่างกายด้วยคำถาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340668/malaysia-media-groups-urge-action-after-reporter-allegedly-assaulted-over-question?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มสื่อมวลชนได้เรียกร้องให้รัฐบาลมาเลเซียปราบปรามการกระทำที่ข่มขู่และใช้ความรุนแรงโดยเจ้าหน้าที่หลังจากที่นักข่าวถูกกล่าวหาว่าถูกทำร้ายโดยผู้บริหารสูงสุดของบริษัทที่เชื่อมโยงกับรัฐบาลจากคำถามที่ถามในการแถลงข่าวเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นทำให้การตรวจสอบเสรีภาพของสื่อมวลชนในประเทศมีความคมชัดขึ้นไม่กี่วันหลังจากที่นักข่าวอีกคนถูกควบคุมตัวภายใต้เซดียุคอาณานิคม</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:15:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b88a35b72c92116b19806f1399430fd31b1a0c65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/d94bc787-6ca7-401a-92dc-d4f369cf6413_ab58ac6a.jpg?itok=RrE6bx4D&amp;v=1768979674" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมเดิมพันการเลือกตั้งของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นจะไม่ซ่อมแซมความสัมพันธ์ทวิภาคีที่เสียหายกับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340660/why-japan-pms-election-bet-will-not-repair-damaged-bilateral-ties-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นกำลังพนันว่าคะแนนการอนุมัติสาธารณะที่แข็งแกร่งของเธอจะกลายเป็นเสียงข้างมากในการเลือกตั้งเดือนหน้าแต่การเสนอราคาของเธออาจต้องเผชิญกับความท้าทายจากกลุ่มขวาจัดและพรรคการเมืองที่จัดตั้งขึ้นใหม่ความล้มเหลวในการรักษาเสียงข้างมากในสภาล่างของรัฐสภาจะทำลายความสามารถของทาคาอิจิอย่างรุนแรงในการควบคุมหลักสูตรที่ยากขึ้นเกี่ยวกับ CHI</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:58:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b151cf0f739910fa9dc44523d3300ecdb2b8e136</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/cb0fe087-0ab9-40a8-9d1d-23530ea555c1_de0c1647.jpg?itok=YeSPk2Le&amp;v=1768976666" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดเอเชียตะวันออกเฉียงใต้จึงต้องระวังคณะกรรมการสันติภาพโลกแบบ ’จ่ายเพื่อเล่น' ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340651/why-southeast-asia-wary-trumps-pay-play-global-peace-board?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ที่ได้รับเชิญให้เข้าร่วม "คณะกรรมการสันติภาพ" ของโดนัลด์ทรัมป์ควรคิดอย่างรอบคอบก่อนที่จะเข้าสู่สิ่งที่ดูเหมือนว่า "รุ่นพิเศษมากขึ้น" ของคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติกับประธานาธิบดีสหรัฐในการควบคุมสูงสุดนักวิเคราะห์ระมัดระวังสิงคโปร์ไทยอินโดนีเซียและเวียดนามเป็นหนึ่งในประมาณ 60 ประเทศที่ได้รับคำเชิญร่วมกับเกาหลีใต้</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">812da19023038f2fd3e9ef6ce7b5f42988a4c6c1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/5d2cffd0-314b-4d1c-8776-842da20a0eac_0d4a79f7.jpg?itok=amUGR968&amp;v=1768973009" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตนายกรัฐมนตรีฮันของเกาหลีใต้ถูกจำคุก 23 ปีในข้อหากบฏที่ผูกติดกับกฎอัยการศึก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3340661/south-koreas-ex-pm-han-gets-23-years-prison-insurrection-tied-martial-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลเกาหลีใต้ตัดสินจำคุกอดีตนายกรัฐมนตรีฮันดั๊กซูเป็นเวลา 23 ปีในวันพุธเนื่องจากให้ความช่วยเหลือและปฏิบัติตามประกาศใช้กฎอัยการศึกซึ่งระงับการปกครองของพลเรือนในช่วงสั้นๆผู้พิพากษาลีจินกวานแห่งศาลแขวงกลางกรุงโซลกล่าวว่า “ไม่สนใจหน้าที่และความรับผิดชอบของเขาในฐานะนายกรัฐมนตรีจนถึงที่สุด” “เราตัดสินจำคุกจำเลยเป็นเวลา 23 ปี”</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:26:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53619f3cfe03244aa5d281f44fb0aa29334e8b6a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/4ac4d876-d91f-4fa4-acf2-9dc6de0910cf_c9aef84e.jpg?itok=DniDTfSU&amp;v=1768976808" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตพนักงานต้อนรับบนเครื่องบินปลอมตัวเป็นนักบินสำหรับการเดินทางฟรีหลายร้อยเที่ยวบนสายการบินในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340657/former-flight-attendant-posed-pilot-hundreds-free-trips-us-airlines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตพนักงานต้อนรับบนเครื่องบินของสายการบินแคนาดาปลอมตัวเป็นนักบินพาณิชย์และเป็นพนักงานต้อนรับบนเครื่องบินคนปัจจุบันเพื่อรับเที่ยวบินฟรีหลายร้อยเที่ยวจากสายการบินในสหรัฐอเมริกาเจ้าหน้าที่กล่าว Dallas Pokornik อายุ 33 ปีจากโตรอนโตถูกจับกุมในปานามาหลังจากถูกฟ้องร้องในข้อหาฉ้อโกงเงินในศาลรัฐบาลกลางในฮาวายเมื่อเดือนตุลาคมที่ผ่านมาเขาสารภาพว่าไม่มีความผิดในวันอังคารหลังจากการส่งผู้ร้ายข้ามแดนตามที่ศาลกำหนด</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4308bf1e4d9588991b79ab9a856d0bc431c006c1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/9dd5c467-93ec-45cf-b7a6-781bc60c6a8e_3e5f7565.jpg?itok=r65j3qoQ&amp;v=1768975225" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
