<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยอดผู้เสียชีวิตไต่ขึ้นสูงกว่า 370 คนในประเทศไทยอินโดนีเซียมาเลเซียที่ประสบภัยน้ำท่วม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334625/death-toll-climbs-above-370-flood-hit-thailand-indonesia-malaysia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยอดผู้เสียชีวิตจากอุทกภัยและดินถล่มครั้งใหญ่ในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เพิ่มขึ้นทะลุ 370 รายในวันเสาร์เนื่องจากปฏิบัติการทำความสะอาดและค้นหาและช่วยเหลือได้รับการดำเนินการในอินโดนีเซียไทยและมาเลเซียฝนมรสุมที่ตกลงมาอย่างหนักของทั้งสามประเทศในสัปดาห์นี้ทำให้มีผู้เสียชีวิตหลายร้อยคนและหลายพันคนติดอยู่บนหลังคาที่รอการช่วยเหลือเจ้าหน้าที่กู้ภัยในอินโดนีเซียประสบปัญหาในการเข้าถึง</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:01:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54b5665f80257d5ee7d3890f47144dc252a69bc0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/9505bbdc-4190-41d2-9fc3-97f9fd425960_4316627a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งเปิดตัวระบบป้องกันอัคคีภัยทั่วประเทศเมื่อเกิดเพลิงไหม้ที่ฮ่องกงอย่างรุนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3334624/beijing-launches-nationwide-fire-safety-drive-wake-deadly-hong-kong-inferno?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานในจีนแผ่นดินใหญ่ได้เปิดตัวแคมเปญทั่วประเทศเพื่อกำจัดอันตรายจากไฟไหม้ในอาคารสูงหลายวันหลังจากที่ไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดในรอบหลายทศวรรษของฮ่องกงไหม้อาคารที่อยู่อาศัยซึ่งมีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 128 รายคณะกรรมการความปลอดภัยในการทำงานของคณะมนตรีแห่งรัฐซึ่งเป็นคณะรัฐมนตรีของจีนได้ประกาศการขับเคลื่อนการกวาดล้างในประกาศเมื่อวันเสาร์ตามรายงานของสื่อของรัฐประกาศให้คำมั่นต่อ “</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:00:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2e13d657bc040d495358f289687f0448a01e496</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/44f115be-fae0-4358-95db-ba50b49ee650_248b4694.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘มันเป็นของปลอม ': ทำไมผู้นำอุตสาหกรรมสหรัฐปฏิเสธที่จะเชื่อคลิปเดินขบวนหุ่นยนต์ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334443/it-fake-why-us-industry-leader-refused-believe-chinas-robot-march-video?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันที่ 14 พฤศจิกายนบริษัทหุ่นยนต์ของจีน UBtech ได้เผยแพร่ฟุตเทจที่แสดงให้เห็นหุ่นยนต์มนุษย์ Walker S2 หลายร้อยตัวที่ยืนอยู่ในรูปแบบที่แม่นยำภายในคลังสินค้าเครื่องจักรหันศีรษะอย่างพร้อมเพรียงโบกมือและเดินเข้าไปในตู้คอนเทนเนอร์ขนส่ง – ฉากที่ดึงดูดสายตาทำให้เกิดการบล็อกบัสเตอร์ไซไฟเช่น I, Robot Brett Adcock ผู้ก่อตั้งและซีอีโอของบริษัทหุ่นยนต์ชั้นนำของสหรัฐอเมริกา Figure</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">069c7538cef12578969aecd54f62f9f7b11b49fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/71a8bd48-5ebf-468a-b640-0f97ec941500_d6f60cf7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘อยู่กับคุณในชั่วโมงแห่งความต้องการ ': อาสาสมัครชุมนุมเพื่อช่วยผู้พลัดถิ่นจากฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334621/we-are-you-hour-need-volunteers-rally-help-hong-kong-fire-displaced?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ความสิ้นหวังลอยขึ้นไปในอากาศและความหวังลดลงสำหรับคะแนนที่ยังไม่ได้นับฉากหนึ่งโดดเด่นในคืนที่สองหลังจากไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดในรอบหลายทศวรรษของฮ่องกง: อาสาสมัครก่อตัวเป็นโซ่ยาวของมนุษย์ถัดจากอาคารที่ไหม้เกรียมในไทโปส่งต่อเสบียงมือถึงมืออาสาสมัครเหล่านี้ – ส่วนใหญ่ระดมผ่านโซเชียลมีเดียและกลุ่มแชท – ย้ายเสบียงที่บริจาคโดยบุคคล</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 11:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acc4195853517f9710d02144d66751c5e8db4d0e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/cbd8a855-0e5c-4e49-b5d2-f65d9e4050d9_98f36463.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประท้วงหลายพันครั้งในเยอรมนีในขณะที่พรรค AfD ขวาสุดเริ่มการประชุมเยาวชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334622/thousands-protest-germany-far-right-afd-party-starts-youth-convention?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประท้วงหลายพันคนรวมตัวกันในเมือง Giessen ทางตะวันตกของเยอรมนีเมื่อวันเสาร์ในฐานะองค์กรเยาวชนใหม่ของเยอรมนีซึ่งเป็นทางเลือกที่เหมาะสมที่สุดสำหรับองค์กรเยาวชนใหม่ของเยอรมนี (AfD's) ถูกกำหนดให้เริ่มต้นการประชุมผู้ก่อตั้งกลุ่มผู้ประท้วงปิดกั้นหรือพยายามปิดถนนในและรอบๆเมืองมหาวิทยาลัยประมาณ 93,000 คนในตอนเช้าตรู่ตำรวจกล่าวว่าพวกเขาใช้สเปรย์พริกไทยหลังจากโยนหินใส่เจ้าหน้าที่</description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 10:36:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34b698847d93574c1f4d4d4df4434e92fb3d13e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/29/83cf80a7-2020-47ac-a574-02deae64c1ce_9388fdd2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
