<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงกระแทกรายงานของสหรัฐอเมริกาอ้างถึงประโยชน์ที่อเมริกาจะได้รับจากความสัมพันธ์กับเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3333342/hong-kong-slams-us-reports-smears-cites-benefits-america-enjoys-ties-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงได้ชี้แจงต่อคณะกรรมการนิติบัญญัติของสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับรายงานที่กระตุ้นให้มีการคว่ำบาตรเมืองมากขึ้นเนื่องจากชี้ให้เห็นถึงผลประโยชน์ทางการค้าที่ "สำคัญ" และผลประโยชน์ทางเศรษฐกิจที่อเมริกามีต่อความสัมพันธ์กับศูนย์กลางทางการเงินโฆษกรัฐบาลเมื่อวันพุธประณามคณะกรรมาธิการทบทวนเศรษฐกิจและความมั่นคงสหรัฐฯ - จีนสำหรับรายงานประจำปีที่เผยแพร่เมื่อวันก่อน</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 03:34:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">875d6da84c92929fff76a43b77ee4cb62b2cdbed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/d4f11d75-1e9f-4d49-bdc4-5a367aecdb5e_d8ef6f47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จูบแรกเมื่อไหร่? อาจจะประมาณ 20 ล้านปีที่ผ่านมานักวิทยาศาสตร์กล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3333341/when-was-first-kiss-probably-around-20-million-years-ago-scientists-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจูบไม่ได้เริ่มต้นที่คนรักข้ามดวงดาวแต่เริ่มต้นที่บรรพบุรุษของลิงใหญ่เมื่อประมาณ 20 ล้านปีที่แล้วตามการศึกษาที่ตีพิมพ์เมื่อวันพุธนักวิจัยจากมหาวิทยาลัยออกซ์ฟอร์ดและสถาบันเทคโนโลยีฟลอริดาต้องการตรวจสอบเมื่อเริ่มจูบเนื่องจากจากมุมมองทางวิวัฒนาการมันไม่มีประโยชน์ในการอยู่รอดที่ชัดเจนและสามารถแพร่กระจายโรคได้แต่มนุษย์</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 03:30:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">874d5c4bf811118d0d2cdec0c39aadae3fa62401</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/e8974814-4b5e-496a-9f7b-f58810d77b7f_1db8a58e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ให้กู้ฮ่องกงเดินอย่างระมัดระวังท่ามกลางสัญญาณการกู้คืนแบบผสม: TransUnion</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3333339/hong-kong-lenders-tread-carefully-amid-mixed-recovery-signs-transunion-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากการลดอัตราดอกเบี้ยครั้งล่าสุดผู้ให้กู้ฮ่องกงได้ผ่อนคลายการให้กู้ยืมในครัวเรือนอย่างระมัดระวังในขณะที่พวกเขานำทางการฟื้นตัวที่ยังคงไม่สม่ำเสมอและเต็มไปด้วยสัญญาณผสมตามข้อมูลจากหน่วยงานอ้างอิงเครดิต TransUnion ในการตอบสนองต่อการลดลงครั้งล่าสุดของธนาคารกลางสหรัฐหน่วยงานด้านการเงินของฮ่องกงซึ่งเป็นธนาคารกลางโดยพฤตินัยของเมืองได้ลดอัตราฐานลงเหลือร้อยละ 4.25 ในเดือนตุลาคมซึ่งเป็นครั้งที่สอง</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 03:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f51324189614e6ed09068761cf29e3e1b34fe007</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/98164f36-f1c6-481e-86c6-33a3c6a72c18_610cc9f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อนักแข่งชาวฝรั่งเศสเสียชีวิตระหว่างการแข่งขันมาเก๊ากรังด์ปรีซ์ในปี 2005 – SCMP archive</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3333241/when-french-racer-died-during-macau-grand-prix-2005-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บทความนี้เผยแพร่ครั้งแรกเมื่อวันที่ 20 พฤศจิกายน 2025 โดย Alvin Sallay French motor­cle ace ที่เสียชีวิตใน Bruno Bonhuil นักบิดชาวฝรั่งเศสที่ผ่านศึกมาเก๊าถูกสังหารเมื่อเขาประสบอุบัติเหตุระหว่างเซสชั่นอุ่นเครื่องสำหรับการแข่งขันรถจักรยานยนต์โชว์ผลงานที่ Macau Grand Prix เมื่อวันเสาร์ (19 พฤศจิกายน 2005) “มันเป็นเรื่องที่น่าตกใจมากและเป็นโศกนาฏกรรมที่น่ากลัวสำหรับครอบครัวของเขา” Michael Rutter ผู้ซึ่งต่อมาได้รับรางวัล M กล่าว</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 03:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f1f8f0e45fe6794ea58b0e9d468a65f51878d00</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/bb513cee-5d57-4c89-86d2-c0f8688bc240_3a92b27c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชักโครกสีทองราคา 12.1 ล้านดอลลาร์สหรัฐในการประมูลที่นิวยอร์ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333338/solid-gold-toilet-snapped-us121-million-new-york-auction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพวาดแนวตั้งของกุสตาฟคลิมท์ที่ขายได้ในวันอังคารในราคา 236 ล้านดอลลาร์สหรัฐซึ่งเป็นสถิติสำหรับงานศิลปะสมัยใหม่ในการประมูลที่มีโถสุขภัณฑ์สีทองทึบที่ใช้งานได้เต็มรูปแบบซึ่งทำให้ ultrarich ได้รับเงิน 12.1 ล้านดอลลาร์สหรัฐห้องน้ำโดย Maurizio Cattelan ศิลปินชาวอิตาเลียนที่รู้จักกันดีในการติดกล้วยเข้ากับผนัง - ได้ขึ้นไปประมูลในเย็นวันอังคารที่ร้าน Sotheby ในนิวยอร์กการเสนอราคาเริ่มต้น</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 03:06:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd95955aef505b892a6dc503e81449c197f2d381</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/fb06cd93-4af1-42f3-8b8d-9d99f3e5f474_9f4e543e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
