<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>TSMC ซื้อที่ดินในรัฐแอริโซนาในขณะที่ไต้หวันให้คำมั่นสัญญาว่าจะลงทุนด้านเทคโนโลยีมูลค่า 5 แสนล้านเหรียญสหรัฐฯ ($ 5 แสนล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3340169/tsmc-buys-land-arizona-taiwan-pledges-us500-billion-us-tech-investment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันมุ่งมั่นที่จะผลักดันการลงทุนเพิ่มเติมหลายแสนล้านดอลลาร์ในอุตสาหกรรมชิปของอเมริกาซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของข้อตกลงการค้าของสหรัฐอเมริกาที่ประกาศเมื่อวันพฤหัสบดีโดยผู้ผลิตเซมิคอนดักเตอร์ที่ใหญ่ที่สุดของเกาะได้ย้ายไปซื้อที่ดินเพิ่มในรัฐแอริโซนาของสหรัฐอเมริกาแล้วบริษัทไต้หวันเซมิคอนดักเตอร์แมนูแฟคเจอริ่ง (TSMC) ซึ่งเป็นผู้ผลิตชิปสัญญารายใหญ่ที่สุดในโลกได้ยืนยันเมื่อวันพฤหัสบดีว่าบริษัทมี b</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eaa253d88ec3aac25fcec275f967e8fcc1c313df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/4deeac5f-fe5b-4508-a894-8b25d4f3baea_ace5649f.jpg?itok=MNjYhHvj&amp;v=1768555916" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์จีนไขกุญแจสู่สสารมืดที่เป็นไปได้หลังจากผ่านไปเกือบ 90 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3340161/chinese-scientists-unlock-possible-key-dark-matter-after-almost-90-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จีนได้ทำการสังเกตโดยตรงครั้งแรกของผลกระทบควอนตัมที่มีการเสนอเกือบ 90 ปีที่ผ่านมาและสามารถช่วยตรวจจับสสารมืดซึ่งเป็น "กาว" ที่มองไม่เห็นของจักรวาลนักฟิสิกส์โซเวียต Arkady Migdal ได้พัฒนาทฤษฎีในเลนินกราดในปี 1939 เกี่ยวกับสิ่งที่จะเกิดขึ้นเมื่ออนุภาคที่เป็นกลาง – เช่นสสารมืด – ชนกับนิวเคลียสของอะตอม Migdal เชื่อว่าการปะทะกันจะ</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52bd86229fee839df3fbc76ce8421ec6daf3ae0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/375966ee-af16-48f3-8889-5acd5aa4d407_363cfbeb.jpg?itok=bGBxhf9e&amp;v=1768554625" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ฝรั่งเศสอยู่ใกล้กับข้อตกลงป้องกันประเทศเพื่อเพิ่ม ‘ความใกล้ชิดในการดำเนินงาน’ ในน่านน้ำที่มีการแข่งขัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340187/philippines-france-near-defence-pact-boost-operational-intimacy-contested-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อตกลงทางทหารของกองกำลังเยือนที่จะลงนามระหว่างฟิลิปปินส์และฝรั่งเศสได้ให้ความสำคัญกับ "ความใกล้ชิดในการปฏิบัติงาน" โดยผู้สังเกตการณ์ตั้งข้อสังเกตว่าปารีสมีการปรากฏตัวในอินโดแปซิฟิกและจะให้ผลประโยชน์ของมะนิลาได้ดีในน่านน้ำที่มีการแข่งขันของทะเลจีนใต้คำนี้ได้รับการตั้งขึ้นโดยผู้สื่อข่าวของ Associated Press Jim Gomez และได้รับการยืนยันจากเอกอัครราชทูตฝรั่งเศสประจำกรุงมะนิลามารีฟอนต์</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 10:38:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">246ef5d8b62e4a75f8d1dca9299156ba668dbff0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/7acca2eb-34f5-4dcb-8c91-4f8b70415ea2_e9dfac23.jpg?itok=5L90xDIW&amp;v=1768559892" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมอินเดียจึงสูญเสียพื้นที่เหนือบังคลาเทศและเมียนมาร์ให้กับคู่แข่งในภูมิภาค</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340184/why-india-losing-ground-over-bangladesh-and-myanmar-regional-rivals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียกำลังเผชิญกับความท้าทายทางภูมิศาสตร์การเมืองหลายประการในภูมิภาคเนื่องจากบังกลาเทศและเมียนมาร์แสดงสัญญาณของการหลบหนีจากวงโคจรของนิวเดลีท่ามกลางข้อพิพาทที่ยาวนานกับปากีสถานและจีนธากาเข้าใกล้อิสลามาบัดมากขึ้นหลังจากการล่มสลายในปี 2024 ของอดีตนายกรัฐมนตรี Sheikh Hasina ซึ่งมีความสัมพันธ์ใกล้ชิดกับเดลีในระหว่างการปกครองของเธอในขณะที่จีนยังคงรักษา</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 10:35:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a99b6a99cf0ac97189eecea477fb3e64f97cea1f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/a94583ab-4778-42ec-8924-fedf940309c1_1e7c504e.jpg?itok=B0v2Fgev&amp;v=1768559282" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวฮ่องกงในศาลเกี่ยวกับการกระทำที่ยั่วยวนคุกคามการลอบวางเพลิงสื่อเรียกมันว่า ‘การก่อกวน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3340186/hong-kong-man-court-over-seditious-acts-media-arson-threats-calls-it-mischief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวฮ่องกงที่ถูกกล่าวหาว่าขู่ว่าจะเผาสำนักงานของสื่อท้องถิ่นห้าแห่งหากพวกเขาไม่ได้เผยแพร่บทความที่ยั่วยวนได้อธิบายถึงการกระทำของเขาว่าเป็นความเสียหายศาลได้รับฟังแล้วศาลเกาลูนตะวันตกเมื่อวันศุกร์ได้รับคำขอจาก Tse Chun-pan อายุ 43 ปีให้เลื่อนการพิจารณาคดีเป็นเวลาสองเดือนเพื่อให้ทนายความของเขาสามารถเจรจากับอัยการเกี่ยวกับคำวิงวอนของเขาต่อไปได้เซ่ใครบอกว่าเขา</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 10:35:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6df49d97e1745824a7af6ad7a348501a8e2f017d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/7ffe583e-6d00-4e8e-9116-5c21c7927c3d_4a92457d.jpg?itok=t_1efekR&amp;v=1768559698" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
