<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘บึงแห่งความเกลียดชัง ': การเสนอราคาปลอดวีซ่าของโซลสำหรับนักท่องเที่ยวจีนถูกใช้เป็นอาวุธหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327397/south-koreas-visa-free-scheme-chinese-tour-groups-weaponised-conservatives?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โครงการปลอดวีซ่าของเกาหลีใต้สำหรับกลุ่มทัวร์จีนได้จุดชนวนการปะทะกันของพรรคเพื่อเพิ่มความกังวลว่าการใช้อาวุธต่อต้านปักกิ่งเพื่อผลประโยชน์ทางการเมืองอาจทำลายผลประโยชน์ของชาติในวงกว้างการเปิดตัวโปรแกรมนี้ได้รับการวิพากษ์วิจารณ์อย่างรุนแรงจากสมาชิกพรรคพลังประชาชน (PPP) ซึ่งเป็นพรรคฝ่ายค้านอนุรักษ์นิยมที่สร้างความตื่นตระหนกเกี่ยวกับความปลอดภัยและความปลอดภัยของประชาชนการกล่าวย้อนกลับไปฝ่ายนิติบัญญัติฉ.</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 00:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">981d8b4b33f0587dec49701bf1adb2883eda6b27</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/6fcdb3bf-4b01-48c6-8ca0-3ec15f8fc4d3_cf7e45b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูเครนเตือนถึงสถานการณ์ที่สำคัญที่โรงไฟฟ้านิวเคลียร์ Zaporizhzhia</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3327450/ukraine-warns-critical-situation-zaporizhzhia-nuclear-plant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky กล่าวเมื่อวันอังคารว่าสถานการณ์ที่สถานีพลังงานนิวเคลียร์ Zaporizhzhia ที่รัสเซียครอบครองได้กลายเป็นเรื่องสำคัญโดยรัสเซียป้องกันการฟื้นฟูพลังงานที่จำเป็นในการทำให้เครื่องปฏิกรณ์เย็นลงและป้องกันการล่มสลาย Zelensky พูดในที่อยู่วิดีโอรายคืนของเขากล่าวว่าหนึ่งในเครื่องกำเนิดไฟฟ้าดีเซลที่ให้พลังงานฉุกเฉินไม่ทำงานอีกต่อไปเจ็ดวัน af</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 23:54:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2987b60b1631d70bdaaf24f095a10af96c967336</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/aab1f7a0-ddae-4c7d-8193-c634144680aa_0226903a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงได้รับการเฉลิมฉลองวันชาติด้วยพิธียกธง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327439/hong-kong-get-national-day-celebrations-under-way-flag-raising-ceremony?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกฮ่องกงถือเป็นวันชาติในวันพุธด้วยกิจกรรมต่างๆเพื่อเฉลิมฉลองครบรอบ 76 ปีของการก่อตั้งสาธารณรัฐประชาชนจีนประธานเจ้าหน้าที่บริหาร John Lee Ka-chiu ได้รับการคาดหวังว่าจะกล่าวสุนทรพจน์ในงานเลี้ยงต้อนรับที่อนุสัญญาฮ่องกง</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 23:52:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25c2006f178a4bb9f643d7f405d2b4a9edf16e52</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/c51e28fe-5aad-45c4-be16-70b58a8785ee_b305ea96.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Biomap สตาร์ทอัพด้านการค้นพบยาที่ได้รับการสนับสนุนจาก Baidu ท้าทาย AlphaFold ของ Google</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3327390/baidu-backed-drug-discovery-start-biomap-challenges-googles-alphafold?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Biomap บริษัทสตาร์ทอัพด้านเทคโนโลยีชีวภาพที่ก่อตั้งร่วมกันโดย Robin Li Yanhong ผู้ก่อตั้ง Baidu และได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลฮ่องกงกล่าวว่าบริษัทได้แซงหน้า AlphaFold ซึ่งเป็นบริษัทย่อยของ Alphabet ในการสร้างแบบจำลองรากฐานปัญญาประดิษฐ์เชิงพาณิชย์สำหรับการค้นพบยาเสพติดบริษัทยาข้ามชาติเห็นว่า "ย้อนกลับ" ในช่องว่างทางเทคโนโลยีระหว่าง Biomap และ AlphaFold, Wei Liu, ผู้ร่วมก่อตั้งและ CEO</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 23:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9ba6c83a119bc0e9c78f0d38300ffd76a10052a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/89b372d8-5db9-4a1d-b1c3-d8727d47ab76_b823869e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แข่งจนสุดทางเลยเหรอ? จีนขัดขวางขณะที่สหรัฐฯกำลังเดินหน้าทำเหมืองใต้ทะเลลึก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327260/why-china-struggles-us-plunges-deep-sea-mining-valuable-metals-and-rare-earths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภายใต้พื้นที่กว้างใหญ่ของมหาสมุทรแปซิฟิกมีสมบัติขนาดเล็กสีดำมันฝรั่ง - ก้อนโพลีเมทัลลิกที่อุดมไปด้วยโลหะมีค่าและธาตุหายาก – รอการขุดค้นท้องทะเลในมหาสมุทรแปซิฟิกมหาสมุทรแอตแลนติกและมหาสมุทรอินเดียต่อมน้ำเหลืองที่ปรารถนาและสิ่งสะสมในมหาสมุทรรูปแบบอื่นๆกำลังได้รับความสนใจอย่างกว้างขวางแต่สำหรับศักยภาพที่กว้างใหญ่ทั้งหมดของพวกเขาการทำเหมืองแร่ใต้ทะเลลึก remai</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d56f6037a2321257c39fe8c2fc4fbd4ca1be5085</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/23f5d273-6340-4edd-9a00-01a7262c5220_7b1f5818.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
