<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯเพิ่มบริษัทจีนในบัญชีดำผ่านชิ้นส่วนโดรนที่เชื่อมโยงกับ Hamas, Houthis</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3328288/us-adds-china-based-companies-blacklist-over-drone-parts-tied-hamas-houthis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงพาณิชย์สหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่าจะเพิ่มบริษัทหลายสิบแห่งที่ตั้งอยู่ในประเทศจีนในรายชื่อการค้าที่ถูกจำกัดสำหรับบทบาทที่ถูกกล่าวหาในการอำนวยความสะดวกในการซื้อและใช้ส่วนประกอบและเทคโนโลยีของอเมริกาที่พบในโดรนติดอาวุธกล่าวว่าดำเนินการโดยกลุ่มติดอาวุธ Hamas และ Houthi ในเยเมนสิบบริษัทในประเทศจีนถูกกำหนดให้เป็น "รายชื่อนิติบุคคล" ของกระทรวงพาณิชย์เพื่ออำนวยความสะดวก</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 18:46:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f04afe3ddd7477ec6228a80b59997993e56b9ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/96622594-751f-4c4d-9622-7441e89b9835_5573c1ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้า IMF กล่าวว่าเศรษฐกิจโลกไม่ได้แย่อย่างที่กลัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3328286/world-economy-not-doing-badly-feared-imf-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เศรษฐกิจโลกทำได้ดีกว่าที่คาดไว้แม้ว่าจะเผชิญกับความไม่แน่นอนเป็นเวลานานและมีแนวโน้มการเติบโตในระยะกลางที่ลดลงหัวหน้ากองทุนการเงินระหว่างประเทศกล่าวเมื่อวันพุธเศรษฐกิจโลกกำลังดีขึ้น “ดีกว่าที่กลัวแต่แย่กว่าที่เราต้องการ” Kristalina Georgieva กรรมการผู้จัดการกองทุนการเงินระหว่างประเทศกล่าวกับผู้สื่อข่าวในวอชิงตันเธอกล่าวเพิ่มเติมว่าขณะนี้กองทุนคาดว่าอัตราการเติบโตทั่วโลกจะชะลอตัวลง</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 18:01:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39c03880cee1308e3aa2c70894507254707a23c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/88c17731-8cea-489f-b3d2-fb932147dce9_4cbecf3a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายสหรัฐถูกจับในฐานะผู้ต้องสงสัยในการวางเพลิง Palisades ที่ร้ายแรงของแคลิฟอร์เนีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328285/us-man-arrested-suspect-setting-californias-deadly-palisades-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวฟลอริดาคนหนึ่งถูกจับกุมในข้อหาที่เขาจงใจจุดไฟเผา Pacific Palisades Fire ที่ทำลายล้างในลอสแอนเจลิสซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิต 12 คนและกวาดล้างบริเวณใกล้เคียงเมื่อต้นปีกระทรวงยุติธรรมสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธโจนาธานรินเดอร์คเนชท์กำลังเผชิญกับข้อกล่าวหาทางอาญาของรัฐบาลกลางที่เกี่ยวข้องกับเหตุเพลิงไหม้หลังจากการสอบสวนโดยแผนกภาคสนามของลอสแองเจลิสสำนักงานสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 17:39:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b44376d5577ce5b03e0c452f258b9013649d3bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/5d5ee1f9-b4b6-49a4-a5d3-4ea9f2e3d23e_ae8b44cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ติมอร์ตะวันออกก้าวเข้าสู่ความโดดเด่นของอาเซียนท่ามกลางการแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3328284/asean-membership-draws-tiny-strategic-indo-pacific-nation-closer-us-china-chess-match?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลากว่าครึ่งศตวรรษที่ Jose Luis Guterres เป็นกระบอกเสียงของติมอร์ตะวันออกให้กับโลกซึ่งเป็นครั้งแรกในฐานะนักการทูตที่ถูกเนรเทศในช่วงการยึดครองที่โหดร้ายของอินโดนีเซียและต่อมาในฐานะรองนายกรัฐมนตรีและรัฐมนตรีต่างประเทศของประเทศที่หลบหนีในวัย 71 ปีเขายังคงแบกรับน้ำหนักของประเทศเล็กๆที่ได้รับอำนาจอธิปไตยในปี 2002 หลังจากเกือบ 400 ปีภายใต้โปรตุเกสและคนรุ่นใหม่ภายใต้จาการ์ตา</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 17:11:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0c5e491518e2a29597031fbc7b02d34f3c1e853</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/bda70bb3-bd11-4a4c-a94d-a71b941277a7_18b39a30.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางการฮ่องกง ‘กังวล‘ โดยตัวยึดที่ไม่ได้รับอนุมัติที่ใช้ในงานสถานี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3328283/hong-kong-authorities-concerned-unapproved-fasteners-used-station-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการรถไฟของฮ่องกงได้ยืนยันว่ามีการใช้วัสดุที่ไม่ได้รับการอนุมัติในงานก่อสร้างบางส่วนสำหรับโครงการสถานีรถไฟใต้ดิน Tung Chung East MTR โดยสำนักงานขนส่งและโลจิสติกส์ได้แสดงความกังวลและเรียกร้องให้บริษัทหลีกเลี่ยงเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นซ้ำๆในการตอบกลับไปยังโพสต์ MTR Corporation กล่าวเมื่อวันพุธว่าได้ออกประกาศเกี่ยวกับการไม่ปฏิบัติตามข้อกำหนดเกี่ยวกับการใช้วัสดุดังกล่าวแล้ว</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 16:04:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1b001e6d9ac2c1f78660dfdf284d815a825bebf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/be397e76-6618-4408-9691-b53df6a90937_6f815719.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
