<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>งานแสดงสินค้าอิเล็กทรอนิกส์ของฮ่องกงสร้างอนาคตของ AI และหุ่นยนต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/topics/worlds-leading-electronics-marketplace/article/3328217/hong-kongs-electronics-fairs-brew-future-ai-and-robotics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] หุ่นยนต์ที่ควบคุมด้วย AI ไม่ใช่หุ่นยนต์แห่งอนาคตอีกต่อไปพวกเขากลายเป็นส่วนหนึ่งของชีวิตประจำวันของเราอย่างรวดเร็วและกลายเป็นหนึ่งในสถานที่ท่องเที่ยวหลักในงานแสดงเทคโนโลยีฤดูใบไม้ร่วงในฮ่องกงในปีนี้งาน HKTDC Hong Kong Electronics Fair (Autumn Edition) และ electronicAsia 2025 ซึ่งจัดขึ้นระหว่างวันที่ 13 -16 ตุลาคมที่ Hong Kong Convention and</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:04:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca77d12ca9e4f2282ca1ae3dd7c342c938be63cd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/10/09/HKTDC-1.JPG" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hang Seng Bank COO จ่าย 5.14 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับแฟลตหรูใน Happy Valley</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3328392/hang-seng-bank-coo-pays-us514-million-luxury-flat-happy-valley?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Vivien Chiu Wai-man ประธานเจ้าหน้าที่ฝ่ายปฏิบัติการของธนาคาร Hang Seng ได้จ่ายเงินให้ HK $ 40 ล้าน (US $ 5.14 ล้าน) สำหรับแฟลตหรูขนาด 1,651 ตารางฟุตใน Happy Valley ซึ่งเข้าร่วมรายชื่อผู้บริหารธุรกิจชั้นนำและผู้อยู่อาศัยที่ร่ำรวยที่กำลังซื้ออสังหาริมทรัพย์ระดับไฮเอนด์ในฮ่องกงท่ามกลางตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่ดีขึ้นแฟลตในเบเวอร์ลีฮิลล์บนถนนบรอดวูดถูกส่งมอบให้กับชิวเมื่อวันที่ 6 ตุลาคมตาม</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:04:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e28715bafa2ecefc588b868fac1c93fe960ff0f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/f27c9100-e60e-4e20-8246-33caf2088b87_842edb38.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักธุรกิจชาวจีนถูกปล้นในบราซิลพบกระสุนฝังอยู่ในแล็ปท็อปหลังจากหลบหนี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3328326/chinese-businessman-robbed-gunpoint-brazil-finds-bullet-lodged-laptop-after-escape?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักธุรกิจชาวจีนหลบหนีจากการปล้นปืนในบราซิลเพียงเพราะพบกระสุนฝังอยู่ในแล็ปท็อปของเขาในอีกหลายชั่วโมงต่อมาที่สนามบินชายคนนั้นชื่อหลิวกำลังเดินทางไปทำธุรกิจที่เซาเปาโลประเทศบราซิลเขากำลังทำงานเสร็จในวันที่ 1 ตุลาคมและสั่งให้แท็กซี่ไปที่โรงแรมห้าดาวเพื่อขึ้นเครื่องกลับจีนหลิวบอกว่าเขาต้องการสูดอากาศบริสุทธิ์ดังนั้นเขาจึงไม่รอภายในโรงแรมแต่เดินไปที่</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c97926318438bfe909e6254ae304fb1ac8a9ffce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/73520e4f-7c7f-48f9-9daa-70dc68649d16_c160b920.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์จะผลักดันให้เกิดการดำเนินการที่ ‘กล้าหาญกว่า’ ต่อความสัมพันธ์อาเซียนสายพันธุ์เมียนมาร์หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328390/will-philippine-push-bolder-action-myanmar-strain-asean-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มนักกฎหมายในฟิลิปปินส์ได้เรียกร้องให้รัฐบาลของพวกเขาแสดงจุดยืนที่แน่วแน่ยิ่งขึ้นเกี่ยวกับวิกฤตการณ์ในเมียนมาโดยยื่นข้อมติที่เรียกร้องให้มีการสนับสนุนที่แข็งแกร่งยิ่งขึ้นสำหรับขบวนการประชาธิปไตยของประเทศและกดดันมากขึ้นต่อรัฐบาลทหารที่ปกครองตนเองการผลักดันดังกล่าวเกิดขึ้นในขณะที่ฟิลิปปินส์เตรียมที่จะรับตำแหน่งประธานสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ (Asean) ในปีหน้า RAI</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 09:57:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e4695b6b3f0cd448736ad7c6a3f1a57cf6e27a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/8b8b6847-14a2-435d-9bb8-0492e2196df0_ac2e35f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศุลกากรฮ่องกงยึดสินค้าลักลอบนำเข้ามูลค่า 170 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงจากตู้คอนเทนเนอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328386/hong-kong-customs-seizes-hk170-million-smuggled-items-cargo-containers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ศุลกากรฮ่องกงได้ยึดสินค้าลักลอบนำเข้ามูลค่า 170 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (21.84 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) รวมถึงคอมพิวเตอร์และนาฬิกาจากเรือเดินสมุทรสองลำที่มุ่งหน้าไปยังอินโดนีเซียและมาเลเซียการดำเนินการดังกล่าวเริ่มขึ้นหลังจากการวิเคราะห์ข่าวกรองและการประเมินความเสี่ยงซึ่งระบุว่าองค์กรอาชญากรรมกำลังวางแผนที่จะใช้เรือเดินสมุทรเพื่อลักลอบนำสินค้าออกจากฮ่องกง Investi</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 09:44:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">057780cf43e4a937212ea6155d738dc8528f190a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/be047852-bbe4-4632-982b-d8603e62a3b1_40866698.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
