<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไลฟ์ไลน์หรือขยะ? คู่มือความปลอดภัยไต้หวันจุดประกายการถกเถียงอย่างดุเดือดท่ามกลางภัยคุกคามจากปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3335398/updated-taiwan-safety-guide-sparks-fierce-debate-amid-beijings-mounting-military-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คู่มือวิกฤตและการเอาชีวิตรอดจากสงครามฉบับปรับปรุงของไต้หวันได้จุดประกายการถกเถียงทางการเมืองอย่างดุเดือดโดยได้รับการยกย่องจากเจ้าหน้าที่ว่าเป็นเส้นชีวิตท่ามกลางแรงกดดันทางทหารที่เพิ่มขึ้นของปักกิ่งแต่ถูกโจมตีโดยนักวิจารณ์ว่าเป็นการโฆษณาชวนเชื่อที่มีค่าใช้จ่ายสูงซึ่งกระตุ้นให้เกิดความกลัวมากกว่าความพร้อมการกระจายจำนวนมากของ In Case of Crisis: คู่มือความปลอดภัยสาธารณะแห่งชาติของไต้หวัน – ได้รับการขนานนามอย่างรวดเร็วว่า "หนังสือเล่มเล็กๆสีส้ม" – เริ่มต้นเมื่อปลายเดือนที่แล้วโดยมีเป้าหมายที่ 9.8</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 02:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">714a8367db5535536dfd94386e1d0884d0a31152</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/a96b1bc0-bddb-4ee3-88ec-7675feca6f55_41264144.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สื่อทางการจีนเรียกร้องให้ยุติการรณรงค์ชื่อและความอับอายต่อนักเรียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3335383/chinas-official-media-calls-end-name-and-shame-campaign-against-grass-roots-cadres?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่ออย่างเป็นทางการของจีนได้เรียกร้องให้สุนัขเฝ้าระวังทางวินัยหยุดให้ชื่อเล่นที่ดูหมิ่นเจ้าหน้าที่ระดับต่ำซึ่งหมายความว่าพวกเขาไม่ได้ทำงานอย่างถูกต้องฝ่ายประชาสัมพันธ์จังหวัดทางตะวันออกของมณฑลเจ้อเจียงกลายเป็นคนล่าสุดที่ให้ความสำคัญกับปัญหานี้ในความคิดเห็นที่โพสต์บนโซเชียลมีเดียอย่างเป็นทางการเมื่อวันอังคารมันเตือนว่าวิธีการนี้มีแนวโน้มที่จะย้อนกลับ</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e1699448393e3587246caa94051dcd05a0ee5bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/df99dc07-3d4f-456e-8adb-37b6a8491f69_ca471015.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเมืองเกี่ยวกับโศกนาฏกรรมไฟไหม้ของฮ่องกงในสื่อตะวันตกในระดับต่ำสุดใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3335262/politicisation-hong-kongs-fire-tragedy-western-media-new-low?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แน่นอนว่าในคืนต่อไปนี้คุณสามารถไว้วางใจสื่อตะวันตกยักษ์ใหญ่ในการสร้างการเมืองในทุกสิ่งที่ไม่ดีที่เกิดขึ้นในฮ่องกงหรือบนแผ่นดินใหญ่ได้เสมอดังนั้นด้วยไฟไต้โปที่น่าสะพรึงกลัวคุณสามารถมั่นใจได้ว่าแพลตฟอร์มเหล่านั้นจะเข้าสู่เมืองด้วยวิธีการดังกล่าวสาเหตุที่แท้จริงของไฟไหม้ร้ายแรง? แน่นอนว่าทุกอย่างเกี่ยวกับประชาธิปไตยและเสรีภาพหรือการขาดเวอร์ชั่นตะวันตกของพวกเขาในชิน</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3a646cc8c5f06bd7007532743314aa8c4689863</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/6f50510f-c633-42b7-bedd-f75b1c3644cb_3e7ca690.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เหมือนเมืองผี ': ย่านใกล้เคียงในฮ่องกงมีปัญหาในการปรับตัวหลังจากไฟไหม้ครั้งใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335418/ghost-town-hong-kong-neighbourhood-struggles-adjust-after-fatal-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษได้ถูกดับลงแต่สายตาของซากที่เผาไหม้ของอาคารที่อยู่อาศัยของศาลหวังฟุกยังคงปลุกอารมณ์ที่เจ็บปวดและความทรงจำที่สดใสเกินไปสำหรับผู้คนจำนวนมากในละแวกใกล้เคียงไฟเริ่มไหม้เมื่อวันพุธสัปดาห์ที่แล้วโหมกระหน่ำเป็นเวลา 43 ชั่วโมงและเผาผลาญหอคอยเจ็ดแห่งจากแปดแห่งก่อนที่มันจะดับลงอย่างน้อย 159 คน di</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 01:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c470b386e488cb71d50aa1d1f82e1556646ce81</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/e831bc85-ce8e-437b-8470-96aad48f2f21_3ec086f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงไทยอยู่บนดาดฟ้าพร้อมสัตว์เลี้ยงในช่วงน้ำท่วมปฏิเสธการช่วยเหลือโดยไม่มีพวกเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3335335/thai-woman-stays-rooftop-pets-days-during-floods-refusing-rescue-without-them?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงไทยคนหนึ่งปฏิเสธการช่วยเหลือและเลือกที่จะติดอยู่บนดาดฟ้าท่ามกลางน้ำท่วมอย่างรุนแรงเพื่ออยู่กับสุนัขและแมวที่เลี้ยงไว้ซึ่งได้รับคำชื่นชมจากโลกออนไลน์ผู้หญิงที่รู้จักกันในชื่อแจ๊สยื่นขอความช่วยเหลือบนโซเชียลมีเดียเมื่อวันที่ 22 พฤศจิกายนเธอรายงานว่าติดอยู่บนหลังคาโดยระดับน้ำเพิ่มขึ้นอย่างอันตรายใกล้ตัวเธอในโพสต์ของเธอเธอยังให้ที่ตั้งของเธอและขอให้เจ้าหน้าที่ตัดไฟ</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 01:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35bb1513480623a2cbda4c358d998a5814e613fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/dd89d40e-4b78-41ac-94d0-13ad72ab9701_6034e219.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
