<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ผลิต MRI ในฮ่องกง Time Medical แสวงหาไซต์เพื่อเพิ่มผลผลิต IPO ของดวงตา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3328747/hong-kong-mri-maker-time-medical-seeks-new-site-it-eyes-30-fold-sales-increase-ipo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Time Medical Systems ผู้ผลิตอุปกรณ์ทางการแพทย์ขั้นสูงของฮ่องกงที่ร่วมก่อตั้งโดยนักวิชาการชาวจีนที่ผ่านการฝึกอบรมจากสหรัฐอเมริกากำลังมองหาไซต์ใหม่เพื่อขยายการผลิตเนื่องจากมียอดขายเครื่องสแกนภาพด้วยคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า (MRI) เพิ่มขึ้น 30 เท่าในอีกไม่กี่ปีข้างหน้าบริษัทมีการค้าวัสดุตัวนำยิ่งยวดและเทคโนโลยีแม่เหล็กที่สามารถเฉือนต้นทุนการผลิตและการดำเนินงานของ</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 03:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ffcec5584742470452b570d60022b9c0454dea9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/b4a81e95-f2b1-4f21-bf5a-adfdcd6a0843_f919a706.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คลื่นความร้อนที่เป็นสถิติของญี่ปุ่นทำให้ผู้ชายทิ้งบรรทัดฐานทางเพศเพื่อค้นหาที่ร่ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3328750/japanese-men-drop-gender-norms-pick-parasols-amid-record-heatwave?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบครึ่งหนึ่งของผู้ชายที่สำรวจออนไลน์ในญี่ปุ่นใช้ร่มกันแดดท่ามกลางอุณหภูมิสูงในฤดูร้อนในปี 2025 รวมถึงหลายคนที่ทำเช่นนั้นเป็นครั้งแรกในปีนี้ – สัญญาณความร้อนที่เพิ่มขึ้นกำลังกัดกร่อนความสัมพันธ์ที่แข็งแกร่งของม่านบังแดดกับผู้หญิงร่มกันแดดได้รับความนิยมมานานในหมู่ผู้หญิงเพื่อปกป้องผิวจากรังสีอัลตราไวโอเลตของดวงอาทิตย์อย่างไรก็ตามการสำรวจของรัฐบาลมหานครโตเกียวแสดงให้เห็นว่า</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 03:29:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea35007873af57d97a762c0fd001470b348ef48f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/f6096a4f-30a8-4dc4-bcb0-bdfe2b04082b_29d44018.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝรั่งเศสประสบวิกฤตได้รับรัฐบาลใหม่อีกชุดท่ามกลางความวุ่นวายทางการเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328749/crisis-hit-france-gets-another-new-government-amid-political-turmoil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีเอ็มมานูเอลมาครงของฝรั่งเศสเปิดตัวรัฐบาลใหม่ในวันอาทิตย์หลังจากการเจรจามาราธอนเพื่อรวมคณะรัฐมนตรีเข้าด้วยกันและป้องกันไม่ให้ประเทศลื่นไถลลึกเข้าไปในวิกฤตทางการเมืองไลน์อัพซึ่งเป็นส่วนผสมของใบหน้าเก่าและใหม่เป็นความพยายามครั้งที่สองของนายกรัฐมนตรี Sebastien Lecornu ในการรวมทีมเพื่อเอาชนะการหยุดชะงักเป็นเวลาหลายเดือนและผ่านงบประมาณเร่งด่วนที่จำเป็นมากผ่าน deepl</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 03:29:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7799c86a7933660a227b3f6c53c2d145f6291225</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/f1096fc4-78ba-4c96-989f-3d4812907d49_e89c210f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบกับผู้หญิงที่ทำลายอุปสรรคในการยอมรับความพิการด้วยความเห็นอกเห็นใจในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328742/meet-woman-breaking-barriers-disability-inclusion-empathy-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sa'diyya Nesar เกิดและเติบโตในฮ่องกงเธอใช้เวลาส่วนใหญ่ในชีวิตนิยามใหม่ของความแข็งแกร่งอาศัยอยู่กับสภาพกล้ามเนื้อแต่กำเนิดที่หายากซึ่งต้องใช้เก้าอี้รถเข็นเธอได้รับการผ่าตัดหลายครั้งและพักรักษาตัวในโรงพยาบาลเป็นเวลานานแทนที่จะปล่อยให้ความพิการกักขังเธอเธอหันไปเขียนและพบเสียงของเธอ “ฉันเริ่มเขียนไม่เพียงแต่เพื่อรับมือกับความยากลำบากในชีวิตแต่ยังเพื่อ</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 03:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77d00af9d1e807892151795430ea668fee24976e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/6b737aff-a612-40ee-91e7-bbec2d129406_ea80b937.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งออกของจีนท้าทายความคาดหวังในเดือนกันยายนภายใต้ความไม่แน่นอนของสงครามการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3328745/chinas-exports-defy-expectations-september-under-weight-trade-war-uncertainty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกของจีนดีดตัวขึ้นในเดือนกันยายนหลังจากแตะระดับต่ำสุดในรอบหกเดือนในเดือนสิงหาคมโดยได้รับแรงหนุนจากการฟื้นตัวของอุปสงค์ในต่างประเทศและการโหลดด้านหน้าก่อนวันหยุด "สัปดาห์ทองสุดๆ" แม้ว่าการลุกฮือครั้งล่าสุดกับสหรัฐอเมริกาในช่วงสุดสัปดาห์จะทวีความไม่แน่นอนต่อแนวโน้มเศรษฐกิจการจัดส่งขาออกเพิ่มขึ้นร้อยละ 8.3 เมื่อเทียบกับปีที่ผ่านมาเป็น 328.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเมื่อเดือนที่แล้วข้อมูลศุลกากรแสดงให้เห็นว่า</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 03:01:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">012e040abe76dfdab5e32abece53d5a7c263a8c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/47777005-1c7c-4e9f-b528-b7bbc90ea4f1_ef9b9163.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
