<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จิตวิญญาณเซี่ยงไฮ้สำหรับระเบียบโลกใหม่จะต้องได้รับการจับคู่โดยตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3324344/shanghai-spirit-new-world-order-needs-be-matched-west?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครั้งนี้ไม่ใช่การประชุมของแฟรงคลินดี. รูสเวลต์ (Franklin D. Roosevelt) ของอเมริกา, วินสตันเชอร์ชิล (Winston Churchill) ของอังกฤษและโจเซฟสตาลินของสหภาพโซเวียต (Joseph Stalin) ในเมืองยัลตา (Yalta) ของไครเมียเพื่อแกะสลักเยอรมนีที่พ่ายแพ้และปรับเปลี่ยนคำสั่งยุโรปหลังสงครามแต่กลับเป็นสีจิ้นผิงของจีนวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียและนเรนทรโมทีของอินเดียที่การประชุมสุดยอดองค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) ในเมืองเทียนจินของจีน</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08e47fb975a92ff4c0b24545d478fee68d5339bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/c33db23d-3143-4076-825b-691f9d1b96e2_8a81dccd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพของอิสราเอลเรียกร้องให้ผู้อยู่อาศัยในเมืองกาซาย้ายไปยัง ‘เขตมนุษยธรรม’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3324599/israels-army-urges-gaza-city-residents-move-humanitarian-zone?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพอิสราเอลกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าชาวปาเลสไตน์ในเมืองกาซาซึ่งเป็นเขตเมืองที่ใหญ่ที่สุดควรออกไปทางใต้เพื่อเตือนว่ากองทัพกำลังปฏิบัติการอยู่ทั่วเมืองกองกำลังอิสราเอลได้ดำเนินการรุกรานในเขตชานเมืองของเมืองทางตอนเหนือเป็นเวลาหลายสัปดาห์หลังจากที่นายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลสั่งให้กองทัพจับกุมตัวเนทันยาฮูกล่าวว่าเมืองกาซา i</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 08:11:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58184493738606bdb27855286ec6d8625535939d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/f770b1a7-c3a5-4d12-8865-5fc75f5ed85a_95c86337.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การผนวกของอิสราเอลวางแผนที่จะทำให้เกิดความกลัวต่อการทำลายล้างของชาวปาเลสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324541/israels-annexation-plans-fuel-fears-final-solution-palestinians?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบสองปีหลังจากกลุ่มติดอาวุธฮามาสโจมตีอิสราเอลตอนใต้สงครามในกาซาได้เข้าสู่ช่วงที่มืดมนและอันตรายกว่าเดิมตอนนี้ดินแดนต้องเผชิญกับการนับผู้อยู่อาศัยอธิบายว่าเป็นการทำลายล้างการรณรงค์ทางทหารล่าสุดของอิสราเอลในกาซาและแผนการผนวกเวสต์แบงก์ทำให้ผู้สังเกตการณ์เตือนว่าการปรากฏตัวของชาวปาเลสไตน์ที่มีอายุมากในทั้งสองประเทศอาจถูกลบออกในไม่ช้าในวันพุธการปกครองของอิสราเอล</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 08:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d125db59f91144fa2ae1477694f5e1c8e4c0370</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/c42f5059-cf36-4386-ae24-e5ca4d5102d4_e405c1a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิเคราะห์กล่าวว่าการต่อสู้เพื่อต่อต้านการปฏิวัติครั้งใหม่ของจีนมีความรุนแรงน้อยกว่าการปฏิรูปในปี 2015</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324526/why-chinas-anti-involution-fight-could-be-less-punchy-2015s-supply-side-reform?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การต่อสู้ที่รุนแรงขึ้นของจีนกับการแข่งขันด้านราคาที่มีคุณภาพต่ำหรือที่เรียกว่า involution ไม่น่าจะส่งผลให้เกิดการปฏิรูปด้านอุปทานในขนาดเดียวกันกับการปฏิรูปดังกล่าวในปี 2015 เนื่องจากเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกขาดความสามารถในการลดกำลังการผลิตหรือเพิ่มการกระตุ้นการบริโภคตามข้อมูลจากบริษัทวิจัยทางเศรษฐกิจนักลงทุนได้อย่างรวดเร็วในการวาดเส้นขนานระหว่างเมื่อเร็วๆนี้</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 08:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb4f6852d6d97cc792eb28191753469e4c9a1be7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/99433e2d-dfc2-4200-9451-dad53af2c539_6e110c96.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Frenchie ในประเทศจีนแพร่หลายในการเก็บขวดพลาสติกคนท้องถิ่นก็มีส่วนร่วมเช่นกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3323982/frenchie-china-goes-viral-collecting-plastic-bottles-shops-save-containers-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เฟรนช์บูลด็อกได้กลายเป็นความรู้สึกทางอินเทอร์เน็ตในภาคใต้ของจีนหลังจากมีรายได้มากกว่า 10,000 หยวน (1,400 ดอลลาร์สหรัฐ) ในห้าปีโดยการเก็บขวดพลาสติกให้กับเจ้าของอย่างขยันขันแข็งมันดึงดูดชาวเน็ตนับไม่ถ้วนด้วย "จรรยาบรรณในการทำงาน" ที่น่าทึ่งจนได้รับฉายาที่น่ารักว่า "นักสะสมขวดที่ตรงต่อเวลาที่สุด" จากธุรกิจในท้องถิ่นสุนัขอายุห้าขวบหรือที่รู้จักกันในโลกออนไลน์ว่า “Dog Little Whit</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">956badb9f6062f9f0273f976b694970d1555419d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/cc7c7528-14f3-473c-ba7f-121918588f1f_37e60ec4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
