<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จำนวนผู้โดยสารสำหรับ Cathay ของฮ่องกงเพิ่มขึ้น 27%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3340725/passenger-numbers-hong-kongs-cathay-go-sky-high-27-increase?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิค (Cathay Pacific Airways) และสายการบินงบประมาณสูงของฮ่องกงมีผู้โดยสารมากกว่า 36 ล้านคนในปี 2568 เพิ่มขึ้นร้อยละ 27 จากปีก่อนหน้าจากการเติบโตของจำนวนนักท่องเที่ยว Cathay Group กล่าวเมื่อวันพุธว่าจำนวนผู้โดยสารที่ได้รับการจัดการโดยผู้ให้บริการระดับพรีเมียมเพิ่มขึ้นร้อยละ 26.5 เป็น 28.87 ล้านคนในปีที่แล้วในขณะที่ตัวเลขของ HK Express เพิ่มขึ้นร้อยละ 29.7 เป็น 7.91 ล้านคน</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:11:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bcbf07c43ce09081541dfe8e3a315e55811c8e64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/b95d05b4-dfa5-410a-bb92-ebdc4bc41825_b68c8f0c.jpg?itok=IjBEy2uQ&amp;v=1768997497" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อสร้างรั้วชั้นยอดสถานที่เล่นกีฬาในมหานครทางตอนเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3340722/hong-kong-build-elite-fencing-sports-venues-northern-metropolis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้จัดสรรที่ดินภายในมหานครทางตอนเหนือเพื่อสร้างรั้วกีฬาและสถานที่พักผ่อนหย่อนใจชั้นยอดโดยมีผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าโครงการนี้ต้องสร้างสมดุลระหว่างการฝึกซ้อมนักกีฬาระดับสูงสุดกับการเข้าถึงที่สะดวกสำหรับผู้อยู่อาศัยในการตอบกลับเป็นลายลักษณ์อักษรไปยังผู้ออกกฎหมาย Kenneth Fok Kai-kong เมื่อวันพุธเลขานุการด้านวัฒนธรรมกีฬาและการท่องเที่ยว Rosanna Law Shuk-pui ยืนยันว่ารัฐบาลได้ทำเครื่องหมายไว้</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:01:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">238b9f6608fb6c995e086dbca8a291f2f6b9c27a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/44dcbf9f-f618-4662-ac49-8276b8cefbd7_7f05500b.jpg?itok=rYUpCIBX&amp;v=1768996256" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สินค้าจีนหลั่งไหลเข้าสู่แอฟริกาขยายช่องว่างทางการค้าเพื่อทำสถิติ 102,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐท่ามกลางแรงกดดันของสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340674/chinese-goods-pour-africa-widening-trade-gap-record-us102-billion-amid-us-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนเพิ่มการส่งออกไปยังแอฟริกาในปีที่แล้วโดยขยายส่วนเกินทางการค้ากับทวีปเพิ่มขึ้นร้อยละ 64.5 เป็นสถิติ 102,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐตามตัวเลขศุลกากรของจีนการเพิ่มขึ้นของช่องว่างทางการค้า – เพิ่มขึ้นจาก 62,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐในปีก่อนหน้า – ได้รับแรงหนุนจากการส่งออกจีนไปยังทวีปเพิ่มขึ้นร้อยละ 25.8 เป็น 225,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐซึ่งแซงหน้าการเติบโตร้อยละ 5.4 ในการขนส่งแอฟริกาไปยัง</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30537f8e4ffa20e349164b304643f2a19197e384</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/286abc43-8347-4804-b21c-3bde9141bc64_ed14ae94.jpg?itok=bhWVUDho&amp;v=1768981375" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลังจากรถไฟสเปนล่มค้นหาสุนัขที่หายไปทั่วประเทศ: ‘เขาคือครอบครัว’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340720/after-spanish-rail-disaster-search-missing-dog-grips-nation-he-family?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผ้าห่มคลุมไหล่ของเธอและผ้าพันแผลที่แก้มของเธออนาการ์เซียออกคำวิงวอนอย่างสิ้นหวัง: เธอต้องการความช่วยเหลือในการตามหาสุนัขของเธอโบโรหลายชั่วโมงก่อนหน้านี้การ์เซียวัย 26 ปีและพี่สาวที่ตั้งครรภ์ของเธอได้เดินทางกับโบโรโดยรถไฟความเร็วสูงจากมาลากาซึ่งเป็นบ้านเกิดของพวกเขาในภาคใต้ของสเปนไปยังเมืองหลวงมาดริดหางของรถรถไฟของพวกเขากระโดดรางด้วยเหตุผลที่ยังไม่ชัดเจนจากนั้นก็เป็น sm</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:46:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b77d2ab4647eb05ac100c3b6ccc22227d9aca1f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/b48ea332-0f6a-4363-ba8a-4bb9befb9d19_5ed2f6b0.jpg?itok=EeYJ87L3&amp;v=1768995778" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจอินโดนีเซียจับกุม 9 คนในคดีค้ามนุษย์เด็กเมดานที่เชื่อมโยงกับโซเชียลมีเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3340713/indonesia-police-arrest-9-medan-baby-trafficking-case-linked-social-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจอินโดนีเซียได้รื้อถอนแหวนที่ถูกกล่าวหาว่าเป็นการค้าเด็กทารกที่ใช้สื่อสังคมออนไลน์เพื่อขายทารกแรกเกิดในเมดานหลังจากที่เพื่อนบ้านรายงานกิจกรรมที่น่าสงสัยที่บ้านเช่านาย Jean Calvijn Simanjuntak ผู้บัญชาการตำรวจเมดานกล่าวว่ามีผู้ถูกจับกุม 9 คนและอีก 3 คนกำลังถูกค้นหาตามรายงานของ The Jakarta Post เมื่อวันอังคารผู้ต้องสงสัยเชื่อว่าได้ขายอย่างน้อย t</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:57:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c15f2ad0d808d028452d72b6203c87cec024ec17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/d75b26d2-0a47-4c8d-919f-df7276e04f80_2c2983be.jpg?itok=8NJ68AOM&amp;v=1768993019" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
