<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ยักษ์ใหญ่ตัวน้อย’ ช่วยจีนปกป้องอำนาจการผลิตได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3344508/how-little-giants-help-china-defend-its-manufacturing-dominance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเทียบกับข่าวของจีนที่มีมูลค่าการค้าเกิน 1.19 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐเมื่อปีที่แล้วบางคนได้เตือนว่ากำลังทำให้การค้าเป็นไปไม่ได้โดยอ้างว่าส่วนที่เหลือของโลกมีสินค้าที่พวกเขาสามารถขายได้น้อยลงหรือยินดีที่จะขายให้กับจีนนักวิจารณ์ชี้ให้เห็นถึงความได้เปรียบในการแข่งขันของจีนในการผลิตสินค้าที่ดีกว่าและถูกกว่าสำหรับปักกิ่งสิ่งนี้รู้สึกเหมือนคำวิจารณ์น้อยลงและเหมือนคำชมที่ละเอียดอ่อนมากขึ้นในหลายๆด้าน</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6bf1ebc93a5f8be2b123034329426cd8d3c8b0c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/4989ff5b-e5a6-4670-bdda-60136dbe6c45_fb1aa4f3.jpg?itok=CogDyPOO&amp;v=1771988586" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เงินหยวนของจีนแข็งค่าขึ้นเกือบสูงสุดในรอบ 3 ปีเมื่อความไม่แน่นอนของเงินดอลลาร์สหรัฐเติบโตขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3344582/chinas-yuan-strengthens-near-3-year-high-us-dollar-uncertainty-grows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เงินหยวนของจีนแข็งค่าขึ้นถึงระดับสูงสุดเมื่อเทียบกับดอลลาร์สหรัฐในช่วงเกือบสามปีที่ผ่านมาโดยอัตราการตรึงอย่างเป็นทางการยังคงอยู่ท่ามกลางความไม่แน่นอนที่เพิ่มขึ้นของสกุลเงินอเมริกันในช่วงบ่ายวันพุธเงินหยวนนอกชายฝั่งมีการซื้อขายที่ 6.867 ต่อดอลลาร์สหรัฐซึ่งเป็นระดับที่แข็งแกร่งที่สุดนับตั้งแต่เดือนเมษายน 2023 ในวันเดียวกันธนาคารประชาชนจีนกำหนดอัตราจุดกึ่งกลางของหยวน – หรือที่เรียกว่าอัตราแลกเปลี่ยนรายวัน</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:15:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22abf7fa14c9c9b7e4ad03557420ad774489a057</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/7263c4f7-e46e-413e-8baf-ee84d2e4412b_d8439f66.jpg?itok=vB4Yg1HF&amp;v=1772007304" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมประเพณีโบราณของจีนจึงกำหนดให้เด็กๆ ‘ขายความโง่เขลา’ ในวันตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3344437/why-china-ancient-custom-requires-children-sell-ignorance-lunar-new-years-eve?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ผู้คนจำนวนมากในประเทศจีนในปัจจุบันดูการแสดงงานกาล่าของสื่อของรัฐในวันตรุษจีนประมาณ 1,000 ปีที่ผ่านมาเด็กๆมีส่วนร่วมในกิจวัตรพิเศษและสนุกสนานเพื่อเฉลิมฉลองเทศกาลที่เรียกว่า "การขายความไม่รู้" เป็นที่รู้จักกันในภาษาจีนว่า mai meng dong หรือ mai chi dai การฝึกเริ่มขึ้นในสมัยราชวงศ์ซ่งเหนือ (960 -1127) ซึ่งเป็นช่วงเวลาของการพัฒนาวัฒนธรรมและเศรษฐกิจมันเกี่ยวข้องกับกลุ่ม</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4de76058cd25f10abcb01e7ad4d163f391cd9147</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/24/24791c7d-2ec4-41e1-bc81-63d0db3a9daa_ff79d179.jpg?itok=NDUQYCxZ&amp;v=1771917379" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้ขวานอุปสรรควีซ่าสำหรับชาวอินโดนีเซียใน 30 ล้านไดรฟ์ผู้เข้าชม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3344576/south-korea-axes-visa-barriers-indonesians-30-million-visitor-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้เปิดตัวแพคเกจมาตรการการท่องเที่ยวที่มีความทะเยอทะยานในวันพุธรวมถึงกฎการขอวีซ่าแบบหลวมๆเส้นทางสนามบินในภูมิภาคที่ขยายตัวและการปราบปรามการโกยราคาซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามของรัฐบาลในการดึงดูดนักท่องเที่ยวขาเข้า 30 ล้านคนแผนนี้รวมถึงการอนุญาตให้นักเดินทางชาวอินโดนีเซียเข้าประเทศโดยไม่ต้องขอวีซ่าและขยายการดำเนินการเข้าประเทศโดยอัตโนมัติไปยังบุคคลที่ถือสัญชาติจากสมาชิกสหภาพยุโรป</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 07:47:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f5932f651a1b7d9b90fbd6ad7d5cb8f5fde950f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/c18f76ca-8b7e-462f-9538-e5c4b163cacf_85055eb7.jpg?itok=rVc6g8qc&amp;v=1772005658" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การห้ามใช้เทคโนโลยีของสหภาพยุโรปโครงการหนานเทียนเหมินลึกลับของจีน: 7 เรื่องเด่นทางวิทยาศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3344560/eus-tech-ban-chinas-mysterious-nantianmen-project-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับวิทยาศาสตร์ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. สหภาพยุโรปห้ามองค์กรจีนจากโครงการเทคโนโลยีที่สำคัญรวมถึง AI, CHIPS นักวิจัยในประเทศจีนได้รับการยกเว้นจากโครงการเทคโนโลยีการทำงานร่วมกันที่ทันสมัยที่สุดของสหภาพยุโรปอย่างไรก็ตาม SPEC</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 07:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f978c6b255bcc5ff26d1a94f03a87a2d85e74cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/e29cd893-3692-4c9b-873e-ab1e1083367b_1eaa4da3.jpg?itok=oTGsFfCJ&amp;v=1772000595" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
