<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การห้ามใช้เทคโนโลยีของสหภาพยุโรปโครงการหนานเทียนเหมินลึกลับของจีน: 7 เรื่องเด่นทางวิทยาศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3344560/eus-tech-ban-chinas-mysterious-nantianmen-project-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับวิทยาศาสตร์ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. สหภาพยุโรปห้ามองค์กรจีนจากโครงการเทคโนโลยีที่สำคัญรวมถึง AI, CHIPS นักวิจัยในประเทศจีนได้รับการยกเว้นจากโครงการเทคโนโลยีการทำงานร่วมกันที่ทันสมัยที่สุดของสหภาพยุโรปอย่างไรก็ตาม SPEC</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 07:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f978c6b255bcc5ff26d1a94f03a87a2d85e74cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/e29cd893-3692-4c9b-873e-ab1e1083367b_1eaa4da3.jpg?itok=oTGsFfCJ&amp;v=1772000595" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xiaomi ผลักดันเข้าสู่ชิปและ AI ในขณะที่เพื่อนร่วมรุ่นแข่งขันกันเพื่อพัฒนาหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3344572/xiaomi-deepens-push-chips-and-ai-peers-race-humanoid-robotics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Xiaomi กำลังลดแผนห้าปีสำหรับเทคโนโลยีหลักรวมถึงชิปปัญญาประดิษฐ์และระบบปฏิบัติการโดยมีเป้าหมายที่จะวางตำแหน่งตัวเองในฐานะผู้เล่นที่มีเทคโนโลยีเชิงลึกท่ามกลางการผลักดันการพึ่งพาตนเองของจีนในขณะที่เพื่อนร่วมงานเช่น Li Auto และ Xpeng เร่งก้าวเข้าสู่หุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ Lei Jun ผู้ก่อตั้งประธานและซีอีโอของบริษัทสมาร์ทโฟนและรถยนต์ไฟฟ้ายักษ์ใหญ่ในกรุงปักกิ่งเมื่อวันอังคารที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 07:29:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a533e9d0ed3762a27efb9ae54b9e0f828db325f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/2eb76cc7-c1fa-44f2-bfe0-349aba71db6a_50d71950.jpg?itok=gyidK9ID&amp;v=1772004769" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านปฏิเสธ ‘การโกหกครั้งใหญ่’ หลังจากที่ทรัมป์วางแผนสำหรับการโจมตีที่อาจเกิดขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344568/iran-rejects-big-lies-after-trump-lays-out-case-possible-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้กล่าวถึงกรณีที่อาจมีการโจมตีอิหร่านในคำปราศรัยของเขาต่อสภาคองเกรสเมื่อวันอังคารโดยกล่าวว่าเขาจะไม่อนุญาตให้ผู้สนับสนุนการก่อการร้ายรายใหญ่ที่สุดของโลกมีอาวุธนิวเคลียร์แม้ในขณะที่รวบรวมกองกำลังทหารขนาดใหญ่ในตะวันออกกลางทรัมป์ได้ทำเพียงเล็กน้อยเพื่ออธิบายให้สาธารณชนชาวอเมริกันทราบว่าเหตุใดเขาจึงอาจนำสหรัฐเข้าสู่</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 07:07:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25d084af0a71c8e1927326132bdc7bd3649cc6ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/8041cd5d-3488-49c4-b632-82a27fb64af4_be6d7177.jpg?itok=uOrCPbEm&amp;v=1772003265" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Lee ของเกาหลีใต้ใช้วิดีโอ AI เพื่อเป็นเกียรติแก่พนักงานโรงงานที่เคยทำงานร่วมกับ Lula ของบราซิล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344566/south-koreas-lee-uses-ai-video-honour-shared-factory-worker-past-brazils-lula?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีลีแจมยองของเกาหลีใต้กล่าวถึงการเยือนของประธานาธิบดีลุยซ์อินาซิโอลุลาดาซิลวาแห่งรัฐบราซิลด้วยวิดีโอที่สร้างขึ้นโดย AI ซึ่งแสดงภาพเคลื่อนไหวในอดีตของพวกเขาในฐานะพนักงานโรงงานก่อนที่ชายทั้งสองจะสวมกอดในฐานะประมุขแห่งรัฐลุลามาถึงโซลในวันอาทิตย์สำหรับการเดินทางสามวันซึ่งเป็นครั้งแรกของเขาไปยังเกาหลีใต้ในรอบ 21 ปีโดยทั้งสองประเทศเห็นพ้องกันในการประชุมสุดยอดในวันจันทร์เพื่อยกระดับความสัมพันธ์เป็น STRA</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 07:06:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05a77cf9b275d9bb535e39b5d5d42869e0917d76</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/bc6ad5ec-ceff-45f1-a7c6-1cb90d28f212_45d1a87f.jpg?itok=iibZeqK4&amp;v=1772003143" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจมาเลเซียจับกุมนักศึกษาในข้อหาหมิ่นประมาทอัลกุรอานในโพสต์โซเชียลมีเดียไวรัส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344564/malaysian-police-arrest-student-desecrating-koran-viral-social-media-post?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการสื่อสารของมาเลเซียได้สั่งการให้มีการสอบสวนและดำเนินการทันทีหลังจากโพสต์บนโซเชียลมีเดียที่แสดงให้เห็นถึงการทำลายคัมภีร์อัลกุรอานรัฐมนตรีว่าการกระทรวง Fahmi Fadzil กล่าวว่ารัฐบาลประณามการกระทำดังกล่าวอย่างรุนแรงโดยอธิบายว่าเป็นการไม่เคารพดูหมิ่นศาสนาอิสลามและเป็นความท้าทายต่อความอ่อนไหวของสังคมพหุเชื้อชาติของมาเลเซียเขากล่าวว่าการดำเนินการบังคับใช้ได้รับการกำกับดูแลภายใต้</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 06:50:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28a80520cf64dbb0eeb259158ffac3b0f058cb1d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/a09b0b74-1fef-4c7b-b3db-28c05c914d9e_1653d3d6.jpg?itok=QVVJF1sB&amp;v=1772002228" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
