<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิเคราะห์ผสมกับแนวโน้มหุ้นของ Sun Hung Kai Properties</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3324530/analysts-mixed-outlook-sun-hung-kai-properties-shares-after-slight-profit-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าพวกเขามีมุมมองที่หลากหลายเกี่ยวกับหุ้นของ Sun Hung Kai Properties (SHKP) หลังจากนักพัฒนาอสังหาริมทรัพย์รายใหญ่ที่สุดของฮ่องกงโดยมูลค่าตามราคาตลาดรายงานว่ารายได้ทั้งปีเพิ่มขึ้นเล็กน้อยเมื่อวันศุกร์ Morningstar ลดเป้าหมายราคาสำหรับ SHKP ลงเหลือ HK $ 105 จาก HK $ 115 แต่บอกว่าบริษัทกำลังซื้อขายด้วยส่วนลดที่ดีธนาคารยูโอบีเคย์เฮียนและมอร์แกนสแตนลีย์กล่าวว่ารายได้ส่วนใหญ่เป็น</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:08:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">384f6ed967e4520a262b92c0bc016cadf76c1998</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/3e877ad1-ee25-4457-9d24-656cc562a2de_fd56baf5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Fosun ขับเคลื่อนโทเค็นที่เชื่อมโยงกับประสิทธิภาพของหุ้นฮ่องกงบนบล็อคเชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3324522/fosun-drives-interest-honk-kong-stock-performance-linked-tokens-blockchains?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทย่อยของ Fosun International ในสัปดาห์นี้ถือเป็นก้าวใหม่ในการนำเครื่องมือทางการเงินแบบดั้งเดิมเข้าสู่โครงสร้างพื้นฐานบล็อกเชนซึ่งถือเป็นโซลูชันทางเทคนิคที่ "ครอบคลุม" ครั้งแรกของเอเชียสำหรับโทเค็นที่เชื่อมโยงกับประสิทธิภาพของหุ้น Fosun Wealth Holdings ได้รับการสนับสนุนจาก Finloop Finance Technology Holding ร่วมกับ FinChain ซึ่งเป็นแบรนด์ Web3 ภายใต้ Fosun Wealth ในการสร้าง</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">436ce9a5b7332d450a58468c05615cf10a4b7354</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/49fce30e-4229-4d57-a84f-b34c842508f1_e083b778.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'การคว่ำบาตรอย่างเงียบๆ‘ ของจีนต่อเซมิคอนดักเตอร์ของสหรัฐฯทำให้เกิดช่องว่างในการผลิตอาวุธ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3324489/chinas-silent-sanction-us-semiconductors-creates-weapons-generation-gap?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นอกเหนือจากความน่าตื่นตาตื่นใจของขบวนพาเหรดทหารของวันพุธในจัตุรัสเทียนอันเหมินด้วยแถวอาวุธและอุปกรณ์ที่ไม่เคยเห็นมาก่อนเป็นการเปลี่ยนแปลงที่มองเห็นได้น้อยลงแต่เป็นผลสืบเนื่องอย่างมากหัวใจสำคัญอยู่ที่การเติบโตของจีนในเทคโนโลยีเซมิคอนดักเตอร์แกลเลียมไนไตรด์ (GaN) ทำให้จีนมีความได้เปรียบเชิงกลยุทธ์ที่กำลังปรับเปลี่ยนการแข่งขันอาวุธทั่วโลกตามรายงานของสถาบันการศึกษาจีน</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17fa0e9a9e082a226a123dcfd0b91593e9eb47b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/0eb6c4ff-1bd7-4f1f-a861-bf9f79e06fc3_9dc37049.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การหลอกลวงนอกโลกนี้โน้มน้าวให้ผู้หญิงญี่ปุ่นส่งเงินให้นักบินอวกาศปลอม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3324527/love-scam-outer-space-japanese-pensioner-falls-fake-astronauts-desperate-plea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้รับบำนาญชาวญี่ปุ่นกลายเป็นเหยื่อของการหลอกลวงออนไลน์นอกโลกนี้หลังจากถูกหลอกให้เชื่อว่าเธอมีความสัมพันธ์ที่โรแมนติกกับนักบินอวกาศที่ติดอยู่ในอวกาศมีรายงานว่าหญิงสาววัย 80 ปีจากซัปโปโรได้พบกับชายคนนั้นบนโซเชียลมีเดียซึ่งเขาอ้างว่าอยู่บนยานอวกาศที่โคจรรอบโลกในไม่ช้าเขาก็โน้มน้าวเธอว่าร่างทรงของเขา “กำลังถูกโจมตี” และเขากำลังวิ่ง</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 10:52:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ef6e7864b14da5802369bf8a27e7e54169d3f53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/a09d0005-563a-4a82-9b14-910662ae14a7_d45c86f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนท้องถิ่นจะได้รับประโยชน์จากฮ่องกงกลายเป็นศูนย์กลางมหาวิทยาลัยระดับโลก: หัวหน้าฝ่ายการศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3324523/hong-kong-students-not-victims-global-university-hub-push-education-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเรียนในท้องถิ่นเป็น "ผู้รับผลประโยชน์และผู้เข้าร่วม" ในกระบวนการเปลี่ยนฮ่องกงให้เป็นศูนย์กลางการศึกษาระดับอุดมศึกษาระหว่างประเทศรัฐมนตรีของรัฐบาลได้กล่าวท่ามกลางความกังวลว่าพวกเขาจะกลายเป็น "เหยื่อ" ที่ผลประโยชน์กำลังถูกบ่อนทำลายรัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการคริสตินชอยยุกลินกล่าวกับผู้ออกกฎหมายในวันศุกร์ว่าเจ้าหน้าที่จะติดตามอย่างใกล้ชิดถึงความจำเป็นในการปรับเปลี่ยนเพิ่มเติม</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 10:44:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b314d2e92df4e299674a31ec161d58e2350472d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/662e27c5-36eb-44ac-8d93-2406d388d09e_1c90e473.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
