<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนกำลังคิดใหม่เกี่ยวกับการเติบโตที่นำโดยการส่งออกเมื่อกำแพงการค้าโลกเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3340693/how-china-rethinking-export-led-growth-global-trade-walls-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเรียกร้องให้รัฐบาลจีนสร้างความสมดุลทางการค้าและการลงทุนเมื่อเร็วๆนี้ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการผลักดันให้เกิดการเติบโตอย่างยั่งยืนมากขึ้นสะท้อนให้เห็นถึงการเปลี่ยนแปลงอย่างค่อยเป็นค่อยไปในการขยายห่วงโซ่อุปทานของจีนในต่างประเทศมากขึ้นนักวิเคราะห์กล่าวว่าในขณะที่ประเทศกำลังขยายตัวด้วยแรงเสียดทานที่รุนแรงท่ามกลางสถิติการค้าที่เกินดุล “หน่วยงานทางการค้าในทุกระดับ... ควรเป็นแนวทางในการวางผังข้ามพรมแดนที่เหมาะสมและเป็นระเบียบของอุตสาหกรรม</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:08:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32f189525ca6506c90cf502fd46c8b1ad633db93</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/58539ec4-fd13-49e3-9334-1711f2b70dc1_8de60c7b.jpg?itok=XtydiLNd&amp;v=1768986512" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งสรุปการผลักดันด้านเทคโนโลยีโดยมุ่งเน้นไปที่ AI, 6G, หุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3340692/beijing-outlines-tech-push-focus-ai-6g-humanoid-robots?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนมีเป้าหมายที่จะสร้างความก้าวหน้าในชิปปัญญาประดิษฐ์เร่งการพัฒนา 6G และสร้างเกณฑ์มาตรฐานที่สำคัญสำหรับหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ในอีกห้าปีข้างหน้าเนื่องจากรัฐบาลจีนให้ความสำคัญกับนวัตกรรมในฐานะตัวขับเคลื่อนสำคัญของการเติบโตทางเศรษฐกิจเพื่อส่งเสริมการพัฒนาอุตสาหกรรม AI รัฐบาลมุ่งเป้าไปที่ความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีหลักเช่นชิปฝึกอบรมและ computin ที่แตกต่างกัน</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:08:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">504a828df52d3f0f102677973587da6d2e375105</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/37a30d4a-5d07-4f29-bfba-014b6e1c6eb9_9e062a33.jpg?itok=GbGHhEfE&amp;v=1768986493" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ช่วยในฮ่องกงถูกเรียกเก็บเงินอีกคนที่ถูกคุมขังเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าล่วงละเมิดเด็ก 2 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3340691/helper-hong-kong-charged-another-custody-over-abuse-2-small-children?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในสองผู้ช่วยแม่บ้านในฮ่องกงก่อนหน้านี้ถูกจับกุมในข้อหาทารุณกรรมเด็กเล็กสองคนต้องเผชิญกับการดูแลที่ไม่ดีหลังจากเด็กชายคนหนึ่งซึ่งเป็นทารกอายุสี่เดือนเข้ารับการรักษาในโรงพยาบาลด้วยอาการเลือดออกในสมองและได้รับบาดเจ็บที่สอดคล้องกับอาการสั่นของทารกหัวหน้าผู้ตรวจการทามชิงชานแห่งหน่วยอาชญากรรมเขตไท่โปกล่าวเมื่อวันพุธว่าผู้ช่วยสองคนอายุ 28 และ 45 ปี</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:07:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db94d402654d839a01d1a1b96fded15bf13b83a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/f803393d-b1a0-4539-a214-b0af8c6ee789_f917121a.jpg?itok=zSfC7b7R&amp;v=1768986419" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคแรงงานของสิงคโปร์ปฏิเสธผู้นำตำแหน่งฝ่ายค้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340689/singapores-workers-party-rejects-leader-opposition-position?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคฝ่ายค้านที่ใหญ่ที่สุดของสิงคโปร์คือพรรคแรงงานได้กล่าวว่าจะไม่เสนอชื่อแทนตำแหน่งผู้นำฝ่ายค้านในแถลงการณ์ของสื่อที่ออกเมื่อวันพุธพรรคกล่าวว่าได้ตอบรับคำเชิญของนายกรัฐมนตรีลอว์เรนซ์หว่องเพื่อเสนอชื่อสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรคนอื่นที่ได้รับการเลือกตั้งให้ดำรงตำแหน่งว่างหว่องได้ปลดหัวหน้าปรีชาธรรมสิงห์ออกจากตำแหน่งหัวหน้า WP ในฐานะผู้นำของ OP</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:02:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93c6c0e1fd84cdc48b03d9eafdd4193b20c7dd2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/59b5faaf-2794-406c-ace9-0363a75acd77_b3399588.jpg?itok=ZQcEOupX&amp;v=1768986134" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การอนุมัติจากสถานทูตจีนช่วยเพิ่มความสัมพันธ์ในสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/china/article/3340688/china-mega-embassy-approval-further-boosts-uk-relations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหราชอาณาจักรอนุมัติแผนการที่เป็นที่ถกเถียงกันของจีนในการสร้างสถานทูตขนาดใหญ่ในลอนดอนซึ่งอาจเป็นการปูทางให้ Keir Starmer เดินทางไปยังกรุงปักกิ่งเป็นครั้งแรกโดยนายกรัฐมนตรีอังกฤษตั้งแต่ปี 2018 การตัดสินใจหลังจากความล่าช้าสามครั้งทำให้จีนเข้าใกล้การสร้างสถานทูตประมาณ 65,000 ตารางเมตร (700,000 ตารางฟุต) ที่สถานที่ตั้งของรอยัลมิ้นท์เดิมใกล้กับหอคอยแห่งลอนดอน Loca</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:01:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eaaf387d83e3e0218e88c7d62e8f40c6bff24296</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/581807ee-73b2-4d4b-9d3c-77afc699c077_5304bea2.jpg?itok=0Uc35gbf&amp;v=1768986066" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
