<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักเรียน 16 คนที่สูญเสียบ้านในฮ่องกงได้รับการสนับสนุนทางการเงินอุปกรณ์การเรียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3335165/16-students-who-lost-homes-hong-kong-fire-get-financial-support-school-supplies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเรียนฮ่องกงสิบหกคนจากโรงเรียนมัธยมศึกษาตรงข้ามกับที่เกิดเหตุเพลิงไหม้ร้ายแรงในไทโปได้รับการสนับสนุนทางการเงินตำราเรียนใหม่และเครื่องแบบหลังจากสูญเสียบ้านของพวกเขาไปกับไฟครูใหญ่ของพวกเขากล่าว Cheng Sze-wang หัวหน้าโรงเรียนมัธยม Wong Shiu Chi กล่าวในวันพฤหัสบดีว่านักเรียนพักชั่วคราวกับญาติหรือในบ้านหลังอื่นภายในเขต</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 06:13:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d1b88ce0612873fded3bd65e96a4a6e032c88a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/253cbbd4-e409-40fb-a210-cd570bc9b287_9cce5c65.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตผู้ช่วยของอันวาร์ขึ้นศาลในข้อหาทุจริตที่เชื่อมโยงกับนักธุรกิจซาบาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3335163/ex-aide-malaysias-anwar-stand-trial-corruption-charges-linked-businessman?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตผู้ช่วยทางการเมืองของผู้นำมาเลเซียและนักธุรกิจที่เชื่อมโยงกับรัฐซาบาห์ให้การยอมรับว่าไม่มีความผิดในการทุจริตสี่ข้อหาในวันพฤหัสบดีในกรณีที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าจะทำให้ข้อมูลรับรองการต่อต้านการทุจริตของนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมแพลตฟอร์มการปฏิรูปของอันวาร์ได้รับการทดสอบโดยข้อพิพาทเกี่ยวกับสิทธิในการสำรวจแร่ในรัฐซาบาห์ที่ยากจนที่สุดในมาเลเซียอดีตนักการเมือง</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 06:11:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f390b2f50cfb224781c8131bf49cfe5089efadfd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/7e9a6ace-4f87-4726-aa48-f1684e0b3928_cb891269.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กระเป๋าปากกาชุดทำงาน: ทาคาอิจิกลายเป็นไอคอนแฟชั่นที่ไม่คาดคิดของญี่ปุ่นได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3335158/bag-pen-workwear-propel-takaichi-style-icon-status-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำมั่นสัญญาของนายกรัฐมนตรีซานาเอะทาคาอิจิของญี่ปุ่นที่ว่า "ทำงานทำงานทำงานและทำงาน" สำหรับประเทศของเธอได้รับการขนานนามว่าเป็นคำพูดติดปากแห่งปีทาคาอิจิผู้อนุรักษ์นิยมสูงสุดพูดวลีนี้ในเดือนตุลาคมเมื่อเธอได้รับเลือกให้เป็นหัวหน้าพรรคเสรีนิยมประชาธิปไตยในตอนแรกหลายคนกังวลเกี่ยวกับจริยธรรมในการทำงานของเธอเช่นเดียวกับการสนับสนุนความกระตือรือร้นของเธอการยอมรับรางวัลของเธอจากค. ส่วนตัว</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 06:02:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7065053096b9c544cb72e074d3807b9603269e8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/5a9eb019-6692-4e88-9302-ee07a831e03e_37bfacf7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พี่น้องจีนตกใจที่หินเหยียบเป็นฟอสซิลไดโนเสาร์อายุ 190 ล้านปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3334875/china-brothers-shocked-rocks-used-stepping-stones-are-190-million-year-old-dinosaur-fossils?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สองพี่น้องทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนตกตะลึงเมื่อพบว่าหินที่พวกเขาใช้เป็นหินเหยียบเรียบง่ายมานานหลายทศวรรษเป็นฟอสซิลรอยเท้าไดโนเสาร์อายุ 190 ล้านปีเมื่อวันที่ 29 พฤศจิกายนนักวิจัยได้ทำการศึกษาเกี่ยวกับรางไดโนเสาร์ที่พบเมื่อหลายสิบปีก่อนในหมู่บ้านหวู่ลี่มณฑลเสฉวนจากนั้นสื่อแผ่นดินใหญ่ก็เผยให้เห็นว่าโขดหินมีเรื่องราวเบื้องหลังที่น่าสนใจจากข้อมูลของ Guangming Daily</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1401aeb148ab09585279c2c107984415246bc0e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/f5181095-87bc-478a-8202-7fd1b2b471b2_95ae5868.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งมั่นใจในความสามารถของฮ่องกงในการจัดการกับการเลือกตั้งเลโก้ผลพวงจากไฟไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335156/beijing-confident-hong-kongs-ability-handle-legco-election-fire-aftermath?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ทางการปักกิ่งในฮ่องกงได้แสดงความเชื่อมั่นในความสามารถของเมืองในการจัดการทั้งการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่กำลังจะมาถึงและผลพวงของไฟไหม้ Tai Po ที่ร้ายแรงเรียกร้องให้เจ้าหน้าที่ท้องถิ่นตัดสินใจที่จะดำเนินการกับการสำรวจความคิดเห็นที่เคารพต่อคำสั่งรัฐธรรมนูญหลิวกวางหยวนรองผู้อำนวยการสำนักงานประสานงานของปักกิ่งในฮ่องกงกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่ารัฐบาลท้องถิ่นมีความเชื่อ</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:41:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0bb8b4316ac04820afc2d279f2c9a5adb6fc7408</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/1c8fda4d-2d38-4790-bc51-6f2710210886_b18ac0b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
