<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>31% ของผู้ที่ตกเป็นเหยื่อการหลอกลวงที่โทรหาสายด่วนฮ่องกงมีแนวโน้มที่จะฆ่าตัวตาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339508/31-scam-victims-calling-hong-kong-helpline-had-possible-suicidal-tendencies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบหนึ่งในสามของผู้เสียหายจากการหลอกลวงที่ขอคำปรึกษาผ่านสายด่วนวิกฤตของกลุ่มสวัสดิการฮ่องกงเมื่อปีที่แล้วมีแนวโน้มที่จะฆ่าตัวตายตามการศึกษาขององค์กรศูนย์สนับสนุนวิกฤตครอบครัว Caritas กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าบริการสายด่วนจัดการคดีที่เกี่ยวข้องกับหนี้ 3,983 คดีในปี 2568 โดยมากกว่าร้อยละ 31 เกี่ยวข้องกับบุคคลที่มีความเสี่ยงต่อการฆ่าตัวตายและต้องใช้ cri</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:16:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8b3dce4b79fbc370d20a053c8a60b3789f5414e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/e0bf65bf-4a37-462d-b88f-d673d040d73b_de26d691.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตพระมหากษัตริย์ของเนปาลกังวลหลังจากการประท้วงในฐานะผู้สนับสนุนการชุมนุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3339506/nepals-ex-king-voices-concern-after-protests-supporters-rally?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตกษัตริย์ Gyanendra Shah ของเนปาลได้แสดงความกังวลเกี่ยวกับสถานะของประเทศสี่เดือนหลังจากการลุกฮือของเยาวชนที่นำโดยการโค่นล้มรัฐบาลก่อนหน้านี้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 76 คนระหว่างการประท้วงเมื่อเดือนกันยายนที่ผ่านมาซึ่งเห็นว่านายกรัฐมนตรี KP Sharma Oli 4 สมัยถูกขับไล่และถูกแทนที่โดยอดีตหัวหน้าผู้พิพากษา Sushila Karki ในความสามารถชั่วคราวจนกว่าการเลือกตั้งจะมีกำหนดในภายหลังในปีนี้</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 11:59:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0de9e17d36b78c2e700780c0480197130f50d886</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/6755f3d8-9536-497b-96ef-bab3d5e844ca_cdb18302.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ห้ามอย่างเคร่งครัด ': จีนเตือนนักปีนเขาออกจากสาย Aotai หลัง 3 คนเสียชีวิตบนเส้นทางที่น่าอับอาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3339504/strictly-forbidden-china-warns-hikers-aotai-line-after-3-die-infamous-trail?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการจีนได้เน้นย้ำอีกครั้งว่าการเดินป่าบนเส้นทาง Aotai Line ที่อันตรายที่สุดในภาคตะวันตกเฉียงเหนือของจีนเป็นสิ่งผิดกฎหมายหลังจากที่มีผู้เสียชีวิตอีกสามคนจากสิ่งที่สื่อจีนได้อธิบายว่าเป็น "เส้นทางเดินป่าที่อันตรายที่สุด" ของประเทศ “ห้ามมิให้ดำเนินการเดินป่าโดยไม่ได้รับอนุญาตและกิจกรรมที่คล้ายกัน [บนเส้นทาง Aotai] โดยเด็ดขาด” ฝ่ายบริหารทั่วไปของการจัดการการปีนเขาของกีฬา</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 11:45:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">33a0a53a71d123d27a7380fd868f1a763dddbe58</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/8d860db7-dd6a-45d2-898d-f79ff571f21e_6c0c3c88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>8 เจ็บเพราะรถโค้ชกับนักท่องเที่ยวจีนแผ่นดินใหญ่ชนรถบัส KMB ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339501/8-hurt-coach-mainland-chinese-tourists-hits-kmb-bus-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้ได้รับบาดเจ็บแปดคนเมื่อรถโค้ชที่เต็มไปด้วยนักท่องเที่ยวจากจีนแผ่นดินใหญ่พุ่งชนด้านหลังของรถบัสสองชั้น KMB ในย่านหว่องไท่ซินของฮ่องกงรถทั้งสองคันกำลังเดินทางไปตามถนนลุงเชวงมุ่งหน้าไปยัง Kwun Tong ในเวลาประมาณ 11.40 น. ของวันอาทิตย์เมื่อรถโดยสาร KMB ชะลอตัวลงใกล้กับจัตุรัสหว่องไท่ซินมีรายงานว่าโค้ชไม่สามารถเบรกได้ทันและกระแทกเข้ากับด้านหลัง Thr</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 11:14:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">325546411d455156c3d0682a1284adea87958094</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/ade47c45-61b3-45e7-b0bf-0dca6b135df0_b8ca4b45.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเรียกร้องให้แทนซาเนียย้อนกลับพหุภาคีปฏิญาณว่าจะ ‘ยืนหยัดเคียงข้างกันเสมอ’ กับแอฟริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339490/china-urges-tanzania-back-multilateralism-vows-always-stand-together-africa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนให้คำมั่นว่าจะกระชับความร่วมมือและการแลกเปลี่ยนกับแทนซาเนียในวันศุกร์ขณะที่นักการทูตชั้นนำเดินทางไปยังภูมิภาคนี้โดยสัญญาว่ารัฐบาลจีนจะ "ยืนหยัดเคียงข้างกันเสมอ" กับแอฟริกาหวังยี่ยังเรียกร้องให้แทนซาเนียทำงานร่วมกับจีนเพื่อรักษากฎหมายระหว่างประเทศและพหุภาคีในสิ่งที่ผู้สังเกตการณ์คนหนึ่งกล่าวว่าจะเป็นข้อความสำคัญของรัฐมนตรีต่างประเทศจีนต่อแอฟริกาท่ามกลางการฟื้นฟูที่เห็นได้ชัดของวอชิงตัน</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 11:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd16fdbd69dcee7fddbe8d4a47828053e712bebe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/aeca0a47-e857-44e2-a2b5-ca934c403e1f_81e9722b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
