<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติเพื่อประชุมเกี่ยวกับการโจมตีด้วยโดรนในโปแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325246/un-security-council-convene-over-drone-incursions-poland?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติประกาศว่าจะจัดการประชุมฉุกเฉินในวันศุกร์เพื่อหารือเกี่ยวกับการละเมิดน่านฟ้าของโปแลนด์หนึ่งวันหลังจากที่วอร์ซอกล่าวหามอสโกว่าทำการโจมตีด้วยโดรนในดินแดนของตนโปแลนด์กล่าวว่าเหตุการณ์นี้ไม่ได้เกิดขึ้นโดยบังเอิญโดยระบุว่าเป็นการโจมตีที่ "ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อน" ในโปแลนด์นาโตและสหภาพยุโรปมอสโกปฏิเสธที่จะมุ่งเป้าไปที่ประเทศและบอกว่าไม่มี evi</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:15:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01a7a0dbb06fafd8ac95d57ab9170530edc55f72</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/30195a1d-1bcc-4e21-a445-790abf606f0e_95f5ed11.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมการขึ้นภาษีรถจีนครั้งใหญ่ของเม็กซิโกจึงไม่ทำให้ขีดความสามารถในการแข่งขันลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3325223/why-mexicos-tariff-hike-chinese-cars-will-hit-not-cripple-their-competitiveness?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าผู้ผลิตรถยนต์ชาวจีนน่าจะรู้สึกเจ็บปวดกับอัตราภาษีร้อยละ 50 ของเม็กซิโกที่คาดการณ์ไว้สำหรับรถยนต์ที่นำเข้าจากเอเชียแต่ราคาที่แข่งขันได้และการดำเนินงานทั่วโลกอาจชดเชยความเจ็บปวดบางอย่างได้การปรับขึ้นภาษีที่เสนอเพิ่มขึ้นมากกว่าสองเท่าของระดับปัจจุบันที่ร้อยละ 20 รวมอยู่ในร่างกฎหมายว่าด้วยการปรับขึ้นภาษีสินค้าประมาณ 1,400 รายการตั้งแต่สิ่งทอไปจนถึงเหล็ก – fr</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 15:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a88129a9bdd8b2e1c908a48d4a0172c1863fb057</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/59fdde2d-8b6b-44f0-9c49-8e8724f1caab_f0cfbbf4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การยิงชาร์ลีเคิร์ก: เอฟบีไอกล่าวว่าพบปืนไรเฟิล ‘พลังสูง’ ของนักฆ่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325244/charlie-kirk-shooting-fbi-says-assassins-high-powered-rifle-found?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจและเจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางสหรัฐในวันพฤหัสบดีที่พวกเขาได้พบปืนไรเฟิลแบบสายฟ้าที่พวกเขาเชื่อว่าถูกใช้เพื่อฆ่าชาร์ลีเคิร์กนักกิจกรรมอนุรักษ์นิยมที่มีอิทธิพลในระหว่างการปรากฏตัวของมหาวิทยาลัยในยูทาห์แต่ยังคงล่ามือปืนเคิร์ก (Kirk) นักวิจารณ์พอดแคสต์ - วิทยุวัย 31 ปีและเป็นพันธมิตรที่ใกล้ชิดของนายโดนัลด์ทรัมป์ (Donald Trump) ประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกาได้รับเครดิตในการช่วยสร้างการสนับสนุนของพรรครีพับลิกันในหมู่พวกคุณ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 14:06:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8214b6ec15cba21aa66b78cf59e3c9bf678956ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/78aab4cc-28d9-4b8a-885e-a626fbd73666_5809835b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ร่องรอยการทูตและการเดินทางไปยังประเทศจีนเพื่อแก้ไขสงครามการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325240/trump-trail-diplomacy-and-possible-trip-china-resolve-trade-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเรียกร้องในสัปดาห์นี้ระหว่างเจ้าหน้าที่ระดับสูงของอเมริกาและจีนเชื่อว่าได้วางรากฐานบางส่วนสำหรับการเยือนจีนโดยประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาซึ่งอาจเป็นไปได้ในช่วงต้นเดือนพฤศจิกายนการเดินทางอาจเกิดขึ้นก่อนหรือหลังการประชุมสุดยอดความร่วมมือทางเศรษฐกิจเอเชียแปซิฟิกในเกาหลีใต้ซึ่งจะเริ่มขึ้นในปลายเดือนหน้าการเจรจาการค้าคาดว่าจะเป็นส่วนสำคัญของการประชุมสุดยอด w</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 14:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ecad8f41def4ea4a9f3c65249d28924117a54d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/c9002d93-33d0-4bca-a834-34c2d024c0ef_78c21f17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เรื่องเร่งด่วน’ ทำให้ผมหยุดลงคะแนนในร่างกฎหมายสิทธิเพศเดียวกัน: Stanley Ng ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3325241/urgent-matter-stopped-me-voting-same-sex-rights-bill-hong-kongs-stanley-ng?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกฏหมายทหารผ่านศึกชาวฮ่องกง Stanley Ng Chau-pei ได้กล่าวว่าเขาไม่สามารถลงคะแนนในร่างกฎหมายหุ้นส่วนเพศเดียวกันที่ไม่เหมาะสมเนื่องจากเหตุฉุกเฉินส่วนบุคคลเพื่อตอบคำถามเกี่ยวกับการขาดงานของเขาแม้จะเป็นสมาชิกของหน่วยงานตัดสินใจที่สำคัญ Ng ประธานสหพันธ์สหภาพแรงงานเป็นผู้ออกกฎหมายเพียงคนเดียวที่ยังนั่งอยู่ในสภาบริหารที่ไม่สามารถเข้าร่วมการลงคะแนนเสียงสำหรับผู้ลงทะเบียน</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 13:40:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed3de07aee2501bf4841c9ac123d2134f17507a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/c41795bd-ca5d-4f6a-8ab3-71b2d3c39a53_60eb89ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
