<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>'เด็กหญิงหนึ่งหยวน‘ ของจีนปรากฏอยู่ในธนบัตรเหรินหมินเก่าซึ่งตั้งอยู่หลังจากผ่านไปเกือบ 50 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3335753/china-one-yuan-girl-featured-old-renminbi-banknote-located-after-nearly-50-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบ 50 ปีหลังจากที่เธอปรากฏตัวบนธนบัตรสาธุชนผู้หญิงคนหนึ่งที่กลายเป็นที่รู้จักในฐานะ "เด็กหญิงหนึ่งหยวน" กลับมาเป็นที่สนใจอีกครั้งเนื่องจากวิดีโอไวรัลล่าสุดของเธอผู้มีอิทธิพลในมณฑลกุ้ยโจวทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนโพสต์วิดีโอเมื่อวันที่ 26 พฤศจิกายนมันมี Shi Naiyin อายุ 65 ปีชีเป็นหญิงชาวนาธรรมดาของชนกลุ่มน้อยตงในมณฑลคองเจียงกุ้ยโจวอย่างไรก็ตามนิคน่าของเธอ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">275d8f60d78526a2b87a3758defc8cf2f16ddb06</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/2d491176-4ef4-44b2-9556-0e6c3ec53f8f_d9ecb56e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทารกที่ถูกทอดทิ้งเผยให้เห็นกรณีการมีเพศสัมพันธ์ในครอบครัวที่เกี่ยวข้องกับพี่น้องวัยรุ่นในมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336587/abandoned-baby-reveals-incest-case-involving-teen-siblings-malaysia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การค้นพบเด็กทารกชายชาวมาเลเซียที่ถูกทิ้งไว้หลังบ้านใน Kampung Alor Lintang, Kampung Raja ของรัฐ Terengganu เมื่อวันอาทิตย์ได้เปิดเผยถึงกรณีการร่วมประเวณีระหว่างเด็กหญิงวัยรุ่นและน้องชายของเธอ Sinar Harian รายงานว่าที่ร้อยตำรวจเอกเบซุตรองผู้กำกับการ Md Sani Md Saleh กล่าวกับภาษามลายูทุกวันว่าการสืบสวนพบทารกเป็นผลมาจากความสัมพันธ์ที่ผิดกฎหมาย</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:37:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12eeadbe5720765c0b45faf287a0056c1ecfb8a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/fa96b5a9-a101-4918-9153-754599d5050e_70dface6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวมาเลเซียสูบบุหรี่ในฐานะรัฐมนตรีอินโดนีเซียเพื่อช่วยเหลือผู้ประสบภัยน้ำท่วม: ‘แค่กล่าวขอบคุณ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3336584/malaysians-fume-indonesian-minister-belittles-flood-aid-just-say-thank-you?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวมาเลเซียกลับมาออนไลน์ในสัปดาห์นี้หลังจากรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกิจการบ้านของอินโดนีเซียดูเหมือนจะลดความสำคัญของการบรรเทาอุทกภัยที่มาเลเซียส่งไปยังจังหวัดอาเจะห์ที่ได้รับผลกระทบจากภัยพิบัติของประเทศเพื่อนบ้านซึ่งน้ำท่วมใหญ่และดินถล่มบนปลายแหลมทางตอนเหนือของเกาะสุมาตราทำให้มีผู้เสียชีวิตมากกว่า 1,000 คนการตีกลับตามคำพูดของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทย Tito Karnavian ในพอดคาสต์คลิป publis</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:03:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c4b0e252f04daf51b8185d0d59ba177ba91d6c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/c26c06d6-548b-4161-9eaa-3d93bc8c3626_49cf5b7d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตนักเตะเอ็นบีเอต่อสู้กับโรคมะเร็งในสิงคโปร์ดาราหนังโป๊เยาะเย้ยการจับกุมบาหลี: 7 ไฮไลท์เอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3336583/ex-nba-player-fights-cancer-singapore-porn-star-mocks-bali-arrest-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘มันคือชีวิต ': อดีตดารา NBA ในสิงคโปร์สำหรับการรักษาโรคมะเร็งสมองมีความหวังเจสันคอลลินส์อดีตศูนย์สมาคมบาสเกตบอลแห่งชาติ (NBA) ผู้มีรูปแบบของ br ร้ายแรง</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:03:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02389456e046895953be21472fc638dbf0208b4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/3c493b2a-0581-4ac9-aae8-14750e87827f_0cd1044b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นและเกาหลีใต้ปะทะกันเหนือเกาะเล็กเกาะน้อยเนื่องจากการร้องเรียน/ร้องทุกข์เก่าเกิดขึ้นอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336570/china-likely-celebrating-japan-south-korea-clash-over-islets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การฟื้นคืนชีพของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นซานาเอะทาคาอิจิที่อ้างว่าเป็นเกาะเล็กเกาะน้อยของโตเกียวซึ่งมีน้ำหนักเป็นสัญลักษณ์มากกว่าขนาดของพวกเขาได้รื้อฟื้นข้อพิพาทเก่าที่อาจเล่นได้ดีกับผู้สนับสนุนชาตินิยมที่บ้านแต่เสี่ยงที่จะทำให้ความก้าวหน้าทางการทูตในต่างประเทศตกต่ำโซลยิงคำยืนยันของทาคาอิจิอย่างรวดเร็วเมื่อสัปดาห์ที่แล้วว่าพืชล้มลุกที่เรียกว่าทาเคชิมะไปญี่ปุ่นและด็อกโดไปเกาหลีใต้ b</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35dff1580f266d6e837aa2c672b9367112966eac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/53b50194-8f5d-4e67-9593-92b584f1278a_a65b161c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
