<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Pony.ai EYES ‘ฝูงบินขนาดใหญ่’ ในฮ่องกงที่ไม่มีการแข่งขัน Tesla robotaxi</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3323243/chinas-ponyai-eyes-sizeable-fleet-hong-kong-unfazed-tesla-robotaxi-competition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเทคโนโลยีการขับขี่อัตโนมัติของจีน Pony.ai คาดว่าจะปรับใช้กลุ่มหุ่นยนต์ในฮ่องกงหลังจากเสร็จสิ้นอุปสรรคด้านกฎระเบียบในขณะที่ลดการแข่งขันที่อาจเกิดขึ้นจาก Tesla “เราได้สร้างรอยเท้าในกวางโจวแล้วและเรากำลังจับตามองฮ่องกง” ประธานเจ้าหน้าที่ฝ่ายการเงินลีโอหวางกล่าวในงานสื่อในเมืองเมื่อวันอังคารเขากล่าวว่า Pony.ai จำเป็นต้องทำงานร่วมกับหน่วยงานท้องถิ่น</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 23:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec8a76bbf82901649b1552c082b0e4c89ec618dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/e5d78b30-4f2e-489b-9a49-20515d896d74_48ef01b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาชาวบราซิลส่งตำรวจไปที่บ้านของโบลโซนาโรมากขึ้นเนื่องจากความกังวลเกี่ยวกับความเสี่ยงของเที่ยวบิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3323261/brazilian-judge-sends-more-police-jair-bolsonaros-home-over-flight-risk-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาชาวบราซิลเมื่อวันอังคารประกาศว่าอดีตประธานาธิบดี Jair Bolsonaro ซึ่งอยู่ภายใต้การจับกุมบ้านในขณะที่รอคำตัดสินในการพิจารณาคดีรัฐประหารของเขาเป็น "ความเสี่ยงในการบิน" และทำให้เขาอยู่ภายใต้การเฝ้าดูตลอดเวลาผู้พิพากษาศาลฎีกา Alexandre de Moraes ขอให้ตำรวจดำเนินการ "เฝ้าระวังเต็มเวลา" ของอดีตผู้นำขวาสุดซึ่งต้องโทษจำคุกสูงสุด 40 ปีหากถูกตัดสินว่าวางแผนเกาะติด</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 22:51:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be70ab953b6b1cd3c695ffedba6ee8d9ae4ada8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/98f14e33-915e-4260-b4d4-5178e9ff0c01_e29d5121.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ต้องสงสัยที่ถูกจับกุมในเยอรมนีหลังจากชายชาวสหรัฐได้รับบาดเจ็บจากการใช้มีดโจมตีรถรางเดรสเดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323260/suspect-arrested-germany-after-american-man-injured-knife-attack-dresden-tram?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการกล่าวเมื่อวันอังคารว่าชายคนหนึ่งถูกจับกุมเกี่ยวกับการโจมตีด้วยมีดในช่วงสุดสัปดาห์บนรถรางในเมืองเดรสเดนของเยอรมนีซึ่งมีชาวอเมริกันได้รับบาดเจ็บเหยื่อชายวัย 20 ปีถูกทำร้ายหลังเที่ยงคืนของวันอาทิตย์ขณะที่รถรางจอดอยู่ตำรวจกล่าวว่าเขาเข้าแทรกแซงเมื่อชายสองคนก่อกวนผู้หญิงคนหนึ่งบนรถรางและจากนั้นก็ถูกทำร้ายตัวเองก่อนที่ผู้ชายจะ</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 22:05:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bcca187e11ff098db39f7d49595a819fc5baa20f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/32be3f28-4d2c-4d40-9101-1299a1ffc82f_c7f1a206.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2027 PLA GOAL: ขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะนำเสนอความก้าวหน้าและความท้าทาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3323170/chinas-2027-pla-goal-victory-day-parade-puts-progress-and-challenges-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนมีภารกิจที่จะเปลี่ยนกองทัพให้กลายเป็นกองกำลังต่อสู้ที่ทันสมัยในบทความสุดท้ายในซีรีส์สี่ส่วนนี้เราจะดูที่เป้าหมายทางทหารของประธานาธิบดีสีจิ้นผิงและอุปสรรคที่ต้องเผชิญกับกองทัพปลดปล่อยประชาชนครบรอบ 80 ปีแห่งชัยชนะของจีนต่อญี่ปุ่นในสงครามโลกครั้งที่สองมีวัตถุประสงค์เพื่อแสดงทั้งความแข็งแกร่งและความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันของกองทัพปลดปล่อยประชาชนแต่เพียงแค่สองสัปดาห์</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2348ba3dc6ee13870cd4eed25dd8af85c41545b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/10ae05da-ce94-498b-9586-fa31aded8d5e_632a7510.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนอาจไม่ได้ทำสงครามในยูเครนแต่ก็ยังยืนหยัดที่จะชนะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3323077/china-may-not-be-waging-war-ukraine-it-still-stands-win?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดูเหมือนจะชัดเจนว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาประสบความสำเร็จเพียงเล็กน้อยมากกว่าโอกาสในการถ่ายภาพจากการประชุมสุดยอดทวิภาคีในแองเคอเรจรัฐอะแลสกากับประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียและการพบปะกับประธานาธิบดีโวโลดีเมียร์ซีเลนสกีของยูเครนและผู้นำยุโรปคนอื่นๆในภายหลังตอนนี้การหยุดยิงดูเหมือนจะเกินเอื้อมกว่าที่เคยสำหรับข้อตกลงสันติภาพที่มีการเจรจากันปูตินได้ยืนยันในข้อเรียกร้องของเขา</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61367ca8339919cda311944f05c93b4eebd1fc00</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/b5287f4b-5e6b-48bb-aac3-74ce33153771_ae4d75ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
