<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อดีตทนายความสิงคโปร์และนักเคลื่อนไหวด้านสิทธิมนุษยชน M Ravi เสียชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337593/former-singapore-lawyer-and-human-rights-activist-m-ravi-dies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตทนายความ M Ravi ซึ่งเป็นที่รู้จักสำหรับการรับคดีสิทธิมนุษยชนและงานมืออาชีพของเขาเสียชีวิตในสิงคโปร์เขาอายุ 56 ปีเพื่อนของรวียืนยันข่าวเมื่อวันพุธยังไม่มีการเปิดเผยสาเหตุการตายตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับการแจ้งเตือนถึงกรณีการเสียชีวิตที่ผิดธรรมชาติที่โรงพยาบาลตันต๊อกเส็งในเวลา 6.50 น. ของวันพุธ “ชายวัย 56 ปีเข้ารับการรักษาที่โรงพยาบาลโดยไม่ได้สติซึ่งเขา</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 06:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0df1442f0de03822e1b9637009c54cbb570674a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/82cbd1f2-e6af-4c10-a6aa-73a301cbdaf1_c2b2ccb3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Lard สามารถทำให้คุณฟิตและรู้สึกสบายขึ้นได้จริงการศึกษาของจีนพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337587/lard-can-actually-keep-you-fit-and-feeling-more-comfortable-chinese-study-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การบริโภคอาหารที่มีน้ำมันหมูในปริมาณปานกลางสามารถลดทั้งการสะสมไขมันและการอักเสบในไขมันในร่างกายตามการศึกษาใหม่โดยนักวิทยาศาสตร์จีน “การค้นพบเหล่านี้ท้าทายมุมมองทั่วไปของไขมันสัตว์และแสดงให้เห็นว่าการบริโภคน้ำมันหมูในระดับที่แนะนำ (ด้วยไขมันในอาหารที่ให้พลังงานร้อยละ 25) สามารถให้ประโยชน์ในการเผาผลาญอาหารโดยการควบคุมเนื้อเยื่อไขมันโฮโม</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 06:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ee079ef8de042306c761ca02675a7c2ff175d99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/2c2c8ac5-c56d-4f6a-aa2c-51fbfc1c8ad7_4b685202.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวชาวญี่ปุ่นในประเทศจีนได้รับความเมตตาอย่างมากหลังจากรถชนเปลี่ยนการรับรู้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3336738/japanese-tourist-china-receives-extreme-kindness-after-car-crash-changing-perceptions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวชาวญี่ปุ่นในประเทศจีนได้รับความเมตตาอย่างไม่น่าเชื่อจากคนในท้องถิ่นหลังจากเกิดอุบัติเหตุทางรถยนต์การกระทำซึ่งเปลี่ยนการรับรู้ของเธอที่มีต่อประเทศเจ้าบ้านอย่างสิ้นเชิงเมื่อวันที่ 14 ธันวาคมผู้หญิงที่รู้จักกันในโลกออนไลน์ชื่อ @ takomanmaru ได้แชร์เรื่องราวของเธอบนโซเชียลมีเดียโพสต์ของเธอแพร่กระจายไปทั่วดึงดูดผู้เข้าชมมากกว่า 1.9 ล้านวิวเธอเป็นแฟนคลับของนักร้องจีน Su Ruiqi เธอเปิดร้านทาโกะยากิในโอซาก้าหลังจากค้นพบ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9745c2734f8c28c3eeb3322349b8d562a7374a08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/1b38d6b1-2b3c-4f35-895a-c82fc2038bd9_f7190bb6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯต้องการพิชิตกรีนแลนด์หรือไม่? ทูตคนใหม่ของทรัมป์ให้ความสำคัญกับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337583/does-us-want-conquer-greenland-trumps-new-envoy-weighs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทูตที่ได้รับการแต่งตั้งใหม่ของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ไปยังกรีนแลนด์กล่าวเมื่อวันอังคารว่ารัฐบาลพรรครีพับลิกันกำลังมองหาที่จะเริ่มการสนทนากับผู้อยู่อาศัยในดินแดนเดนมาร์กกึ่งอิสระเกี่ยวกับแนวทางที่ดีที่สุดสำหรับเกาะที่มีความสำคัญเชิงกลยุทธ์นายเจฟฟ์แลนดรี้ผู้ว่าการรัฐลุยเซียนากล่าวว่าในความคิดเห็นครั้งแรกของเขาตั้งแต่ได้รับการแต่งตั้งให้ทำหน้าที่ในสัปดาห์นี้ผู้บริหารทรัมป์</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 05:13:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8eb0f94437a9f101542bc3386c75912d12f73f63</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/5d0750ed-6894-45f0-b84e-a35853116fba_73bf0b89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักศึกษาจบใหม่ของสิงคโปร์รู้สึกถึงความร้อนแรงในการหางาน ‘ระบาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3337546/singapores-young-graduates-feel-heat-draining-job-hunt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากจบการศึกษาระดับปริญญาโทในเดือนพฤษภาคม Tan Kwan Ann คาดว่าการหางานจะเป็นเรื่องยากแต่ก็ไม่ท้อแท้ชายวัย 33 ปีซึ่งเชี่ยวชาญด้านชีววิทยาโครงสร้างที่มหาวิทยาลัยเทคโนโลยีหนานหยางของสิงคโปร์ (NTU) ได้ส่งใบสมัครมากกว่า 600 ใบในขณะที่รอการมอบปริญญาเอกอย่างเป็นทางการแต่กลับไม่ได้รับการตอบรับจากพวกเขาเลย “ดูเหมือนว่าฉันจะถูกกีดกัน</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 05:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3212d127cf57dc1ab738e15a048a49b3eb1631f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/e2e0cd22-c08b-437e-b0a4-cd5700c699b0_c048fb5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
