<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>MTR Corporation ของฮ่องกงทดสอบโดรนในอุโมงค์รถไฟเพื่อตัดงานที่น่าเบื่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3330119/hong-kongs-mtr-corporation-testing-drones-railway-tunnels-cut-tedious-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description>MTR Corporation ผู้ให้บริการรถไฟฮ่องกงกำลังทดสอบการใช้โดรนสำหรับงานต่างๆเช่นการตรวจสอบอุโมงค์เพื่อลดเวลาในการทำงานที่ "ซ้ำซาก" และ "น่าเบื่อ" การทดสอบที่ดำเนินการในอุโมงค์จาก Admiralty ไปยังสถานีศูนย์แสดงสินค้าบนเส้นทางรถไฟสายตะวันออกได้ดำเนินไปอย่างน่าพอใจตามที่ยักษ์ใหญ่ด้านรถไฟกล่าวนอกจากนี้ยังวางแผนที่จะนำไปใช้กับหน่วยงานที่จะขยาย</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98cc9d3c1c32605f8b5caca5cc1a642a82a401dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/10c4eca1-a801-45cd-8927-5e905f3415dc_690f7ad8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เราขอโทษ ': รัฐมนตรีสิงคโปร์ยอมรับว่าคดีล่วงละเมิดเด็กถึงแก่ความตาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3330136/megan-khungs-fatal-abuse-singapore-minister-apologises-vows-fix-child-protection-gaps?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการพัฒนาสังคมและครอบครัวของสิงคโปร์ Masagos Zulkifli เมื่อวันพฤหัสบดีกล่าวขอโทษและยอมรับว่าหน่วยงานที่เกี่ยวข้องกับกรณีการล่วงละเมิดร้ายแรงของ Megan Khung วัยสี่ขวบอาจทำอะไรได้มากขึ้นเมื่อจัดการกับเรื่องนี้ “ในฐานะผู้นำระบบคุ้มครองเด็กแห่งชาติผมอยากจะบอกว่าเราเสียใจกับผลลัพธ์ที่เกิดขึ้น” เขากล่าว “เราไม่สามารถกำจัดความเสี่ยงทุกอย่างของเด็กได้</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 01:57:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e48d9072a6fd750dd73b4622aa6560f737b091b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/23ce54e7-dc4f-415d-a34f-a10de1529f1f_697d1cb7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคคอมมิวนิสต์ของจีนพบกับสื่อมวลชนหลังจากการประชุมใหญ่ครั้งที่สี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3330134/chinas-communist-party-meets-press-after-fourth-plenum-wraps?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บล็อกสดนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกหลังจากที่พรรคคอมมิวนิสต์ของจีนได้สรุปการประชุมใหญ่ครั้งที่สี่ของคณะกรรมการกลางที่มีอำนาจในวันพฤหัสบดีจะมีการแถลงข่าวในเช้าวันศุกร์เพื่อทบทวนเหตุการณ์ของการประชุมและข้อสรุปของคณะกรรมการในบรรดาผู้ที่เข้าร่วมงาน</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 01:50:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc4ce702e5ef90a78664fc3d393c5123b519d2b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/7c952bd0-ef97-4080-97b0-141c08b894a5_0db8da0f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไม PM หญิงคนแรกของญี่ปุ่นจึงชนะใจ – แม้จะมีตู้ตีข่าวอื้อฉาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3330104/why-japans-first-female-pm-winning-hearts-even-scandal-hit-cabinet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sanae Takaichi ได้เปิดตัวครั้งแรกในฐานะนายกรัฐมนตรีหญิงคนแรกของญี่ปุ่นโดยการสำรวจความคิดเห็นในช่วงต้นแสดงให้เห็นถึงความเชื่อมั่นของประชาชนอย่างกว้างขวางในความเป็นผู้นำของเธอ – แม้ว่าเธอจะตัดสินใจแต่งตั้งนักการเมืองหลายคนที่ถูกฝังอยู่ในเรื่องอื้อฉาวการสำรวจของ Yomiuri Shimbun ที่เผยแพร่ในสัปดาห์นี้พบว่าร้อยละ 71 ของผู้ตอบแบบสอบถามสนับสนุนการบริหารงานของเธอเพิ่มขึ้นเป็นร้อยละ 80 ในหมู่ผู้มีสิทธิเลือกตั้งอายุ 18 ถึง 39 ปีท่า</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 01:30:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a51af1feb7f1ac5902af1074e684e8169c13482</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/984758ee-e44d-46b6-8c54-2dadab72906d_11a96573.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การวางแผนเชิงกลยุทธ์เป็นพลังให้กับการเปลี่ยนผ่านพลังงานสีเขียวของจีนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3329944/how-strategic-planning-powering-chinas-green-energy-transition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเร็วๆนี้สื่อตะวันตกรายใหญ่บางแห่งได้ให้ความสำคัญกับการยอมรับเทคโนโลยีพลังงานสะอาดของจีนระหว่างบรรทัดของสำนวนเกี่ยวกับจีนที่กลายเป็น "electrostate" มีความวิตกกังวลอย่างเห็นได้ชัดเกี่ยวกับแนวทาง "drill, baby, drill" ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและภูมิทัศน์ทางการเมืองของพรรคนิวยอร์กไทม์สเน้นย้ำถึงหนึ่งในสายไฟฟ้าแรงสูงพิเศษที่ยาวที่สุดในจีนซึ่งยืด</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">636e9edb3474dd7cb416eb19119cc3dd5cfeb964</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/acb4ba54-ea29-403b-b860-fd2f2c6dcce0_7488809c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
