<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ประเทศไทยกระชับยอดขายกัญชาเนื่องจากสำนักจ่ายยาต้องปิดตัวลงก่อนการเลือกตั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338951/thailand-tightens-cannabis-sales-dispensaries-face-closure-ahead-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลของประเทศไทยกำลังวางแผนที่จะเสริมกำลังในการจ่ายกัญชาหลายพันรายการที่เกิดขึ้นในช่วงที่มีการลดทอนความผิดทางอาญาโดยการจำกัดยอดขายของโรงงานส่วนใหญ่เป็นสถานพยาบาลที่ได้รับใบอนุญาตประเทศไทยกลายเป็นประเทศแรกในเอเชียที่ปราบปรามกัญชาในปี 2565 แต่นับตั้งแต่นั้นมาได้มีการควบคุมอย่างเข้มงวดในการเปลี่ยนแปลงนโยบายหลายครั้งตามร่างพ.ร.บ. สุขภาพฉบับแก้ไขเพิ่มเติมพ.</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:09:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ae66950b2f70622876905fd2865cfaca5c87424</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/8fcf40a8-e498-42d3-89db-01586914eae2_97925d40.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมอิหร่านอาจไม่ใช่เวเนซุเอลาคนต่อไปแม้จะมีภัยคุกคามแฝดจากการประท้วงและทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338933/why-iran-may-not-be-next-venezuela-despite-twin-threat-protests-and-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีของสหรัฐเมื่อเร็วๆนี้ต่อเวเนซุเอลามีแนวโน้มที่จะเพิ่มความกังวลของผู้นำอิหร่านเกี่ยวกับการแทรกแซงเพิ่มเติมจากวอชิงตันแต่นักวิเคราะห์ไม่คาดหวังว่าผู้นำจะตกเป็นเป้าหมายโดยตรงในลักษณะเดียวกับ Nicolas Maduro พวกเขาชี้ให้เห็นถึงการมีส่วนร่วมทางการเมืองที่สูงขึ้นในตะวันออกกลางเมื่อเทียบกับละตินอเมริกาและบทบาทที่มากขึ้นของจีนรัสเซียและประเทศอื่นๆ B</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:02:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19ea0647f152a0cee0e2b88ecc416060979ac749</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/baf37fb7-006e-406f-a477-fbd990f5c8f6_f14daa83.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2 เจ้าของร้านอาหารฮ่องกงถูกจับในข้อหาจ้างแรงงานผิดกฎหมาย 5 คนในโรงงานอาหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338949/2-owners-hong-kong-eatery-arrested-hiring-5-illegal-workers-food-factory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองของฮ่องกงได้ยกเลิกการดำเนินการที่เจ้าของร้านอาหารท้องถิ่นสองคนจ้างแรงงานต่างชาติที่ผิดกฎหมายที่โรงงานอาหารของพวกเขาเพื่อจัดหาผลิตภัณฑ์ให้กับร้านอาหารและงานแสดงสินค้าด้านอาหารในเมือง Pau Hiu-fung จากส่วนสอบสวนผู้ช่วยแม่บ้านชาวต่างชาติของกรมตรวจคนเข้าเมืองกล่าวเมื่อวันอังคารว่าเจ้าของร้านอาหารเอเชียตะวันออกเฉียงใต้สองคนและห้าคนผิดกฎหมาย</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 11:22:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b08bb28308d22fe203b2e69a6352e4c672ac804b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/9065a7e0-0024-4d0a-bc4e-d2febc46038a_63ec05f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางการสวิสยอมรับการตรวจสอบความปลอดภัยจากอัคคีภัยที่พลาดไปเป็นเวลา 5 ปีที่บาร์ที่ไหม้เกรียม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338947/swiss-authorities-admit-fire-safety-checks-missed-5-years-burnt-out-bar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการท้องถิ่นของสวิสยอมรับเมื่อวันอังคารว่าไม่มีการตรวจสอบความปลอดภัยด้านอัคคีภัยในช่วงห้าปีที่ผ่านมาที่บาร์ที่มีผู้เสียชีวิต 40 คนและได้รับบาดเจ็บหลายสิบคนจากเปลวไฟในช่วงปีใหม่ “เราเสียใจอย่างสุดซึ้งเราไม่มีข้อบ่งชี้ว่ายังไม่มีการตรวจสอบ” นิโคลัสเฟราอุดนายกเทศมนตรีแครนส์ - มอนทานากล่าวกับผู้สื่อข่าว “แม้ว่าจะมีการตรวจสอบอัคคีภัยมากกว่า 1,400 ครั้ง</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 11:22:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b28dd62e1cb1acf845d75a44af667cc57768b4c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/2f350574-c9bb-48e4-bdb3-61f290532579_288a5cbb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้สื่อข่าวบีบีซีรายงานว่าบอกให้หลีกเลี่ยงการพูดว่า ‘ลักพาตัว‘ มาดูโรผู้นำเวเนซุเอลาของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338946/bbc-journalists-reportedly-told-avoid-saying-us-kidnapped-venezuelan-leader-maduro?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีรายงานว่านักข่าวบีบีซีได้รับคำสั่งไม่ให้อธิบายว่าการลักพาตัวนิโคลัสมาดูโรผู้นำเวเนซุเอลาของอเมริกาเป็นการ "ลักพาตัว" ตามที่คอลัมนิสต์หนังสือพิมพ์ของอังกฤษกล่าวคำแนะนำด้านบรรณาธิการได้รับการเปิดเผยโดย Owen Jones เมื่อวันจันทร์ซึ่งเป็นนักวิจารณ์ที่มีผู้ติดตามมากกว่าล้านคนบนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียโจนส์กล่าวว่าบันทึกจากผู้บริหารบีบีซีได้รับการส่งผ่านไปยังเขาตามที่</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 11:12:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ed62bc45ab66614c27d29b30cc595feb92cce56</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/dbe3e2af-350c-46e3-9088-2408bad35678_5f06049d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
