<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวสิงคโปร์ส่วนใหญ่ไม่สนใจอนาคตของคนรุ่นต่อไป: แบบสำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3340345/most-singaporeans-not-upbeat-future-next-generation-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพียงไม่ถึงหนึ่งในสามของผู้อยู่อาศัยในสิงคโปร์ในการสำรวจล่าสุดโดยบริษัทสื่อสารระดับโลก Edelman เชื่อว่าคนรุ่นต่อไปจะดีกว่าคนรุ่นปัจจุบันซึ่งลดลง 11 จุดจากผลการวิจัยในปีที่แล้วตัวเลข Edelman Trust Barometer 2026 แสดงให้เห็นว่าสิงคโปร์เป็นหนึ่งในสี่ประเทศในเอเชียอื่นๆที่ลงทะเบียนลดลงสองหลักโดยมี 31 PE ของรัฐในเมือง</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 23:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cec6c06e8d0dac302e8c40e644afba50249703fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/3a67f9e9-110b-41bc-a405-49c55b2ab74f_22812052.jpg?itok=4VIbdnBN&amp;v=1768748980" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Henry Cheng ของ Chow Tai Fook เผยให้เห็นปรัชญาการลงทุนแบบ win-win ของจักรวรรดิฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3340314/chow-tai-fooks-henry-cheng-reveals-hong-kong-empires-win-win-investment-philosophy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Chow Tai Fook Enterprise (CTFE) ซึ่งเป็นบริษัทแม่ของ embattled New World Development (NWD) จะดำเนินการตามข้อตกลงที่สร้าง "ผลลัพธ์ที่ชนะ" ประธาน Henry Cheng Kar-shun กล่าวในขณะที่เขาเปิดเผยปรัชญาของบริษัทโฮลดิ้งการลงทุนภาคเอกชนเป็นครั้งแรกในขณะที่นักลงทุนทุกคนชอบที่จะพูดคุยเกี่ยวกับผลประโยชน์ร่วมกันเฉิงบอกกับโพสต์ – ในคำแถลงครั้งแรกของเขากับสื่อในกว่าสองปี</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 23:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73f0f127e9da0a9a4ad24ac9285a706d82aa13e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/7c3c4ac1-f7d8-4f2d-812b-e3172895fec0_cdb65d94.jpg?itok=Kdcbd5E3&amp;v=1768723568" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เพนตากอนเปิดให้ทหาร 1,500 นายเข้าประจำการที่มินนิโซตาเจ้าหน้าที่สหรัฐกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340355/pentagon-readies-1500-troops-potential-minnesota-deployment-us-officials-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงกลาโหมได้สั่งให้ทหารที่ปฏิบัติหน้าที่อยู่ในอลาสก้าประมาณ 1,500 นายเตรียมพร้อมสำหรับการส่งกำลังไปยังมินนิโซตาซึ่งเป็นสถานที่ที่มีการประท้วงครั้งใหญ่เพื่อต่อต้านการผลักดันการเนรเทศของรัฐบาลเจ้าหน้าที่สหรัฐสองคนกล่าวกับรอยเตอร์เมื่อวันอาทิตย์กองทัพสหรัฐวางหน่วยตามคำสั่งเตรียมความพร้อมในการปฏิบัติงานในกรณีที่ความรุนแรงในรัฐตะวันตกกลางทวีความรุนแรงขึ้นเจ้าหน้าที่กล่าวว่าแม้ว่าจะยังไม่เป็นที่แน่ชัดว่า</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 22:26:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ae24fdb7331e3c2069cede4947ddfd1031a8c99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/e45c774c-7433-4a2d-b25e-11b0b0acc25f_adb90ce7.jpg?itok=3jeiUEPn&amp;v=1768775166" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาคส่วนยาและอุปกรณ์ทางการแพทย์ของจีนปรากฏตัวเป็นเครื่องมือใหม่ในการเติบโตทางเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3340333/chinas-drug-and-medical-device-sector-emerges-new-engine-economic-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุตสาหกรรมยาของจีนซึ่งคาดว่ารายได้จะเพิ่มขึ้นร้อยละ 50 ระหว่างปี 2024 ถึง 2030 ได้กลายเป็นเครื่องมือการเติบโตใหม่สำหรับเศรษฐกิจของประเทศในขณะที่ผู้นำเพิ่มการลงทุนในการวิจัยและการผลิตคาดการณ์ว่าธุรกิจยาและอุปกรณ์ทางการแพทย์ของประเทศจะมีรายได้สูงสุด 2.1 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐภายในปี 2030 และ 3.2 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐต่อปีภายในปี 2050 ตามการประมาณการของ</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 22:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d4e97aba02b010ef2fb5b3d8b5e539980afc6e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/a17db7ac-229c-431e-9932-d55f5df17c19_7a95ca57.jpg?itok=ABdJLqkF&amp;v=1768736157" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอห์นเมียร์ไฮเมอร์กับทรัมป์และทำไมอิหร่านไม่ใช่เวเนซุเอลาและเวเนซุเอลาไม่ใช่ปานามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340309/john-mearsheimer-trump-and-why-iran-isnt-venezuela-and-venezuela-isnt-panama?utm_source=rss_feed</link>
      <description>John Mearsheimer เป็น R. Wendell Harrison Distinguished Service Professor of Political Science ที่มหาวิทยาลัยชิคาโกซึ่งเขาสอนมาตั้งแต่ปี 1982 เขาได้เขียนอย่างกว้างขวางเกี่ยวกับประเด็นด้านความมั่นคงและการเมืองระหว่างประเทศและเป็นที่รู้จักกันดีที่สุดสำหรับทฤษฎีความสมจริงที่น่ารังเกียจของเขาซึ่งถือได้ว่าในการครองระบบระหว่างประเทศมหาอำนาจจะต้องมีส่วนร่วมในการแข่งขันด้านความมั่นคงอย่างต่อเนื่อง</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 22:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa750bac560f21e34a36cd326d7394cd29f4f740</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/18/e707f013-3451-49df-9166-34245f1e4bd7_eab0abd8.jpg?itok=yNZBOxAS&amp;v=1768721110" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
