<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เร่งนวัตกรรมสร้างงานในแง่มุมสำคัญของงบประมาณฮ่องกงครั้งต่อไป: พอลชาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3336370/speed-innovation-create-jobs-key-facets-next-hong-kong-budget-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเร่งสร้างนวัตกรรมและการสร้างงานมากขึ้นจะเป็นแง่มุมสำคัญของงบประมาณประจำปีถัดไปหัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงได้ให้คำมั่นในขณะที่สังเกตเห็นความเชื่อมั่นของนักลงทุนในเชิงบวกหลังจากที่หลายหน่วยงานเพิ่งซื้อและเช่าอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์ในเมืองเลขาธิการด้านการเงิน Paul Chan Mo-po ยังกล่าวในโพสต์บล็อกรายสัปดาห์ของเขาเมื่อวันอาทิตย์ว่าการปรึกษาหารือสาธารณะสำหรับงบประมาณถัดไปจะเริ่มขึ้นในไม่ช้า “</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 06:23:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ea6eae93f1db4aeb101490e0a24afe26240607a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/c1ffe99b-cae3-43c7-8e49-39b863f7712d_d6e41181.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุม 7 ในการปราบปรามการโจรกรรมบัตรเครดิตการฉ้อโกงซินดิเคท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336369/hong-kong-police-arrest-7-crackdown-credit-card-theft-fraud-syndicate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายเจ็ดคนที่ต้องสงสัยว่ามีการจัดตั้งองค์กรอาชญากรรมเพื่อขโมยบัตรเครดิตจากผู้คนในสถานที่แออัดเช่นสนามกีฬาและซื้อสินค้าฟุ่มเฟือยมูลค่ากว่า 4 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (513,800 ดอลลาร์สหรัฐฯ) ผู้ตรวจการอาวุโส Tsui Wai-ying ของหน่วยเทคโนโลยีและอาชญากรรมทางการเงินในภูมิภาคของกองกำลังกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่ากลุ่มรับผิดชอบชุดของ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 06:16:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8129207f39998d842525a83f181cf58a85dc73a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/2bf180a2-2e32-46ce-a62c-de868fcbdecb_3184a5c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ติดอยู่ในโรงงาน: ผู้บุกเบิกหุ่นยนต์ญี่ปุ่นพลาดการบูมของมนุษย์ที่ขับเคลื่อนด้วย AI ได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3336327/stuck-factory-how-robotics-pioneer-japan-missed-ai-driven-humanoid-boom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่หุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์จากจีนและสหรัฐอเมริกาได้รวบรวมจินตนาการของผู้คนเกี่ยวกับทักษะในการให้บริการเครื่องดื่มการมีส่วนร่วมในการแข่งขันชกมวยและการวิ่งมาราธอนและความบันเทิงผ่านท่าเต้นบนเวทีคู่หูของพวกเขาในญี่ปุ่นซึ่งเป็นผู้นำที่ยาวนานของโลกหุ่นยนต์ส่วนใหญ่อยู่ในโรงงานญี่ปุ่นเริ่มเข้าสู่ยุคฮิวแมนนอยด์ย้อนกลับไปในช่วงทศวรรษที่ 1960 ดังนั้นสิ่งที่มีความสุข</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 06:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2bf145bef2e926cca228a0141ce9c5f6b120b852</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/379bea90-0b13-4d2c-a5fb-d59540d91d2f_9e41dd32.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภรรยาญี่ปุ่นบันทึกกิจการ 520 ของสามีเปลี่ยนการแต่งงานที่ไร้ความรักให้กลายเป็นการ์ตูนแพร่หลายในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3335600/japan-wife-records-husbands-520-affairs-turns-loveless-marriage-comic-goes-viral-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภรรยาในญี่ปุ่นที่สามีมีเรื่องน่าตกใจ 520 เรื่องได้เปลี่ยนชีวิตที่ยากลำบากของเธอในการเลี้ยงดูลูกชายที่มีอาการป่วยที่หายากมากเพียงอย่างเดียวให้กลายเป็นการ์ตูนการเคลื่อนไหวของเธอเป็นแรงบันดาลใจให้คุณแม่เลี้ยงเดี่ยวหลายคนค้นหาความแข็งแกร่งและความกล้าหาญตามที่นิตยสารญี่ปุ่น Shukan Bunshun แม่บ้าน Nemu Kusano แต่งงานกับสามีของเธอหลังจากได้รับการแนะนำให้รู้จักกับเขาโดยเพื่อนการเชื่อว่าสามีเป็น "ความร้ายแรง"</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1d3a3250e383a95c01fda0264e938a9da10d689</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/b0f6f97e-ffb9-42ca-9372-1761cb855b7a_d9f93fdb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอห์นลีจากฮ่องกงไปเยือนปักกิ่งในวันจันทร์เพื่อเยี่ยมชมการปฏิบัติหน้าที่ประจำปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3336366/hong-kongs-john-lee-visit-beijing-week-annual-duty-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงจะมุ่งหน้าไปยังกรุงปักกิ่งในวันจันทร์เพื่อเยี่ยมเยียนประจำปีและพบปะกับผู้นำรัฐภายในเวลาไม่ถึงหนึ่งเดือนหลังจากไฟไหม้เมืองที่ร้ายแรงที่สุดในรอบหลายทศวรรษหัวหน้าผู้บริหาร John Lee Ka-chiu จะอยู่ในเมืองหลวงสำหรับการเยี่ยมชมหน้าที่ตั้งแต่วันจันทร์ถึงวันพุธโดยจะบรรยายสรุปผู้นำเกี่ยวกับสถานการณ์ทางเศรษฐกิจสังคมและการเมืองล่าสุดของฮ่องกงรัฐบาลเมืองกล่าวเจ้าหน้าที่ในวันอาทิตย์ทำ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 05:40:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd30dcd21d65848174013ebb3302cb842660294b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/3ff46cb2-03a8-4b6b-9ac5-8e2613d9364c_2fe6dd55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
