<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักดับเพลิงที่ล้มลงได้รับเกียรติในพิธีกรรมงานศพขณะที่ชาวฮ่องกงมารวมตัวกันเพื่อแสดงความเคารพเป็นครั้งสุดท้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336996/fallen-firefighter-honoured-funeral-rites-hongkongers-gather-pay-last-respects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงมารวมตัวกันในวันศุกร์เพื่อแสดงความเคารพเป็นครั้งสุดท้ายต่อนักดับเพลิงที่เสียชีวิตในการต่อสู้กับเปลวไฟไทโปขณะที่การได้ยินของเขาผ่านสถานที่ดับเพลิงและสถานีดับเพลิงที่เขาทำหน้าที่ในระหว่างทางไปยังสุสานในสวนกัลแลนต์ในขบวนงานศพที่ได้รับเกียรติอย่างเต็มที่แผนกดับเพลิงจัดงานศพอย่างเป็นทางการสำหรับผู้ล่วงลับ Ho Wai-ho ที่ Universal Funeral Parlour ใน Hung Hom เวลา 10.00 น.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 03:19:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72ab137e0d3d44b8011535356449d23b63e3c0b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/46795bb8-5f7c-49ed-9cd7-cd6e1d153011_e0a7eaf5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ช้างอินโดนีเซียได้รับมอบหมายให้ช่วยในการอภิปรายการอนุรักษ์การฟื้นฟูน้ำท่วม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3336966/indonesian-elephants-tasked-help-flood-recovery-spur-conservation-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเกาะสุมาตราของอินโดนีเซียประสบปัญหาในการฟื้นตัวจากน้ำท่วมใหญ่เมื่อสัปดาห์ที่แล้วหน่วยงานท้องถิ่นในอาเจะห์ได้หันไปใช้รูปแบบความช่วยเหลือที่แปลกใหม่ในการกำจัดเศษซาก: ช้างอย่างไรก็ตามการย้ายไปใช้ช้างที่ผ่านการฝึกอบรมสี่ตัวใน Pidie Jaya Regency ได้สร้างปฏิกิริยาผสมกับผู้เชี่ยวชาญบางคนยกย่องการตอบสนองที่มีประสิทธิภาพต่อสภาวะที่รุนแรงและคนอื่นๆวิพากษ์วิจารณ์เนื่องจาก</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 03:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd06ab78549ad12bdd6056cf09e00c6d72f062bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/2473e42c-2bad-4bba-888f-324e563e6c76_4d2df351.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์จับกุมกัปตันเรือยอชท์ที่ถูกคว่ำบาตรในสหรัฐฯซึ่งเชื่อมโยงกับนายเฉินจื่อผู้ประกอบการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336990/singapore-arrests-us-sanctioned-yacht-captain-linked-tycoon-chen-zhi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจสิงคโปร์ได้จับกุมชายที่ถูกคว่ำบาตรในสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นผู้ดำเนินการเรือซูเปอร์ยอชท์สำหรับผู้ที่ถูกกล่าวหาว่าเป็นผู้บงการเครือข่ายการหลอกลวงที่ใหญ่ที่สุดแห่งหนึ่งในเอเชีย Nigel Tang Wan Bao Nabil ถูกควบคุมตัวในวันที่ 11 ธันวาคมหลังจากที่เขากลับไปสิงคโปร์ตามคำแถลงของตำรวจเมื่อวันพฤหัสบดีถังได้รับการประกันตัวในขณะนี้ตามที่คนที่คุ้นเคยกับเรื่องที่ขอไม่ให้มีการระบุตัวตนสำหรับ shari</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 02:54:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">052a39b04c28c5504bae4709fd7ba7f6b6309710</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/af11e0e1-108c-4b54-b670-691673142602_a04cb314.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปตกลงเงินกู้ 106,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับยูเครนแต่ไม่มีสินทรัพย์ของรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336989/eu-agrees-us106-billion-loan-ukraine-without-russian-assets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำสหภาพยุโรปทำข้อตกลงเมื่อวันศุกร์เพื่อจัดหาเงินกู้ 90,000 ล้านยูโร (106,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ให้แก่ยูเครนเพื่ออุดช่องโหว่ของงบประมาณที่ขาดหายไปแต่ไม่สามารถตกลงกันได้ในการใช้สินทรัพย์รัสเซียที่ถูกแช่แข็งเพื่อหาเงินทุนข้อตกลง - ซึ่งเกิดขึ้นหลังจากการเจรจามากกว่าหนึ่งวันในการประชุมสุดยอดในกรุงบรัสเซลส์ - เสนอชีวิตที่จำเป็นอย่างยิ่งแก่ Kyiv ในขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาผลักดันข้อตกลงอย่างรวดเร็วเพื่อยุติรัสเซีย</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 02:50:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">faba97a85c61c5df039e6588d390f0ca35314cf9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/8ba05b6d-f5c2-4fff-9f64-7c4515e4f173_b53332ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกระตุ้นให้ชนะ ‘ใจและความคิด‘ เพื่อเติมเต็มความเป็นผู้นำระดับโลกให้เป็นโมฆะขณะที่สหรัฐฯถอยกลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336891/china-urged-win-hearts-and-minds-fill-global-leadership-void-us-retreats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่สหรัฐอเมริกาได้รับการเปลี่ยนแปลงเชิงกลยุทธ์ในลำดับความสำคัญระดับโลกผู้เชี่ยวชาญในประเทศจีนกำลังผลักดันวิสัยทัศน์ของรัฐบาลจีนสำหรับระเบียบโลกใหม่ – แต่พวกเขากล่าวว่าประเทศจะต้องปรับปรุงการส่งข้อความของตนนักรัฐศาสตร์ชั้นนำและที่ปรึกษารัฐบาลเจิ้งหยงเนียนกล่าวว่าจีนมีหลักการสองประการคือการรักษาหน่วยงานของตนในขณะที่มีส่วนร่วมกับโลกและขยายบันไดที่ปีนขึ้นไปเพื่อช่วย</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fab21e9413af7558ee21065a049e26e0c5a07593</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/8360b8ec-9804-47be-87d8-03d8ef33c4ee_66a97ad8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
