<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>SpaceX จะย้ายดาวเทียมมากกว่า 4,400 ดวงไปยังวงโคจรที่ต่ำกว่าหลังจากที่จีนอ้างถึงความเสี่ยงด้านความปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3338547/spacex-will-move-more-4400-satellites-lower-orbit-after-china-cited-safety-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>SpaceX ได้ประกาศว่าจะกำหนดค่ากลุ่มดาวเทียมอินเทอร์เน็ต Starlink ใหม่โดยลดวงโคจรของดาวเทียมมากกว่า 4,400 ดวงตลอดปี 2026 ไม่นานหลังจากที่ปักกิ่งกล่าวว่าโครงการนี้ก่อให้เกิด "ความท้าทายด้านความปลอดภัยและการรักษาความปลอดภัย" การเคลื่อนย้ายมีจุดมุ่งหมายเพื่อย้ายดาวเทียมไปยังบริเวณวงโคจรที่แออัดน้อยลงโดยเศษซากอวกาศและกลุ่มดาวดาวเทียมอื่นๆที่วางแผนไว้ลดความเสี่ยงของการชนกัน</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42f63fd69f1fb1606db4c762465b77777b0eac3c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/09b45bff-39fe-4062-ae12-1a2e9011f102_d86e2c9c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่สืบสวนชาวสวิสเร่งคัดแยกผู้เสียชีวิตจากเหตุเพลิงไหม้ช่วงเทศกาลปีใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338552/swiss-investigators-rush-identify-victims-new-years-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักสืบในวันศุกร์ตั้งค่าเกี่ยวกับงานที่เจ็บปวดในการระบุศพที่ถูกเผาจากเปลวไฟที่กลืนกินบาร์ที่แออัดและฆ่าคนประมาณ 40 คนในงานเลี้ยงวันส่งท้ายปีเก่าในสกีรีสอร์ทสวิสของแครนส์ - มอนทานา Emanuele Galeppini นักกอล์ฟนานาชาติชาวอิตาลีวัย 16 ปีที่อาศัยอยู่ในดูไบได้รับการตั้งชื่อเมื่อวันศุกร์ว่าเป็นเหยื่อรายแรกจากหลายๆรายที่เป็นไปได้จากอิตาลีดังนั้น</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:51:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72b9f7720dca41175861af8d90875b25b21c7677</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/b4040f9f-bbd8-4370-b5ce-c719d84f59a8_40a021c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินขับไล่พรางตัว PLA เข้าใกล้ฐานทัพอากาศที่สำคัญของไต้หวันหรือไม่? วิดีโอใหม่จุดประกายการอภิปราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3338548/did-pla-stealth-fighter-approach-key-taiwan-airbase-new-video-sparks-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอที่เผยแพร่โดยกองทัพปลดปล่อยประชาชนในระหว่างการฝึกซ้อมทางทหารในสัปดาห์นี้ได้ก่อให้เกิดการถกเถียงกันว่าไต้หวันล้มเหลวในการตรวจจับเครื่องบินขับไล่ลอบเร้น J -20 หรือไม่และเครื่องบินอาจเข้าใกล้สนามบินทหารที่สำคัญบนเกาะมากน้อยเพียงใดวีดิทัศน์ได้รับการเผยแพร่โดยหน่วยบัญชาการโรงละครตะวันออกของ PLA เมื่อวันอังคาร – วันที่สองของการฝึกทางทหารร่วม “ภารกิจยุติธรรม 2025” รอบ TAI</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:31:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">402abf9808c6ed8693e10ace2196c7e2215415f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/e2d614b0-571f-48ea-83fb-91c391841ebb_60cea4e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งให้คำมั่นสัญญาด้วย ‘ความจริงใจสูงสุด’ ว่าจะผลักดันให้กลับมาอยู่ร่วมกันอย่างสงบสุขกับไต้หวันต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3338545/beijing-pledges-utmost-sincerity-continue-push-reunite-peacefully-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนจะยังคงผลักดันให้มีการรวมชาติอย่างสันติกับไต้หวันด้วย "ความจริงใจสูงสุด" ตามข้อความปีใหม่จากเจ้าหน้าที่อาวุโสที่ส่งมอบหลายวันหลังจากที่กองทัพปลดปล่อยประชาชนสรุปการฝึกซ้อมขนาดใหญ่รอบเกาะจีนแผ่นดินใหญ่ได้เสริมสร้างขีดความสามารถในการปกป้องสันติภาพและความมั่นคงในช่วงปีที่ผ่านมาและจะดำเนินการอย่างเข้มงวดมากขึ้นเพื่อต่อต้านการแยก</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:21:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dfd57ee0318ce438d275b5cb6610efe0df9c771e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/bbd26056-c095-4f58-b098-259f27bbeff1_93a154e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การคุกคามการแลกเปลี่ยนอย่างเป็นทางการของทรัมป์และอิหร่านหลังจากการประท้วงกลายเป็นอันตรายถึงชีวิตในสาธารณรัฐอิสลาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338542/trump-and-iran-official-exchange-threats-after-protests-turn-deadly-islamic-republic?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐขู่เมื่อวันศุกร์ว่าจะเข้ามาช่วยเหลือผู้ประท้วงในอิหร่านหากกองกำลังรักษาความปลอดภัยยิงใส่พวกเขาหลายวันเข้าสู่ความไม่สงบที่ทำให้มีผู้เสียชีวิตหลายรายและเป็นภัยคุกคามภายในที่ใหญ่ที่สุดต่อเจ้าหน้าที่อิหร่านในรอบหลายปี “เราถูกล็อคและโหลดและพร้อมที่จะไปแล้ว” เขากล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียสหรัฐฯโจมตีโรงงานนิวเคลียร์อิหร่านในเดือนมิถุนายนโดยเข้าร่วมกับกองทัพอากาศอิสราเอล</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:02:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba5de01bf3d16547769d3f0d5394a227bf27ef26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/47dd9880-3433-4743-a117-b5a7e185f6d1_c6ab2f9f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
