<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ได้รับบาดเจ็บ 4 รายจากเหตุระเบิดในภาคใต้ของประเทศไทยท่ามกลางการก่อความไม่สงบอย่างต่อเนื่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339487/4-injured-bombings-thailands-south-amid-ongoing-insurgency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพบกกล่าวว่าการโจมตีครั้งล่าสุดในภูมิภาคที่ได้รับผลกระทบจากการก่อความไม่สงบครั้งนี้เกิดขึ้นที่สถานีบริการน้ำมันเกือบสิบแห่งในภาคใต้ของประเทศไทยเมื่อต้นวันอาทิตย์ที่ผ่านมาทำให้มีผู้ได้รับบาดเจ็บ 4 คนความขัดแย้งระดับต่ำตั้งแต่ปี 2004 ได้คร่าชีวิตผู้คนหลายพันคนในฐานะกบฏในภูมิภาคที่มีประชากรส่วนใหญ่เป็นชาวมุสลิมซึ่งมีพรมแดนติดกับมาเลเซียเพื่อการต่อสู้เพื่อเอกราชที่ยิ่งใหญ่กว่าระเบิดหลายลูกระเบิดภายในช่วงเวลา 40 นาทีหลังเที่ยงคืนของวันที่ S</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 08:31:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f77488dadf638ea972f926d3ac61815c1e9178d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/e6420a5e-03e6-4736-9d58-c44574e7d111_0faf205d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมฮ่องกงต้องต่อต้านแรงกดดันที่จะคลายระเบียบวินัยด้านงบประมาณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3339281/why-hong-kong-must-resist-pressure-loosen-budget-discipline?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเขานั่งลงในปลายเดือนนี้เพื่อสรุปงบประมาณสำหรับปีการเงินที่กำลังจะมาถึงเลขาธิการทางการเงิน Paul Chan Mo-po จะมีข่าวเชิงบวกบางอย่างในกระเป๋าของเขาเพื่อถ่วงดุลกับการเรียกร้องให้มีการใช้จ่ายเพิ่มเติมเนื่องจากบางส่วนของความต้องการใหม่เหล่านั้นมีแนวโน้มที่จะมีราคาแพงและน่าสนใจเขาจะต้องการความช่วยเหลือทั้งหมดที่เขาสามารถได้รับอย่างแรกข่าวดีฮ่องกงกำลังมุ่งหน้าไปยังส่วนเกินในผับ</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5221cdfc4be40f650094ab0b6a6d1acefb8e2839</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/bbb5622f-670f-483d-a5c8-1aefee5776be_d21f12f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐตัดกรอบศีลธรรมจากความช่วยเหลือจากต่างประเทศใน ‘America first’ Pivot</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339382/us-strips-moral-framing-foreign-aid-america-first-pivot?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการประชุมระดับสูงในวอชิงตันเมื่อเดือนที่แล้วกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐเปิดเผยกลยุทธ์การช่วยเหลือ "อเมริกาแรก" ที่เชื่อมโยงเงินดอลลาร์การพัฒนาโดยตรงกับเป้าหมายทางการค้าและความมั่นคงของเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกการเปลี่ยนไปจากทศวรรษที่ผ่านมาของการตีกรอบความช่วยเหลือจากต่างประเทศของสหรัฐอเมริกาในฐานะกิจการทางศีลธรรมเป็นภาพสะท้อนนักวิเคราะห์กล่าวว่ามุมมองของรัฐบาลทรัมป์ที่ว่า</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 08:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb5dcaa19cbbeee3629a6de7de26ddee75f13097</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/e96d52f7-d6b7-44e3-abc6-ef88f0bee291_a9999d05.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเดินทางขาออกของจีนคาดว่าจะทะยานขึ้น 10 ล้านเที่ยวในปี 2026 แต่ลดลงครึ่งหนึ่งในญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3339348/chinas-outbound-travel-set-soar-10-million-trips-2026-halve-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดการเดินทางออกนอกประเทศของจีนมีแนวโน้มการเติบโตต่อไปในปี 2026 โดยได้รับแรงหนุนจากการแพร่กระจายของนโยบายปลอดวีซ่าสำหรับชาวจีนและค่าเงินหยวนที่แข็งแกร่งขึ้นแต่การเยือนญี่ปุ่นอาจลดลงเกือบร้อยละ 50 ท่ามกลางข้อพิพาททางการเมืองระหว่างปักกิ่งและโตเกียวตามการเปิดเผยของนักวิเคราะห์และคนวงในอุตสาหกรรมคาดว่านักเดินทางชาวจีนแผ่นดินใหญ่จะใช้เวลาประมาณ 165 ล้านถึง 175 ล้านคนข้าม - b</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 08:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef010aacefbd8e8a3e4533471795ef893120582c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/2e373d2c-57dc-4d4f-8d15-7121b7db358c_1c8fbf55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเพณี 'การยืมอายุขัย‘ ของจีนโบราณช่วยยืดอายุขัยของผู้ป่วยหนักได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3338112/how-ancient-china-borrowing-longevity-custom-helps-extend-lifespan-seriously-ill-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเพณีจีนที่งมงายที่เรียกว่า "การยืมอายุขัย" เกี่ยวข้องกับการทำพิธีกรรมเพื่ออธิษฐานต่อเทพเจ้าเมื่อญาติป่วยหนักในระหว่างพิธีกรรมนี้บุคคลจะสมัครใจเสนอที่จะลดอายุขัยของตนเองโดยหวังว่าจะยืดอายุของผู้ป่วยในประเทศจีนโบราณผู้คนมีความเชื่ออย่างลึกซึ้งเกี่ยวกับโชคชะตาโดยพิจารณาจากอายุขัยของบุคคลที่กำหนดไว้ล่วงหน้าและไม่สามารถเปลี่ยนแปลงได้ Howe</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 08:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38fd7cd5c5bec7d9f4190d591189ad9e354ea83f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/3af9fd26-35d4-4793-a5a6-9d89e939b30b_d92fb88c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
