<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้หญิงอายุ 65 ปีนั่งรถเข็นถูกรถบรรทุกสินค้าชนเสียชีวิตในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342874/woman-65-trolley-fatally-hit-goods-truck-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงวัย 65 ปีเสียชีวิตแล้วหลังจากถูกรถบรรทุกชนในเขตกวินตงของฮ่องกงตำรวจได้รับรายงานเมื่อเวลา 5.55 น. ของวันจันทร์ว่ารถขนสินค้าขนาดกลางกำลังเดินทางไปตามถนนกึนตงมุ่งหน้าไปทางลำตินเมื่อถูกผู้หญิงคนหนึ่งผลักรถเข็นที่ซ้อนกันด้วยกระดาษแข็งใกล้กับแยกถนนจุ่ยปิงแรงปะทะทำให้หญิงวัย 65 ปีกระเด็นผ่านอากาศ</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 04:08:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ead7371cc8404b5ea5c6c6f2dbc4a732e5780f16</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/a71417e8-76bf-44d2-bda6-a35bb4982194_7312931d.jpg?itok=b0oqW24M&amp;v=1770610113" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ซูเปอร์แอนติบอดี‘ นี้สามารถเอาชนะ SFTs ซึ่งเป็นโรคที่เกิดจากเห็บที่ร้ายแรงได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3342803/can-super-antibody-overpower-sfts-deadly-tick-borne-disease?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในโลกของความเจ็บป่วยที่เกิดจากเห็บโรค Lyme ได้รับพาดหัวข่าวตัวอย่างเช่น Greg Yang หนึ่งใน 12 ผู้ร่วมก่อตั้งดั้งเดิมของ XAI สตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ของ Elon Musk กล่าวเมื่อปลายเดือนมกราคมว่าเขากำลังจะถอยออกจากบริษัทหลังจากได้รับการวินิจฉัยว่าเป็นโรคโดยบอกว่าการเผลอกินอาหารที่ไม่ถูกต้องจะทำให้เขา “เหนื่อยมาก” ซึ่งต้องใช้เวลาหลายวันในการฟื้นตัวแต่</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 04:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45edea26e64d79a0ec4258c7fbf73d7c83490c9b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/5d055560-7bbb-4e0e-8dad-a2a948e0cf47_987354e7.jpg?itok=yNlUuLPk&amp;v=1770527316" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ริงกิตที่แข็งแกร่งของมาเลเซียล้มเหลวในการยับยั้งผู้ซื้อในสิงคโปร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3342867/malaysias-stronger-ringgit-fails-deter-singapore-shoppers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ริงกิตของมาเลเซียอาจดีดตัวขึ้นเมื่อเทียบกับดอลลาร์สิงคโปร์แต่การแข็งค่าขึ้นเมื่อเร็วๆนี้ทำเพียงเล็กน้อยเพื่อยับยั้งผู้ซื้อข้ามพรมแดนจากการแห่ข้ามถนนเพื่อต่อรองราคาในช่วงตรุษจีนผู้ค้าในตลาดเทศกาลทั่วรัฐยะโฮร์บาห์รูได้รายงานธุรกิจที่รวดเร็วจากผู้เข้าชมในสิงคโปร์โดยหลายคนคาดว่ายอดขายจะเพิ่มขึ้นอีกเมื่อการเฉลิมฉลองใกล้เข้ามา Kenny Ng, 29, w</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 03:11:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c4b743a30112953332466e4d0ebc52000fbf443</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/d301f4de-3a1f-45fb-b20e-9e9d2f0bbcd0_85d318e0.jpg?itok=onnPAXj4&amp;v=1770606703" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทฮ่องกงเร่งออกรถเปิดประทุน – และแนวโน้มอาจยังคงดำเนินต่อไปนายธนาคารกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3342844/hong-kong-firms-rush-issue-convertibles-and-trend-could-continue-bankers-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทจดทะเบียนในฮ่องกงจำนวนมากขึ้นกำลังแตะความเชื่อมั่นในตลาดตราสารทุนที่แข็งแกร่งเพื่อออกพันธบัตรแปลงสภาพซึ่งธนาคารแนวโน้มคาดว่าจะดำเนินต่อไปบริษัท 11 แห่งระดมทุนได้ 7.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐผ่านพันธบัตรแปลงสภาพในช่วงห้าสัปดาห์แรกของปี 2026 ประมาณร้อยละ 47 ของปีที่แล้ว 16 พันล้านดอลลาร์สหรัฐตามรายงานของ Dealogic Tianqi Lithium หนึ่งในผู้ผลิตค้างคาวลิเธียมไอออนรายใหญ่ที่สุดของโลก</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 02:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a034a95a117a021ba3b05de588ddfb6978723800</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/06a72e5f-23ac-47bf-ba24-b913d3f8a10b_0aa8d103.jpg?itok=zt_X2nLc&amp;v=1770555942" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมออสเตรเลียถึงเลือกแท็บสำหรับการอัพเกรดทางทหารของฟิลิปปินส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342824/why-australia-picking-tab-philippine-military-upgrades?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียได้กลายเป็นพันธมิตรทางเลือกในการป้องกันประเทศที่เป็นพันธมิตรกับสหรัฐฯมาเป็นเวลานานฟิลิปปินส์ท่ามกลางความไม่แน่นอนที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับความมุ่งมั่นของชาวอเมริกันในการรักษาความปลอดภัยในอินโดแปซิฟิกความสัมพันธ์ที่พัฒนาขึ้นของแคนเบอร์รากับบานพับมะนิลาเกี่ยวกับผลประโยชน์เชิงกลยุทธ์ของตัวเองซึ่งตอนนี้อาจสอดคล้องกับประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้มากกว่าของวอชิงตันผู้สังเกตการณ์กล่าวออสเตรเลียมุ่งมั่นที่จะสร้าง</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 02:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89c05d18f7fe165d3ab7c132d1bac13f2ff427dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/af04a68d-0a5f-47e1-92d0-08f1eb4e6689_1a615477.jpg?itok=TmkwQz2w&amp;v=1770543090" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
