<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อิสราเอลที่จะทำให้กาซาของชาวปาเลสไตน์ว่างเปล่าด้วยนโยบายชายแดนราฟาห์ที่ ‘มากกว่าใน ': แหล่งข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3341057/israel-empty-gaza-palestinians-more-out-rafah-border-policy-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลต้องการจำกัดจำนวนชาวปาเลสไตน์ที่เข้ามาในกาซาผ่านชายแดนข้ามกับอียิปต์เพื่อให้แน่ใจว่าจะได้รับอนุญาตมากกว่าในแหล่งข้อมูลสามแห่งกล่าวสรุปเกี่ยวกับเรื่องนี้ก่อนที่ชายแดนจะเปิดให้บริการในสัปดาห์หน้าหัวหน้าคณะกรรมการปาเลสไตน์ในช่วงเปลี่ยนผ่านที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐให้บริหารกาซาชั่วคราวอาลีชาอัทประกาศเมื่อวันพฤหัสบดีว่า Rafah Border Cro</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:07:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5c50103c1e71b2605a8162b267383e8c003a8bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/1180b54c-458d-46a2-97ce-5442e4b2ca76_ab1eed90.jpg?itok=S4wVkDgk&amp;v=1769177103" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทร่วมทุน TikTok ในสหรัฐอเมริกาเห็นว่าคล้ายกับดีล iCloud ในจีนของ Apple</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3340996/tiktok-us-joint-venture-seen-resembling-apples-china-icloud-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>TikTok ได้เปิดตัวการร่วมทุนอย่างเป็นทางการในสหรัฐอเมริกาที่ได้รับมอบหมายให้ "ปกป้องระบบนิเวศเนื้อหาของอเมริกา" โดยมีกิจกรรมเชิงพาณิชย์เช่นอีคอมเมิร์ซการโฆษณาและการตลาดที่ยังคงอยู่ภายใต้หน่วยงานที่มีอยู่ในสหรัฐอเมริกาของบริษัทการจัดการดังกล่าวได้รับการเปรียบเทียบอย่างกว้างขวางกับการย้ายของ Apple ในปี 2018 เพื่อถ่ายโอนข้อมูลผู้ใช้ iCloud ของจีนแผ่นดินใหญ่ไปยัง Guizhou-Cloud Big Data (GCBD) ตามข้อมูลของจีน</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99760a43aca5c1738e211d544a8dd2efb64e0505</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/dbd4d0ee-63d5-4e69-a3b0-159aafbea92d_15036ca4.jpg?itok=ZBimtQxD&amp;v=1769157779" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงกระตุ้นให้เพิ่มการสนับสนุนผู้สูงอายุที่มีความเสี่ยงในทุกชนชั้นทางสังคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3341056/hong-kong-urged-boost-support-risk-elders-across-all-social-classes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ฮ่องกงควรยกระดับการสนับสนุนผู้สูงอายุที่มีความเสี่ยงต่อการฆ่าตัวตายในทุกชนชั้นทางสังคมนักวิเคราะห์กล่าวหลังจากที่หญิงวัย 73 ปีถูกจับกุมในวันพฤหัสบดีเนื่องจากสงสัยว่าจะฆ่าสามีของเธอในโรงแรมก่อนที่จะกินยานอนหลับและหมดสติพวกเขากล่าวเสริมว่าเจ้าหน้าที่ควรขยายความพยายามในการให้ความรู้แก่ผู้ปฏิบัติงานแนวหน้าเกี่ยวกับการระบุผู้อาวุโสที่โดดเดี่ยวทางสังคม</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:59:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00504ce5833b6e88b10f053cff211e67c6bf1cbb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/0ca5513e-6b50-4529-8613-0844bb92687d_4e980a6f.jpg?itok=8C9dv9K4&amp;v=1769176709" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราภาษีและอุปสรรคทางการค้าของสหรัฐอเมริกากำลังวาดแผนที่การส่งออกของจีนใหม่อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341023/how-are-us-tariffs-and-trade-barriers-redrawing-chinas-export-map?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้ว่าเศรษฐกิจจะชะลอตัวลงแรงเสียดทานทางการค้าที่เกิดขึ้นซ้ำๆและการแข่งขันด้านราคาที่รุนแรงขึ้นแต่มูลค่าการส่งออกของจีนเพิ่มขึ้นในปี 2568 ถึงร้อยละ 6.1 ต่อปีเป็นสถิติ 26.98 ล้านล้านหยวน (3.87 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งเป็นการยึดมั่นในฐานะประเทศการค้าที่ใหญ่ที่สุดในโลกเบื้องหลังการเติบโตนั้นเครื่องจักรส่งออกของจีนกำลังถูกสร้างขึ้นจากความเข้มข้นของชายฝั่งและการยกระดับอุตสาหกรรม</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61bca0f2b46fc6e238c5469e06f8004efe31a254</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/e9ee62d9-16f3-4d6c-8d0f-8e69d82b61a6_10cda8b9.jpg?itok=mp5zL_r5&amp;v=1769162848" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การค้ารถยนต์ในจีนที่ตกต่ำอย่างมากของเยอรมนีทดสอบการพูดคุยที่ยากลำบากของ Merz ที่ Davos</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341047/germanys-dramatic-china-car-trade-slump-tests-merzs-tough-talk-davos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากที่นายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซของเยอรมนีให้คำมั่นว่าจะทำให้ยุโรปเป็น "การต่อต้านการปฏิบัติทางการค้าที่ไม่เป็นธรรมที่รัฐสนับสนุน" แรงกดดันมหาศาลที่อุตสาหกรรมยานยนต์ของประเทศต้องเผชิญจากจีนได้รับการวางตัวเลขใหม่ในช่วงปี 2025 การจัดส่งรถยนต์และชิ้นส่วนรถยนต์ของเยอรมนีไปยังประเทศจีนลดลงอย่างมากในขณะที่การจัดส่งของจีนไปยังเยอรมนีในหลายภาคส่วนเดียวกันพุ่งสูงขึ้น</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:21:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ab9ccd97feb709688e0d32c4b582302df4ba07e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/0e4bfe52-af9d-4e4d-bb25-e338fbdaea93_bf07aa57.jpg?itok=C00h5FJp&amp;v=1769172032" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
