<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาสั่งปล่อยตัวคณะลูกขุนใหญ่เอปสไตน์ภายใต้กฎหมายที่ลงนามโดยทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335959/judge-orders-release-epstein-grand-jury-transcripts-under-trump-signed-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะลูกขุนใหญ่ลับที่ถอดเสียงจากคดีค้ามนุษย์ทางเพศของ Jeffrey Epstein ในปี 2019 สามารถเปิดเผยต่อสาธารณะได้ผู้พิพากษาตัดสินเมื่อวันพุธร่วมกับผู้พิพากษาอีกสองคนในการอนุญาตคำขอของกระทรวงยุติธรรมเพื่อปลดผนึกเนื้อหาจากการสอบสวนการล่วงละเมิดทางเพศของนักการเงินผู้ล่วงลับผู้พิพากษาเขตสหรัฐริชาร์ดเอ็ม. เบอร์แมนย้อนการตัดสินใจก่อนหน้านี้ของเขาที่จะเก็บเนื้อหาไว้ภายใต้การห่อโดยอ้างถึงกฎหมายใหม่ที่ r</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:04:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11198dd1e68b79568fe5e00bf9257a46397e2e84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/67de6c8a-fe3c-446f-9b45-2da76a53604d_7939a637.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โจรจากลูฟวร์หลบหนีไป 30 วินาทีก่อนที่ตำรวจจะมาถึง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335950/louvre-thieves-escaped-30-seconds-police-arrived-probe-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โจรที่ขโมยอัญมณีมงกุฎจากพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ในเดือนตุลาคมหลบเลี่ยงตำรวจด้วยเวลาเพียง 30 วินาทีเนื่องจากความล้มเหลวด้านความปลอดภัยที่หลีกเลี่ยงได้ที่พิพิธภัณฑ์ปารีสการสืบสวนที่น่าสยดสยองเปิดเผยเมื่อวันพุธการสืบสวนตามคำสั่งของกระทรวงวัฒนธรรมหลังจากการปล้นในเวลากลางวันที่น่าอับอายพบว่ามีกล้องรักษาความปลอดภัยเพียงหนึ่งในสองตัวที่ทำงานอยู่ใกล้กับสถานที่ที่ผู้บุกรุกบุกเข้ามา</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92e874a9ef1dbe0bce9391ffe3d62a33195f956c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/8dd5eb43-1920-4e5a-bcff-99b9e7827a0e_2bce051d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงอินเตอร์เนชั่นแนลแข่งขันนักท่องเที่ยวคาดว่าจะสูบเงิน 35 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงเข้าสู่ระบบเศรษฐกิจท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3335958/hong-kong-international-races-tourists-expected-pump-hk35-million-local-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แฟนการแข่งม้าจากทั่วโลกลงมาที่ Happy Valley ในวันพุธสำหรับการเริ่มต้นแบบดั้งเดิมของสัปดาห์ Longines Hong Kong International Races (HKIR) โดยเจ้าหน้าที่คาดการณ์ว่าเศรษฐกิจจะเพิ่มขึ้น 35 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงผู้ชมมากกว่า 20,000 คนที่อัดแน่นอยู่ในสถานที่จัดงานคอสเวย์เบย์ Hong Kong Jockey Club กล่าวว่ามีมูลค่าการเดิมพันสำหรับช่วงเย็นมากกว่า 1.34 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงสัปดาห์ - l</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:52:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8adc24d1f448d106e55e75bebb3bb18b9d1fe1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/269d1fd7-6bf6-4332-9917-8b159680d9b5_8a6dd265.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงเสียชีวิตหนึ่งสัปดาห์หลังจากล้มป่วยหลังจากการทดสอบการดำน้ำของ ’เสือบิน'</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335956/hong-kong-policeman-dies-week-after-falling-ill-following-flying-tigers-diving-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สารวัตรอาวุโสของตำรวจฮ่องกงเสียชีวิตหลังจากล้มป่วยหลังจากการทดสอบการดำน้ำเพื่อเข้าร่วมหน่วย "เสือบิน" ชั้นยอดของกองกำลังในน่านน้ำนอกเกาะแลมมาเมื่อสัปดาห์ที่แล้วหนังสือพิมพ์เดอะโพสต์ได้เรียนรู้เจ้าหน้าที่วัย 31 ปีเข้ารับการผ่าตัดสมองฉุกเฉินที่โรงพยาบาล Princess Margaret ในเมือง Kwai Chung เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาและยังคงอยู่ในอาการวิกฤตเป็นเวลาหกวันก่อนที่เขาจะเสียชีวิตอ้างอิงจากแหล่งข้อมูล C</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:28:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b57453c53fc153deae6554e24778bcf28f7dcdd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/e95338db-9992-4a3e-9c90-72395699f4e6_30af5158.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หมูดูดนมถูกตำหนิที่ออกจาก 31 ป่วยหลังจากงานเลี้ยงแต่งงานในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335954/suckling-pig-blamed-leaving-31-ill-after-hong-kong-wedding-banquet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศูนย์พิทักษ์สุขภาพกล่าวเมื่อวันพุธว่าหมูดูดนมสุกเร็วเกินไปและต่อมาปนเปื้อนด้วยวัตถุดิบที่น่าจะเป็นสาเหตุของอาหารเป็นพิษในหมู่ผู้เข้าพัก 31 คนรวมถึงเด็กอายุ 2 ขวบที่เข้าร่วมงานเลี้ยงงานแต่งงานแบบจีนที่โรงแรมหรูในฮ่องกงผู้เข้าพักซึ่งประกอบด้วยชาย 20 คนและหญิง 11 คนมีอาการปวดท้องและท้องร่วงประมาณสองถึง 27 ชั่วโมงหลังจากรับประทานอาหารในแกรนด์</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:18:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca0f136cc5fb28960bfa604a9195673dd9715592</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/1fee1c10-2451-4b7f-9259-f69fb157714e_7c6b5895.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
