<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไต้หวัน ‘ไม่เห็นด้วย’ กับการแยกชิป 50 -50 กับเรา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327666/taiwan-wont-agree-50-50-chip-split-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันได้พยายามที่จะบรรเทาความกลัวของสาธารณชนว่าอุตสาหกรรมชิปที่มีค่าของตนอาจถูกกลวงตามการเรียกร้องของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์ของสหรัฐอเมริกาสำหรับการผลิตเซมิคอนดักเตอร์ที่จะแบ่งแยกอย่างเท่าเทียมกันระหว่างเกาะและสหรัฐอเมริกาเฉิงลี่ชุนรองนายกรัฐมนตรีไต้หวันกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าทีมเจรจาของไต้หวันไม่เคยสัญญากับวอชิงตันว่าจะแบ่งการผลิตชิปเท่าๆกัน “ไต้หวันมี</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e82e7016a477370fb2e4a53531a45223ce5e32c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/10790eb4-1177-406b-af68-d7ac795b7d9d_dd143369.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การพบยักษ์ ': ฮ่องกงจดจำเจนกู๊ดออลผู้สนับสนุนสัตว์ป่าผู้ล่วงลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3327680/meeting-giant-hong-kong-remembers-late-wildlife-advocate-jane-goodall?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักอนุรักษ์และนักวิจัยชาวฮ่องกงกล่าวว่าพวกเขาจะจดจำ Jane Goodall ผู้ล่วงลับว่าเป็นสัญญาณแห่งความหวังและเป็นบุคคลใจดีที่ใส่ใจความหลากหลายทางชีวภาพของเมืองอย่างแท้จริงเนื่องจากพวกเขามองย้อนกลับไปในช่วงเวลาที่พวกเขาใช้กับผู้สนับสนุนสัตว์ป่าชาวอังกฤษนักจริยธรรมที่มีชื่อเสียงซึ่งเป็นที่รู้จักในฐานะผู้บุกเบิกการศึกษาเกี่ยวกับชิมแปนซีในแทนซาเนียและการรณรงค์เพื่อการปกป้องสิ่งแวดล้อมตลอดชีวิตเสียชีวิตเมื่อวันที่</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 13:29:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6e9c26466c18035034a6e2c338370c7a1e75633</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/7e60d463-f452-43b4-a467-eac288816079_f128c740.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การทดสอบความภักดี MAGA’ สุนัขหุ่นยนต์ของจีนได้รับการฝึกบนดวงจันทร์: ไฮไลท์ประจำวัน SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3327676/chinese-media-trump-hegseth-army-meet-robot-dogs-moon-training-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘การทดสอบความภักดี MAGA ': ชาวจีนให้ความสำคัญกับการประชุมทางทหารของ Hegseth และ Trump การประชุมที่หาได้ยากของผู้นำกองทัพสหรัฐชั้นนำในควอนติโกสัปดาห์นี้ได้จุดประกายการอภิปรายที่ร้อนแรงในอีกด้านหนึ่งของมหาสมุทรแปซิฟิกโดยสื่อจีนและผู้แสดงความคิดเห็นออนไลน์ชี้ไปที่เชา</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 13:20:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88cab10677affc8f3f037ed3872f94a6e7e52f48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/6be73669-b4f6-4253-86b0-d32dc46ea49d_9a16e430.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ให้บริการ Fujian ของจีนพร้อมที่จะให้บริการหรือไม่? ภาพเหล่านี้อาจเป็นเบาะแส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3327658/chinese-carriers-pictured-side-side-speculation-grows-fujian-set-enter-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกเครื่องบินที่ทันสมัยที่สุดของจีนคือฝูเจี้ยนได้รับการถ่ายภาพที่ฐานทัพเรือบนเกาะไห่หนานทางตอนใต้เป็นครั้งแรกซึ่งแนะนำว่าเป็นขั้นตอนที่ใกล้ชิดกับการเข้ารับบริการภาพถ่ายดาวเทียมที่ถ่ายเมื่อวันพุธและแชร์บนโซเชียลมีเดียแสดงให้เห็นว่าฝูเจี้ยนและผู้ให้บริการชานตงที่มีอายุมากกว่าอยู่เคียงข้างกันที่ฐานทัพเรือหยู่หลินในซานย่ามันเป็นครั้งแรกที่ผู้ให้บริการทั้งสองมีผึ้ง</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a718ebfc10077a834bc89af4bb97b22f8b5f1d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/3b10f056-6fa8-4cf7-be08-ffc349fee05e_88e0920f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม้ในโลกตะวันตกยุคของการแสดงออกที่ปราศจากผลสืบเนื่องก็สิ้นสุดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3327429/even-west-era-consequence-free-expression-over?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตของชาร์ลีเคิร์กในสหรัฐอเมริกาเป็นเหตุสะเทือนขวัญทางการเมืองครั้งใหญ่แต่สิ่งที่ตามมาคือการเปิดเผยมากขึ้น: พนักงานที่มีวินัยในการโพสต์โซเชียลมีเดียคนดังที่ต้องเผชิญกับการตีกลับสำหรับคำพูดที่ถกเถียงกันและธุรกิจที่ตะเกียกตะกายเพื่อให้ห่างไกลจากความล้มเหลวการโต้เถียงเน้นความจริงที่กว้างขึ้นของยุคดิจิทัล: การแสดงความคิดเห็นเพียงครั้งเดียวไม่ว่าจะเป็นการล้อเล่นหรืออย่างจริงจังก็สามารถบานปลายได้</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45a32b40f87f249334d0764500f58ff022769f06</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/91ef2c90-e0af-4787-9748-8fa956aed4d3_8e270e55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
