<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภาวะที่กลืนไม่เข้าคายไม่ออกของโดรน ‘บินดำ’ ของจีน: เมื่อความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีปะทะกับความปลอดภัยด้านการบิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337084/chinas-black-flying-drone-dilemma-when-tech-advancement-clashes-aviation-safety?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากที่โดรนบินในประเทศจีนที่ความสูงกว่า 8,000 เมตร (26,247 ฟุต) ใกล้กับยอดเขาเอเวอเรสต์เจ้าหน้าที่กำลังเคลื่อนไหวเพื่อปราบปรามเที่ยวบินผิดกฎหมายที่คุกคามความปลอดภัยของการบินพาณิชย์ข้อถกเถียงนี้เน้นให้เห็นถึงอุปสรรคด้านกฎระเบียบที่จีนต้องเผชิญในขณะที่ผลักดันการพัฒนาเศรษฐกิจระดับต่ำในขณะที่สร้างความมั่นใจในความปลอดภัยด้านการบินคนวงในอุตสาหกรรมกล่าวว่าด้วย TEC</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 10:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad816d0dee585411b26a4336b2ea9cf346698fe2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/e14f8082-02dc-4e1a-b494-31888648532b_a924d62e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักสังคมสงเคราะห์ญี่ปุ่นเปิดแถบ ‘ไม่เป็นไรที่จะไร้ประโยชน์’ เพื่อบรรเทาความกดดันในชีวิตประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3337033/japan-social-worker-opens-it-ok-be-useless-bar-provide-relief-daily-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักสังคมสงเคราะห์ชาวญี่ปุ่นเปิดบาร์ในเวลากลางวันที่แปลกใหม่ซึ่งมีชื่อเล่นว่า "ไม่เป็นไรที่จะไร้ประโยชน์" เพื่อมอบความสะดวกสบายให้กับผู้ที่ประสบกับแรงกดดันทางสังคมอย่างมีนัยสำคัญสแน็คบาร์ Hirusuna Nakasu ซึ่งเปิดให้บริการประมาณ 5 วันต่อเดือนตั้งแต่เวลา 14.00 น. ถึง 18.00 น. ตั้งอยู่ในเมืองฟุกุโอกะทางตะวันตกของญี่ปุ่นดึงดูดลูกค้าที่หลากหลายผู้มาเยือนมารวมตัวกันที่บาร์เพื่อแบ่งปันปัญหาและช่วยเหลือซึ่งกันและกัน</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ffc93ea493c77f86239925e03ba2ea19e28752e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/897c4502-bc9c-4072-ba08-3456f256fa15_05d37dda.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ได้รับบาดเจ็บ 7 รายขณะที่รถชนกับรถบัสที่กำลังจะมาถึงในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337178/7-injured-car-collides-oncoming-bus-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้ได้รับบาดเจ็บ 7 คนและถูกส่งไปโรงพยาบาลหลังจากที่คนขับสูญเสียการควบคุมรถของเขาและชนเข้ากับรถบัสที่กำลังจะมาถึงในสแตนลีย์ของฮ่องกงตำรวจกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าเจ้าหน้าที่ได้รับแจ้งเตือนเมื่อเวลา 12.44 น. ถึงอุบัติเหตุที่ถนน 32 Stanley Village คนขับรถบัสชายรายงานว่ามีอาการปวดคอในขณะที่ผู้โดยสารสี่คน – ผู้หญิงสามคนและผู้ชาย – ได้รับบาดเจ็บที่ใบหน้าตำรวจกล่าวและเสริมว่าทั้งหมด</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 09:58:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42c6da3479be54c5accbfe058f1c95a1c50c0733</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/cb8725ed-99de-47db-9d05-3ba868360269_d355b75a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีที่ชาวฮ่องกงสามารถใช้ส่วนใหม่ของ Central Kowloon Bypass ให้เกิดประโยชน์สูงสุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3337176/how-hongkongers-can-make-best-use-new-section-central-kowloon-bypass?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ขับขี่และผู้เดินทางไปกลับที่ทำงานในฮ่องกงจะใช้เวลาเดินทางสั้นลงเมื่อส่วน Yau Ma Tei ของถนนบายพาสเกาลูนกลางเปิดให้บริการในวันอาทิตย์บายพาสสามเลนคู่ซึ่งเชื่อมต่ออ่าวเหยาหม่าเตยและอ่าวเกาลูนได้รับการออกแบบมาเพื่อบรรเทาความแออัดของการจราจรบนถนนสายหลักในเกาลูนโดยให้เส้นทางที่สั้นลงซึ่งช่วยให้ผู้ขับขี่ประหยัดน้ำมันและเวลาโพสต์จะดูที่วิธีที่ผู้ใช้สามารถทำได้ดีที่สุด</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 08:54:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdd0f7061a9df81f2fede442b09f4f1a45157a65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/e0787435-646e-4ef2-b8f2-2aacf927df24_daeaaf5e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ByteDance เพิ่มค่าจ้างเพิ่มโบนัสเพื่อรักษาพนักงานไว้ท่ามกลางสงครามความสามารถของ AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3337174/bytedance-raises-pay-boosts-bonuses-retain-staff-amid-ai-talent-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ByteDance จากปักกิ่งได้เพิ่มค่าจ้างและแรงจูงใจที่เพิ่มขึ้นเมื่อเจ้าของ TikTok เพิ่มความพยายามในการรักษาและดึงดูดผู้มีความสามารถทั่วโลกเนื่องจากมีความคืบหน้าในการยุติอนาคตของธุรกิจในสหรัฐอเมริกาในจดหมายภายในที่ออกให้กับพนักงานทุกคนในวันศุกร์และเห็นโดยโพสต์สื่อสังคมออนไลน์ยักษ์ใหญ่กล่าวว่าจะยกระดับทั้งขีดจำกัดบนและล่างของแพคเกจค่าตอบแทนสำหรับพนักงานทุกคน</description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 08:41:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b635951b4324a592806603afc5f4266cad4ded0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/eed9d3c7-5411-4d9e-b6d4-c54ed99e3331_fbd6e8c3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
