<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯจีนปะทะกับ Chancay เมกกะพอร์ตของเปรูหลังจากการกำกับดูแลของหน่วยงานกำกับดูแลบาร์ในศาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3343384/us-china-clash-over-perus-chancay-megaport-after-court-bars-regulator-oversight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯได้ออกคำเตือนว่าเปรูมีความเสี่ยงที่จะกัดเซาะอธิปไตยของตนหลังจากที่ศาลมีคำสั่งจำกัดการกำกับดูแลของรัฐเมกะพอร์ตที่ควบคุมโดยจีนซึ่งกระตุ้นให้เกิดการตอบโต้อย่างรุนแรงจากปักกิ่งและทำให้ความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองทวีความรุนแรงมากขึ้นเหนือศูนย์กลางทางยุทธศาสตร์บนชายฝั่งแปซิฟิกของอเมริกาใต้ศูนย์ข้อพิพาทในท่าเรือ Chancay ซึ่งเป็นสถานที่ให้บริการน้ำลึก 1.3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐตั้งอยู่ประมาณ 80 กิโลเมตร (</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 21:04:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7aedda68109fbd6b9c3e10ea79be99df2fab12d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/24822306-49f4-4d30-9778-5c488b5a2e2e_b5265ae0.jpg?itok=NsxW-nxq&amp;v=1770930263" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นยึดเรือประมงจีนออกจากนางาซากิจับคนข้ามเรือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3343383/japan-seizes-chinese-fishing-boat-nagasaki-arrests-skipper?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการญี่ปุ่นได้ยึดเรือประมงจีนและจับกุมผู้โดดเรือเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าฝ่าฝืนคำสั่งให้หยุดในขณะที่อยู่ในเขตเศรษฐกิจพิเศษของญี่ปุ่นนอกจังหวัดนางาซากิสำนักงานประมงกล่าวเมื่อต้นวันศุกร์เหตุการณ์ดังกล่าวนับเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่ปี 2565 ที่หน่วยงานได้ยึดเรือประมงจีนเรือลำนี้ยังเป็นเรือประมงต่างชาติลำแรกที่ถูกยึดโดยหน่วยงาน</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 20:56:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a92fa651b61cacc2100e2d994fbcd7fbee6743c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/682b3355-fec6-4dd9-a581-605399fe26f6_1e0dda13.jpg?itok=JMN_5HYD&amp;v=1770929797" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>9 ถูกจับกุมในโครงการฉ้อโกงตั๋วเข้าชมพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ที่เกี่ยวข้องกับนักท่องเที่ยวชาวจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343382/9-arrested-over-louvre-ticket-fraud-scheme-involving-chinese-tourists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานอัยการปารีสเมื่อวันพฤหัสบดีกล่าวว่ามีผู้ถูกควบคุมตัว 9 คนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการสอบสวนโครงการฉ้อโกงค่าตั๋วมูลค่า 10 ล้านยูโร (11.8 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ที่พิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ซึ่งเป็นพิพิธภัณฑ์ที่มีผู้เข้าชมมากที่สุดในโลกการจับกุมเกิดขึ้นในวันอังคารซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการสอบสวนคดีที่เปิดขึ้นหลังจากที่พิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ยื่นเรื่องร้องเรียนในเดือนธันวาคม 2024 สำนักงานอัยการกล่าว</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:56:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08c0a0a8f90f84b89d1692a665c6c880e6598021</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/df3a06d5-1674-4769-a34a-da63db8a2d22_f9dae2d3.jpg?itok=OkHtesE3&amp;v=1770926177" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีไอเอโพสต์วิดีโอใหม่เพื่อรับสมัครนายทหารจีนเป็นผู้ให้ข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343381/cia-post-new-video-recruit-chinese-military-officers-informants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพียงไม่กี่สัปดาห์หลังจากการถอดถอนนายพลอันดับต้นๆของจีนซีไอเอกำลังใช้ประโยชน์จากความไม่ลงรอยกันที่เกิดขึ้นด้วยวิดีโอสาธารณะใหม่ที่มุ่งเป้าไปที่ผู้ให้ข้อมูลที่มีศักยภาพในกองทัพจีนหน่วยงานสอดแนมของสหรัฐเมื่อวันพฤหัสบดีได้เผยแพร่วิดีโอที่แสดงให้เห็นถึงนายทหารจีนระดับกลางที่วิตกจริตในขั้นตอนล่าสุดของสหรัฐในการรณรงค์เพื่อเพิ่มการชุมนุมข่าวกรองของมนุษย์ในวอชิงตัน</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:39:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">002d4112f01e0c8f9b838ad84dab5b8913fca05c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/04b62373-fd87-48e5-9930-43588c5c28e1_fae79011.jpg?itok=OXH6OtQK&amp;v=1770925147" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้าราชการชั้นนำของสหราชอาณาจักรลาออกเนื่องจาก PM Starmer พยายามทำให้พายุ Epstein สงบลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343379/uks-top-civil-servant-quits-pm-starmer-tries-calm-epstein-storm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้าราชการระดับสูงของสหราชอาณาจักรลาออกในวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นผู้ช่วยอาวุโสคนที่สามของนายกรัฐมนตรี Keir Starmer ที่ลาออกในเวลาไม่กี่วันจากเรื่องอื้อฉาวของ Jeffrey Epstein “Chris Wormald จะยืนหยัดในฐานะเลขาธิการคณะรัฐมนตรีและหัวหน้าข้าราชการพลเรือนตามข้อตกลงร่วมกันตั้งแต่วันนี้เป็นต้นไป” แถลงการณ์ร่วมที่ออกโดยรัฐบาลระบุการจากไปของเขาเกิดขึ้นหลังจากผู้ช่วยระดับสูงสองคนลาออกก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:10:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9d743ab99efcc2c5c2e4418e75ba86d71582a75</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/9ed33f46-e81f-48f7-8e8d-dbedcac85dbc_c5eef602.jpg?itok=a6hjOEc2&amp;v=1770919825" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
