<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โค้ชฟิตเนสชาวรัสเซียเสียชีวิตเมื่ออายุ 30 หลังจากเพิ่มน้ำหนัก 25 กก. ในการดื่มสุราอาหารขยะเพื่อส่งเสริมการขาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3335202/russian-fitness-coach-gains-25kg-junk-food-marathon-sell-weight-loss-courses-dies-30?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โค้ชฟิตเนสชาวรัสเซียที่เสียชีวิตจากความท้าทายในการกินดื่มขณะโปรโมทคอร์สลดน้ำหนักทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการแสดงผาดโผนสุดขีดดมิทรีนูยานซิน (Dmitry Nuyanzin) ผู้มีอิทธิพลอายุ 30 ปีในโซเชียลมีเดียของรัสเซียเสียชีวิตขณะนอนหลับที่เมืองโอเรนเบิร์กในเดือนพฤศจิกายนมีรายงานว่า Nuyanzin กินอาหารขยะเพื่อเพิ่มน้ำหนักอย่างน้อย 25 กก. ก่อนที่จะแสดงให้เห็นว่าเขาสามารถลดน้ำหนักได้เร็วแค่ไหนเขาทำเช่นนั้นใน</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b31377ce68c1a18aa4f99f7a99d24c19954fff32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/a3583e03-1fdd-4c31-92da-2d38b26c1a85_d037c98f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสืบสวนเผยให้เห็นการต่อสู้ที่เน้นย้ำถึงปัจจัยสำคัญในการเกิดเหตุร้ายของกองทัพเรือสหรัฐฯที่มีค่าใช้จ่ายสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335299/combat-stress-key-factor-costly-us-navy-mishaps-investigations-reveal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานการสืบสวนใหม่ๆเกี่ยวกับเหตุร้ายของกองทัพเรือสหรัฐที่มีประวัติสูงและมีค่าใช้จ่ายสูงในระหว่างการรณรงค์ที่นำโดยสหรัฐต่อกบฏฮูตีของเยเมนเปิดเผยว่าการสู้รบทางทะเลที่รุนแรงที่สุดที่ทหารต้องเผชิญนับตั้งแต่สงครามโลกครั้งที่สองได้ส่งผลกระทบต่อเรือและบุคลากรรายงานทั้งสี่ฉบับที่เผยแพร่ในวันพฤหัสบดีครอบคลุมเหตุการณ์ "มิตรไฟ" ในเดือนธันวาคม 2024 ที่เห็นเรือลาดตระเวน USS Gettysburg</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:57:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e48cc3e5b0c5107d463e3951f210ff5223b8f910</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/cb8df46e-801b-4303-b3dd-d9fa1db7fbb5_af46831b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงของ Aukus ที่จะขับเคลื่อน ‘ไอน้ำเต็มรูปแบบไปข้างหน้า’ หลังจากรอดชีวิตจากการตรวจสอบของ Trump</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3335291/aukus-submarine-deal-move-full-steam-ahead-after-surviving-trump-review?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงกลาโหมกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าได้รับรองข้อตกลงความมั่นคงไตรภาคี Aukus กับสหราชอาณาจักรและออสเตรเลียซึ่งจะเกี่ยวข้องกับการซื้อเรือดำน้ำนิวเคลียร์ระดับเวอร์จิเนียอย่างน้อยสามลำภายใน 15 ปีของแคนเบอร์รารัฐบาลโดนัลด์ทรัมป์กล่าวเมื่อต้นปีนี้ว่ากำลังทบทวนข้อตกลงปี 2021 สำหรับเรือดำน้ำโจมตีด้วยพลังงานนิวเคลียร์ที่ลงนามภายใต้ประธานาธิบดีก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28998e687e6f381f4a75f28aa149516ec600804f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/853c68f6-78b0-49e4-b851-a749443a667a_5a870398.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักพัฒนาซอฟต์แวร์ชาวฮ่องกงผลักดันให้มีการห้ามสูบบุหรี่ในสถานที่ก่อสร้างหลังจากเกิดไฟไหม้ร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335294/hong-kong-developers-push-blanket-smoking-ban-construction-sites-after-deadly-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพัฒนาซอฟต์แวร์รายใหญ่ของฮ่องกงกำลังพิจารณาการห้ามสูบบุหรี่สำหรับคนงานในสถานที่ก่อสร้างทั้งหมดหลังจากไฟไหม้ Tai Po ที่ร้ายแรงซึ่งทำให้เสียชีวิต 159 คนโดยมีอย่างน้อยสองคนที่เรียกร้องให้ผู้รับเหมาทั้งหมดของพวกเขากำหนดกฎที่ยากลำบากหรือเพิ่มบทลงโทษสมาคมนักพัฒนาอสังหาริมทรัพย์ (REDA) กล่าวกับเดอะโพสต์เมื่อวันศุกร์ว่าสมาคมกำลังรวบรวมมุมมองเกี่ยวกับการห้ามสูบบุหรี่จากสมาชิกสมาคม</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 04:58:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ef4760603aae5b20158addbc9e838a6881d8420</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/ad6c8b33-de0a-46b0-b77c-f88ff6643eac_fb2cdd93.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายชาวจีนสูญเสียหลังจากถูกกักขังในสหรัฐอเมริกาผู้ช่วยคนสุดท้ายที่ถูกไฟไหม้: บทสรุปรายสัปดาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3335283/japan-moves-ease-china-tensions-us-ambassador-irks-singapore-scmps-weekly-roundup?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ซานาเอะทาคาอิจิของญี่ปุ่นเคลื่อนไหวเพื่อผ่อนคลายความตึงเครียดหลายสัปดาห์กับจีนเหนือช่องแคบไต้หวันหลังจากสัปดาห์ของความวุ่นวายในความสัมพันธ์กับชิน</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 04:26:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdfa3fde6833d39a6019d245d0b5a7b48dae725d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/72b0c040-8be2-499c-8fbc-4f18de776fe6_41388c5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
