<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ต้องเรียนรู้บทเรียนจาก Ragasa ที่ทุบตีพื้นที่ชายฝั่งทะเลของฮ่องกง: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326742/lessons-ragasa-lashing-hong-kong-coastal-areas-must-be-learned-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ล็อบบี้ของโรงแรมที่ถูกน้ำท่วมและทางเดินเล่นที่ถูกทะเลพัดพาไปเนื่องจากซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาที่เกิดขึ้นในฮ่องกงให้บทเรียนที่ทันท่วงทีสำหรับอาคารและการวางผังเมืองในพื้นที่ชายฝั่งทะเลและพื้นที่ต่ำผู้เชี่ยวชาญกล่าวพวกเขาเรียกร้องให้มีคุณลักษณะที่ยืดหยุ่นต่อน้ำท่วมและน้ำที่สูงขึ้นในวันพุธหลังจากพายุกระหน่ำและฝนที่ตกลงมาที่เกี่ยวข้องกับ Ragasa ทำลายชายฝั่งของเมืองทำให้เกิดน้ำท่วมขัง</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e42acd35241940451c46725eabcd04968ff4793b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/dea7b34a-8b34-4759-badc-7733a5f9a6d0_7fb6c2cf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การท่องเที่ยวเกินจริงในเกียวโตเปลี่ยนพิธีกรรมทางผ่านให้เป็นความผิดหวังสำหรับโรงเรียนในญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3326677/japans-schools-ditch-kyoto-class-trips-overtourism-bites-its-too-expensive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความสนใจของผู้มาเยือนชาวต่างชาติในเกียวโตเริ่มล้นหลามจนโรงเรียนญี่ปุ่นบางแห่งกำลังละทิ้งเมืองหลวงโบราณเป็นจุดหมายปลายทางสำหรับการเดินทางในชั้นเรียนซึ่งเป็นสัญญาณที่เงียบสงบแต่บอกได้ว่าการท่องเที่ยวแบบเร่งด่วนกำลังเปลี่ยนชีวิตของชาวท้องถิ่นอย่างไรครูบ่นว่าลูกศิษย์ของพวกเขาตอนนี้ต้องเผชิญกับรถบัสและรถไฟใต้ดินที่เต็มไปด้วยฝูงชนที่วัดและศาลเจ้าและราคาโรงแรมและร้านอาหารที่เพิ่มขึ้นเป็นสองเท่า</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d66e37d759ba9892b55bc48bf401420ede28bbe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/12193498-2ffe-4dfc-9c03-588082c9ba87_7e112c20.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าหน่วยสืบราชการลับกำลังตรวจสอบ ‘การก่อวินาศกรรม’ ของบันไดเลื่อนที่สหประชาชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326748/trump-says-secret-service-probing-sabotage-escalator-un?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่าหน่วยสืบราชการลับกำลังตรวจสอบสิ่งที่เขาอธิบายว่าเป็น "การก่อวินาศกรรม" ที่สหประชาชาติโดยกล่าวหาว่าบันไดเลื่อนทำงานผิดปกติความล้มเหลวของ teleprompter และปัญหาเสียงรบกวนการปรากฏตัวของเขาที่ร่างกายโลกหนึ่งวันก่อนหน้านี้ทรัมป์ในโพสต์โซเชียลมีเดียกล่าวว่าบันไดเลื่อนที่อุ้มเขาและเมลาเนียภรรยาของเขา “หยุดลงอย่างน่าตกใจ” ระหว่างทางไป</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 23:38:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f06805f81e291f6bd93e402147c096c97339ef2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/c6e03299-9298-49d3-b1c3-914abcf66a4a_b265eedb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนประกาศแผนการลดการปล่อยก๊าซเรือนกระจกลง 7 ถึง 10%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326747/china-pledges-cut-its-climate-emissions-7-10?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปัจจุบันจีนซึ่งเป็นผู้ปล่อยก๊าซเรือนกระจกรายใหญ่ที่สุดในโลกได้ประกาศว่าจีนมีเป้าหมายที่จะลดการปล่อยก๊าซเรือนกระจกลงร้อยละ 7 -10 ภายในปี 2035 ในวิดีโอที่กล่าวถึงการประชุมสุดยอดสภาพภูมิอากาศระดับสูงของสหประชาชาติเมื่อวันพุธประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนกล่าวกับเพื่อนผู้นำของเขาว่าในที่สุดจีนจะลดการปล่อยก๊าซที่ทำให้เกิดภาวะโลกร้อนและสภาพอากาศที่รุนแรง “สีเขียวและคาร์บอนต่ำ ener</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 23:15:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8fb447ad6cc4942c7ddf4692790eab3cada5a31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/98ec2e6d-fd38-4a9a-8b8b-13127d55d00f_5b7d7cc3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘คุณต้องรู้สึกเสียใจ’ สำหรับทรัมป์: จิมมี่คิมเมลกลับมาทำสถิติเรตติ้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326746/jimmy-kimmel-returns-record-ratings-says-you-almost-have-feel-sorry-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้คนนับล้านที่ติดตาม Jimmy Kimmel Live! ในวันอังคารเฝ้าดูการกลับมาของพิธีกรในรายการโทรทัศน์ยามดึกหลังจากออกอากาศเกือบหนึ่งสัปดาห์เนื่องจากมีการระงับคำพูดที่ดึงไฟจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและเจ้าหน้าที่ในฝ่ายบริหารของเขาเอบีซีกล่าวว่าผู้ชม 6.26 ล้านคนเฝ้าดูคิมเมลในขณะที่เขาผสมอารมณ์ขันกับความอ่อนน้อมถ่อมตนเพื่อกล่าวคำพูดที่เขากล่าวเมื่อวันที่ 15 กันยายนเกี่ยวกับผู้ชายคนนั้น</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 23:08:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9064ae571ed9cb270597f3375b8a0457221a8bce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/6873cdbb-e6cd-46b3-9cdf-abba19112c0a_2c539bf6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
