<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Rapper Namewee ปล่อยเพลงใหม่ท่ามกลางการไต่สวนความตายของอินฟลูเอนเซอร์ชาวไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331756/detained-malaysian-rapper-namewee-drops-new-song-amid-taiwanese-influencers-death-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Namewee แร็ปเปอร์ชาวมาเลเซียได้เปิดตัวเพลงใหม่ชื่อ “Very Shuai” ซึ่งแปลว่า “หล่อมาก” ในขณะที่ถูกกักตัวไว้นายวีเหมิงชีวัย 42 ปีซึ่งมีชื่อจริงว่าวีเหมิงชีถูกควบคุมตัวเป็นเวลาหกวันเพื่อช่วยในการสอบสวนการเสียชีวิตของนายเซี่ยหยุนซี (Hsieh Yun Hsi) ผู้มีอิทธิพลชาวไต้หวัน China Press กล่าวว่าแทร็กซึ่งเป็นเดโมเก่าที่บันทึกไว้ในปี 2014 ได้รับการเผยแพร่ใน Spot</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:39:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89a901c1cd8aee9f8603c1b01c73f1b617b65671</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/df71a638-9f5a-49d6-b597-9f36d8b63b4c_cfc47cdf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เพิ่มเงินหยวนของจีนในการตั้งถิ่นฐานการบินเพื่อเพิ่มความเป็นสากล</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331728/yuan-internationalisation-efforts-uplifted-airlines-add-currency-settlement-options?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาคมขนส่งทางอากาศระหว่างประเทศ (IATA) จะเพิ่มเงินหยวนในสกุลเงินที่ใช้ชำระหนี้ให้กับสายการบินและซัพพลายเออร์การบินผ่านสำนักหักบัญชีของสมาคมอุตสาหกรรมเพื่อเพิ่มความพยายามของจีนในการส่งเสริมการทำให้สกุลเงินเป็นสากลการตั้งถิ่นฐานของหยวนจะสามารถใช้ได้ตั้งแต่เดือนหน้าหลังจากเสร็จสิ้นระยะเวลาการทดลองสมาคมกล่าวว่า i</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c01efe85ffc07dab7d8d406e49b8d3395aa34ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/68c777eb-1679-4214-8735-d86d7b34708d_e24ed9a6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์เพื่อรักษา 38 Oxley Road ไว้เป็นประวัติศาสตร์ไม่ใช่เป็นอนุสรณ์สถาน Lee Kuan Yew</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331753/singapore-preserve-38-oxley-road-history-not-lee-kuan-yew-memorial?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสิงคโปร์ไม่ได้พยายามที่จะรำลึกถึงนายกรัฐมนตรี Lee Kuan Yew และครอบครัวผู้ก่อตั้งโดยการรักษาบ้านเดิมของเขาและแทนที่จะช่วยให้ประชาชนรุ่นหลังเข้าใจการต่อสู้เพื่อเอกราชของประเทศรักษาการรัฐมนตรีว่าการกระทรวงวัฒนธรรมชุมชนและเยาวชน David Neo กล่าวรายละเอียดเหตุผลที่อยู่เบื้องหลังความตั้งใจของรัฐบาลในการรักษา 38 Oxley Road ในฐานะ</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:28:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">325a47bd96c89ff4a494695f104d03b88ec42d1a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/70030ff8-9454-4377-86ab-85dea92f6eb6_59b53d6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักต้มตุ๋นนิมเบลอร์เร็วกว่าธนาคารในเอเชียในการฉ้อโกงทางไซเบอร์ ‘การแข่งขันทางอาวุธ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3331750/asian-banks-are-adopting-ai-cyberfraud-pure-arms-race-criminals-are-faster?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารทั่วเอเชียกำลังเทเงินหลายพันล้านลงในระบบปัญญาประดิษฐ์เพื่อตรวจจับการฉ้อโกงแต่หน่วยงานกำกับดูแลและนักวิเคราะห์กล่าวว่าภูมิภาคนี้ยังคงสูญเสียพื้นที่ให้กับกลุ่มหลอกลวงที่ว่องไวและปรับตัวได้โดยใช้เทคโนโลยีเดียวกันเพื่อหาวิธีใหม่ในการขโมยเงินตอนนี้ AI เป็นศูนย์กลางของวิธีที่ผู้ให้กู้ตรวจสอบธุรกรรมคัดกรองการคว่ำบาตรและตรวจสอบลูกค้าช่วยให้พวกเขาตั้งค่าสถานะกิจกรรมที่น่าสงสัยได้เร็วขึ้น Ye</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:17:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b11640aab57bc5f0dee2549aec25568b3852527a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/83b3b249-cea5-48df-b169-4e9bae1978d1_78c222f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งจัดการประชุมสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรนิวซีแลนด์เพื่อเข้าร่วมงานเลี้ยงรับรองไต้หวันที่ ‘ยอมรับไม่ได้’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331747/beijing-hits-out-new-zealand-mps-attending-unacceptable-taiwan-reception?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้วิพากษ์วิจารณ์กลุ่มนักกฎหมายข้ามพรรคของนิวซีแลนด์ที่เข้าร่วมงานเลี้ยงต้อนรับที่จัดขึ้นโดยสถานทูตไต้หวันโดยกล่าวว่าพวกเขาได้ละเมิดหลักการจีนเดียวเมื่อสัปดาห์ที่แล้วนายหวังเสี่ยวหลงเอกอัครราชทูตจีนได้เขียนจดหมายถึงสมาชิกรัฐสภาจำนวนหนึ่งที่ได้เข้าร่วมงาน 24 ตุลาคมที่สำนักงานเศรษฐกิจและวัฒนธรรมไทเปเพื่อเป็นรากฐานของสาธารณรัฐจีนไต้หวัน</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:13:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ee16bebc80003cb476be6bdb238b7ddd4a76dc3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/3bbbe207-d0be-49df-ab0f-458c2ac87e19_b871dbfe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
