<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาชาโดของเวเนซุเอลาได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328534/venezuelas-machado-wins-2025-nobel-peace-prize?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Maria Corina Machado จากเวเนซุเอลาได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพในปีนี้ประกาศที่สถาบันโนเบลแห่งนอร์เวย์ในออสโลเมื่อวันศุกร์มีการเก็งกำไรอย่างต่อเนื่องก่อนการประกาศเกี่ยวกับความเป็นไปได้ของรางวัลที่จะมอบให้กับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาซึ่งส่วนหนึ่งมาจากประธานาธิบดีเองรางวัลในปีที่แล้วมอบให้กับ Nihon Hidankyo ซึ่งเป็นขบวนการรากหญ้าของญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 09:05:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73d7a45f2b85d36377de837d3d08851d728d1240</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/d003ac49-fa23-47f2-889f-49903c3f9a83_30cc67db.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อเสนอการซื้อกิจการมูลค่า 13.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐของเอชเอสบีซีดีพอสำหรับนักลงทุนของธนาคารฮั่งเส็งหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3328525/hsbcs-us136-billion-buyout-offer-good-enough-hang-seng-bank-investors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสนอราคา 13.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐของ HSBC Holdings เพื่อเข้าควบคุมธนาคาร Hang Seng อย่างเต็มรูปแบบอาจดึงดูดนักลงทุนให้เบิกเงินมากพอเนื่องจากข้อตกลงนี้สร้างมูลค่าระยะยาวให้กับธนาคารในลอนดอนแม้ว่านักวิเคราะห์บางคนกล่าวว่าข้อเสนออาจหวานกว่านี้เมื่อวันพฤหัสบดีเอชเอสบีซีเสนอซื้อหุ้นที่เหลืออีกร้อยละ 36.5 ในธนาคารฮั่งเส็งโดยไม่ได้เป็นเจ้าของหุ้นละ 155 ดอลลาร์ฮ่องกงซึ่งเป็นเบี้ยประกันภัยร้อยละ 30 ของ</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:58:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d9f364d16ae4fa3dda6d35e798a5fea50bec3ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/1cfa9061-6e72-4f0d-b08b-e82f2c44a370_06dfaccc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>3 ชาวฮ่องกงมีความผิดในข้อหาสมรู้ร่วมคิดในแผนการวางระเบิดปี 2019 -20 โดยไม่สำนึกผิดศาลได้ยิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328526/3-hongkongers-guilty-conspiracy-2019-20-bomb-plots-unrepentant-court-hears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงสามคนถูกตัดสินว่ามีความผิดในข้อหาสมคบคิดเพื่อก่อเหตุโจมตีด้วยระเบิดในระหว่างการประท้วงต่อต้านรัฐบาลในปี 2019 ซึ่งก่อให้เกิดความไม่เป็นมิตรต่อหน่วยงานท้องถิ่นและแสดงความสำนึกผิดเล็กน้อยต่ออาชญากรรมศาลได้รับฟังแล้วจำเลยคนหนึ่งถูกมองว่ามีความเสี่ยงอย่างมากต่อสังคมในขณะที่เขาแสดงข้อมูลเชิงลึกเล็กน้อยเกี่ยวกับปัญหาของเขาในขณะที่ยังคงมีความภาคภูมิใจในความช่วยเหลือที่เขาให้กับหนุ่มสาว</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:39:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94e4ee0c05fa6d38c6ca609edcff4483def3263c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/d739e4ba-1afc-4908-882e-62975382fb97_3555aacc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เศรษฐกิจที่กำลังพัฒนาต้องเผชิญกับการปฏิรูปที่ยากลำบากเมื่อความช่วยเหลือระดับโลกและการลดเครดิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3328125/developing-economies-face-tough-reforms-global-aid-and-credit-shrink?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับประเทศกำลังพัฒนาเมฆพายุแห่งโลกาภิวัตน์และการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศจะมืดลงทุกวันความท้าทายเหล่านี้ต้องการบทบาทที่โดดเด่นมากขึ้นสำหรับรัฐไม่เพียงแต่เป็นกันชนต่อแรงกระแทกทางเศรษฐกิจที่เป็นอันตรายต่อผู้ที่อ่อนแอที่สุดอย่างไม่สมดุลแต่ยังเป็นสถาปนิกแห่งความยืดหยุ่นด้วยรัฐบาลในประเทศที่ยากจนต้องให้เงินลงทุนจำนวนมากในโครงสร้างพื้นฐานอย่างยั่งยืน</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8e5b0dd6dd64f93b206cc1033a9b7a676b3828b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/4ac11de7-947b-47d1-aa90-d0e1aaedc0fb_0a8d7d14.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งเล็งไปที่ T-Dome shield ของ William Lai และแผนการป้องกันสำหรับไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3328520/beijing-takes-aim-william-lais-t-dome-shield-and-defence-plans-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนเข้าร่วมการปราศรัยครั้งที่สิบสองของผู้นำชาวไต้หวัน William Lai Ching-te เมื่อวันศุกร์โดยกล่าวว่ามันเปิดเผยธรรมชาติที่ดื้อรั้นของ Lai ว่าเป็นตัวสร้างปัญหา “คำพูดของ Lai บิดเบือนความถูกต้องและความผิดพลาดการล่มสลายของเอกราชและการแยกตัวของไต้หวันและบิดเบือนและท้าทายข้อเท็จจริงทางประวัติศาสตร์และฉันทามติระหว่างประเทศเผยให้เห็นถึงธรรมชาติที่ดื้อรั้นของเขาอีกครั้งในฐานะผู้สร้างปัญหา... และผู้สร้างความอบอุ่น” Sa</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dcef6eecc3ba45a52d37cdba213962d1740bd08b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/62405577-4ce7-48f6-b232-344920e52a06_8f578aee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
