<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ไม่ใช่เรื่องตลก ': ชาวเกาหลีใต้ไม่ยุ่งเกี่ยวกับเรื่องตลกของสหรัฐฯเกี่ยวกับของขวัญมงกุฎทองคำของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3331274/south-koreans-unamused-us-jokes-about-trumps-gold-crown-gift-not-funny-all?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระแสการเสียดสีทางโทรทัศน์ยามดึกของอเมริกาเกี่ยวกับของขวัญของประธานาธิบดีเกาหลีใต้ Lee Jae-myung ที่มอบมงกุฎทองคำจำลองในยุคซิลลาให้กับประธานาธิบดีสหรัฐฯ Donald Trump ได้กระตุ้นให้เกิดปฏิกิริยาที่รุนแรงในประเทศโดยเน้นความอ่อนไหวที่ยังคงอยู่ท่ามกลางสายพันธุ์ที่ผ่านมาในการเป็นพันธมิตรด้านภาษีและปัญหาแรงงานมงกุฎจำลองอันหรูหราที่นำเสนอในระหว่างการเจรจาเกาหลีใต้ - สหรัฐฯเมื่อวันพุธที่ th</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 03:07:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd7494bdb3f0e44d0b346b34e3039283ea2e0ff2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/2f0a412d-b4aa-49df-b1bc-6a8b5aad6242_0b5b74f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โครงการหาลำดับจีโนมขนาดใหญ่ของฮ่องกงสรรหา 52,000 คนใน 4 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3331222/hong-kongs-large-scale-genome-sequencing-project-recruits-52000-4-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โครงการหาลำดับจีโนมขนาดใหญ่ครั้งแรกของฮ่องกงได้คัดเลือกผู้เข้าร่วมมากกว่า 52,000 คนในเวลาประมาณสี่ปีของการดำเนินงานซึ่งเกินกว่าเป้าหมายเดิมโดยร่างกายที่อยู่เบื้องหลังหวังที่จะขยายโครงการต่อไปเพื่อช่วยให้ผู้ป่วยค้นพบสาเหตุของโรคที่ยังไม่ได้รับการวินิจฉัยสถาบันจีโนมฮ่องกงซึ่งเป็นองค์กรของรัฐบาลที่ดำเนินโครงการจีโนมฮ่องกง</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 02:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74906f9e4905d260389ca568355d4a1991dc1ad8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/2cbaf9ba-f196-4a61-82f5-0f3a168497dc_7607c24c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ศักดิ์ศรีราคาไม่แพง ': ชาวจีนพัฒนารสนิยมให้กับเครือร้านอาหารราคาประหยัดของญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331087/japans-budget-restaurants-survivors-lost-decades-find-fans-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเรียนคนงานเสื้อขาวและครอบครัวเต็มโต๊ะในช่วงอาหารค่ำที่ผ่านมาที่สาขาของ Saizeriya ซึ่งเป็นร้านอาหารอิตาเลียนในเครือของญี่ปุ่นในเมืองกวางโจวทางตอนใต้ของจีนในย่านช้อปปิ้งเดียวกันมีคิวยาวออกไปนอกร้านซูชิโรสายพานลำเลียงเวลา 20.00 น. “เรารอที่นั่งสองชั่วโมงแต่มันก็คุ้มค่า” ร้านอาหารหนึ่งกล่าวฉากดังกล่าวก่อน</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 02:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b3c72a83bddaa4683699d6a3269779ba64c6308</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/fc4192b8-d188-439b-a73b-12f574cdc297_613d5b5c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Vivian Kong แชมป์โอลิมปิกฮ่องกงเพื่อลงทะเบียนเข้าร่วมการแข่งขัน LEGCO RACE</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3331269/hong-kong-olympic-champion-vivian-kong-sign-tourism-seat-legco-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Vivian Kong Man-wai นักกีฬาเหรียญทองโอลิมปิกชาวฮ่องกงจะลงทะเบียนเข้าร่วมการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติในวันจันทร์ที่จะถึงนี้เพื่อชิงที่นั่งในภาคการท่องเที่ยวสำนักงานเลือกตั้งของเธอยืนยันว่าชายวัย 31 ปีจะส่งแบบฟอร์มการเสนอชื่อเข้าชิงตำแหน่งสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรด้านการท่องเที่ยวในช่วงบ่ายเพื่อยุติการเก็งกำไรเป็นเวลาหลายสัปดาห์ในบัญชีอินสตาแกรมของเธอก้องกล่าวว่าโพสต์ก่อนหน้านี้ทั้งหมดของเธอไม่ได้</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 01:53:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55d8eb321d0b4311dc3da68c3d01ee55e4335b31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/b6b4c3c6-3084-4b92-88ea-e963d0626c0c_5770e467.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฟิลิปปินส์ชุมนุมอยู่หลังกองกำลังรักษาชายฝั่งท่ามกลางความตึงเครียดในทะเลการอภิปรายของพันธมิตรสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331219/filipinos-rally-behind-coastguard-amid-south-china-sea-tensions-us-alliance-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฟิลิปปินส์ได้ให้ความไว้วางใจในกองกำลังรักษาชายฝั่งและกองกำลังติดอาวุธในระดับที่สูงขึ้นแม้จะมีแถวสาธารณะระหว่างเจ้าหน้าที่และนักการเมืองโปรดูเตอร์เตเกี่ยวกับความสัมพันธ์ที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นของประเทศกับสหรัฐฯตามการสำรวจล่าสุดในบรรดา 1,200 คนที่สำรวจโดยบริษัทวิจัย OCTA ในเดือนกันยายนร้อยละ 75 แสดงความพึงพอใจต่อผลการดำเนินงานของยามชายฝั่งฟิลิปปินส์ (PCG) ในช่วงสามปีที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 01:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9cc6c512c297aceb3bab885b6a6debd27a796d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/6d5b4e5b-8d4e-43ae-95ad-e89fafd40f8c_bb49f075.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
