<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่สหรัฐสนับสนุนเมื่อหลายเดือนก่อนสำหรับการจมเรือที่ต้องสงสัยว่ามียาเสพติด: พยาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333174/us-official-advocated-months-ago-sinking-boats-carrying-suspected-drugs-witnesses-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายเดือนก่อนที่กองทัพสหรัฐฯจะเริ่มโจมตีทางอากาศต่อเรือที่ต้องสงสัยว่าเป็นยาเสพติดนายเอมิลโบฟอดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงยุติธรรมรักษาการรองอัยการสูงสุดบอกกับพนักงานว่ารัฐบาลควร “จมเรือ” แทนที่จะดำเนินคดีกับผู้คนบนเรือพยานสามคนบอกกับรอยเตอร์ Bove กล่าวคำพูดที่คล้ายกันอย่างน้อยสามครั้งระหว่างเดือนพฤศจิกายน 2024 ถึงกุมภาพันธ์ 2025 เมื่อ</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 22:59:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">659dabc70365397b9244280d3aef9018bb4ad919</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/fead3543-f85f-413b-96d6-3d067b322e5d_cc6bae41.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทัวร์จีนของ Hasan Piker ยิงหลังจากการเผชิญหน้ากับตำรวจเทียนอันเหมิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3333173/hasan-pikers-china-tour-draws-fire-after-viral-tiananmen-police-encounter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hasan Piker นักวิจารณ์การเมืองและไลฟ์สตรีมเมอร์ชาวอเมริกันได้กระตุ้นการโต้เถียงระหว่างการเดินทางไปยังประเทศจีนอย่างต่อเนื่องโดยมีการพบปะกันอย่างแพร่หลายในจัตุรัสเทียนอันเหมินและคำพูดที่นักวิจารณ์กล่าวว่าเป็นการส่งเสริมการโฆษณาชวนเชื่อของจีนเมื่อวันจันทร์ Liu Pengyu โฆษกของสถานทูตจีนในกรุงวอชิงตันได้แบ่งปันบทสัมภาษณ์ของ Piker กับ China Global Television Netwo</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 22:39:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">560da2c0d4fb350a6a487a1b1d3c6f321910b73c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/6ca327c2-814e-4080-9883-b6945f9d2f86_fc741385.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิวเจอร์สถั่วเหลืองของสหรัฐฯดีดตัวขึ้นเมื่อมีสัญญาณว่าจีนกำลังเพิ่มการซื้อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333172/us-soybean-futures-rebound-signs-china-ramping-purchases?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิวเจอร์สถั่วเหลืองพุ่งขึ้นเมื่อส่งสัญญาณว่าจีนกำลังเพิ่มการซื้อเมล็ดพันธุ์น้ำมันโดยเสนอความหวังให้กับเกษตรกรสหรัฐหลังจากการซื้อดูเหมือนจะหยุดชะงักราคาในชิคาโกเพิ่มขึ้นมากถึงร้อยละ 3.2 ในวันจันทร์แตะระดับสูงสุดในรอบ 17 เดือนหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าจีนกำลังอยู่ระหว่างการซื้อถั่วเหลือง “พวกเขาจะซื้อถั่วเหลืองจำนวนมาก” เขากล่าวกับผู้สื่อข่าวบนเครื่องบิน</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 22:21:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e8c1fea07ccc6ec7d69bacbbf4f8e5330dd5b57</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/e9606a4c-52df-4ae9-8679-c419f2dfc3c3_26ac4462.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำเนียบสหรัฐฯเตรียมผลักดันคะแนนเสียงเอปสไตน์หลังการกลับตัวของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333171/us-house-push-forward-epstein-vote-after-trump-reversal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐที่ควบคุมโดยพรรครีพับลิกันจะลงคะแนนเสียงทันทีที่วันอังคารเพื่อบังคับให้มีการเผยแพร่ไฟล์สืบสวนที่เกี่ยวข้องกับผู้กระทำผิดทางเพศที่ล่วงลับเจฟฟรีย์เอปสไตน์โดยมีข้อความที่เห็นว่าเป็นทั้งหมดแต่รับประกันหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐลดการคัดค้านมานานการกลับตัวของทรัมป์เมื่อวันอาทิตย์ที่ผ่านมาเกิดขึ้นหลายวันหลังจากคำร้องจากสภาได้รับการสนับสนุนมากพอที่จะบังคับให้มีการลงคะแนนเสียง</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 22:03:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44feabbc5f74abbb068bbdcfcf5f767a3728f55f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/8cca16e3-9461-4e17-80b3-57180c4a0c1a_e6ce5039.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลไทยมีคำสั่งให้ทักษิณจ่ายภาษีข้อพิพาท 540 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 540 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333153/thai-ex-pm-thaksin-faces-us540-million-bill-over-shin-corporation-sale-singapores-temasek?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาของประเทศไทยมีคำสั่งจำคุกอดีตนายกรัฐมนตรีทักษิณชินวัตรเมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมาเพื่อจ่ายภาษีย้อนหลังจากการขายบริษัทโทรคมนาคมของเขาตุลาการกล่าวว่าโดยมีรายงานว่ามีจำนวนเงินที่ต้องชำระประมาณครึ่งพันล้านดอลลาร์ในปี 2006 ทักษิณถูกกล่าวหาว่าทุจริตและมีการโต้เถียงเกี่ยวกับการขายหุ้นปลอดภาษีในบริษัทของเขาชินคอร์ปอเรชั่นต่อมาในปีนั้นเขา</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 22:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bdd64812fd35c8b30f04f4bbf50f406b72dcd1dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/d4064f0e-7770-4bfd-8a71-a7e16e6cd002_416e43fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
