<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อิสราเอลหอกกาซ่าในวันครบรอบสงครามท่ามกลางการเจรจาของฮามาสเกี่ยวกับแผนทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328155/israel-shells-gaza-war-anniversary-amid-hamas-peace-talks-trump-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถถังเรือและเครื่องบินไอพ่นของอิสราเอลยิงส่วนต่างๆของกาซาในวันอังคารทำให้ชาวปาเลสไตน์ไม่ได้รับการผ่อนผันในวันครบรอบการโจมตีของฮามาสซึ่งนำไปสู่สงครามสองปีและขีดเส้นใต้ความท้าทายในการเจรจาเกี่ยวกับแผนการของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯที่จะหยุดยั้งความขัดแย้งโดยไม่มีการหยุดยิงผู้อยู่อาศัยกล่าวว่าอิสราเอลกดดันการรุกรานหลังจากที่ฮามาสและอิสราเอลเริ่มการเจรจาทางอ้อมเกี่ยวกับมอนดา</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:19:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bb638f35189ae2fec8377001be723fdd0dfdd8d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/4b7c5435-3e92-42ad-9b02-86347ae0ad5a_a9b63981.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีอีโอของ Petronas ขอโทษสำหรับ ‘การใช้ประโยชน์ผิดที่’ ที่ห้องอาบน้ำแชมเปญ F1</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3328154/malaysias-petronas-ceo-apologises-singapore-grand-prix-champagne-shower-after-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ด้านพลังงานของรัฐชั้นนำของมาเลเซียได้กล่าวขอโทษหลังจากเผชิญกับการตีกลับที่บ้านสำหรับการมีส่วนร่วมในการเฉลิมฉลองการพ่นแชมเปญที่สิงคโปร์กรังด์ปรีซ์ในการโต้เถียงล่าสุดเกี่ยวกับบรรทัดฐานอิสลามและการดำเนินการของบริษัทที่เชื่อมโยงกับรัฐบาล Tengku Muhammad Taufik Tengku Aziz ประธานและผู้บริหารสูงสุดของ Petroliam Nasional Berhad (Petronas) เข้าร่วมโพเดียมเฉลิมฉลอง</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:15:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37b77d04f487d9b83ffd398f0b57553a31dff331</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/f26f49c9-bf71-485e-b27a-e3d158e3116d_fceda970.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การมาถึงของนักศึกษาชาวเอเชียในสหรัฐอเมริกาความเร่งรีบในการเดินทางของจีน: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3328145/asian-student-arrivals-us-plunge-china-braces-travel-rush-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. การมาถึงของนักศึกษาชาวเอเชียในสหรัฐฯลดลงสู่ระดับต่ำสุดนับตั้งแต่การระบาดใหญ่จำนวนนักศึกษาที่เดินทางจากเอเชียไปยังสหรัฐฯในเดือนสิงหาคมลดลงเกือบร้อยละ 24 ในปีนี้เมื่อเทียบกับปีที่แล้วตามข้อมูลของรัฐบาลสหรัฐฯที่เพิ่งเผยแพร่เมื่อเร็วๆนี้นับเป็นจุดต่ำสุด</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6525ad0fe8bdf95fb087e904ac3c9310efadb5d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/62ccf837-689d-461c-95ce-e97b44ec2749_a2dc553e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสืบสวนมาตรา 337 คืออะไรและเหตุใดจีนจึงกังวลเกี่ยวกับเรื่องนี้?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3328064/what-are-section-337-investigations-and-why-china-so-concerned-about-them?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสืบสวนมาตรา 337 เป็นหนึ่งในอาวุธทางกฎหมายที่มีศักยภาพมากที่สุดของสหรัฐอเมริกาในการระงับข้อพิพาทด้านทรัพย์สินทางปัญญาดำเนินการโดยคณะกรรมาธิการการค้าระหว่างประเทศของสหรัฐอเมริกา (USITC) พวกเขาสามารถนำไปสู่การยกเว้นผลิตภัณฑ์ทั้งหมดจากตลาดอเมริกาและเครื่องมือนี้มักใช้เพื่อกำหนดเป้าหมายไปยังประเทศจีน: มากกว่าร้อยละ 40 ของการสืบสวนมาตรา 337 ที่เสร็จสมบูรณ์ในปี 2024 เกี่ยวข้องกับ Chine</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9ded12bf8801cf37ade161615b7a92f508822ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/d54d1821-9318-4d1d-a13c-cbc751ca268e_ec4c2bc7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แก๊งค์ลอนดอนถูกรื้อค้นขณะบุกค้นพบโทรศัพท์ที่ถูกขโมย 1,000 เครื่องที่มุ่งหน้าไปฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328150/london-gang-dismantled-after-raid-uncovers-1000-stolen-phones-bound-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจลอนดอนได้รื้อถอนแก๊งอาชญากรที่รับผิดชอบการโจรกรรมโทรศัพท์เกือบครึ่งหนึ่งของการดำเนินการที่ใหญ่ที่สุดในเมืองโดยมุ่งเป้าไปที่โทรศัพท์ที่ถูกขโมยหลังจากค้นพบอุปกรณ์ดังกล่าวนับพันเครื่องที่มุ่งหน้าไปยังฮ่องกงตำรวจนครบาล (พบ) เมื่อวันอังคารกล่าวว่าหลังจากการดำเนินการมาเกือบปีได้จับกุมผู้เกี่ยวข้องอย่างน้อย 17 คนในเครือข่ายอาชญากรรมที่สงสัยว่ามีการลักลอบนำเข้า</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 12:32:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60027b68898d62549c60d88c57e3cc193096e453</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/3d34a30c-a09b-48ad-839e-23a3365da25e_501d8c51.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
