<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงกลับมาเป็นตัวเลือกอันดับต้นๆสำหรับนักลงทุนอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์ต่างชาติการศึกษากล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3342451/hong-kong-back-top-choice-foreign-commercial-property-investors-study-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์ของฮ่องกงเป็นจุดหมายปลายทางการลงทุนที่ได้รับความนิยมมากที่สุดเป็นอันดับ 5 ของภูมิภาคเอเชียแปซิฟิกสำหรับเงินทุนข้ามพรมแดนในปีนี้ซึ่งเน้นย้ำถึงแนวโน้มที่ดีขึ้นสำหรับตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่ถูกทำลายของเมืองตามรายงานของซีบีอาร์อีฮ่องกงยังบันทึกข้อตกลงอสังหาริมทรัพย์เพื่อที่อยู่อาศัยระดับหรูที่สูงเป็นอันดับสองในตลาดซูเปอร์ไพร์มจำนวน 12 แห่งทั่วโลกในไตรมาสสุดท้ายของปี 2025</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 03:15:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3df314a00e8adb5f2d3d9abe4413e7698a8010d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/0fdf4f33-0508-485c-b327-cb96a6820e18_0c9174c3.jpg?itok=wfQfvM90&amp;v=1770261340" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การกระทำที่เลอะเทอะในไฟล์ Epstein ปล่อยภาพเปลือยที่ไม่มีการเซ็นเซอร์เข้ามาเอาชื่อสุนัขออกไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342449/sloppy-redactions-epstein-files-leave-uncensored-nudes-take-dogs-name-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รูปเปลือยชื่อและใบหน้าของผู้เสียหายจากการล่วงละเมิดทางเพศบัญชีธนาคารและหมายเลขประกันสังคมในมุมมองแบบเต็มสิ่งเหล่านี้ทั้งหมดปรากฏบนภูเขาของเอกสารที่เผยแพร่โดยกระทรวงยุติธรรมสหรัฐอเมริกาเมื่อวันศุกร์ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามในการปฏิบัติตามกฎหมายที่กำหนดให้เปิดไฟล์การสืบสวนของเจฟฟรีย์เอปสไตน์กฎหมายดังกล่าวมีวัตถุประสงค์เพื่อรักษาความเป็นส่วนตัวที่สำคัญสำหรับ Epstein ’</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 03:07:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b158d93f6ecb20d933af166db562d42ee6aca69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/63f7b066-a949-4b5c-9b98-fd554c938e6d_8834ef2b.jpg?itok=wCuMyspL&amp;v=1770260842" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงแสวงหาคำตอบในการสอบถามเกี่ยวกับอัคคีภัยของ Tai Po ขณะที่ผู้พิพากษาสาบานว่าจะให้ความเป็นธรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342448/fairness-pledged-hong-kong-residents-seek-answers-tai-po-fire-inquiry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อยู่อาศัยในศาลหวังฟุกของไทโปบางคนได้เรียกร้องให้คณะกรรมการอิสระตรวจสอบไฟที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษเพื่อระบุและพิจารณาผู้ที่รับผิดชอบเนื่องจากผู้พิพากษาที่เป็นผู้นำการสอบสวนให้คำมั่นว่าจะมีการซักถามที่เป็นธรรมและละเอียดรอบคอบการพิจารณาคดีครั้งแรกของคณะกรรมการเริ่มขึ้นในเวลา 10.00 น. ของวันพฤหัสบดีโดยมีนาทีแห่งความเงียบเพื่อไว้อาลัยให้กับผู้เสียชีวิตจากเหตุเพลิงไหม้ที่มีผู้เสียชีวิตและเสียชีวิตอย่างน้อย 168 ราย</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 02:55:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3505825b4f3ed351b1b0fa2a301be6b2dc7b5e58</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/2e41d889-57ba-45cb-bf7a-f6a34bc256fc_c6ca390f.jpg?itok=M4nJTLw9&amp;v=1770260105" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้จัดรายการ ‘ทูเดย์’ ในสหรัฐฯยื่นอุทธรณ์ต่อผู้ลักพาตัวแม่เพื่อขอหลักฐานการมีชีวิตอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342446/us-today-show-host-appeals-mothers-kidnapper-proof-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซาวานนาห์กุทรีพิธีกรรายการเอ็นบีซีทูเดย์กล่าวเมื่อวันพุธว่าครอบครัวของเธอพร้อมที่จะพูดคุยกับคนที่อุ้มแม่ของพวกเขาแต่พวกเขาต้องการเห็นหลักฐานว่าเธอยังมีชีวิตอยู่ Guthrie กล่าวในวิดีโอที่บันทึกไว้ซึ่งโพสต์บนโซเชียลมีเดียว่าครอบครัวของเธอเคยได้ยินเกี่ยวกับจดหมายเรียกค่าไถ่ในรายงานของสื่อ “เราพร้อมที่จะคุยกันแล้วอย่างไรก็ตามเราอยู่ในโลกที่เสียงและภาพถูกจัดการได้ง่าย” Guthrie กล่าว “W</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 02:33:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80a3402709a9e23711b4b5d91b623852806186d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/fa512ec8-646b-423f-94e3-aa2d2cd3ec6e_809b4f62.jpg?itok=_lOMMMW4&amp;v=1770258782" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกระแทกการสอบสวนของสหภาพยุโรปในผู้ผลิตกังหันลม Goldwind ว่าเป็น ‘การเลือกปฏิบัติ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342444/china-slams-eu-probe-wind-turbine-maker-goldwind-discriminatory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้วิพากษ์วิจารณ์การซักถามต่อต้านการอุดหนุนของคณะกรรมาธิการยุโรปต่อผู้ผลิตกังหันลมจีน Goldwind Science &amp; Technology ว่าเป็น "เป้าหมาย" และ "การเลือกปฏิบัติ" เตือนว่ามาตรการดังกล่าวจะทำลายความเชื่อมั่นของบริษัทจีนในตลาดยุโรปและขัดขวางการเปลี่ยนแปลงสีเขียวของกลุ่มบริษัท “การสืบสวนที่เกี่ยวข้องของฝ่ายยุโรปได้ทำให้แนวคิดทั่วไปของ ‘เงินอุดหนุนจากต่างประเทศ’ และ</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 02:23:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2acedb28d0247032d88c1104b22c33dcf9dbc81</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/989d7f6a-83b8-4853-9150-cca3662e1b29_bfe8ef0e.jpg?itok=b7cyv64y&amp;v=1770258234" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
