<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ฝูงชนหายไป ': ริงกิตที่แข็งแกร่งช่วยให้ผู้ซื้อสิงคโปร์ห่างจากยะโฮร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335282/stronger-malaysian-ringgit-keeps-singapore-shoppers-away-johor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ช่วงสิ้นปีมักจะนำฝูงชนชาวสิงคโปร์มาที่ยะโฮร์บาห์รูแต่เทศกาลวันหยุดนี้เมืองรู้สึกเงียบสงบผิดปกติตามที่เจ้าของธุรกิจในเมืองหลวงของรัฐยะโฮร์ของมาเลเซียกล่าวพวกเขาเชื่อว่านี่เป็นเพราะริงกิตมาเลเซียที่แข็งแกร่งขึ้นโดยการลดลงจะเห็นได้ชัดเป็นพิเศษตั้งแต่เดือนที่แล้วนอกจากการทำงานที่แข็งแกร่งของริงกิตแล้วปัจจัยอื่นๆรวมถึง unpredi</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 04:01:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b3ead864f91eb48bb543106cd1cc3edcf2ea4b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/fcf7802f-78d2-4608-8aa4-9e553c9a89ed_a39f670f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฎีกาสหรัฐอนุญาตให้เท็กซัสใช้แผนที่การออกเสียงที่ได้รับการสนับสนุนจากทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335280/us-supreme-court-allows-texas-use-trump-backed-voting-map-2026-midterms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาสหรัฐเมื่อวันพฤหัสบดีอนุญาตให้เท็กซัสใช้เขตเลือกตั้งใหม่สำหรับการเลือกตั้งกลางเทอม 2026 เพื่อเพิ่มความหวังให้กับพรรครีพับลิกันของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ในการควบคุมสภาผู้แทนราษฎรการผลักดันโดยเท็กซัส - ซึ่งแกะสลักเขตที่เป็นมิตรกับพรรครีพับลิกันอีกห้าเขตและมาจากคำสั่งของทรัมป์ - ได้เริ่มต้นความพยายามที่คล้ายกันในรัฐรอบๆค.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 03:53:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6f9909479c6debfbf913f7aa434953fb15f08e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/c385e1eb-2093-4d7a-b37f-34ade8bb24cd_8505e63b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พบโดรนใกล้เส้นทางบินของ Zelensky ไปยังการแจ้งเตือนความปลอดภัยของประกายไฟดับลิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335277/drones-spotted-near-zelenskys-flight-path-dublin-spark-security-alert?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อท้องถิ่นรายงานเมื่อวันพฤหัสบดีว่าเรือของกองทัพเรือไอริชลำหนึ่งพบโดรนมากถึงห้าลำที่บินอยู่ใกล้กับเส้นทางการบินของเครื่องบินของประธานาธิบดีโวโลดีเมียร์ซีเลนสกีแห่งยูเครนขณะที่เขาเดินทางมาเยือนไอร์แลนด์ในวันจันทร์รายงานของไอริชไทมส์ระบุว่าการพบเห็นดังกล่าวทำให้เกิดการแจ้งเตือนด้านความปลอดภัยครั้งใหญ่ท่ามกลางความกลัวว่าเป็นความพยายามที่จะแทรกแซงเส้นทางการบินโดยอ้างแหล่งข้อมูลที่ไม่มีชื่อว่า aircraf</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 03:23:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6d4700f82ff94f497526e9d05d901ec410a9771</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/eee73a23-d4e3-4117-b977-e68896c85ba7_9b900de6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Moore Threads แบ่งปันความตื่นตาด้วยการกระโดดห้าเท่าในการเดบิวต์ที่เซี่ยงไฮ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3335269/moore-threads-stock-surge-fivefold-shanghai-debut-investors-rush-ai-chipmaker?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทคโนโลยี Moore Threads พุ่งขึ้นกว่าห้าเท่าในเซี่ยงไฮ้เนื่องจากนักลงทุนที่กระตือรือร้นเข้าซื้อหุ้นของซัพพลายเออร์เซมิคอนดักเตอร์ที่ปักกิ่งซึ่งใช้ในปัญญาประดิษฐ์ซึ่งช่วยให้เกิดการเปิดตัวการซื้อขายที่ใหญ่เป็นอันดับสองในตลาดหุ้นของจีนในปีนี้หุ้นของมัวร์เริ่มซื้อขายที่ 650 หยวนท่ามกลางตลาดที่ลดลงซึ่งเพิ่มขึ้นร้อยละ 468 จากการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรก (IPO)</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 02:31:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0b64b121abcaabed5e6504a907449e95f6c138c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/95cfd4bd-7f54-4291-b46c-4cd66e082ef0_8e903539.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวจีนเชื้อสายสิงคโปร์ ‘น่าดึงดูดน้อยที่สุด’ หรือไม่? ภาพไวรัสก่อให้เกิดการถกเถียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3335263/are-singaporean-chinese-least-attractive-viral-image-stirs-beauty-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพที่แชร์กันอย่างกว้างขวางบนโซเชียลมีเดียที่แสดงภาพร่างสีของผู้ชายจากภูมิภาคต่างๆในประเทศจีนได้กระตุ้นการถกเถียงเกี่ยวกับลักษณะทางกายภาพของชาวจีนสิงคโปร์ตามบรรพบุรุษของพวกเขาโดยผู้ใช้ออนไลน์สรุปว่าพวกเขามีเสน่ห์น้อยที่สุดของกลุ่มยีนแต่นักจิตอายุรเวทกล่าวว่าการรับรู้ถึงความงามอาจถูกบิดเบือนโดยสื่อและวัฒนธรรมของคนดังเตือนต่อ normalisati</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 02:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8e515b5370dd04e7aa55d0a0141247e4049d380</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/928c849d-cfcf-4bc3-b67b-aca806899aa0_cbe42c0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
