<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หญิงชาวออสเตรเลียเสียชีวิตหลังจากถูกจับได้ในญี่ปุ่นสกีลิฟท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3342119/australian-woman-dies-after-getting-caught-japan-ski-lift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวออสเตรเลียเสียชีวิตหลังจากที่กระเป๋าเป้สะพายหลังของเธอติดอยู่บนลิฟต์สกีบนภูเขาญี่ปุ่นและเธอก็ถูกระงับกลางอากาศตำรวจกล่าวเมื่อวันจันทร์หญิงสาววัย 22 ปีกำลังเตรียมตัวลงจากลิฟต์ในเช้าวันศุกร์ที่ Tsugaike Mountain Resort ในหุบเขา Hakuba ซึ่งเป็นสถานที่เล่นสกียอดนิยมในภาคกลางของ Nagano แต่หัวเข็มขัดหลวมๆจากกระเป๋าเป้ของเธอติดอยู่บนเก้าอี้ยก</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:20:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5544a5151f05e8b35835e6fcc8beb17f2a4a89e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/1d192bc5-7fce-4128-919b-a3cc76b49cde_c8ebf729.jpg?itok=lLD2qVvv&amp;v=1770027285" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คู่รักชาวจีนทอดทิ้งลูกน้อยที่โรงแรมหลังจากมีข้อพิพาทจุดประกายการถกเถียงกันอย่างร้อนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3341386/china-couple-abandon-their-young-children-hotel-after-dispute-spark-heated-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คู่สามีภรรยาชาวจีนที่ทิ้งลูกเล็กๆไว้ที่โรงแรมหลังจากทะเลาะกันได้จุดชนวนการอภิปรายอย่างร้อนแรงเกี่ยวกับวิธีลงโทษพ่อแม่ที่ขาดความรับผิดชอบตำรวจเขตปักกิ่งเฉาหยางโพสต์เมื่อวันที่ 22 มกราคมว่าพวกเขาได้รับโทรศัพท์จากชายคนหนึ่งที่อ้างว่าได้ดูแลลูกสองคนของเพื่อนๆของเขาที่โรงแรมเด็กๆเด็กชายอายุเจ็ดขวบและเด็กหญิงอายุห้าขวบเป็น</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7833a518c1cf2c0868f163930085fd3c88cf4f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/3d5c1f9a-cc3b-4b56-85ad-5ed265864c09_82ae516d.jpg?itok=PjWx323m&amp;v=1769500328" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การข้ามราฟาห์ของกาซาเปิดขึ้นอีกครั้งท่ามกลางการหยุดยิงของอิสราเอล - ฮามาสแต่ความท้าทายยังคงอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3342115/gazas-rafah-crossing-reopens-amid-israel-hamas-ceasefire-challenges-remain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การข้ามพรมแดนราฟาห์ของกาซากับอียิปต์เปิดอีกครั้งในวันจันทร์เนื่องจากการจราจรที่จำกัดซึ่งเป็นขั้นตอนสำคัญในการหยุดยิงอิสราเอล - ฮามาสแต่ส่วนใหญ่เป็นการพัฒนาเชิงสัญลักษณ์บนพื้นดินเนื่องจากมีเพียงไม่กี่คนที่จะได้รับอนุญาตให้เดินทางไปในทิศทางใดทิศทางหนึ่งและจะไม่มีสินค้าเข้าไปในดินแดนที่ได้รับผลกระทบจากสงครามภายในหนึ่งชั่วโมงแรกของการเปิดตัวไม่มีใครเห็นว่ามีใครข้ามเข้าหรือออกจากกาซาเจ้าหน้าที่ SA ของอียิปต์</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 09:57:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a201de1692af37908dc9524ad9ad51a0c5629da1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/2aa9ab5f-736a-4429-8b89-61c1ae5810ed_a79f571f.jpg?itok=FIC8bgYp&amp;v=1770026040" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลเสนอทีมวางแผนสำหรับการประชุมรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังเอเปกในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3342110/government-proposes-planning-team-apec-finance-ministers-meeting-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าจะมีผู้เข้าร่วม 500 คนเข้าร่วมการประชุมรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังของความร่วมมือทางเศรษฐกิจเอเชียแปซิฟิก (APEC) ในฮ่องกงในเดือนตุลาคมซึ่งเป็นครั้งแรกที่จัดขึ้นในเมืองโดยเจ้าหน้าที่จะแต่งตั้งทีมที่นำโดยเจ้าหน้าที่อาวุโสสองคนเพื่อดูแลการวางแผนสำหรับงานนี้ในการประชุมสภานิติบัญญัติเมื่อวันจันทร์เลขาธิการฝ่ายบริการทางการเงินและกระทรวงการคลัง Christopher Hui Ching-yu</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 09:36:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d175b2313cef0958ee7d3e05a34eb9720a1ae7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/a87e718f-ccf9-438b-8a9a-8aed82a80b40_f6063801.jpg?itok=gGkvMzkV&amp;v=1770024966" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi ต้องการหมัดระดับโลกของหยวนให้ตรงกับความสามารถทางเศรษฐกิจของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/economy/china-economy/article/3342099/xi-wants-yuans-global-punch-match-chinese-economic-might?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงได้เรียกร้องให้เงินหยวนของจีนกลายเป็นสกุลเงินทุนสำรองทั่วโลกตอกย้ำความทะเยอทะยานที่จะมีบทบาทมากขึ้นในการเงินโลกประเทศนี้ต้องการ "สกุลเงินที่ทรงพลัง" ที่สามารถ "ใช้กันอย่างแพร่หลายในตลาดการค้าระหว่างประเทศการลงทุนและตลาดแลกเปลี่ยนเงินตราต่างประเทศและได้รับสถานะสกุลเงินสำรอง" Xi กล่าวในบทวิจารณ์ที่ตีพิมพ์เมื่อวันเสาร์ใน Qiushi, the Communi</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 09:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c3e3979054947ee542b83086c84cbd97f1e07f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/a1233c82-c9bc-460b-a695-7a79050db2b3_894987c3.jpg?itok=jE7HI053&amp;v=1770022809" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
