<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปัญหาคุณภาพเครดิตทรัพย์สินที่จัดการได้สำหรับธนาคารฮ่องกง: Eddie Yue ของ HKMA</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3330408/property-credit-quality-issues-manageable-hong-kong-banks-hkmas-eddie-yue-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความท้าทายจากคุณภาพสินเชื่ออสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์จะยังคงมีอยู่สำหรับธนาคารฮ่องกงในปีหน้าแม้ว่าสิ่งเหล่านี้อาจมีความสมดุลโดยแนวโน้มในตลาดทุนและธุรกิจเงินหยวนตามที่หัวหน้าธนาคารกลางของเมืองโดยพฤตินัย “หน่วยงานด้านการเงินของฮ่องกงจะยังคงติดตามคุณภาพเครดิตของภาคอสังหาริมทรัพย์ซึ่งจะยังคงเป็นความท้าทายสำหรับภาคธนาคาร</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 02:20:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57738d94403a2c76d202917a4dd4ca5e938477fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/42fe0df1-bce9-4e97-a8cb-24c15c43c577_9be6a956.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ใครเป็นใคร? RTM กล่าวขอโทษหลังจากสร้างความสับสนให้กับผู้นำอาเซียน 3 คนก่อนหน้านี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3330411/malaysias-rtm-apologises-misnaming-singaporean-thai-indonesian-leaders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานีวิทยุโทรทัศน์มาเลเซีย (RTM) ได้ขอโทษที่ทำให้ชื่อของผู้นำเอเชียตะวันออกเฉียงใต้สามคนไม่ถูกต้องในระหว่างการถ่ายทอดสดพิธีเปิดการประชุมสุดยอดอาเซียนครั้งที่ 47 RTM ได้ระบุผู้นำสิงคโปร์ไทยและอินโดนีเซียผิดในระหว่างการถ่ายทอดสดเมื่อวันอาทิตย์ในคำแถลงที่ออกเป็นภาษามาเลย์ในโซเชียลมีเดียผู้แพร่ภาพกระจายเสียงต้องขออภัยในความไม่ชอบมาพากล</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 02:14:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">97a58c7c3c36ad8ec373619ae44af3d7ce3ddab4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/93652182-f18f-4bd7-ba71-0bd89b672852_5db3ccbf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไมลีย์ของอาร์เจนตินาชนะใหญ่ในการเลือกตั้งกลางเทอมที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3330409/argentinas-milei-wins-big-crucial-midterm-elections?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮาเวียร์ไมลีย์ผู้นำที่ทำลายงบประมาณของอาร์เจนตินาคว้าชัยชนะอันน่าทึ่งในการเลือกตั้งกลางเทอมเมื่อวันอาทิตย์ซึ่งเป็นการส่งเสริมวาระการปฏิรูปที่ชัดเจนของปีกขวาที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐอเมริกาพรรค La Libertad Avanza (LLA) ของ Milei ฟื้นตัวจากความพ่ายแพ้อย่างต่อเนื่องจนได้รับคะแนนเสียงร้อยละ 40.84 จากสมาชิกสภาคองเกรสผลการเลือกตั้งอย่างเป็นทางการจากการนับคะแนนเสียงร้อยละ 90 แสดงให้เห็นว่า Peronist ฝ่ายซ้ายกลาง</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 01:43:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce2f8f3eafba91263369809a04ca311d41285745</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/7da6e255-99ba-42f5-bab1-0fe0eee7c4a0_0edfb36a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สถาบันการศึกษาที่อุดมไปด้วยเงินสดกำลังปรับโฉมตลาดสำนักงานชั้นนำของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3330349/education-emerges-new-player-hong-kongs-office-market-amid-high-vacancy-rates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาคการศึกษาของฮ่องกงซึ่งเป็นอุตสาหกรรมเกิดใหม่ที่ได้รับการสนับสนุนอย่างเต็มที่จากรัฐบาลกำลังเริ่มมีผลกระทบต่อตลาดสำนักงานชั้นนำของเมืองเนื่องจากผู้เช่ารายเดิมในด้านการเงินยังคงลดขนาดของอสังหาริมทรัพย์ตามที่นักวิเคราะห์กล่าวผู้เช่าสำนักงานในเมืองมีพื้นที่ทั้งหมด 73.4 ล้านตารางฟุตในปีนี้ตามการศึกษาล่าสุดของซีบีอาร์อีนั่นคือ 1.1 ล้านตารางฟุต</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 01:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91d57de58f1e571a05f0277f3e9e38e5098a2d5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/38847e95-9175-405d-a1fd-b0bdccbdb949_ac90f1bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2 ขั้นตอนที่ฮ่องกงต้องทำเมื่อขยายการท่องเที่ยวเชิงนิเวศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3330262/how-hong-kong-can-dive-ecotourism-while-protecting-nature?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลมีความกระตือรือร้นที่จะขยายข้อเสนอการท่องเที่ยวเชิงนิเวศรวมถึงเกาะและทรัพยากรชายฝั่งที่เป็นเอกลักษณ์ของเราและไม่ยากที่จะเข้าใจว่าทำไมแนวชายฝั่งของเราครอบคลุมระบบนิเวศทางทะเลที่น่าประทับใจตั้งแต่ที่ราบโคลนของอ่าวลึกและอ่าวที่มีที่กำบังของอ่าว Mirs ไปจนถึงเกาะด้านนอกที่ขรุขระและมีการสัมผัสสูงในภาคใต้และตะวันออกระบบนิเวศเหล่านี้เป็นที่ตั้งของเกือบ 6,000</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e024cad18091ead6c5445de6cdb409bf222d456</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/c3fc56e8-242d-4c10-a21f-602eecd6da98_d7167675.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
