<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชายชาวฮ่องกงถูกจับในข้อหาขับรถโรงเรียนภายใต้อิทธิพลของยาเสพติด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336666/hong-kong-man-arrested-allegedly-driving-school-bus-under-influence-drugs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมคนขับรถโรงเรียนเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าขับรถภายใต้อิทธิพลของยาเสพติดหลังจากบริโภคกัญชาโดยมีนักเรียนคนหนึ่งอยู่บนรถในขณะที่เกิดเหตุตำรวจเมื่อวันอังคารกล่าวว่าพวกเขาได้จับกุมเด็กอายุ 24 ปีนามสกุล Yau หลังจากที่เจ้าหน้าที่สังเกตเห็นว่ารถถูกขับผิดปกติใกล้กับจุดเชื่อมต่อของถนน Prince Edward Road East และถนน Concorde ใน Kai Tak ติดตาม</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 12:08:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15e958a0b836661024a3a599effc18850a7f84bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/0199290d-3f79-4048-90dd-3e5ab84c743a_9f0bc341.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หอคอยแห่งสันติภาพหรือบาป? ทำไมจีนจึงเรียกร้องให้รื้อถอนอนุสาวรีย์สงครามญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336660/tower-peace-or-sin-why-china-demands-japanese-wartime-monument-be-demolished?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อจีนแผ่นดินใหญ่เรียกร้องให้มีการรื้อถอนอนุสาวรีย์สงครามในญี่ปุ่นซึ่งเป็นจุดที่มีความตึงเครียดในระดับทวิภาคีมาอย่างยาวนานเนื่องจากปักกิ่งและโตเกียวถูกขังอยู่ในแถวทางการทูตเหนือไต้หวัน Yuyuantantian บัญชีโซเชียลมีเดียที่ดำเนินการโดยสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐแผ่นดินใหญ่กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าญี่ปุ่นยึดหินมากกว่า 370 ก้อนจากประเทศที่ถูกบุกรุกในช่วงสงครามโลกครั้งที่สอง –</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 12:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8c0632ba4a2746854ceb88e0adce12b67555732</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/60b6d32b-6e0b-4519-832a-170618b47bc6_ad820934.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้า AMD Lisa Su ไปเยี่ยม Lenovo ที่ปักกิ่งในขณะที่สหรัฐฯบอกใบ้ถึงการผ่อนคลายการใช้ชิป</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3336656/amd-chief-lisa-su-visits-lenovo-beijing-us-hints-easing-chip-curbs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Lisa Su ประธานและผู้บริหารสูงสุดของ Advanced Micro Devices (AMD) เริ่มการเยือนประเทศจีนในวันอังคารโดยพบกับ Lenovo ยักษ์ใหญ่ด้านคอมพิวเตอร์ของจีนในกรุงปักกิ่งเพียงไม่กี่วันหลังจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกากล่าวว่าวอชิงตันจะบรรเทาข้อจำกัดในการจัดส่งชิปบางอย่างไปยังประเทศจีน Su และผู้บริหาร AMD คนอื่นๆเข้าเยี่ยมชมสำนักงานใหญ่ของ Lenovo ซึ่งภาพถ่ายที่เผยแพร่ในโซเชียลมีเดียของจีนแสดงให้เห็นหลายหลัก</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 12:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8bf3b1ec699885e55336b71697849d27901a60e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/daa20086-18e6-4cf2-804c-db9377b6c2ca_2f952f9c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นสะกดท่าทีของตนเองต่อไต้หวันมันเป็นสิ่งที่โตเกียวไม่ได้บอกว่าทำให้ปักกิ่งโกรธ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336663/japan-spelled-out-its-stance-taiwan-its-what-tokyo-didnt-say-angers-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้กล่าวหาว่าญี่ปุ่นพยายามที่จะ "ทำให้ประชาชนเข้าใจผิดและหวังว่าปัญหานี้จะแก้ไขได้เอง" หลังจากที่รัฐมนตรีต่างประเทศของตนได้กล่าวถึงจุดยืนของตนต่อไต้หวันจากคอมมิวนิสต์ร่วมที่เป็นรากฐานของการสร้างความสัมพันธ์ทางการทูตในปี 1972 ในระหว่างการประชุมรัฐสภาเมื่อวันจันทร์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศ Toshimitsu Motegi ได้ย้ำจุดยืนของโตเกียวเกี่ยวกับไต้หวันในฐานะรัฐ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 11:37:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ec495c5ddfe5c9978c861c40dd56a0ab9716424</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/2f4511b7-3f49-4e10-87b5-1a0b49125578_c0cf5317.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อันวาร์ของมาเลเซียสับเปลี่ยนคณะรัฐมนตรีเพื่อมุ่งเน้นไปที่ ‘การเติบโตที่แข็งแกร่งขึ้น’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336662/malaysias-anwar-reshuffles-cabinet-focus-stronger-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมของมาเลเซียเมื่อวันอังคารได้ประกาศการสับเปลี่ยนคณะรัฐมนตรีครั้งที่สองในรอบสองปีโดยมอบหมายรัฐมนตรีอาวุโสและส่งเสริมใบหน้าใหม่ในขณะที่เขาพยายามสนับสนุนการบริหารของเขาก่อนการเลือกตั้งทั่วไปครั้งต่อไปการเปลี่ยนแปลงตามมาหลายเดือนของแรงกดดันทางการเมืองที่เพิ่มขึ้นต่อรัฐบาลของอันวาร์ซึ่งเกิดจากการลาออกของพันธมิตรที่ใกล้ชิดของเขาการทะเลาะวิวาทภายในพรรคและอย่างต่อเนื่องค</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 11:36:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96c7f3ab56e461a504249b810db6750200c571c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/d742463f-be4e-4bda-8a75-e57fde3d7f4a_c9f562d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
