<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อัญมณีปล้นของลูฟวร์มูลค่ากว่า 100 ล้านดอลลาร์สหรัฐเนื่องจากผู้อำนวยการต้องเผชิญกับการย่าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329856/louvre-heist-jewels-valued-over-us100-million-director-faces-grilling?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องประดับที่ขโมยมาจากพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ในปารีสมีมูลค่ามากกว่า 100 ล้านดอลลาร์สหรัฐอัยการฝรั่งเศสกล่าวเมื่อวันอังคารขณะที่ผู้อำนวยการพิพิธภัณฑ์ต้องเผชิญกับคำถามด้านความปลอดภัยจากคณะกรรมการวุฒิสภาเกี่ยวกับการปล้นสุดสัปดาห์ผู้กำกับ Laurence des Cars ไม่ได้แถลงต่อสาธารณะใดๆนับตั้งแต่โจรทำผิดกับอัญมณีของราชวงศ์ในระหว่างการปล้นในเวลากลางวันในวันอาทิตย์ที่ใช้เวลาเพียงเจ็ดนาที T</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 21:03:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31b3f1fa7dc0063d9bcb762f4442434dea18c967</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/8d54d7b7-a5c4-4517-b1d5-cfb326a0d33a_bc5f25c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนตกลงที่จะเจรจาวิกฤตในกรุงบรัสเซลส์เพื่อหารือเกี่ยวกับการประนีประนอมของโลกที่หายาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329855/china-agrees-crisis-talks-brussels-rare-earth-and-nexperia-sagas-boil-over?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีพาณิชย์ของจีนได้ตอบรับคำเชิญ "เร่งด่วน" ไปยังกรุงบรัสเซลส์ Maros Sefcovic หัวหน้าฝ่ายการค้าของสหภาพยุโรปกล่าวเมื่อวันอังคารเนื่องจากกลุ่มนี้ต้องการยกเลิกข้อจำกัดของรัฐบาลจีนในการส่งออกแร่ธาตุหายากและเอาชนะ Nexperia ผู้ผลิตชิปจากเนเธอร์แลนด์สหภาพยุโรปกำลังมองหาประเทศจีนเพื่อผ่อนคลายข้อกำหนดการออกใบอนุญาตส่งออกสำหรับธาตุดินและแม่เหล็กที่หายากซึ่งมีความสำคัญต่อการผลิต</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 17:55:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb42022791f7754d4f2d69b2c8113bf3031380c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/76be5a7a-7db7-4847-95d0-106a7c39f86e_e2d19427.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวแคลิฟอร์เนียซุนเหยาหนิงยอมรับความผิดที่ทำหน้าที่เป็นตัวแทนชาวจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329854/california-man-sun-yaoning-plead-guilty-acting-agent-chinas-government?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวแคลิฟอร์เนียคนหนึ่งได้ตกลงที่จะยอมรับความผิดในการทำหน้าที่เป็นตัวแทนที่ผิดกฎหมายของรัฐบาลจีนในแคลิฟอร์เนียตอนใต้ในขณะที่ทำงานเป็นที่ปรึกษาการหาเสียงให้กับนักการเมืองท้องถิ่น Sun Yaoning หรือที่รู้จักกันในชื่อ Mike Sun คาดว่าจะปรากฏตัวในศาลในลอสแอนเจลิสในวันจันทร์เพื่อเข้าสู่ข้อเรียกร้องของเขาภายใต้ข้อตกลงกับอัยการของรัฐบาลกลางตามสำเนาของข้อตกลงที่มีอยู่ในศาลออนไลน์ rec</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 17:52:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43e7d405ff4603635ba3e25089d05db01237221f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/9ea422a7-9d7c-4104-a41b-18e264c55414_bb4f3b41.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุงที่ค้นพบในไอซ์แลนด์เป็นครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329852/mosquitoes-discovered-iceland-first-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีการค้นพบยุงในไอซ์แลนด์เป็นครั้งแรกสำหรับประเทศบนเกาะซึ่งเป็นหนึ่งในสถานที่ปลอดยุงของโลกมานานแล้วนักวิจัยกล่าวเมื่อวันจันทร์ยุง Culiseta annulata สามตัวตัวเมียสองตัวและตัวผู้หนึ่งตัวอยู่ห่างจากเมืองหลวงเรคยาวิกไปทางเหนือราว 30 กม. (20 ไมล์) ตามรายงานของ Matthias Alfredsson นักกีฏวิทยาที่สถาบันวิทยาศาสตร์ธรรมชาติแห่งไอซ์แลนด์ “พวกเรา</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 17:10:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03fbffe04aea1ed12b9e7f4753eb5cc5a2baa512</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/0d70d1de-68c1-4795-b18a-ac7973eb0503_508a06af.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุโรปยูเครนเตรียมแผนยุติสงครามเสนอคณะกรรมการสันติภาพที่นำโดยทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3329850/europe-and-ukraine-prepare-12-point-plan-end-war-including-peace-board-headed-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศในยุโรปกำลังทำงานร่วมกับยูเครนในข้อเสนอ 12 จุดเพื่อยุติสงครามของรัสเซียตามแนวรบปัจจุบันผลักดันข้อเรียกร้องใหม่ของวลาดิเมียร์ปูตินต่อสหรัฐฯเพื่อให้เคียฟยอมจำนนต่อดินแดนเพื่อตอบแทนข้อตกลงสันติภาพคณะกรรมการสันติภาพที่มีประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเป็นประธานจะดูแลการดำเนินการตามแผนที่เสนอตามที่ผู้คนคุ้นเคยกับเรื่องนี้เมื่อรัสเซีย fol</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 16:55:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61e50efac3124360bd0f61b156e368943407d622</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/ebfac7a7-d9fc-4c96-b2fc-6e49b6395946_db03323e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
