<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เซี่ยงไฮ้ยกระดับการกำกับดูแลการปฏิบัติด้านการชำระเงินที่ล่าช้าซึ่งทำร้ายซัพพลายเออร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3339235/shanghai-steps-oversight-delayed-payment-practices-hurting-suppliers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เซี่ยงไฮ้ซึ่งเป็นศูนย์กลางทางการค้าและการเงินของจีนแผ่นดินใหญ่ได้ให้คำมั่นว่าจะยกระดับการกำกับดูแลภาคการผลิตเพื่อลดรอบการชำระเงินที่ยืดเยื้อซึ่งส่งผลกระทบต่อผู้ขายห่วงโซ่อุปทานหลายพันรายกูจุนรองเลขาธิการรัฐบาลเทศบาลและผู้อำนวยการสำนักงานคณะกรรมการพัฒนาและปฏิรูปเมืองกล่าวในการแถลงข่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าได้มีการจัดตั้งคณะทำงานเฉพาะกิจเพื่อให้แน่ใจว่า</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 22:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b8e0355eb59b0769e93fef9e1003af86cdb9fc5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/f9fa1ab2-d706-417e-9c24-696c5f4df084_468bd70e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวเนซุเอลาปล่อยนักโทษ ‘จำนวนมาก’ ในการเสนอราคาเพื่อ ‘แสวงหาความสงบสุข’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3339245/venezuela-releasing-significant-number-prisoners-bid-seek-peace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เวเนซุเอลาปล่อยตัวพลเมืองและชาวต่างชาติออกจากเรือนจำเมื่อวันพฤหัสบดีในสิ่งที่เจ้าหน้าที่ระดับสูงของรัฐบาลอธิบายว่าเป็นการแสดงท่าทีที่จะ "แสวงหาความสงบสุข" น้อยกว่าหนึ่งสัปดาห์หลังจากที่อดีตประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรถูกกองกำลังสหรัฐฯจับตัวไปเพื่อเผชิญกับข้อหาค้ายาเสพติดของรัฐบาลกลางในนิวยอร์ก Jorge Rodriguez พี่ชายของรักษาการประธานาธิบดี Delcy Rodriguez และหัวหน้าสภาแห่งชาติไม่ได้ระบุว่าพวกเขาเป็นใคร</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 22:14:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37b7c5e7af6ac27fcdd388c681023747111ea244</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/0d498cdf-0b5e-4166-ae4f-44ef0dd03bc6_6dc8e6b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเตือน ‘กฎแห่งป่า’ ขณะที่สหรัฐฯออกจากหน่วยงานระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339220/china-warns-law-jungle-us-exits-global-bodies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การล่าถอยต่อไปของวอชิงตันจากสถาบันพหุภาคีได้สร้าง "ความเสียหายอย่างหนัก" ต่อระบบการกำกับดูแลทั่วโลกที่แตกหักอยู่แล้วซึ่งนำเสนอทั้งโอกาสและความท้าทายสำหรับปักกิ่งตามที่นักวิเคราะห์ผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าการตัดสินใจของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯที่จะถอนสหรัฐฯออกจาก 66 องค์กรระหว่างประเทศจะส่งผลที่ยั่งยืนต่อผู้นำอเมริกันทั่วโลก acc</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 22:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d46b1d8f9ea9ab692191dfa5e6d7bcc50ecbccad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/67dfcc7f-3713-48eb-a8cb-7d937e007271_61be81da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชะตากรรมของมาดูโรในเวเนซุเอลาทำให้ปัญหานิวเคลียร์ของเกาหลีเหนือแข็งตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3338953/maduros-fate-venezuela-hardens-north-koreas-nuclear-resolve?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปลดนิโคลามาดูโรออกจากอำนาจของเวเนซุเอลาในสหรัฐอเมริกาดังก้องไปไกลกว่าละตินอเมริกาในกรุงเปียงยางที่ซึ่งการอยู่รอดของระบอบการปกครองเป็นสิ่งสำคัญที่สุดและทุกการกระทำของสหรัฐฯถูกตรวจสอบว่ามีเจตนาเป็นปรปักษ์การไม่มีประมุขแห่งรัฐส่งข้อความที่ไม่อาจปฏิเสธได้: การเจรจากับวอชิงตันเป็นการพนันที่อันตรายและมีเพียงอาวุธนิวเคลียร์เท่านั้นที่รับประกันการอยู่รอดโอเปร่าเวเนซุเอลา</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ee8807faca2e881d4eef60329413b6b418e5859</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/27817300-7d3f-4d5b-988e-81ad13d38d7f_76098ebd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สุนัขอัจฉริยะหายากเรียนรู้คำศัพท์โดยการแอบฟังการแสดงการศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339244/rare-genius-dogs-learn-vocabulary-eavesdropping-study-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีคำพิเศษสองสามคำที่จะดึงดูดหูของสุนัขจำนวนมาก – "หิว "," จอดรถ "และแน่นอน" T-R-E-A-T "แต่กลุ่มตัวเลือกของสุนัขที่มีพรสวรรค์ดูเหมือนจะมีความสามารถที่น่าทึ่งในการเรียนรู้คำศัพท์ของมนุษย์จนถึงจุดที่พวกเขาได้รับภาษาโดยการแอบฟังวิธีที่เด็กวัยหัดเดินทำนั่นเป็นไปตามการศึกษาใหม่ที่ตีพิมพ์เมื่อวันพฤหัสบดีในวารสาร Science ซึ่งแสดงให้เห็นว่า</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 20:17:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78345db6f185691b399e4b061a97fb697ab0cd3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/12b7832f-2bfe-4245-bcff-ad003270c4f0_9ba99c4e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
