<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Merz ของเยอรมนีตอบสนองกองหน้าด้านเทคโนโลยีของจีนรวมถึงอาลีบาบาและซีอีโอของ Unitree</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3344835/germanys-merz-meets-chinas-tech-vanguard-including-alibaba-and-unitree-ceos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซแห่งเยอรมนีได้เยี่ยมชมศูนย์กลางเทคโนโลยีทางตะวันออกของจีนในหางโจวเมื่อวันพฤหัสบดีและได้พบกับบุคคลชั้นนำรวมถึงบุคคลจาก Alibaba Group Holding และ Unitree Robotics ซึ่งเป็นสัญญาณว่าจะได้รับการยอมรับในระดับนานาชาติเกี่ยวกับเทคโนโลยีหุ่นยนต์และปัญญาประดิษฐ์ของประเทศ Merz รับประทานอาหารกลางวันและถ่ายรูปกลุ่มกับผู้ประกอบการในท้องถิ่นรวมถึง Eddie Wu Yongming CEO ของ Alibaba และ U</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 06:23:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a46e0a8a69ba0f3a1428c64d388196a58302d168</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/d834fb16-e1eb-446a-ba52-c7f414ba7de6_1abe20d9.jpg?itok=pGMzGsGF&amp;v=1772172322" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บรรพบุรุษโบราณของเราโฮโมอีเรคตัสมาถึงจีนครั้งแรกเมื่อใดจากแอฟริกา?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3344828/when-did-our-ancient-ancestor-homo-erectus-first-arrive-china-out-africa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บรรพบุรุษโดยตรงของมนุษย์สมัยใหม่อาจมาถึงประเทศจีนเร็วกว่าที่คิดไว้ก่อนหน้านี้ตามการศึกษาที่อาจเขียนความเข้าใจของเราใหม่ว่าสายพันธุ์โฮมินิดในยุคแรกแพร่กระจายไปทั่วโลกอย่างไรการวิเคราะห์ฟอสซิลโฮโมอีเรคตัสที่พบในมณฑลหูเป่ยในยุคปัจจุบันโดยใช้เทคนิคใหม่ๆสรุปว่าซากศพมีอายุเกือบ 1.8 ล้านปี – ผลักดันวันที่พวกเขามาถึงโดย</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a9729fdb82d90435a0af916e51d0fa18831488e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/b49b4068-28a2-40ba-9d9d-256905c573cd_d36b5eab.jpg?itok=X2ZGfMOl&amp;v=1772172998" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจแปนทรานส์หญิงอายุ 64 ปีสนุกกับชีวิตสโลว์ไลฟ์กับคนรักอายุ 86 ปีสวมชุดเจ้าหญิงออกเดท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3344558/japan-trans-woman-64-enjoys-slow-paced-life-lover-86-wears-princess-dresses-dates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงสาวข้ามเพศวัย 64 ปีในภาคตะวันออกของญี่ปุ่นกำลังโอบกอดความโรแมนติกที่เงียบสงบและเผาไหม้อย่างช้าๆกับแฟนหนุ่มรุ่นพี่ของเธออายุ 22 ปีซึ่งมักจะปรากฏตัวในเดทในชุดเจ้าหญิงคูโบยามะวิศวกรเทคโนโลยีสารสนเทศ (ไอที) เกษียณอายุจากเมืองคาวาซากิซึ่งใช้ชื่อแคทเธอรีนเคยเป็นที่รู้จักในเรื่องความหล่อเหลาและงานที่ได้รับค่าตอบแทนสูงก่อนการผ่าตัดแปลงเพศทีวีโตเกียวรายงาน</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dea9ad76e6550a6aa2f21fdb2107b43536d2ae18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/40326a6c-d652-4352-b9f5-ca4d63d26c7f_7c961e1a.jpg?itok=EDTnN2J9&amp;v=1771999406" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประมูลของอินโดนีเซียเพื่อประหารชีวิตลูกเรือเรือบรรทุกสินค้า 6 คนในคดียาเสพติดเป็นการจุดประกายการอภิปรายความรับผิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3344830/indonesias-bid-execute-6-cargo-ship-crew-drug-case-sparks-liability-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อแฟนดีรามาดานวัย 22 ปีโทรศัพท์กลับบ้านจากการคุมขังเมื่อเดือนพฤษภาคมที่ผ่านมาเขาบอกแม่ของเขาว่าเขาไม่รู้ว่ามียาเสพติดอยู่บนเรือที่เขาเพิ่งเริ่มทำงานเป็นน้ำมันเครื่องอย่างไรก็ตามอัยการอินโดนีเซียกล่าวหาว่าเขาตระหนักถึงสินค้าผิดกฎหมายและตอนนี้กำลังมองหาโทษประหารชีวิตสำหรับเขาและลูกเรืออีกห้าคนของเรือ Sea Dragon ที่มีธงชาติไทยหลังจากเจ้าหน้าที่</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 05:48:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc903ebca5c30c5d1370256c3ebd7a39dc1200e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/141e05a0-011a-4fa2-b026-b8dfa26fbebb_6c9c6467.jpg?itok=v7bjsTQa&amp;v=1772171287" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วงล้อสตาร์เมอร์ในขณะที่กรีนยึดที่มั่นด้านแรงงานในการเลือกตั้งพิเศษของสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344829/starmer-reels-greens-seize-labour-stronghold-uk-special-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคแรงงานของนายกรัฐมนตรี Keir Starmer ประสบกับความพ่ายแพ้ในการเลือกตั้งที่น่าอับอายในวันศุกร์ในพื้นที่ของเกรตเตอร์แมนเชสเตอร์ที่พรรคมีอำนาจเหนือมาเกือบศตวรรษซึ่งเป็นความสูญเสียที่เน้นย้ำถึงการพังทลายของการเมืองสองพรรคของอังกฤษการสูญเสียที่นั่งที่ปลอดภัยที่สุดแห่งหนึ่งของแรงงานในการทดสอบการเลือกตั้งที่ใหญ่ที่สุดในรอบเกือบหนึ่งปีทำให้ Starmer กดดันต่อไปเพื่อพิสูจน์ว่าเขาควรจะรักษา</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 05:31:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd506b01120ccbfae19d4ab5b570ef69cdf56b04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/aa1f7f9d-1841-4117-ba12-96348379e442_59e1fdc5.jpg?itok=qHonfdum&amp;v=1772170272" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
