<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ราฟาห์ข้ามระหว่างกาซาและอียิปต์จะยังคงปิดอยู่ PM อิสราเอลกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3329542/rafah-crossing-between-gaza-and-egypt-will-stay-closed-israeli-pm-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การข้ามพรมแดนราฟาห์ระหว่างกาซาและอียิปต์จะยังคงปิดจนกว่าจะมีการแจ้งให้ทราบต่อไปนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าการเปิดใหม่จะขึ้นอยู่กับการที่ฮามาสส่งมอบร่างของตัวประกันที่เสียชีวิตคำแถลงของเนทันยาฮูเกิดขึ้นไม่นานหลังจากที่สถานทูตปาเลสไตน์ในอียิปต์ประกาศว่าทางข้ามราฟาห์ซึ่งเป็นประตูหลักที่ทำให้กาแซนออกจากที่พักและเข้าไปในที่พัก</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 21:53:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95e6861cfb3174c157194b2da7d80b8700c580ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/17f533f9-b3e3-4dce-9028-1b59f1aeb04b_84d8acb3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงป้องกันเวียดนามกับเกาหลีเหนือก้าวถอยหลังสู่เงามืด</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3329330/vietnams-defence-pact-north-korea-step-back-shadows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อคณะผู้แทนระดับสูงของเวียดนามลงจอดในกรุงเปียงยางพร้อมกับสมาชิกโปลิตบูโรเจ็ดคน – ครึ่งหนึ่งของสมาชิกทั้งหมดขององค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น - พร้อมกับเลขาธิการทั่วไปไปยัง LAM สัญลักษณ์ไม่สามารถชัดเจนได้ผู้นำเวียดนามไม่ได้เป็นเพียงการขยายมิตรภาพแต่เป็นการเล่นการพนันที่มีเดิมพันสูงเพื่อความอยู่รอดทางการเมืองตามรายงานอย่างเป็นทางการเวียดนามและเกาหลีเหนือลงนามในห้าบิล</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b23dcca0aa623361471704d5a22c9da635039c78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/dd8e64d4-1224-49e6-a07f-e1a6201f7289_793fa567.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แก๊งในประเทศจีนใช้ประโยชน์จากบัตรของขวัญของสหรัฐฯเพื่อเคลื่อนย้ายเงินสดที่ถูกขโมย DHS กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329541/gangs-china-exploiting-us-gift-cards-move-stolen-cash-dhs-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บัตรของขวัญซึ่งเป็นหนึ่งในผลิตภัณฑ์ทางการเงินขั้นพื้นฐานที่สุดในตลาดค้าปลีกของสหรัฐอเมริกาได้กลายเป็นกระดูกสันหลังของเศรษฐกิจอาชญากรรมมูลค่าพันล้านดอลลาร์ที่เจ้าหน้าที่สืบสวนกล่าวว่ากำลังเคลื่อนย้ายเงินอเมริกันไปยังประเทศจีนเจ้าหน้าที่สืบสวนความมั่นคงแห่งมาตุภูมิกล่าวว่ากลุ่มอาชญากรรมที่จัดตั้งในจีนได้สร้างเครือข่ายการฟอกเงินที่ใช้ร้านค้าปลีกในสหรัฐอเมริกากระเป๋าเงินมือถือและสกุลเงินดิจิทัลเพื่อขโมยและส่งออกความมั่งคั่ง Operati</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 20:46:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29bfce329332874b1d110ecb533d78d4840792cd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/b9ba3534-ad8d-48b0-b790-ef99a488c9be_d2227f47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เสียชีวิต 15 รายหลังรถบัสบราซิลชนและพลิกตะแคง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3329540/15-dead-after-brazil-bus-crashes-and-flips-side?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถบัสโดยสารในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของบราซิลชนกับตลิ่งทรายและพลิกตะแคงทำให้มีผู้เสียชีวิต 15 คนเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นกล่าวเมื่อวันเสาร์ตำรวจกล่าวว่ารถบัสบรรทุกผู้โดยสารประมาณ 30 คนจำนวนผู้ได้รับบาดเจ็บที่ถูกนำตัวไปยังโรงพยาบาลใกล้เคียงยังไม่ชัดเจนในทันทีรถออกจากรัฐบาเฮียและชนในซาโลอาซึ่งเป็นเมืองในรัฐเพอร์นัมบัคใกล้เคียง</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 17:12:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4af2e0daf89cbfa1d8eab0e0c7dbe7c32a968cfc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/158ce029-b409-48fb-95f2-b0802d028a9c_182a7d8c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ประท้วงต่อต้านทรัมป์ที่มีผลบังคับใช้สำหรับการชุมนุม ‘No Kings’ ทั่วสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329539/us-braced-nationwide-no-kings-protests-against-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประท้วงต่อต้านทิศทางของประเทศภายใต้โดนัลด์ทรัมป์ฝูงชนรวมตัวกันในวันเสาร์ในเมืองหลวงของประเทศและชุมชนขนาดใหญ่และขนาดเล็กทั่วสหรัฐอเมริกาเพื่อประท้วง "ไม่มีกษัตริย์" ที่พรรครีพับลิกันของประธานาธิบดีสหรัฐดูหมิ่นว่าเป็นการชุมนุม "เกลียดอเมริกา" ที่มีป้ายแสดงอยู่เช่น "ไม่มีอะไรจะรักชาติมากไปกว่าการประท้วง" หรือ "ต่อต้านฟาสซิสต์" ในหลายๆที่เหตุการณ์ดู</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 15:30:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72b8d7d9584d0122aadac156896baeca20759026</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/d340a07a-7893-4618-bf00-fabfef7302f2_6d1cd041.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
