<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ตำรวจฮ่องกงหลอกให้ไปทำงานที่ฟาร์มหลอกลวงของกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3323723/hong-kong-police-officer-tricked-working-cambodian-scam-farm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ติดต่อตำรวจท้องถิ่นที่สามารถหลบหนีจากฟาร์มหลอกลวงในกัมพูชาโดยกองกำลังวางแผนที่จะส่งเจ้าหน้าที่ไปตรวจสอบและช่วยเหลือเขารัฐบาลยืนยันคดีนี้เมื่อวันศุกร์หลังจากโพสต์ไวรัสบนฟอรัมออนไลน์หลายชั่วโมง LIHKG กล่าวว่าตำรวจประจำการที่สถานีตำรวจ Ma On Shan ได้เรียกสำนักงานของเขาเพื่อขอความช่วยเหลือโดยให้ชื่อและหมายเลขประจำตัวของเขา</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:27:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fa52df460dc371fe63c99af5e9f499060a7508b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/0d4b3139-113e-476a-b692-0b0047bb8dee_98c9d21e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯปฏิเสธวีซ่าต่อเจ้าหน้าที่ปาเลสไตน์สำหรับการประชุมสุดยอดสหประชาชาติว่าด้วยความเป็นรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323724/us-aligns-israel-refuses-visas-palestinian-officials-un-summit-statehood?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐกล่าวในวันศุกร์ว่าจะปฏิเสธวีซ่าให้กับสมาชิกผู้มีอำนาจปาเลสไตน์เพื่อเข้าร่วมการประชุมสมัชชาใหญ่แห่งสหประชาชาติในเดือนหน้าซึ่งฝรั่งเศสเป็นผู้นำในการผลักดันการยอมรับรัฐปาเลสไตน์ขั้นตอนพิเศษนี้ยังสอดคล้องกับการบริหารงานของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกากับรัฐบาลอิสราเอลซึ่งปฏิเสธรัฐปาเลสไตน์อย่างแข็งขันและพยายามที่จะรวมตัวกันของเวสต์แบงก์ - ba</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:25:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4b3c1e71f4ff868f12b7fd7489235505d37bbbb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/4fb89157-2777-46ee-b9be-b2bab01960dd_e3c09ec1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯทำให้ซัมซุงยากขึ้นอินเทลผลิตชิปในจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323722/us-restricts-samsung-intel-sk-hynix-chip-production-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกากำลังทำให้ผู้ผลิตชิป Samsung และ SK Hynix ผลิตชิปในประเทศจีนได้ยากขึ้นโดยการเพิกถอนการอนุญาตที่อนุญาตให้บริษัทได้รับอุปกรณ์การผลิตเซมิคอนดักเตอร์อเมริกันที่นั่นตามข้อมูลของ Federal Register กระทรวงพาณิชย์สหรัฐได้ให้ข้อยกเว้นแก่บริษัทในการกวาดล้างข้อจำกัดที่สร้างขึ้นในปี 2022 เกี่ยวกับการขายสินค้าเซมิคอนดักเตอร์ของสหรัฐ</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:06:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89ca59a32df81be10f0c760b2e9d354365203366</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/e4885ea0-4580-4049-8339-0695800cee34_fe2ce8cf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดขบวนพาเหรดทหารของคิมจึงอาจส่งสัญญาณถึงการปรับตัวของจีน - เกาหลีเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323681/why-kim-jong-uns-military-parade-presence-could-signal-china-north-korea-realignment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การมาเยือนจีนของคิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือซึ่งเป็นครั้งแรกในรอบกว่าหกปีสำหรับขบวนพาเหรดทางทหารซึ่งเป็นวันครบรอบ 80 ปีของการสิ้นสุดสงครามโลกครั้งที่สองสามารถฟื้นฟูความสัมพันธ์ระหว่างปักกิ่งกับเปียงยางและส่งสัญญาณถึงการกำหนดยุทธศาสตร์ที่กว้างขึ้นตามความเห็นของผู้สังเกตการณ์เป็นครั้งแรกที่คิมจะปรากฏตัวพร้อมกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนและประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียที่กรุงปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e982e0119e664ce6aeaf2c33f50df334f49c30b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/529851cc-0a39-49ab-b26e-df13beb68671_3d9a3c5e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โมเดล HK $ 200,000 ช่วงเวลาที่กฎหมายความมั่นคงของฮ่องกงผ่าน ‘ราคาที่คุ้มค่า’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3323719/hk200000-model-capturing-moment-hong-kong-security-law-passed-worth-price?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภานิติบัญญัติของฮ่องกงได้ใช้จ่ายเงิน 200,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (25,640 ดอลลาร์สหรัฐ) ในรูปแบบที่รวบรวมช่วงเวลาที่ฝ่ายนิติบัญญัติผ่านกฎหมายความมั่นคงภายในประเทศของเมืองโดยประธานาธิบดีกล่าวว่า "คุ้มค่ากับราคา" ประธานสภานิติบัญญัติ Andrew Leung Kwan-yuen กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเขาเข้าใจว่ารัฐบาลได้เรียกร้องให้ผู้ออกกฎหมายทุกคนสนับสนุนร่างกฎหมายหุ้นส่วนเพศเดียวกันที่เป็นที่ถกเถียงกันและเรียกร้องให้</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 14:45:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8dcb2ccd95f7b38dc47731c7ae01d8665be3801e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/5303a014-7d39-4dff-8faa-ac06ce6ca1a7_6a7b7c1f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
