<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสามารถช่วยจีนแผ่นดินใหญ่ ‘ยึดครองทั่วโลกสร้างความสัมพันธ์กับฝรั่งเศส’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3328246/hong-kong-can-help-mainland-china-take-renminbi-global-build-ties-france?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานะคู่ของฮ่องกงในฐานะศูนย์กลางทางการเงินระหว่างประเทศและศูนย์กลางการค้าในต่างประเทศช่วยให้ฮ่องกงมีบทบาทสำคัญในการทำให้ค่าเงินหยวนเป็นสากลและส่งเสริมความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจของจีน - ฝรั่งเศสผู้นำธุรกิจจีนแผ่นดินใหญ่ได้กล่าวต่อที่ประชุมในปารีสตัวแทนจากบริษัทแผ่นดินใหญ่และสถาบันการเงินรายใหญ่ในปารีสได้ยกแนวคิดนี้ขึ้นมาพร้อมกับคณะผู้แทนจาก Better Hong K</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 10:06:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a8df7cd39f58670e58eb5ec7dc63402a3218fda</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/11447a98-cd94-4e40-a5d2-c02407110e20_150584f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิศวกรญี่ปุ่นเผยโฉมทรงผมอนิเมะ 253 สิทธิบัตรม้านั่งกด 170 กก.</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3327371/japan-engineer-goes-viral-anime-inspired-hairstyle-253-patents-170kg-bench-press?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิศวกรชาวญี่ปุ่นที่ฮอนด้าได้จับชื่อเสียงออนไลน์จากทรงผมที่โดดเด่นและได้รับแรงบันดาลใจจากอนิเมะที่โดดเด่นในอุตสาหกรรมรถยนต์ Shotaro Odate รับผิดชอบแผนกพัฒนาเทคโนโลยีขั้นสูงที่ Honda Motor ดูแลทีมพนักงานประมาณ 100 คนเขาได้รับความสนใจในสื่อสังคมออนไลน์จากทรงผมที่โดดเด่นชวนให้นึกถึงตัวละครอนิเมะชื่อดังของญี่ปุ่นอย่าง</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d08c4437bda321d278490c26e2e5ee1729da13dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/fc679d23-21eb-42f6-9247-26002761f5f8_e5ec5613.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รางวัลโนเบลเคมีที่มอบให้กับผู้บุกเบิกโครงร่างโลหะอินทรีย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328245/nobel-chemistry-prize-awarded-trio-breakthrough-metal-organic-frameworks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รางวัลโนเบลสาขาเคมีประจำปี 2025 มอบให้แก่ Susumu Kitagawa, Richard Robson และ Omar M Yaghi สำหรับการทำงานในการพัฒนากรอบโลหะ - อินทรีย์รางวัลที่ประกาศในกรุงสตอกโฮล์มของสวีเดนเป็นรางวัลโนเบลที่สามจากหกรางวัลที่จะได้รับในปีนี้เมื่อวันอังคารที่ผ่านมารางวัลโนเบลสาขาฟิสิกส์ได้มอบให้กับนักวิทยาศาสตร์ชาวสหรัฐอเมริกาสามคนสำหรับการทำงานที่นำกลศาสตร์ควอนตัมไปสู่การปฏิบัติ</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:58:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a98395798360f847ed0bf4477c7cc89c80921d5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/c1cd7d93-064c-4274-b38a-ea199f6854d0_7f832f43.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนการของผู้ว่าราชการอินโดนีเซียที่จะทำให้พนักงานที่ ‘ขี้เกียจที่สุด’ บนโซเชียลมีเดียทะเลาะกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3328241/indonesian-governors-plan-shame-laziest-staff-online-spurs-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่อินโดนีเซียกำลังวางแผนที่จะสร้างความอับอายให้กับข้าราชการพลเรือนที่ "เกียจคร้านที่สุด" ในจังหวัดของเขาบนโซเชียลมีเดียในการเสนอราคาเพื่อผลักดันให้พวกเขาปรับปรุงประสิทธิภาพการทำงานของพวกเขาด้วยการเคลื่อนไหวที่ได้รับการยกย่องจากสาธารณชนและการวิพากษ์วิจารณ์จากนักการเมืองหลายคนผู้ว่าราชการจังหวัดชวาตะวันตก Dedi Mulyadi ตั้งใจที่จะเผยแพร่รายละเอียดของ underachievers ในบัญชีโซเชียลมีเดียของรัฐบาลจังหวัดตั้งแต่เดือนหน้า accordi</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:40:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">caef1337629ceba67fd7737160a3f40c83605681</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/92ce9f6e-6f34-4070-bf38-c9983ecd9bd5_ff4dd94e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์และญี่ปุ่นส่งสัญญาณเชิงลึกของข้อตกลงป้องกันประเทศผ่านความช่วยเหลือในการสั่นสะเทือนต่อเซบู</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328229/philippines-and-japan-signal-defence-pacts-depth-aid-quake-hit-cebu?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์และญี่ปุ่นได้เปิดใช้งานข้อตกลงการป้องกันประเทศฉบับใหม่ผ่านภารกิจร่วมที่มุ่งเน้นการส่งมอบความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมหลังจากเกิดแผ่นดินไหวร้ายแรงในเซบูในความเคลื่อนไหวที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าสามารถวางรากฐานสำหรับความร่วมมือด้านความมั่นคงที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นในภูมิภาคการปรับใช้ถือเป็นจุดเริ่มต้นของข้อตกลงการเข้าถึงซึ่งกันและกัน (RAA) ซึ่งเป็นข้อตกลงที่สำคัญที่ช่วยให้ทหารจากทั้งสองประเทศสามารถควบคุม</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b43617501cc7f58c669441f626e21504c72d3324</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/de2da943-06db-4208-9314-10df2400cab3_7daf160e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
