<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในเกาหลีใต้บัตรกำนัลเพื่อลดจำนวนประชากรที่ลดลงของเคาน์ตีดึงดูดผู้อยู่อาศัยใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3337796/south-korea-vouchers-curb-countys-falling-population-draw-new-residents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แนวทางใหม่ของเกาหลีใต้ในการหยุดยั้งพื้นที่ชนบทจากการเสียชีวิตโดยการจ่ายเงินให้ผู้คนอาศัยอยู่ที่นั่นดูเหมือนจะได้ผล Okcheon ในจังหวัด North Chungcheong เห็นประชากรเพิ่มขึ้นเกือบ 1,000 คนในเวลาเพียงสองสัปดาห์นับตั้งแต่เข้าร่วมโครงการที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐเมื่อต้นเดือนนี้ตามรายงานของหนังสือพิมพ์ The Korea Herald ชุมชนชาวนาได้รับการกำหนดให้เป็น "ป๊อปปูล่า" อย่างเป็นทางการ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:56:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af69904eb7b737864c5fa965432f0b39a357839e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/93ffb24f-df56-4628-8d74-45e63d6efc17_5dad0bca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นาจิบของมาเลเซียถูกตัดสินว่ามีความผิดในข้อหาใช้อำนาจในทางที่ผิดในคดี 1MDB สุดท้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337795/malaysias-najib-found-guilty-abuse-power-charge-final-1mdb-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายนาจิบราซัคอดีตนายกรัฐมนตรีของมาเลเซียที่ติดคุกถูกตัดสินว่ามีความผิดในข้อหาใช้อำนาจโดยมิชอบ 3 ข้อหาในคดีอาญาสุดท้ายที่เชื่อมโยงกับเรื่องอื้อฉาว 1Maysia Development Berhad (1MDB) มูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์หลังจากการพิจารณาคดีเป็นเวลา 7 ปีผู้พิพากษา Collin Lawrence Sequerah ยังคงอ่านคำพิพากษาที่เหลืออยู่อัยการกล่าวว่านาจิบใช้ตำแหน่งของเขาในทางที่ผิดเพื่อจิบ 2.3 พันล้านริงกิต (568 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ($ 568 ล้านบาท)</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:38:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41bc6685304a4edd2f19d45bac80178e55201ed1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/74f92abc-7d4f-45f7-9445-cb0eee7e183c_c1c548c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุนอดีตประธานาธิบดีของเกาหลีใต้ต้องติดคุก 10 ปีจากการพิจารณาคดีรัฐประหารที่ล้มเหลว 4 ครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337790/south-koreas-ex-president-yoon-faces-10-year-jail-over-first-4-failed-coup-trials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการเมื่อวันศุกร์เรียกร้องให้ลงโทษจำคุก 10 ปีสำหรับอดีตประธานาธิบดีเกาหลีใต้ยุนซุกยอลในการพิจารณาคดีครั้งแรกจากสี่ครั้งที่เชื่อมโยงกับความล้มเหลวของเขาในการบังคับใช้กฎอัยการศึกเนื่องจากการวินิจฉัยที่อาจเกิดขึ้นกับยุนในเดือนหน้าอาจทำให้เขาอยู่หลังลูกกรงแม้กระทั่งก่อนที่คดีที่ร้ายแรงที่สุดของเขาจะได้ข้อสรุปคดีแรกนี้มุ่งเน้นไปที่การกระทำของยูนก่อนและหลังพระราชกฤษฎีกากฎอัยการศึกออกมา o</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:08:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7eb58a535f1e1bc6eb2034286a3f9ebaa3604516</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/03f651c7-275f-4953-a242-e66902c5355f_5ce61175.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งขยายผู้นำภารกิจดาวอังคารนักบินอวกาศติดอยู่ที่บ้าน: ปีของจีนในอวกาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337321/beijing-extends-mars-mission-lead-stranded-astronauts-back-home-chinas-year-space?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวอวกาศจีนที่ยิ่งใหญ่ที่สุดแห่งปีของ SCMP หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. นักบินอวกาศชาวจีนที่ติดอยู่กลับบ้านจากภารกิจสถานีอวกาศนักบินอวกาศสามคนที่กลับมายังโลกจากสถานีอวกาศเทียนกงของจีนล่าช้าหลังจากการนัดหยุดงานที่ต้องสงสัยว่ามีเศษซากตกลงมาเมื่อวันที่ 14 พฤศจิกายนที่จุดลงจอดตงเฟิงในอิน</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aed3982a36d7271a60200ccc7a6ac677d5c02e5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/fd2d1d58-f676-4516-906d-86cf1e81612d_8f88f562.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนื่องจากตลาดยาโรคอ้วนในอินเดียมีมูลค่า 70 ล้าน $ จึงมีสงครามราคาเกิดขึ้นเช่นกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3337789/indias-us70-million-obesity-drug-market-bulges-so-does-price-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยักษ์ใหญ่ด้านเภสัชกรรมระดับโลก Eli Lilly และ Novo Nordisk กำลังตะเกียกตะกายเพื่อเป็นผู้นำในตลาดยาโรคอ้วนที่กำลังเฟื่องฟูของอินเดียก่อนที่รุ่นทั่วไปที่ถูกกว่าจะขึ้นสู่ชั้นวางในเดือนมีนาคมปีหน้ากลยุทธ์ของ Novo เน้นการตัดราคาและการเปิดตัวที่รวดเร็วในขณะที่ผลิตภัณฑ์ของ Lilly ได้รับประโยชน์จากการตีตลาดในช่วงต้นทั้งสองบริษัทมุ่งเน้นไปที่การเข้าถึงแพทย์อย่างรุนแรงโฆษณาที่หนักกว่า</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 06:58:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08e9109a782f68179ed90510b2c71baf203f5a63</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/cbab831b-1c18-464c-86b2-654361660e4e_315bcc11.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
