<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บอดี้แคมที่มี AI เพิ่มขึ้นในหมู่อุปกรณ์ตำรวจขั้นสูงประเทศจีนแสดงให้เห็นประเทศกำลังพัฒนา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3325892/china-showcases-ai-enhanced-bodycams-developing-nations-police-expo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้จัดแสดงและทำการตลาดอุปกรณ์รักษาความปลอดภัยสาธารณะใหม่ๆรวมถึงอุปกรณ์ตรวจจับใบหน้าที่มี AI ช่วยในการจัดนิทรรศการสำหรับกองกำลังตำรวจในประเทศกำลังพัฒนาอุปกรณ์นี้จัดแสดงที่ฟอรั่มความร่วมมือด้านความมั่นคงสาธารณะทั่วโลกสามวันซึ่งดำเนินการในเมืองชายฝั่งเหลียนหยุนกังมณฑลเจียงซูจนถึงวันพฤหัสบดีตามที่รัฐโฆษก CCT</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7989cfda3c02105f5da6017862f14b228690425</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/ce8147ff-87d6-4a5b-8222-4fac1ebc648f_1d57b14a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนงานชาวเกาหลีใต้นั่งคุกเข่าลงขณะที่สหรัฐบุกโจมตีฮุนไดทำให้ความวิตกกังวลรุนแรงยิ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3325948/south-korean-workers-hunker-down-georgia-us-raid-hyundai-deepens-anxiety?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การบุกตรวจคนเข้าเมืองครั้งใหญ่ในโรงงานแบตเตอรี่ในรัฐจอร์เจียของสหรัฐอเมริกาเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมายังคงดังก้องไปทั่วภูมิภาคโดยมีคนงานอยู่บ้านและติดตั้งล่าช้า Ken Shim ประธาน Woowon Technology กล่าวว่าเขาต้องให้เวลาหยุดงานเพื่อผ่อนคลายความเครียดของวิศวกรชาวเกาหลีใต้ที่ติดตั้งอุปกรณ์ที่โรงงานเซลล์ที่สร้างโดย Hyundai Motor และ SK On ของเกาหลีใต้ใกล้</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 03:47:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">190f14029fc007f2ea8265b09725753066077667</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/6984811f-890e-4484-b9de-c25f49c868f6_8860cdd4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Palantir เดิมพันครั้งใหญ่ในอังกฤษด้วยการลงทุน 2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐและข้อตกลง MoD ใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3325947/palantir-pledges-us2-billion-uk-investment-after-ministry-defence-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัท Palantir Technologies ยักษ์ใหญ่ด้านการวิเคราะห์ข้อมูลกำลังเสริมสร้างความสัมพันธ์ในสหราชอาณาจักรโดยให้คำมั่นว่าจะลงทุน 1.5 พันล้านปอนด์ (2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในประเทศขณะที่ชนะข้อตกลงกับกระทรวงกลาโหมสหราชอาณาจักรเพื่อขยายการใช้ซอฟต์แวร์ AI แหล่งข่าวกล่าว Palantir ได้รับการตั้งค่าให้เสร็จสิ้น 750 ล้านปอนด์ข้อตกลงห้าปีกับกระทรวงภายในสิ้นปีแหล่งข่าวกล่าวว่าปฏิเสธที่จะตั้งชื่อเพราะพวกเขาเป็น n</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 03:44:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f90b6b04193d645eb75ec3572360a4a09276db6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/88926bba-4692-4826-8edc-3c756e47c82f_48a08b81.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Huawei ข้ามผ่านชิป AI ของ Nvidia ในการคำนวณความก้าวหน้าสำหรับประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3325942/tech-war-huawei-bypasses-nvidia-ai-chips-computing-breakthrough-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Huawei Technologies เปิดตัวฮาร์ดแวร์ที่อ้างว่าสามารถส่งมอบพลังการคำนวณระดับโลกโดยไม่ต้องใช้ชิปขั้นสูงของ Nvidia ในความก้าวหน้าที่อาจเป็นอิสระจากอุปทานที่จำกัดแรงบันดาลใจของจีนในด้านปัญญาประดิษฐ์ยักษ์ใหญ่ด้านอุปกรณ์โทรคมนาคมในเซินเจิ้นกล่าวว่าได้พัฒนากลุ่มคอมพิวเตอร์ซูเปอร์โนดที่ "ทรงพลังที่สุดในโลก" โดยใช้ท้องถิ่น</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 03:38:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10e4905b022edd8a19ad7e1fcecbede53840ded8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/cd16560b-0fd1-4c5d-8ca1-4b93eab0ea49_38c685c6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตั้งค่ากับประวัติศาสตร์ที่ซับซ้อนของอินโดนีเซียวิดีโอสั้นๆโดย Prabowo จุดประกายการอภิปราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325869/video-prabowos-goals-indonesian-cinemas-propaganda-or-public-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอสั้นๆที่นำเสนอโดย Prabowo Subianto ประธานาธิบดีอินโดนีเซียที่ส่งเสริมโครงการทางสังคมระดับเรือธงของเขาได้ก่อให้เกิดการถกเถียงกันหลังจากออกอากาศในโรงภาพยนตร์ทั่วประเทศโดยผู้ชมบางคนเปรียบเทียบการฉายภาพยนตร์กับแคมเปญโฆษณาชวนเชื่อในอดีตและคนอื่นๆปกป้องว่าเหมาะสำหรับการเผยแพร่ต่อสาธารณะวิดีโอความยาวหนึ่งนาทีซึ่งเริ่มฉายเมื่อสัปดาห์ที่แล้วในโรงภาพยนตร์ใหญ่ๆหลายแห่งเน้นให้เห็นถึงผู้กำกับคนสำคัญ</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ae437aca259904cc2be80b85cbb812a77abd66b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/1de812e0-37bb-4b92-9121-2e92fda49f10_e1456802.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
