<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ฉันกลัวว่าเขาจะงุนงง ': ความบาดหมางของเพื่อนบ้านที่มีเสียงดังในตึกสูงของสิงคโปร์กลายเป็นอันตรายถึงชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3328577/singapores-high-rise-noisy-neighbour-feuds-turn-deadly-mediation-solution?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Pang Kok Meng อายุ 65 ปีอาศัยอยู่กับแม่อายุ 91 ปีในแฟลตที่อยู่อาศัยของรัฐใน Geylang ซึ่งเป็นเมืองเล็กๆในตอนกลางของสิงคโปร์เป็นเวลากว่าทศวรรษที่เขาบาดหมางกับเพื่อนบ้านที่อาศัยอยู่ชั้นล่างหนึ่งชั้น “เมื่อใดก็ตามที่มีเสียงรบกวนเล็กน้อย – ถ้ารองเท้าส้นสูงของใครบางคนส่งเสียงดังหรือถ้าฉันทำอะไรหล่นลงบนพื้น – เขาตอบโต้ด้วยการกระแทกเพดานของเขา” เขาบอกสัปดาห์นี้ในเอเชีย “เขา</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 00:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd65513db8f15f4c73752e66082c35512bafb920</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/ef721e3f-5f02-42ca-96f0-d95086f646f9_efe3e60b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผน 5 ปีถัดไปของจีนจะเขียนคู่มือโครงสร้างพื้นฐานใหม่หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3328549/will-chinas-next-5-year-plan-rewrite-its-infrastructure-playbook?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนร่างแผนห้าปีฉบับที่ 15 ซึ่งเป็นรายการถัดไปในแนวพิมพ์เขียวที่กว้างขวางซึ่งได้กำหนดทิศทางการพัฒนาประเทศมานานกว่าเจ็ดทศวรรษเราจะตรวจสอบว่าเอกสารเหล่านี้แจ้งและสะท้อนให้เห็นถึงลำดับความสำคัญของนโยบายระดับสูงอย่างไรสิ่งที่คาดหวังในการทำซ้ำที่กำลังจะมาถึงและการใช้จ่ายและการลงทุนโครงสร้างพื้นฐานสามารถพัฒนาได้อย่างไรเพื่อตอบสนองความต้องการของยุคใหม่สำหรับข้อมูลเพิ่มเติม</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 22:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c182a4f52849aabee21c3a63dee3b5ae66746ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/d1fe6e1d-e7c0-4d97-bfe9-c1b55678163e_02d685d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การดับเพลิงปะทุขึ้นระหว่างกองกำลังปากีสถานและอัฟกานิสถานตามแนวชายแดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3328669/firefights-erupt-between-pakistani-and-afghan-forces-along-border?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การดับเพลิงเกิดขึ้นตามแนวชายแดนปากีสถาน - อัฟกานิสถานในช่วงดึกของวันเสาร์โดยกลุ่มตาลีบันอัฟกานิสถานโจมตีกองกำลังปากีสถานตามรายงานของเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยจากทั้งสองประเทศหลังจากการโจมตีทางอากาศของปากีสถานในกรุงคาบูลในสัปดาห์นี้เจ้าหน้าที่ความมั่นคงของปากีสถานกล่าวว่าพวกเขากำลังตอบสนอง "อย่างเต็มกำลัง" ต่อสิ่งที่พวกเขาเรียกว่าการยิงที่ไม่มีเหตุผลจากอัฟกานิสถานการแลกเปลี่ยนไฟเกิดขึ้น</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 21:36:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b60184e0a2e300fa4ec417e57ca4b414bc6d7be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/411f4c88-1ef6-406f-b859-d1db66c41495_50fdd37a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พันธมิตรสหรัฐฯ - สหรัฐอาหรับเอมิเรตส์สร้างความท้าทายให้กับความทะเยอทะยานด้าน AI ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3328373/how-us-gulf-partnerships-could-thwart-chinas-ai-leadership-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในระดับโลกจีนได้เปิดตัวศูนย์ข้อมูลใต้น้ำเชิงพาณิชย์ที่ทันสมัยในไห่หนานสิ่งอำนวยความสะดวกนี้มีศักยภาพในการยกระดับข้อเสนอบริการดิจิทัลเพิ่มส่วนแบ่งการรับส่งข้อมูลทางอินเทอร์เน็ตทั่วโลกของปักกิ่งและเป็นแม่เหล็กดึงดูดการลงทุนโดยตรงจากต่างประเทศจากยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีระดับโลกเพื่อสร้างความก้าวหน้าจีนต้องหาข้อได้เปรียบในการแข่งขันเนื่องจากโครงสร้างพื้นฐานที่ขยายตัวอย่างรวดเร็วใน</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd225e0a7f3146780ca87a08d5649e34ca1f2291</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/757977cd-a113-47e8-b3e9-dc6ac30b5330_3e685a44.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไดแอนคีตันนักแสดงหญิงฮอลลีวู้ดเจ้าของรางวัลออสการ์เสียชีวิตด้วย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328668/oscar-winning-actress-diane-keaton-dies-79?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักแสดงหญิงไดแอนคีตันซึ่งเป็นที่รู้จักจากการแสดงที่ได้รับรางวัลออสการ์ในแอนนี่ฮอลล์ในปี 1977 และบทบาทของเธอในภาพยนตร์เรื่อง The Godfather เสียชีวิตแล้วเมื่ออายุ 79 ปีรายละเอียดยังไม่พร้อมใช้งานในทันทีและคนที่คุณรักของคีตันได้ขอความเป็นส่วนตัวโฆษกครอบครัวกล่าวกับนิตยสาร People ซึ่งยืนยันว่านักแสดงหญิงคนนี้เสียชีวิตในวันเสาร์ที่แคลิฟอร์เนีย Keaton เป็นผู้ร่วมงานบ่อยครั้งของผู้กำกับ Woody Alle</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 21:21:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7aae082cf316d94d307c63bf0360dc7fd6e16294</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/12f97d12-87c8-43d6-a6ae-ef43bcaf9332_7d893a67.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
