<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ต้องสงสัยคดีฆาตกรรมที่ถูกจับกุมในประเทศไทยถูกส่งคืนให้กับทางการฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342518/murder-suspect-captured-thailand-set-be-handed-back-hong-kong-authorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจไทยได้ให้ความช่วยเหลือทางการฮ่องกงในการจับกุมผู้หลบหนีสองคนรวมถึงผู้ต้องสงสัยคดีฆาตกรรมที่หลบหนีมานานกว่าสามทศวรรษหัวหน้าตำรวจของเมืองกล่าวเมื่อพูดถึงการเดินทางกลับจากประเทศไทยในวันพฤหัสบดีผู้บัญชาการตำรวจนครบาล Joe Chow Yat-ming กล่าวว่าผู้ต้องสงสัยในท้องถิ่นทั้งสองมีความเชื่อมโยงกับคดีฆาตกรรมอายุ 37 ปีและคดีปล้นแยกต่างหากตามลำดับ “เรามี</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:25:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21cc0d4d7798b57e2e20cd4d01705f0ed6a2c15e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/e9c1b678-49df-4524-84e5-6b631377091a_9048ddbb.jpg?itok=yrUksWeO&amp;v=1770283518" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีถือทรัมป์, ปูตินเรียกร้องให้อิหร่านตึงเครียด</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/news/china/diplomacy/article/3342514/xi-holds-trump-putin-calls-iran-tensions-mount?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนหารือเกี่ยวกับอิหร่านในการเข้าพบทั้งโดนัลด์ทรัมป์และวลาดิเมียร์ปูตินในวันพุธขณะที่ประธานาธิบดีสหรัฐก้าวขึ้นสู่แรงกดดันต่อสาธารณรัฐอิสลามหลังจากการประท้วงต่อต้านรัฐบาลประธานาธิบดีสหรัฐกล่าวบนโซเชียลมีเดียว่าการโทรศัพท์ที่ "ยอดเยี่ยม" กับ Xi ครอบคลุมหัวข้อต่างๆได้แก่อิหร่านการซื้อน้ำมันและก๊าซของสหรัฐในจีนและ Taiw</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:11:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">33218c0438afe0318c47652fa7623220892cf4a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/34a6f1a2-0f96-4e98-93f5-b9f595e274db_666b35ad.jpg?itok=07MKoKD-&amp;v=1770282665" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เศรษฐกิจพลังงานสะอาดของจีนเพิ่มมูลค่า GDP ของบราซิล: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342513/chinas-cleantech-sector-now-worth-us21-trillion-rivals-brazils-gdp-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทคโนโลยีพลังงานสะอาดซึ่งนำโดยพลังงานแสงอาทิตย์และยานพาหนะไฟฟ้าเป็นแรงผลักดันมากกว่าหนึ่งในสามของการเติบโตทางเศรษฐกิจของจีนในปีที่แล้วและมากกว่าร้อยละ 90 ของการเพิ่มขึ้นของการลงทุนตามการศึกษาใหม่อุตสาหกรรมพลังงานสะอาดของจีนสร้างสถิติผลผลิตทางเศรษฐกิจสูงถึง 15.4 ล้านล้านหยวน (2.1 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในปี 2568 เทียบเท่ากับผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศร้อยละ 11.4 ของประเทศ CEN</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:09:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22d8d301f3317a79c7ac7002095155f3476bb8ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/1ff0e0ff-96d4-4970-af1c-496daf8852ef_4d305d45.jpg?itok=FGuSaeVx&amp;v=1770282548" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียชี้แจงข้อตกลงการค้าทรัมป์: ไม่มีสิทธิในโลกที่หายากแต่เพียงผู้เดียวสำหรับสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3342506/malaysia-clarifies-trump-trade-deal-no-exclusive-rare-earth-rights-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อตกลงการค้าระหว่างกันฉบับใหม่ระหว่างมาเลเซียและสหรัฐอเมริกาไม่มีบทบัญญัติที่อนุญาตให้วอชิงตันเข้าถึงธาตุดินที่หายากของมาเลเซีย (REE) ตามที่ Arthur Joseph Kurup กล่าวรัฐมนตรีว่าการกระทรวงทรัพยากรธรรมชาติและสิ่งแวดล้อมให้ความมั่นใจต่อสภาผู้แทนราษฎรว่าข้อตกลงว่าด้วยการค้าซึ่งกันและกันไม่ก่อให้เกิดภาระผูกพันด้านอุปทานที่มีผลผูกพันหรือตลาดก่อน</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:43:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5164a5e20bce9eba98ab83c51155a3ab16c046dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/8076a416-af92-40d5-9c04-f2202e8f6def_a768ab0b.jpg?itok=SBTUGFsi&amp;v=1770280943" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอียนฟางอดีตนักแสดงถูกเนรเทศและกีดกันจากสิงคโปร์เนื่องจากความผิดทางเพศที่ยังไม่บรรลุนิติภาวะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3342503/ex-actor-ian-fang-deported-and-barred-singapore-over-underage-sex-offence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนักแสดงเอียนฟางถูกปลดจากสถานะผู้มีถิ่นที่อยู่ถาวรในสิงคโปร์และจะถูกเนรเทศเมื่อเขาเสร็จสิ้นการรับโทษจำคุก 40 เดือนสำหรับการมีเพศสัมพันธ์กับผู้เยาว์สำนักงานตรวจคนเข้าเมืองและด่านตรวจคนเข้าเมือง (ICA) ของสิงคโปร์ (Shanghai-born Fang) ถูกเพิกถอนเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาเมื่อพ้นโทษออกจากคุกแล้วเขาจะถูกเนรเทศและถูกห้ามไม่ให้กลับเข้ามาใหม่</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:29:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c61110d2fe7d4adc8b13958c3174739aa3635086</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/cb9cf1a3-8811-4669-8374-22aca7376e2e_c35a02f9.jpg?itok=KS_iWFdh&amp;v=1770280182" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
