<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โป๊ปเตือน ‘ภัยร้าย’ สงครามโลกครั้งที่สาม ‘คุกคาม’ มนุษยชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3334417/pope-leo-warns-piecemeal-third-world-war-turkey-trip-future-humanity-stake?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมเด็จพระสันตะปาปาลีโอทรงคร่ำครวญว่าโลกกำลังเห็นความขัดแย้งนองเลือดที่ผิดปกติในระหว่างการเดินทางออกนอกอิตาลีครั้งแรกในฐานะผู้นำคาทอลิกเมื่อวันพฤหัสบดีและพระองค์ทรงเตือนว่าสงครามโลกครั้งที่สามกำลัง "ต่อสู้กับชิ้นเนื้อ" โดยอนาคตของมนุษยชาติตกอยู่ในความเสี่ยงในสุนทรพจน์ครั้งแรกของเขาในต่างประเทศนับตั้งแต่การเลือกตั้งในเดือนพฤษภาคมเพื่อเป็นผู้นำศาสนจักรสมาชิก 1.4 พันล้านคนลีโอพระสันตะปาปาคนแรกของสหรัฐอเมริกากล่าวว่า "ความทะเยอทะยานและทางเลือก</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 14:25:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be814b66409ceb16abbe6caf7d7d0216795a45ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/976c2002-eac3-48e7-9930-81f934602250_be361b0e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศูนย์ตรวจสอบอัคคีภัยเกี่ยวกับการใช้วัสดุไวไฟอย่างแพร่หลายโดยบริษัทอาคาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3334415/hong-kong-fire-probe-centres-widespread-use-flammable-material-building-firm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสืบสวนคดีไฟไหม้ร้ายแรงที่บ้านจัดสรรในฮ่องกงมีจุดศูนย์กลางอยู่ที่การใช้วัสดุไวไฟในนั่งร้านซึ่งครอบคลุมเขตที่อยู่อาศัยเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีตำรวจจับกุมชายสามคนจากบริษัทซ่อมบำรุงที่รับผิดชอบอาคารที่สงสัยว่ามีการฆ่าคนตายโดยไม่เจตนาในขณะที่หน่วยงานต่อต้านการปลูกถ่ายอวัยวะของเมืองกล่าวว่ากำลังตรวจสอบคดีทุจริตที่อาจเกิดขึ้น S</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 14:22:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e8217e1c3599c02411a644f2f5200039555299d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/86fb0e11-f2ef-4e47-9109-a429bffa75ca_0e8d92e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จะเกิดอะไรขึ้นหากประธานาธิบดีฟิลิปปินส์และรองประธานาธิบดีทั้งสองลาออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334413/what-happens-if-philippine-president-and-vice-president-both-resign?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การติดเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริตและการผลักดันการฟ้องร้องได้กระตุ้นให้ประธานาธิบดีฟิลิปปินส์และรองประธานาธิบดีลาออกโดยผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายกล่าวว่ารัฐธรรมนูญที่ไม่ค่อยมีใครรู้จักได้กำหนดให้มีการเรียกร้องให้มีการเลือกตั้งทันทีหากตำแหน่งว่างลงในเวลาเดียวกันเสียงประสานที่เพิ่มขึ้นจากกลุ่มประชาสังคมและนักการเมืองกำลังกระตุ้นให้ประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr และรองประธานาธิบดี S</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 14:18:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53b9dcbd6d8edbd6aeca853e78c6f484f24ec2bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/1b172489-284e-48ce-8524-6094877ed323_5fc6c82b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนมีคลังแสงนิวเคลียร์น้อยที่สุดไม่แสวงหาการแข่งขันอาวุธกับสหรัฐฯ: สมุดปกขาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3334403/china-has-minimal-nuclear-arsenal-seeks-no-arms-race-us-white-paper?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนจะไม่แสวงหาการแข่งขันอาวุธนิวเคลียร์และต่อต้านการใช้ขีปนาวุธเชิงรุกของสหรัฐอเมริกาในเอเชียตามรายงานล่าสุดของรัฐบาลจีนเกี่ยวกับนโยบายนิวเคลียร์บทความนี้มีชื่อว่า "การควบคุมอาวุธการปลดอาวุธและการไม่แพร่ขยายอาวุธของจีนในยุคใหม่" ซึ่งเป็นการปรับปรุงเอกสารฉบับก่อนหน้าในปี 2005 ในสมุดปกขาวที่เผยแพร่เมื่อวันพฤหัสบดีปักกิ่งกล่าวว่าได้เก็บรักษาไว้อย่างต่อเนื่อง</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0ca6175967abcd42aaf7a68ff0999a5eacbbf32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/f64472a6-b415-47e6-8006-75647709f6aa_61b56ffb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้รับเหมาชาวฮ่องกงในโครงการ Tai Po ที่ถูกไฟไหม้มีประวัติความผิดด้านความปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334408/hong-kong-contractor-fire-hit-tai-po-project-has-record-safety-offences?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้รับเหมาที่อยู่เบื้องหลังงานปรับปรุงสถานที่เกิดไฟไหม้ที่เลวร้ายที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษก่อนหน้านี้ได้ละเมิดข้อกำหนดด้านความปลอดภัยสำหรับโครงการก่อสร้างหลายครั้งโพสต์ได้พบบริษัทเพรสทีจคอนสตรัคชั่นแอนด์เอ็นจิเนียริ่งจำกัดถูกตัดสินว่ามีความผิดด้านความปลอดภัยสองข้อหาในโครงการระดับกลางในเดือนพฤศจิกายนพ.ศ. 2566 ตามบันทึกของกรมแรงงานที่ไปรษณีย์เห็นแม้จะมีการกระทำผิด</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:57:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20fde9f0907613a51588361d7ac862a900b610d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/e4f1e929-73b5-4720-a226-26220138e269_6c3ac731.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
