<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐสั่งจำคุกชาวจีนเป็นเวลาแปดปีในข้อหาลักลอบขนอาวุธไปยังเกาหลีเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3322431/us-sentences-chinese-national-eight-years-smuggling-arms-north-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯได้ตัดสินจำคุกชาวจีนเป็นเวลาแปดปีในข้อหาส่งออกอาวุธปืนเครื่องกระสุนปืนและสิ่งของทางทหารอื่นๆไปยังเกาหลีเหนืออย่างผิดกฎหมายผ่านฮ่องกงเพื่อแลกกับการจ่ายเงิน 2 ล้านดอลลาร์สหรัฐฯจากเปียงยาง “สำหรับความพยายามของเขา” กระทรวงยุติธรรมกล่าวเมื่อวันอังคาร Shenghua Wen อายุ 42 ปีใช้ประโยชน์จากกฎหมายปืนของสหรัฐอเมริกาซื้ออาวุธจำนวนมากในเท็กซัสและขับรถไปแคลิฟอร์เนีย</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 21:24:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3f40796c37423c118f25615a6786e9e1ac93bcc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/baf8821f-8b9e-499b-9aff-cf18bcd3362e_a508c61a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กระทรวงยุติธรรมสหรัฐอเมริกาซักถามว่าตำรวจวอชิงตันปลอมแปลงข้อมูลอาชญากรรมหรือไม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322429/justice-department-investigating-whether-washington-police-officials-falsified-crime-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงยุติธรรมสหรัฐได้เปิดการสอบสวนว่าเจ้าหน้าที่ตำรวจในวอชิงตันได้ปลอมแปลงข้อมูลเพื่อให้อัตราการเกิดอาชญากรรมต่ำกว่าที่เป็นอยู่หรือไม่ตามที่คนสองคนคุ้นเคยกับการสอบสวนที่ไม่ได้รับอนุญาตให้อภิปรายการสอบสวนแบบเปิดต่อสาธารณะการสอบสวนเกิดขึ้นท่ามกลางการประลองระหว่างรัฐบาลทรัมป์และการเมืองที่ทวีความรุนแรงขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 20:49:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6cd66ad8ef8fbcaac3932d97429ce38fe30324cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/35f65fe4-b329-4948-b1ba-308807149f53_5ae01bb9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การลงทะเบียนอาร์เจนตินาโดยคำแนะนำ BYD ของจีนเกี่ยวกับการผลิตรถยนต์ในท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3322430/argentina-registration-chinas-byd-hints-local-car-production?utm_source=rss_feed</link>
      <description>BYD ยักษ์ใหญ่ยานยนต์ไฟฟ้าของจีนได้จดทะเบียนหน่วยงานท้องถิ่นในฐานะผู้ผลิตรถยนต์ซึ่งเป็นคำใบ้ที่เป็นไปได้ว่าผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้ารายใหญ่ที่สุดของโลกสามารถเริ่มผลิตรถยนต์ในตลาดรถยนต์ที่ใหญ่เป็นอันดับสามของอเมริกาใต้ได้ในไม่ช้าการยื่นจดทะเบียนกับกระทรวงยุติธรรมของประเทศอนุญาตให้ BYD Auto Argentina SAU ไม่เพียงแต่นำเข้าและจำหน่ายรถยนต์เท่านั้นแต่ยังรวมถึงการผลิตและบำรุงรักษายานพาหนะแบตเตอรี่และ</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 20:43:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5518e72427f18870111dac4228f925e4d2c46da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/3e22dfd8-b83e-483f-b04d-ae8f0f674ee4_e53b840d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zelensky มอบของขวัญให้ Trump ซึ่งเป็นไม้กอล์ฟที่ทหารผ่านศึกสงครามยูเครนเป็นเจ้าของ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322428/zelensky-gifts-trump-golf-club-owned-ukraine-war-veteran?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโวโลไดเมียร์ซีเลนสกีของยูเครนมอบไม้กอล์ฟให้กับโดนัลด์ทรัมป์คู่กรณีของสหรัฐฯในระหว่างการเยือนกรุงวอชิงตันในสัปดาห์นี้ซึ่งเป็นของทหารรับใช้ที่ต่อสู้กับการรุกรานของรัสเซียนายเคียฟกล่าวเมื่อวันอังคารทรัมป์นักกอล์ฟตัวยงเจ้าของสนามกอล์ฟหลายแห่งยอมรับของขวัญและมอบกุญแจที่เป็นสัญลักษณ์ให้กับทำเนียบขาวแก่ซีเลนสกีเพื่อเป็นการตอบแทนสำนักงานผู้นำยูเครนกล่าวการแลกเปลี่ยนที่อบอุ่น</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 19:55:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">467968bee111424fa17f7a6ddf56613ee91582a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/6ba621b1-47a6-4db3-8f58-f0c8a6b3a6a6_b36c2192.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯระบุชื่ออีก 5 อุตสาหกรรมของจีนสำหรับการบังคับใช้ภายใต้กฎหมายแรงงานอุยกูร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3322427/us-names-five-more-chinese-industries-enforcement-under-uygur-labour-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิของสหรัฐอเมริกา (DHS) ประกาศเมื่อวันอังคารว่าจะกำหนดให้ภาคอุตสาหกรรมใหม่ของจีนห้าภาครวมถึงทองแดงลิเทียมและเหล็กสำหรับการบังคับใช้ "ลำดับความสำคัญสูง" ภายใต้กฎหมายสิทธิมนุษยชนที่จำกัดการนำเข้าจากเขตปกครองตนเองซินเจียงอุยกูร์ของจีนรายการที่อัปเดตเมื่อวันอังคารยังระบุชื่อโซดาไฟซึ่งเป็นสารเคมีที่ใช้ในสิ่งทอและผงซักฟอกและวันที่สีแดงทำให้</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 19:19:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07ae20a9cd79a40064857dcbffc10c7295241681</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/422fe3e7-82a3-4fc3-9d57-44ef37958d2c_257bfd7f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
