<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภรรยาของนายกรัฐมนตรีสเปนตั้งค่าสำหรับการพิจารณาคดีในเรื่องอื้อฉาวการยักยอก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326701/spanish-pms-wife-begona-gomez-faces-trial-amid-political-turmoil-corruption-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาที่สอบสวนนาง Begoña Gómez ภรรยาของนาย Pedro Sánchez นายกรัฐมนตรีสเปนในข้อหายักยอกทรัพย์ได้สั่งให้เธอเผชิญกับการพิจารณาคดีในคดีการเมืองระดับชาติซึ่งเป็นเอกสารของศาลที่ปรากฏในวันพุธการซักถามที่ยาวนานเป็นหนึ่งในหลายๆครอบครัวของซานเชซและอดีตพันธมิตรที่ใกล้ชิดซึ่งทำให้ผู้นำสังคมนิยมอับอายและกดดันแนวร่วมชนกลุ่มน้อยของเขาการยักยอก</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 10:03:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39e48024e83b983515e8b9572249b4b25e8b64f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/2d55cf42-a319-4b41-b1a2-e21939c82052_4355aef2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักศึกษาปริญญาเอก Frugal China ในสวิตเซอร์แลนด์อาศัยอยู่ในอาหารราคาถูกกินอาหารแมว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3325863/frugal-china-phd-student-switzerland-lives-cheap-meals-gets-protein-cat-food?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษาปริญญาเอกในต่างประเทศที่เรียกตัวเองว่า "คนจีนที่ประหยัดที่สุดในสวิตเซอร์แลนด์" ได้กลายเป็นไวรัลหลังจากเปิดเผยว่าเขาตอบสนองความต้องการโปรตีนของเขาด้วยการกินอาหารแมวนักเรียนรอดชีวิตจากการปันส่วนเล็กน้อยเพื่อที่เขาจะได้มีเงินทุนในการศึกษาระดับปริญญาเอกทางการแพทย์ของเขาเขายังบริจาคเลือดเพื่อรับอาหารฟรีที่รู้จักกันในโลกออนไลน์ว่า "The Artful Cheapskate" เขาได้ดึงดูดผู้ติดตามมากกว่า 12,000 คนบนโซเชียลมีเดียหลังจาก gr</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">75c266bf6be28110ccb1a6542cf522623c52bf6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/b85f1fbe-0125-4017-bc3c-cc2d72198252_c4f42e60.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วองของสิงคโปร์เตือนไม่ให้ใช้ประโยชน์จากเชื้อชาติและศาสนาในการเลือกตั้งในอนาคต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3326699/singapore-pm-lawrence-wong-warns-unity-stake-racial-and-religious-divides-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ชาวสิงคโปร์ปฏิเสธการเรียกร้องให้ลงคะแนนเสียงตามแนวเชื้อชาติและศาสนาในการเลือกตั้งทั่วไปในเดือนพฤษภาคมสิ่งล่อใจที่จะเล่นไพ่ใบนี้จะเพิ่มขึ้นเมื่อการสำรวจความคิดเห็นมีการโต้แย้งอย่างเข้มงวดมากขึ้นนายกรัฐมนตรีลอว์เรนซ์หว่องกล่าวเมื่อวันพุธเขากล่าวว่าความสามัคคีของประเทศขึ้นอยู่กับวิธีการดำเนินการเมืองและวิธีการที่สร้างสรรค์จะต้องรวมถึงการต้อนรับมุมมองของฝ่ายค้านในรัฐสภา</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 09:57:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29bdcef43d7a260a605da62860e84fa2ccbf1966</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/e270c7a2-60fa-4547-ba4c-f88099c3557b_27b53c31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซา: นักวิทยาศาสตร์เตือนการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศนำไปสู่พายุที่รุนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326685/super-typhoon-ragasa-scientists-warn-climate-change-leads-more-and-stronger-storms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาซึ่งโจมตีฮ่องกงและมณฑลกวางตุ้งทางตอนใต้ของจีนเมื่อวันพุธได้ส่งคำเตือนจากนักวิทยาศาสตร์ว่าการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศทำให้พายุดังกล่าวเกิดขึ้นบ่อยขึ้นเบนจามินฮอร์ตันคณบดีคณะพลังงานและสิ่งแวดล้อมมหาวิทยาลัยซิตี้ฮ่องกงกล่าวว่า “นักวิทยาศาสตร์ด้านสภาพภูมิอากาศรู้ดีกว่าคนอื่นๆว่าเหตุการณ์เหล่านี้ไม่ควรเกิดขึ้นในเหตุการณ์ดังกล่าว</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 09:31:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c6ff64f5b02732761985f403a8ae4de8383eb1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/5e3906d1-7dd2-439e-955c-89ee10ab0f09_2acefe93.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อไต้ฝุ่นแวนด้าสร้างความหายนะให้กับฮ่องกงในปี 1962 – SCMP archive</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326601/when-typhoon-wanda-wreaked-havoc-hong-kong-1962-and-killed-130-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ฮงฮงจัดการกับผลพวงของซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาเรามาดูความครอบคลุมของ SCMP เกี่ยวกับพายุที่เลวร้ายที่สุดที่เมืองนี้เคยประสบมาคลิกที่นี่เพื่ออ่านเพิ่มเติมวันแห่งความหวาดกลัวของฮ่องกงบทความนี้ตีพิมพ์ครั้งแรกเมื่อวันที่ 2 กันยายน 1962 ไต้ฝุ่นแวนด้าที่มีลมแรงถึง 162 ไมล์ต่อชั่วโมงพัดผ่านฮ่องกงเมื่อวานนี้และในแปดชั่วโมงแห่งความหวาดกลัวถูกฆ่าหรือได้รับบาดเจ็บ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 09:15:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e2eb72dfc53e71b832f7c854e7e8e7e8f6932e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/9eb92441-dca6-4d4f-85ea-1220eb544aec_34d9227a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
