<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แจ็คสมิธบอกกับฝ่ายนิติบัญญัติของสหรัฐอเมริกาว่าทีมของเขามี ‘บทพิสูจน์เหนือข้อสงสัยที่สมเหตุสมผล’ ต่อทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336829/jack-smith-tells-us-lawmakers-his-team-had-proof-beyond-reasonable-doubt-against-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตที่ปรึกษาพิเศษของกระทรวงยุติธรรมแจ็คสมิธกล่าวกับฝ่ายนิติบัญญัติในการให้สัมภาษณ์แบบปิดประตูเมื่อวันพุธที่ผ่านมาว่าทีมนักวิจัยของเขา “พัฒนาหลักฐานโดยไม่มีข้อสงสัยที่สมเหตุสมผล” ว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้สมคบคิดทางอาญาเพื่อคว่ำผลการเลือกตั้งในปี 2020 ตามส่วนของคำแถลงเปิดงานของเขาที่ได้รับจาก Associated Press นอกจากนี้เขายังกล่าวอีกว่าพนักงานสอบสวนได้สะสม</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:04:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6d9dae80ecf453fc0f034b65327ab83e5e7c995</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/9ca3efef-3115-4ed7-ba09-8ad9830a4061_58ce9a84.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิกฤตลูฟวร์: ทำไมการปล้นอัญมณี, พิพิธภัณฑ์พนักงานไม่สงบผลักดันให้ถึงจุดแตกหัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336826/louvre-crisis-why-jewel-heist-staff-unrest-push-museum-breaking-point?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การนัดหยุดงานที่พิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ไม่ใช่แค่ข้อพิพาทแรงงานอีกต่อไปกลายเป็นบททดสอบว่าพิพิธภัณฑ์ที่มีผู้เข้าชมมากที่สุดในโลกมีความปลอดภัยน่าเชื่อถือและมีความสามารถมากเพียงใดเบื้องหลังการเดินออกไม่เพียงแต่ความสัมพันธ์ด้านแรงงานที่หวาดกลัวแต่ยังเป็นอาคารที่อยู่ภายใต้ความตึงเครียดด้วยส่วนที่พังทลายของพระราชวังเก่าที่มีอายุมากในขณะนี้ถือว่าไม่ปลอดภัยหัวใจของวิกฤตอยู่ที่การแตกหักที่ลึกกว่า: 102 ไมล์ดอลลาร์สหรัฐ ($ 102)</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 16:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45188b1942dbcc1af176f580e8d9886b29a6eef8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/aebb5b49-7bb6-4246-9c6f-308959f89ed1_c5381ab0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวจีนที่ร่ำรวยดูเหมือนจะหลบเลี่ยงโปรแกรมตรวจคนเข้าเมือง ’บัตรทอง' ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3336795/wealthy-chinese-appear-shun-trumps-gold-card-immigration-programme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเสนอโครงการ "บัตรทอง" เป็นครั้งแรกเมื่อต้นปีที่ผ่านมาโดยเสนอที่อยู่อาศัยถาวรให้กับแจ็คจิงที่ปรึกษาด้านการย้ายถิ่นฐานที่ร่ำรวยและมีฐานอยู่ในกรุงปักกิ่งได้รับข้อซักถามที่ไม่พึงประสงค์จากครอบครัวที่มีมูลค่าสุทธิสูงเจ็ดครอบครัวแต่ความกระตือรือร้นเริ่มต้นนั้นหายไปอย่างรวดเร็วหลังจากที่รายละเอียดการสมัครได้รับการเผยแพร่เมื่อสัปดาห์ที่แล้วไม่มีลูกค้ารายใดวางแผนที่จะสมัครในระยะเวลาอันใกล้นี้</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 15:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f66ca2cfd3bbecec6b33a89449a22236d5201f78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/6fb7c487-6e86-4682-a795-e4a11569c09c_66bd7830.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงทิ้งดอกไม้ไฟส่งท้ายปีเก่าย้ายไปนับถอยหลังที่เซ็นทรัล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336825/hong-kong-scraps-new-years-eve-fireworks-moves-countdown-central?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะยกเลิกการแสดงดอกไม้ไฟในวันส่งท้ายปีเก่าที่อ่าววิคตอเรียหลังจากนรกที่ร้ายแรงในไทโปเมื่อเดือนที่แล้วคณะกรรมการการท่องเที่ยวฮ่องกงเมื่อวันพุธกล่าวว่าการนับถอยหลังปีใหม่จะจัดขึ้นที่โซนถนนคนเดิน Chater Road ใน Central แทน “ผ่านกิจกรรมนี้ [คณะกรรมการ] หวังที่จะถ่ายทอดพลังงานเชิงบวกการดูแลและพรแห่งความสงบสุขให้กับทั้งคนท้องถิ่นและผู้มาเยือนและ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:58:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce72bf97070e5e9dd114a170cc54d4eb4df81db7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/7e0803cd-77e3-42fa-be27-1b969bb628d2_e8406116.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อนาคตของบราซิลสหรัฐฯในการปรับสมดุลถั่วเหลืองของจีนจะเป็นอย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336790/what-does-future-hold-brazil-us-chinas-soybean-balancing-act?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนซึ่งเป็นผู้บริโภคถั่วเหลืองอันดับต้นๆของโลกต้องเผชิญกับการปรับสมดุลที่ซับซ้อนเมื่อมีการจัดหาเสบียงด้วยความต้องการของตลาดร้อยละ 90 ที่ตอบสนองโดยการนำเข้าบราซิลและสหรัฐอเมริกายังคงเป็นซัพพลายเออร์อันดับต้นๆแต่ความพยายามอย่างเข้มข้นในการส่งเสริมความพอเพียงกำลังพยายามลดการพึ่งพาการนำเข้าตั้งแต่การแกว่งตัวของราคาและลักษณะคุณภาพไปจนถึงบทบาทเชิงกลยุทธ์ในตลาดถั่วเหลืองจากสามประเทศ</description>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f142f510cb1a798d72a2c3c920976ed04c62d11</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/556624f8-5d40-44b5-8a4e-0d8f0999d19d_1c9b018b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
