<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ดิดดี้’ ถูกตัดสินจำคุกกว่า 4 ปีในคดีค้าประเวณี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327854/sean-diddy-combs-sentenced-over-4-years-prison-prostitution-conviction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฌอน “ดิดดี้” คอมส์ถูกตัดสินจำคุกเมื่อวันศุกร์เป็นเวลามากกว่าสี่ปีในคดีฮิพฮอพโมกุลเมื่อวันที่ 2 กรกฎาคมในข้อหาที่เกี่ยวข้องกับการค้าประเวณีหวีอายุ 55 ปีถูกตัดสินว่ามีความผิดสองข้อหาในการจัดให้มีผู้คุ้มกันชายที่ได้รับค่าจ้างเดินทางข้ามรัฐเพื่อมีส่วนร่วมในการแสดงทางเพศที่ใช้ยาเสพติด – บางครั้งเรียกว่า "Freak Offs" – กับแฟนสาวของหวีในขณะที่เขาบันทึกวิดีโอและช่วยตัวเอง</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 21:03:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17f8322fafa3b102e5735cbf6144b9430b9309fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/6977d6d0-eb35-473b-8075-2cf24871cf8c_98f723e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮามาสกล่าวว่ายอมรับองค์ประกอบบางอย่างของแผนสันติภาพกาซาหลังจากคำขาดของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327853/hamas-says-it-accepts-some-elements-gaza-peace-plan-after-trump-issues-ultimatum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮามาสกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าได้ยอมรับองค์ประกอบบางอย่างของแผนของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ในการยุติสงครามในฉนวนกาซารวมถึงการสละอำนาจและปล่อยตัวประกันที่เหลือทั้งหมดแต่ต้องมีการปรึกษาหารือเพิ่มเติมในหมู่ชาวปาเลสไตน์แถลงการณ์ดังกล่าวมีขึ้นหลายชั่วโมงหลังจากที่ทรัมป์กล่าวว่าฮามาสต้องยอมรับข้อตกลงภายในเย็นวันอาทิตย์ซึ่งเป็นการคุกคามการโจมตีทางทหารที่ยิ่งใหญ่กว่า</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 20:13:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dec3ec332422d7bf26c3f7b8ec407c95a6a91192</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/5c47f858-57e5-4d21-8950-3cf5a9d9d0cc_c36c620a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐที่จะเข้าสู่สัปดาห์หน้าเนื่องจากการลงคะแนนเสียงการระดมทุนของวุฒิสภาล้มเหลว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327852/us-government-shutdown-drag-next-week-senate-funding-vote-fails?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐมีกำหนดจะขยายไปสู่สัปดาห์หน้าหลังจากที่วุฒิสมาชิกลงคะแนนเสียงในวันศุกร์เป็นครั้งที่สี่เพื่อปฏิเสธการแก้ไขปัญหาเงินทุนที่เสนอโดยพรรครีพับลิกันของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์หน่วยงานของรัฐบาลกลางไม่ได้รับเงินตั้งแต่วันพุธ – ด้วยบริการสาธารณะที่หลากหลายพิการ – อันเป็นผลมาจากการเจรจาที่หยุดชะงักในสภาคองเกรสเกี่ยวกับวิธีการเปิดไฟแหล่งท่องเที่ยวเช่นวอชิงตัน</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 19:35:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">179cd9eb5b9f6b59a8f8139f46b6103ded46f4e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/0f49e769-6344-40a0-b546-527f4257e8b2_27372bb8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวตูนิเซียถูกตัดสินประหารชีวิตจากโพสต์ออนไลน์ที่ถูกมองว่าเป็นการดูหมิ่นประธานาธิบดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3327851/tunisia-man-sentenced-death-social-media-posts-seen-insulting-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลในตูนิเซียได้ตัดสินประหารชีวิตชายวัย 51 ปีผ่านโพสต์โซเชียลมีเดียที่ถือว่าไม่เหมาะสมกับประธานาธิบดี Kais Saied และเป็นภัยคุกคามต่อความมั่นคงของรัฐทนายความของเขากล่าวเมื่อวันศุกร์จำเลยที่ระบุว่าเป็น Saber Chouchane โดยนักเคลื่อนไหวด้านสิทธิมนุษยชนถูกตัดสินเมื่อวันพุธด้วย 3 ข้อหาคือพยายามโค่นล้มรัฐดูถูกประธานาธิบดีและเผยแพร่ข้อมูลเท็จทางออนไลน์</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 19:16:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1860aea713725fa0404bfcb33ba39534d44db1a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/13a17cd9-a912-4cb6-845e-394ff65cb3eb_d11f10b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เสียชีวิต 4 รายในการนัดหยุดงานครั้งใหม่ของสหรัฐฯต่อเรือยาที่ถูกกล่าวหาใกล้เวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3327850/4-killed-new-us-strike-against-alleged-drug-vessel-near-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯสังหารผู้คนสี่คนในการนัดหยุดงานกับเรือที่ถูกกล่าวหาว่าพกพายาเสพติดผิดกฎหมายนายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐฯกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าการโจมตีดังกล่าวเป็นครั้งที่สี่เป็นอย่างน้อยในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ได้พิจารณาแล้วว่าสหรัฐฯมีส่วนร่วมใน "ความขัดแย้งทางอาวุธที่ไม่ใช่ระหว่างประเทศ" กับแก๊งค้ายาเสพติดตามการแจ้งเตือนของรัฐสภาในสัปดาห์นี้ในโพสต์บนโซเชียล</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 18:35:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef7016611a46705060da5b624dd53fd84146325c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/7f3ddb93-ee40-483d-9d4c-3e31ea11bd12_06bf783c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
