<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สมาชิกกองกำลังความมั่นคงของซีเรียถูกกักขังเหนือความรุนแรงของนิกายในสวีดา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3333019/members-syrias-security-forces-and-military-detained-over-sectarian-violence-sweida?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกของหน่วยงานด้านความมั่นคงและการทหารของซีเรียถูกควบคุมตัวในฐานะส่วนหนึ่งของการสืบสวนความรุนแรงของนิกายในจังหวัดทางตอนใต้ของสวีดาในเดือนกรกฎาคมซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตหลายร้อยคนเจ้าหน้าที่สืบสวนกล่าวในวันอาทิตย์หัวหน้าคณะกรรมการซีเรียที่ตรวจสอบความรุนแรงในสวีดาได้จัดให้มีการแถลงข่าวในเมืองหลวงดามัสกัสเพื่อพูดคุยเกี่ยวกับความคืบหน้าแต่ไม่ได้ปล่อยตัวคณบดี</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 22:51:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bef546c0cc96b4e8f673cc8680270a2e41add647</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/a3b4c02a-60b1-42d8-bcb2-711d431663c0_0720e5c2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลู่เฟิงนักเศรษฐศาสตร์ชาวจีนว่าเหตุใดเวลาจึงสุกงอมสำหรับการปรับสมดุลการบริโภค</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332805/chinese-economist-lu-feng-why-time-ripe-consumption-rebalance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลู่เฟิงเป็นศาสตราจารย์ด้านเศรษฐศาสตร์และอดีตรองคณบดีที่โรงเรียนพัฒนาแห่งชาติของมหาวิทยาลัยปักกิ่งในเอกสารทางวิชาการมากกว่า 40 ฉบับหนังสือหกเล่มและบทความในนิตยสารจำนวนมากเขาได้ศึกษาประเด็นที่สำคัญต่อเศรษฐกิจของจีนรวมถึงอัตราแลกเปลี่ยนการพัฒนาอุตสาหกรรมความมั่นคงทางอาหารและความไม่สมดุลภายนอกนอกจากนี้ Lu ยังทำหน้าที่เป็นที่ปรึกษาให้กับหน่วยงานราชการหลายแห่ง i</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 22:00:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92de61f98eca979b5a6e5f7f24bbe39fe460af5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/c642f1a6-1638-414d-b458-a2a4e223e816_d32d474d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พิพิธภัณฑ์แกรนด์อียิปต์แนะนำช่วงเวลาเนื่องจากฝูงชนอย่างต่อเนื่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3333018/grand-egyptian-museum-introduces-time-slots-due-constant-crowds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สามสิบปีในการสร้างพิพิธภัณฑ์โบราณคดีที่ใหญ่ที่สุดในโลกและก่อนที่จะเปิดตัวยังเป็นพิพิธภัณฑ์ที่ล่าช้าที่สุดในโลกตอนนี้กำลังดิ้นรนเพื่อรับมือกับฝูงชนพิพิธภัณฑ์แกรนด์อียิปต์ (Grand Egyptian Museum) ตั้งอยู่ใกล้กับพีระมิดกิซ่า (Giza Pyramids) เปิดเมื่อวันที่ 1 พฤศจิกายนในพิธีอันหรูหราที่มีผู้นำระดับโลกและตัวแทนสื่อมวลชนหลายสิบคนเข้าร่วมสองสัปดาห์ต่อมาที่พักแห่งนี้ยังคงต้อนรับผู้เข้าพักโดยเฉลี่ย</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 21:22:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55cd7c1ae98a969f366e1b95eb3c5580f34602e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/7e4b0d21-356a-488c-b0e8-be67b2a1f6de_e69e23f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพสหรัฐกล่าวว่าตอนนี้กลุ่มโจมตีเรือบรรทุกเครื่องบินในแคริบเบียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3333017/us-military-says-aircraft-carrier-strike-group-now-caribbean?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพสหรัฐประกาศเมื่อวันอาทิตย์ว่ากลุ่มโจมตีเรือบรรทุกเครื่องบินได้มาถึงแคริบเบียนแล้วซึ่งขยายการปรากฏตัวของกองกำลังอเมริกันใกล้เวเนซุเอลาเป็นอย่างมากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้สั่งให้สร้างกองกำลังขึ้นในทะเลแคริบเบียนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของโครงการต่อต้านการค้ายาเสพติดแต่มีการคาดเดาอย่างกว้างขวางว่าวอชิงตันอาจกำลังไตร่ตรองการแทรกแซงทางทหารต่อสโตรของเวเนซุเอลา</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 20:49:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b34fe6f0ddfd10da9cb3572cd090d6684a6ddc0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/798cde40-7406-4608-8a50-099cb2f28921_37205307.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลำโพงของ US House บอกว่า ‘ไม่มีอะไรต้องซ่อน’ ในไฟล์ Epstein</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333016/us-house-speaker-says-nothing-hide-epstein-files?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายไมค์จอห์นสันโฆษกสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเขาเชื่อว่าการลงมติใกล้เข้ามาเกี่ยวกับการปล่อยไฟล์กระทรวงยุติธรรมที่เกี่ยวข้องกับนายเจฟฟรีย์เอปสไตน์ควรช่วยระงับข้อกล่าวหาที่ว่านายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐมีส่วนเกี่ยวข้องกับการล่วงละเมิดทางเพศและการค้ามนุษย์เด็กหญิงที่ยังไม่บรรลุนิติภาวะของผู้กระทำผิดทางเพศ “พวกเขากำลังทำสิ่งนี้เพื่อตามล่าประธานาธิบดีทรัมป์ในทฤษฎีนี้ว่าเขามีบางอย่าง</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 20:22:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38683adc76318c53685e13df6d499d111545ff61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/5bea9eb4-2a8e-4d7d-b972-121e1cb96818_a0069fca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
