<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>2025 ของเอเชียในสภาพอากาศที่รุนแรงและภัยพิบัติทางธรรมชาติตั้งแต่แผ่นดินไหวร้ายแรงไปจนถึงพายุไต้ฝุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336736/asias-2025-extreme-weather-and-natural-disasters-deadly-earthquakes-typhoons?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของ SCMP เกี่ยวกับสภาพอากาศที่รุนแรงและภัยพิบัติทางธรรมชาติในเอเชียหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘เหมือนวันสิ้นโลก ': เมียนมาประเทศไทยสั่นสะเทือนยอดผู้เสียชีวิตสูงถึง 1,600 คนยอดผู้เสียชีวิตจากแผ่นดินไหวขนาด 7.7 ริกเตอร์ที่เขย่าเมียนมาและไทยทะลุ 1,600 คนเมื่อวันที่ 29 มีนาคม 2025 ในฐานะเจ้าหน้าที่กู้ภัยในเมืองมัณฑะเลย์ที่ได้รับผลกระทบร้ายแรงที่สุด</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 07:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2011fe817ad36ff26c037381e485f5754511f18e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/47a6f63b-97fa-4d71-adb7-ff664175ec99_03f853c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงกว่า 99% มีภูมิคุ้มกันต่อ ‘ไข้หวัดใหญ่’ ต่ำ: นักวิจัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3337451/over-99-hongkongers-have-low-immunity-against-super-flu-researchers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวฮ่องกงกว่าร้อยละ 99 มีภูมิคุ้มกันต่ำต่อ "ไข้หวัดใหญ่" สายพันธุ์ใหม่ทีมนักวิจัยพบว่าเนื่องจากพวกเขากระตุ้นให้ประชาชนได้รับการฉีดวัคซีนป้องกันสายพันธุ์ที่แพร่กระจายอย่างรวดเร็วแม้ว่าจะมีภูมิคุ้มกันในระดับต่ำในหมู่ประชากรของเมืองแต่ทีมงานจากคณะแพทยศาสตร์ของมหาวิทยาลัยฮ่องกง (HKU) ในวันอังคารทำให้ผู้อยู่อาศัยมั่นใจได้ว่าวัคซีนในปัจจุบันยังคง</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 06:30:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ccfefd924de67d15070f03e142dfcc3945eb36a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/ad97423f-e28a-42f3-9207-e38e04f6947e_89a95cfa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Prabowo, Trump เตรียมลงนามในข้อตกลงการค้าอินโดนีเซีย - สหรัฐฯในเดือนมกราคมเนื่องจากปัญหาได้รับการแก้ไขแล้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337450/prabowo-trump-sign-indonesia-us-trade-deal-january-issues-resolved?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียกล่าวว่าได้แก้ไขปัญหาที่สำคัญทั้งหมดในการเจรจาการค้ากับสหรัฐฯและกำลังอยู่ในระหว่างการลงนามข้อตกลงในช่วงปลายเดือนมกราคมเพื่อขจัดความไม่แน่นอนที่สำคัญสำหรับเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ทั้งสองประเทศมีความสอดคล้องกันใน "ประเด็นสำคัญ" ในร่างข้อตกลงของพวกเขาปกป้องผลประโยชน์ร่วมกันของทั้งสองฝ่ายรัฐมนตรีประสานงานด้านเศรษฐกิจ Airlangga Hartart</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 06:28:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7998d64179b6d58891ed6b4e246494a359b64bf6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/b114d8be-732f-4bb8-930b-df41e3fa9a90_cacd4fcb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การผลักดันความเป็นสากลของเงินหยวนของจีนเป็นอย่างไร – และสิ่งที่อาจยับยั้งไว้</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337438/what-chinas-yuan-internationalisation-push-looks-and-what-may-hold-it-back?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ค่าเงินหยวนแข็งค่าขึ้นในช่วงหลายเดือนที่ผ่านมาโดยอัตราต่างประเทศแตะระดับสูงสุดเมื่อเทียบกับดอลลาร์สหรัฐในช่วงกว่าหนึ่งปีที่ผ่านมาซึ่งช่วยเพิ่มการคาดการณ์ว่าอาจสูงถึง 6.8 ในปี 2026 รายละเอียดระหว่างประเทศของสกุลเงินยังเพิ่มขึ้นเนื่องจากรัฐบาลจีนผลักดันการใช้งานทั่วโลกในวงกว้างในคำอธิบายนี้เดอะโพสต์จะตรวจสอบความคืบหน้าของสกุลเงินหยวนในหลายๆด้านโดยดึงเอาข้อมูลล่าสุด</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 06:00:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">390da982adc1c2964bb526fafc03052750960231</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/aaf82a0a-0807-4da1-b0bf-eff6c18ae97e_22e9ae73.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มุมมองที่ลึกซึ้งเกี่ยวกับประวัติศาสตร์ของจีนจุดประกายการตำหนิอย่างเป็นทางการหลังจากที่แพร่หลายในโลกออนไลน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337326/fringe-view-chinas-history-sparks-official-rebuke-after-going-viral-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระแสการอภิปรายออนไลน์ที่กล่าวโทษราชวงศ์จักรพรรดิองค์สุดท้ายของจีนสำหรับความทุกข์ทรมานทางประวัติศาสตร์ของชาติได้กระตุ้นให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์อย่างเป็นทางการหลังจากที่ได้สัมผัสกับคำถามที่ละเอียดอ่อนและจุดชนวนการถกเถียงเกี่ยวกับการเล่าเรื่องทางประวัติศาสตร์ชาตินิยมและการปกครองสังคมสิ่งที่เริ่มต้นจากการตีความวรรณกรรมของนวนิยายคลาสสิกในศตวรรษที่ 18 ได้พัฒนาขึ้นในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาจนกลายเป็นหัวข้ออินเทอร์เน็ตที่แพร่หลาย</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 06:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95150789954ebd6360f4846072b2c16f830e36fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/e8773da0-632b-4d21-83bb-256f3dfa5040_b1c026c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
