<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อินเดียกำลังมองหาการซื้อน้ำมันในสหรัฐฯมากขึ้นและแตะรัสเซียน้อยกว่าความต้องการของทรัมป์หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3327645/india-looking-buy-more-us-oil-and-tap-russia-less-over-trumps-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียอาจซื้อน้ำมันรัสเซียน้อยลงและเพิ่มการนำเข้าน้ำมันดิบอเมริกันในขณะที่พิจารณาการจัดหาจากซัพพลายเออร์ที่ขึ้นบัญชีดำเช่นอิหร่านและเวเนซุเอลาตามรายงานของเจ้าหน้าที่และสื่อการเปลี่ยนแปลงนี้สะท้อนให้เห็นถึงความพยายามของนิวเดลีในการรักษาเอกราชเชิงกลยุทธ์แม้ว่าจะไม่เต็มใจที่จะตอบสนองความต้องการของวอชิงตันก็ตามโดยสหรัฐเชื่อมโยงความสัมพันธ์ทางการค้าและการทูตที่ใกล้ชิดกับการตัดขาดในรัสเซีย</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 09:05:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4abe74391e4b22b62f3823a9d7fb9bad7b633a08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/74e32c87-03d6-405c-abd5-7537479a2ee1_c16c815b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนพร้อมรับมือกับซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาอย่างไร – และยังต้องทำอะไรอีกบ้าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327644/how-china-was-ready-super-typhoon-ragasa-and-what-still-needs-be-done?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาอาจเป็นพายุที่ใหญ่ที่สุดในโลกในปีนี้แต่เมื่อมันถล่มลงมาในจีนแผ่นดินใหญ่เมื่อเดือนที่แล้วมันก็ไม่มีผู้เสียชีวิตย้อนกลับไปในปี 2018 เมื่อมังคุดซูเปอร์ไต้ฝุ่นลูกสุดท้ายที่โจมตีมณฑลกวางตุ้งถูกโจมตีและมีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยสี่คนในภาคใต้ของจีนไต้ฝุ่นฮาโตะยังมีผู้เสียชีวิต 9 รายในกวางตุ้งในปี 2017 และไต้ฝุ่นฟานาปีเคา</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 09:00:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f6727321981a3e5d6794db48cb6a13f95a8f7bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/fa230fd9-db46-41ae-96fb-7d71e096a344_b480550e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาตรฐาน ‘Made in China‘ ใหม่ของปักกิ่งทำให้บริษัทต่างชาติได้รับ ‘การรักษาระดับชาติ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327635/beijing-clarifies-made-china-standards-giving-foreign-firms-national-treatment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความเคลื่อนไหวล่าสุดของรัฐบาลจีนในการชี้แจงมาตรฐานสำหรับ "ผลิตภัณฑ์ที่ผลิตในประเทศ" ในการจัดซื้อจัดจ้างของรัฐบาลได้รับการออกแบบมาเพื่อเพิ่มความเชื่อมั่นของบริษัทต่างชาติที่ดำเนินงานในประเทศตามที่นักวิเคราะห์ตั้งแต่วันที่ 1 มกราคมเป็นต้นไปสินค้า “Made in China” จะได้รับการกำหนดราคาสูงกว่าสินค้าที่ผลิตจากต่างประเทศร้อยละ 20 ในการเสนอราคาสำหรับสัญญาของรัฐบาลตามประกาศที่เผยแพร่โดย TH</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5766430ddabd0798ab71c1a0dad00df22bf265f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/4e69a02f-8e05-4d13-abe8-528198e08c29_e6c2ff3a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Singapore scam trio ปฏิเสธการประกันตัวขององค์กรกัมพูชา - มาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327638/singapore-scam-trio-denied-bail-over-cambodia-malaysia-syndicate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลแขวงสิงคโปร์ในวันพฤหัสบดีปฏิเสธการประกันตัวน้องชายและแฟนสาวของหัวหน้ากลุ่มที่ถูกกล่าวหาคณะผู้แทนฯได้นำกลุ่มที่ตั้งอยู่ในกัมพูชาซึ่งมุ่งเป้าไปที่ชาวสิงคโปร์ในการหลอกลวงและฟอกเงินในมาเลเซียความสูญเสียจากการหลอกลวงจำนวนหลายสิบล้านดอลลาร์อัยการบอกกับศาลในการขอประกันตัวสำหรับทั้งคู่ Ng Wei Kang อายุ 33 ปีและ Christy</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:47:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ac8419d48c14c626d3c56503b386770d90dd2cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/d2c6bcf3-43a4-45e1-86da-86a80bfab56b_2371db5c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การฟื้นตัวของร้านค้าปลีกในฮ่องกงเร่งขึ้นเมื่อยอดขายในเดือนสิงหาคมเพิ่มขึ้น 3.8%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327630/hong-kongs-retail-recovery-accelerates-august-sales-rise-38?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การฟื้นตัวของธุรกิจค้าปลีกในฮ่องกงเพิ่มขึ้นในเดือนสิงหาคมด้วยยอดขายที่เพิ่มขึ้นร้อยละ 3.8 ต่อปีและเป็นเดือนที่สี่ติดต่อกันเนื่องจากแรงผลักดันการท่องเที่ยวขนาดใหญ่ของเมืองช่วยเพิ่มความรู้สึกของผู้บริโภคตัวเลขชั่วคราวที่ออกโดยแผนกสำรวจสำมะโนประชากรและสถิติในวันพฤหัสบดีแสดงให้เห็นว่ายอดขาย HK $ 30.3 พันล้าน (US $ 3.9 พันล้าน) ในเดือนสิงหาคมซึ่งเป็นเดือนที่สี่ติดต่อกันของการเติบโตหลังจาก 14</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:46:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb98426310712b06cd5f2f8d6ce0d717756b87d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/838fb2ac-4835-4bde-b9c6-b07bcad7a04f_e7aa6a81.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
