<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คริปโตโมกุลจัสตินซุนเปิดตัวการเทรด ‘perps’ ในขณะที่ฝ่ายนิติบัญญัติจับตามองความสัมพันธ์ทรัมป์ของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3326165/crypto-mogul-justin-sun-launches-perps-trading-us-lawmakers-question-his-trump-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จัสตินซันผู้ก่อตั้งบล็อกเชน TRON ได้เปิดตัวผลิตภัณฑ์ทางการเงินใหม่ที่เชื่อมโยงกับ USDT ซึ่งเป็น stablecoin ที่ได้รับความนิยมมากที่สุดในโลกตามที่ฝ่ายนิติบัญญัติของพรรคเดโมแครตเรียกร้องให้สำนักงานคณะกรรมการกำกับหลักทรัพย์และตลาดหลักทรัพย์แห่งสหรัฐอเมริกา (SEC) ตรวจสอบ "ความสัมพันธ์ที่เกี่ยวข้อง" ระหว่างผู้ประกอบการสกุลเงินดิจิทัลและครอบครัวของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในโพสต์บนโซเชียลมีเดียเมื่อวันศุกร์ Sun กล่าวว่าเขาได้เปิดตัวเว็บไซต์เพื่อ “</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">039bc058a3ce5bc425df554250591440a9d573a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/285459e2-6b20-4ca4-8610-ed82cf135b2c_84579142.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯลงทุนในโครงการแซมเบียเพื่อคลายความกังวลเกี่ยวกับแร่ธาตุที่สำคัญของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326103/us-invests-zambia-project-bid-loosen-chinas-grip-critical-minerals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกากำลังยกระดับความพยายามที่จะคลายความกังวลของจีนเกี่ยวกับห่วงโซ่อุปทานแร่ที่สำคัญโดยการลงทุนในโครงการทองแดงและโคบอลต์ใหม่ในแซมเบียสำนักงานการค้าและการพัฒนาแห่งสหรัฐอเมริกา (USTDA) จะมอบเงินทุนจำนวน 1.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐให้กับ Metalex Africa ซึ่งเป็นบริษัทย่อยของ Metalex Commodities ที่ตั้งอยู่ในสหรัฐอเมริกาเพื่อเป็นทุนในการศึกษาความเป็นไปได้ในข้อตกลงที่ลงนามเมื่อวันพฤหัสบดีการศึกษานี้มีวัตถุประสงค์เพื่อขยายตำรวจแซมเบีย</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b82e77e3e71185af168946c5b3cb7b2fa77cc506</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/3714528a-2b1c-402b-8d62-6d98e9b86124_28940f35.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศิษย์จีนชี้นำให้ใช้คำสแลง ‘คนถัง’ ดูถูกที่เกี่ยวข้องกับดาวน์ซินโดรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3325155/china-teacher-chides-pupils-using-tang-people-slang-related-downs-syndrome-insult?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครูระดับมัธยมศึกษาในประเทศจีนได้แพร่เชื้อไวรัสจากการตำหนิลูกศิษย์ของเธอที่ใช้คำที่เกี่ยวข้องกับกลุ่มอาการดาวน์เพื่อเยาะเย้ยผู้อื่นคำว่าถังเหรินเริ่มได้รับความนิยมในหมู่นักเรียนระดับประถมศึกษาและมัธยมศึกษาตอนต้นของประเทศเมื่อประมาณสองปีที่แล้วมีวัตถุประสงค์เพื่ออ้างถึงคนโง่หรือผู้ที่แสดงพฤติกรรมแปลกๆ China Youth Daily รายงานมันเกิดขึ้นเพราะ TANG เป็น C ตัวแรก</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb7e85ef1143a96ba45b9d0ec3b36d42a441d9e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/5e6a4f6e-741f-440e-9ea9-ba1ca62a2db1_73beb0a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุม 18 รายจากการฟอกเงินอาชญากรรม 66 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 66 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3326157/hong-kong-police-arrest-18-people-over-laundering-hk66-million-crime-proceeds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมคน 18 คนในข้อหาฟอกเงิน 66 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (8.5 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในคดีอาชญากรรมซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการปราบปรามกลุ่มที่ต้องสงสัยว่าดำเนินการจากห้องพักในโรงแรมทั่วเมืองเพื่อประมวลผลเงินโดยใช้บัญชีธนาคารแบบหลบหนีกองกำลังกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าผู้ถูกจับกุมประกอบด้วยสี่คนที่ต้องสงสัยว่าทำหน้าที่เป็นแกนนำหรือแกนนำและ 14 คนที่ถูกกล่าวหาว่าอายัดบัญชีธนาคาร</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 09:08:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c47a0e2623e3eac977ae28f65e2b6702584f08a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/22602de8-2b78-45b7-9eaf-8acdc0f37ddd_153a894b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเปิดตัวระบบยื่นขอวีซ่าออนไลน์สำหรับสหรัฐฯท่ามกลางแรงผลักดันเพื่อกระตุ้นการท่องเที่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326152/china-launches-online-visa-application-system-us-amid-drive-boost-visitor-numbers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภารกิจทางการทูตของจีนในสหรัฐอเมริกาได้เปิดตัวระบบการขอวีซ่าออนไลน์ใหม่ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามในการเพิ่มรายได้จากนักท่องเที่ยวและการแลกเปลี่ยนระหว่างผู้คนก่อนหน้านี้กระบวนการนี้จำเป็นต้องมีการนัดตรวจด้วยตนเองอย่างน้อยสองครั้ง: ก่อนอื่นให้ส่งเอกสารการสมัครและหลังจากนั้นให้ข้อมูลไบโอเมตริกซ์และส่งหนังสือเดินทางหลังจากได้รับการอนุมัติครั้งแรกแต่ตั้งแต่วันที่ 30 กันยายน</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 09:00:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f954d89d2593a930b55153238091a54a92705952</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/efb9a45b-d77c-4aab-b86a-beaa2545929e_b55e8018.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
