<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Deep Robotics ของจีนเข้าร่วมการเสนอขายหุ้น IPO ในขณะที่ภาคส่วนข่าวกรองที่เป็นรูปเป็นร่างกำลังร้อนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3337615/chinas-deep-robotics-joins-ipo-rush-embodied-intelligence-sector-heats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Deep Robotics ผู้ผลิตหุ่นยนต์สี่เท่าและหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์จากหางโจวได้ก้าวแรกอย่างเป็นทางการไปสู่การเข้าจดทะเบียนในตลาดหุ้นแผ่นดินใหญ่ซึ่งกลายเป็นบริษัทสตาร์ทอัพจีนรายล่าสุดที่เข้าร่วมการเข้าสู่ตลาดทุนในช่วงปลายปีบริษัทได้เข้าสู่ช่วง "แนวทาง" การเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรก (IPO) ตามข้อมูลที่เผยแพร่โดยคณะกรรมการกำกับหลักทรัพย์ของจีนเมื่อวันพุธที่ D</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:09:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">edc9a086ab53c43d6ec37fdd77030abef56b6b4b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/865f0118-68ad-4c05-a436-c35449a7f429_59706010.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีน, รัสเซียเป็นหุ้นส่วน ‘แข็งแกร่งกว่าที่เคย’ แม้จะมีการคว่ำบาตรจากตะวันตก: ทูต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337608/china-russia-partnership-stronger-ever-despite-western-sanctions-envoy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายอิกอร์มอร์กูลอฟเอกอัครราชทูตรัสเซียประจำประเทศจีนกล่าวเมื่อวันอังคารว่าการคว่ำบาตรของตะวันตกไม่ได้ทำให้ความสัมพันธ์ระหว่างปักกิ่งและมอสโกอ่อนแอลงแต่กลับส่งเสริมการเจรจาที่ใกล้ชิดและความไว้วางใจซึ่งกันและกันในระดับที่สูงขึ้น Morgulov กล่าวถึงฟอรัมที่มหาวิทยาลัย Renmin แห่งประเทศจีนในกรุงปักกิ่งว่าเป็นการตอบสนองต่อความพยายามในการจำกัดการพัฒนาเทคโนโลยีของทั้งสองประเทศและ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:00:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6bb38e5d0a9bafabb50f8eaa3be9f698dd959cdb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/d7dfbb11-4cad-43cb-a828-675eb6c0baec_c8e9990d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาคธุรกิจอัญมณีของอินเดียกลับมาเปล่งประกายอีกครั้งนอกเหนือจากสหรัฐอเมริกาในขณะที่ผู้ส่งออกเปลี่ยนไปยังเอเชียตะวันออกกลาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3337484/indias-gem-sector-regains-shine-beyond-us-exporters-pivot-asia-middle-east?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกอัญมณีและเครื่องประดับของอินเดียซึ่งเป็นหนึ่งในผู้มีรายได้มากที่สุดของประเทศกำลังฟื้นตัวในรูปแบบที่สะท้อนให้เห็นถึงความสำเร็จในการผลักดันการกระจายการค้าออกไปจากสหรัฐอเมริกาท่ามกลางภาษีที่สูงขึ้นและสภาพแวดล้อมการค้าโลกที่ยากขึ้นนักวิเคราะห์และผู้บริหารอุตสาหกรรมกล่าวการจัดส่งของอุตสาหกรรมเพิ่มขึ้นร้อยละ 19.64 ต่อปีเป็น 2.51 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในเดือนพฤศจิกายนแม้ว่าวอชิงตันจะบังคับใช้น้ำมันดิน</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ad50eb046358aa7dcc80d45fac209057b282d82</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/f1b44a03-13be-4232-b2ff-59b27b57989f_53085522.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนใหญ่ของ BYD ในบราซิล Xpeng พยายามที่จะไปทั่วโลก: 7 EV อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3337575/byds-big-plans-brazil-xpeng-tries-go-global-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับยานพาหนะไฟฟ้าและพลังงานใหม่ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. BYD วางแผนโรงงานยักษ์ใหญ่ในบราซิลที่จะขยายการผลิตรถบัสและรถบรรทุกไฟฟ้า BYD ผู้ผลิตรถยนต์จีนวางแผนที่จะสร้างโรงงานแห่งใหม่ในบราซิลภายในสามปีข้างหน้าหลังจากความต้องการที่เพิ่มขึ้นสำหรับ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a829099227e558822cdede349086b515c2f78a2d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/dad00820-fdfa-43d3-8d97-9d69ca94ab48_d7524cf5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักกีฬาของสิงคโปร์ต้องการเงินทุนเพิ่มหรือไม่? การอภิปรายสเปอร์สรีวิว ’มาปาร์ตี้’ อย่างเป็นทางการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3337601/do-singapores-athletes-need-more-funding-officials-come-party-review-spurs-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แถลงการณ์ของเลขาธิการสภาโอลิมปิกแห่งชาติสิงคโปร์ (SNOC) ว่ากรีฑาต้อง "มาร่วมงานเลี้ยง" เพื่อให้รัฐในเมืองบรรลุผลการแข่งขัน SEA Games ที่ดีขึ้นทำให้เกิดการตอบสนองอย่างร้อนแรงจากชุมชนกรีฑาในท้องถิ่นและคนอื่นๆในสมาคมกีฬา Saga ยังจุดประกายการอภิปรายว่านักกีฬาของสิงคโปร์ได้รับผลตอบแทนทางการเงินเพียงพอสำหรับ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:17:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4517b0b03e7f61ce3dbec5caa322f010d333fc9c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/15cfde70-f55f-44b7-b4ae-14851702550e_646f88fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
