<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อีโคพรีนัวร์ (ecopreneur) ของฮ่องกงกำลังเปลี่ยนขยะอาหารให้เป็นทรัพยากรได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328292/dropout-ecopreneur-how-hongkonger-turning-food-waste-resources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hongkonger Rosie Chan Man-wai ออกจากโรงเรียนตอนอายุ 15 เพื่อทำงานและสนับสนุนแม่เลี้ยงเดี่ยวของเธอ “ฉันทำงานสามงานและคิดว่านั่นจะเป็นชีวิตของฉัน” เธอกล่าวชานผู้ประกอบการในวัยสามสิบกลางๆของเธอจำได้ว่าเธอพลิกชะตากรรมของเธอได้อย่างไร “ฉันไม่เคยยอมแพ้ในการเรียนรู้กว่าทศวรรษต่อมาผมบังคับให้ผมกลับเข้าสู่การศึกษาและนั่นเปลี่ยนทุกอย่าง” ความมุ่งมั่นนั้นในที่สุดก็เกิดขึ้น</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ff9ee0b5d3af4173908a6088d9d53de9b799bd6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/d573878b-5565-45d4-98c9-72e21184d70c_3e7c74e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การนัดหยุดงานของสหรัฐฯบนเรือในแคริบเบียนอาจทำให้ชาวโคลอมเบียเสียชีวิต Petro กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3328299/us-strike-boat-caribbean-may-have-killed-colombians-petro-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีกุสตาโวเปโตรของโคลอมเบียกล่าวเมื่อวันพุธว่ามี "สัญญาณ" ว่าพลเมืองโคลอมเบียถูกสังหารในเรือเล็กลำสุดท้ายที่ถูกโจมตีโดยกองทัพสหรัฐนอกชายฝั่งเวเนซุเอลา “แนวรบใหม่ในสงครามได้เปิดขึ้นแล้ว: ทะเลแคริบเบียน” Petro เขียนบนแพลตฟอร์มโซเชียล X “สัญญาณแสดงให้เห็นว่าเรือที่ทิ้งระเบิดลำสุดท้ายคือชาวโคลอมเบียที่มีพลเมืองชาวโคลอมเบียอยู่บนเรือ” เขาไม่ได้ให้คำอธิบายใดๆสำหรับ</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 02:15:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bcf4896e92f433ebbe811be29b5132a7cf43bbfb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/0887b829-e6d8-405d-a17e-9954169888e6_4d4fdffe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วย CK Life ผสานรวมกับ TransCode เป็นยาต้านมะเร็ง Li Ka-shing firm eyes</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3328295/ck-life-unit-merges-transcode-li-ka-shing-firm-eyes-anticancer-drugs-pipeline?utm_source=rss_feed</link>
      <description>CK Life Sciences International ถูกตั้งค่าให้รวม Polynoma ของบริษัทย่อยเข้ากับ TransCode Therapeutics ที่จดทะเบียนใน Nasdaq ในการเคลื่อนไหวที่คาดว่าจะเพิ่มไปป์ไลน์ของยาต้านมะเร็งตามหน่วยเทคโนโลยีชีวภาพที่ควบคุมโดยตระกูล Li Ka-shing ข้อตกลงนี้ปูทางให้ TransCode สามารถซื้อกิจการบริษัทแม่ของ Polynoma จาก DEFJ ซึ่งเป็นหน่วยงานทางอ้อมที่ CK Life ถือหุ้นทั้งหมดซึ่งระบุไว้ใน</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 01:45:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef37e7784e14112e1aa1d6e218b6adf95cdebb25</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/a9dc370e-c777-4e8b-ae2f-5366099b0420_f6304777.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจำเป็นต้องลงโทษการไล่ล่าพายุหรือความคิดจะพังทลายลงหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328274/does-hong-kong-need-criminalise-storm-chasing-or-will-idea-blow-over?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาเพิ่งผ่านไปในระยะประมาณ 120 กม. จากฮ่องกงและนำไปสู่สัญญาณเตือนหมายเลข 10 โชคดีที่คำเตือนล่วงหน้าเกี่ยวกับพายุและการเตรียมการที่ครอบคลุมในฮ่องกงและจีนแผ่นดินใหญ่รวมถึงการอพยพผู้คนเกือบ 2 ล้านคนในพื้นที่ที่มีความเสี่ยงสูงในมณฑลกวางตุ้งซึ่งเป็นหายนะที่หลีกเลี่ยงไม่ได้ยังคงมีผลกระทบอย่างมีนัยสำคัญโดยมีรายงานการบาดเจ็บ 101 รายใน Hong</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 01:30:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">686f03c0cab5c5825a46476e2752ed58b87b11d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/f2202e48-0191-46bd-ae5d-0c37b6aae1cf_cb27f0ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ช่องโหว่หนังโป๊เด็ก AI ของญี่ปุ่นที่ถูกเปิดเผยโดยความเชื่อมั่นของผู้บริหารฟุตบอลในต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3328252/japans-ai-child-porn-loophole-exposed-football-executives-conviction-abroad?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความเชื่อมั่นของผู้บริหารฟุตบอลระดับสูงของญี่ปุ่นในฝรั่งเศสในการดูภาพการล่วงละเมิดเด็กที่สร้างโดย AI ได้กระตุ้นให้เกิดกระแสการค้นหาจิตวิญญาณแห่งชาติและความต้องการใหม่สำหรับญี่ปุ่นในการปิดช่องโหว่ทางกฎหมายที่นักวิจารณ์กล่าวว่ากำลังเติมเต็มการแพร่กระจายของภาพการแสวงหาประโยชน์ที่สมจริงมากเกินไปทางออนไลน์มาซานากะคาเงยามะอดีตผู้อำนวยการฝ่ายเทคนิคของสมาคมฟุตบอลญี่ปุ่นได้รับมอบเงินจำนวน 18 โม</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 01:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7a773e5a28b0d1837fdec9e347ba20f691f23af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/9f4a4de4-7704-4c08-91ca-899cba7c0d99_5f86da4e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
