<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวชาวจีนแผ่นดินใหญ่แสวงหาการผจญภัยใหม่บนเกาะที่ห่างไกลของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328158/visitors-hong-kongs-tung-ping-chau-shocked-find-ragasa-debris-uncleared?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวชาวจีนแผ่นดินใหญ่เพื่อค้นหาประสบการณ์แปลกใหม่มากขึ้นในฮ่องกงได้เดินทางไปยังเกาะที่ห่างไกลและแม้กระทั่งเดินทางไปยังตุงปิงเชาที่ห่างไกลเพียงเพื่อค้นหาเศษซากที่เหลือจากทางเดินของซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาเมื่อเดือนที่แล้วในขณะที่ผู้เข้าชมบอกว่าน้ำทะเลใสของเกาะทางตะวันออกนั้นน่าหลงใหลแต่คนอื่นๆพูดถึงชั่วโมงการรอคอยสำหรับบริการเรือข้ามฟากเพียงอย่างเดียวที่สามารถนำพวกเขากลับไปที่</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 14:04:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37f1eccef93a5ffdc5e103558c75fe97ce793053</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/62469eec-ba46-46e8-a639-9333bf468a86_5f12ed13.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเสนอการขับเคลื่อนระดับโลกเพื่อสร้างเครือข่ายดาวเทียมขนาดใหญ่ที่ขับเคลื่อนด้วย AI สำหรับทุกคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3327721/china-proposes-global-drive-build-ai-powered-satellite-mega-network-all?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยชาวจีนได้เสนอให้โลกทำงานร่วมกันบนกลุ่มดาวขนาดใหญ่ที่ใช้ดาวเทียมร่วมกันเพื่อส่งมอบบริการแบบเรียลไทม์ให้กับทุกคนบนโลกในขณะที่ป้องกันไม่ให้อวกาศแออัดจนเป็นอันตรายแทนที่จะแยกโครงการโดยบริษัทและรัฐบาลเพื่อสร้างกลุ่มดาวของตนเองแผนนี้จะพิจารณาเครือข่ายโครงสร้างพื้นฐานร่วมกันประมาณ 48,000 มัลติฟังก์ชั่น AI-dr</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06f2bff1c8d7dfcfd17dde92f523f12ad93d2f2d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/ed7b14f1-78e9-46ee-a2be-9e0bf444c626_9c524a43.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไม่มีธุรกิจสกปรก’ ในการซักถามของแอร์อินเดียรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกล่าวหลังจากที่พ่อของนักบินร้องขอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3328156/air-india-crash-probe-denies-manipulation-amid-captains-fathers-plea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการบินพลเรือนของอินเดียปฏิเสธเมื่อวันอังคารว่ามี "การจัดการ" ใดๆในการสอบสวนอย่างเป็นทางการเกี่ยวกับการชนของสายการบินแอร์อินเดียดรีมไลเนอร์ในเดือนมิถุนายนหลังจากที่บิดาของกัปตันเที่ยวบินบ่นเกี่ยวกับการกระทำของเจ้าหน้าที่สืบสวนเป็นการตอบสนองอย่างเป็นทางการครั้งแรกต่อการร้องเรียนของพุชการ์ราชซาบาร์วาลที่ส่งไปยังสหภาพนักบินเมื่อเดือนที่แล้วซึ่งเขากล่าวว่าเจ้าหน้าที่สืบสวนได้เข้าเยี่ยมชม</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:47:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f84225560058598ba0b9e4298dae8eedf86dacbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/a60193ff-2588-4159-8d3c-090571453201_8e73ddb9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลหอกกาซ่าในวันครบรอบสงครามท่ามกลางการเจรจาของฮามาสเกี่ยวกับแผนทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328155/israel-shells-gaza-war-anniversary-amid-hamas-peace-talks-trump-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถถังเรือและเครื่องบินไอพ่นของอิสราเอลยิงส่วนต่างๆของกาซาในวันอังคารทำให้ชาวปาเลสไตน์ไม่ได้รับการผ่อนผันในวันครบรอบการโจมตีของฮามาสซึ่งนำไปสู่สงครามสองปีและขีดเส้นใต้ความท้าทายในการเจรจาเกี่ยวกับแผนการของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯที่จะหยุดยั้งความขัดแย้งโดยไม่มีการหยุดยิงผู้อยู่อาศัยกล่าวว่าอิสราเอลกดดันการรุกรานหลังจากที่ฮามาสและอิสราเอลเริ่มการเจรจาทางอ้อมเกี่ยวกับมอนดา</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:19:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bb638f35189ae2fec8377001be723fdd0dfdd8d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/4b7c5435-3e92-42ad-9b02-86347ae0ad5a_a9b63981.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีอีโอ Petronas ของมาเลเซียขอโทษสำหรับ ‘การใช้ประโยชน์ผิดที่’ ที่ห้องอาบน้ำแชมเปญ F1</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3328154/malaysias-petronas-ceo-apologises-singapore-grand-prix-champagne-shower-after-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ด้านพลังงานของรัฐชั้นนำของมาเลเซียได้กล่าวขอโทษหลังจากเผชิญกับการตีกลับที่บ้านสำหรับการมีส่วนร่วมในการเฉลิมฉลองการพ่นแชมเปญที่สิงคโปร์กรังด์ปรีซ์ในการโต้เถียงล่าสุดเกี่ยวกับบรรทัดฐานอิสลามและการดำเนินการของบริษัทที่เชื่อมโยงกับรัฐบาล Tengku Muhammad Taufik Tengku Aziz ประธานและผู้บริหารสูงสุดของ Petroliam Nasional Berhad (Petronas) เข้าร่วมโพเดียมเฉลิมฉลอง</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 13:15:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37b77d04f487d9b83ffd398f0b57553a31dff331</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/f26f49c9-bf71-485e-b27a-e3d158e3116d_fceda970.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
