<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ลูกเรือชาวมาเลเซียชนะใจนักแสดงสาวฟ่านปิงปิงด้วย ‘การทำงานเป็นทีมอย่างแท้จริง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331204/malaysian-film-crew-wins-over-fan-bingbing-genuine-teamwork?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักแสดงหญิงระดับนานาชาติที่มีชื่อเสียงอย่างฟ่านปิงปิงมีผลงานภาพยนตร์ทั่วโลกแต่ประสบการณ์ล่าสุดของเธอในการทำงานกับแม่ภูมีซึ่งเป็นภาพยนตร์ที่ผลิตในมาเลเซียดูเหมือนจะสร้างความประทับใจไม่รู้ลืมนักแสดงหญิงชาวจีนและไอคอนแฟชั่นระดับโลกซึ่งเป็นที่รู้จักกันดีที่สุดสำหรับบทบาทของเธอใน X-Men: Days of Future Past และ I Am Not Madame Bovary กล่าวว่าความอบอุ่นและความเป็นมืออาชีพของมาเลเซีย cr</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 01:39:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50447df2f2c5d171d3dd5a0bf1ad056e521b2376</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/c4c6ca76-681e-4c7b-9d2c-de04b790528e_d9cac8c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวจีนแผ่นดินใหญ่ผู้มั่งคั่งชาวต่างชาติตะวันตกผลักดันให้เช่าแฟลตหรูในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/money/wealth/article/3331154/wealthy-mainland-chinese-western-expats-drive-hong-kongs-luxury-flat-rentals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวแทนกล่าวว่าจำนวนข้อตกลงการเช่าแฟลตหรูหราในฮ่องกงยังคงเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องในปีนี้โดยได้รับความต้องการจากชาวจีนแผ่นดินใหญ่ที่ร่ำรวยและชาวต่างชาติตะวันตกท่ามกลางการชุมนุมของตลาดหุ้นในเมืองและความพยายามของรัฐบาลในการดึงดูดนักลงทุนที่ร่ำรวยมากขึ้นในช่วงเก้าเดือนแรกของปีมีข้อเสนอ 168 รายการสำหรับการเช่าที่มีราคา HK $ 100,000 (US $ 12,870) ต่อเดือน – 10 ต่อเซ็นต์</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 01:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96b607568f498c0745f6e1831a529c08a7fd3b49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/0954f7f6-ef1f-41cb-a78b-2b318ddbf4e6_3316e6ad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะค้นพบเส้นทางการปรับปรุงให้ทันสมัยของตนเองไม่ใช่ในแง่ของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3330915/china-will-find-its-own-modernisation-path-not-us-terms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพื่อบรรเทาความเดือดร้อนของตลาดในที่สุดประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์และประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนได้พบกันในการประชุมสุดยอดความร่วมมือทางเศรษฐกิจเอเชียแปซิฟิกในเกาหลีใต้การประชุมกระชับมิตรบ่งชี้ว่าทั้งสองฝ่ายชอบโหมดการเผชิญหน้าแบบ "ควบคุม" มากกว่าความสัมพันธ์ทวิภาคียังคงเป็นการเผชิญหน้าอย่างไรก็ตามบางคนให้และรับการเทรดช่วยลดระดับเทนซิโอได้อย่างแน่นอน</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 01:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a855e27f1cb5574d371804fcfc7a77bb1097167</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/4f31edca-0976-42f6-b762-34fca7038dfa_0971be21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝูงชนส่งเสียงเชียร์ขณะที่การถ่ายทอดคบเพลิงกีฬาแห่งชาติพุ่งชนถนนในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331197/flame-unity-burns-bright-national-games-torch-relay-hits-hong-kong-streets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บล็อกสดนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราผู้นำองค์กรนักกีฬาและสมาชิกกลุ่มชนกลุ่มน้อยชั้นนำกำลังเดินทางไปตามท้องถนนในวันอาทิตย์เพื่อขนคบเพลิงสำหรับส่วนฮ่องกงของการถ่ายทอดกีฬาแห่งชาติทั้งสอง -</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 01:11:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e74dbd6cabbdd8ae3e637364db295332b30feafa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/ec0a3ad0-9718-4108-937c-2d1adefdbd95_5953e85b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาลีบาบาเพิ่มการขับเคลื่อนการค้าแบบทันทีด้วยแผนร้านสะดวกซื้อ 281 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 281 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3331175/alibaba-expands-instant-commerce-efforts-us281-million-taobao-convenience-store-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alibaba Group Holding เมื่อวันศุกร์เปิดเผยการลงทุน 2 พันล้านหยวน (281 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของโครงการที่จะเห็นเครือข่ายร้านสะดวกซื้อแบรนด์ดัง Taobao ทั่วประเทศจีนสนับสนุนการดำเนินงานของธุรกิจการค้าแบบทันทีและธุรกิจการจัดส่งตามความต้องการของบริษัทแทนที่จะสร้างร้านค้าอิฐและปูนของ Taobao Shangou เองโปรแกรมนี้จะให้ความสะดวกสบายที่มีอยู่เป็นหลัก</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 01:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c3b24411e3857fd8b221780feac80186bef8143</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/c90d4194-9548-448f-bb77-827dec570e71_2f984aec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
