<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แผนการเลือกตั้ง ‘จอมปลอม‘ ของเมียนมาร์กระแทกเป็นประตูสู่การนองเลือดมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3322662/myanmar-juntas-sham-election-plan-slammed-gateway-more-bloodshed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ระบอบการปกครองทางทหารของเมียนมาต้องการจัดการเลือกตั้งครั้งแรกนับตั้งแต่ยึดอำนาจในปี 2021 แต่ฝ่ายตรงข้ามได้ตัดสินใจว่าแนวคิดนี้ไร้เหตุผลท่ามกลางสงครามกลางเมืองของประเทศเนื่องจากพวกเขาเตือนถึงการนองเลือดมากขึ้นในขณะที่รัฐบาลทหารเริ่มต้นความพยายามในการตั้งค่าใหม่ประเทศได้ประกาศว่าช่วงแรกของการเลือกตั้งทั่วไปมีกำหนดจะเริ่มในวันที่ 28 ธันวาคมโดยมีขั้นตอนเพิ่มเติมที่ต้องติดตาม</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 09:12:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76e460fae0db5aa61066374daf25e38b21414c13</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/615749f8-449d-482e-9849-d66216b41523_37519d77.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในการยกระดับครั้งใหญ่อิสราเอลเริ่มการรุกรานใหม่ของกาซาซิตี้ท่ามกลางเสียงเรียกร้องให้หยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3322657/major-escalation-israel-begins-new-gaza-city-offensive-amid-global-calls-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลยกค้อนเมืองกาซาและชานเมืองในชั่วข้ามคืนผู้อยู่อาศัยกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีหลังจากกระทรวงกลาโหมอนุมัติการรุกขยายเพื่อกำหนดเป้าหมายฐานที่มั่นของฮามาสที่เหลืออยู่ในแถบแผนใหม่ที่ได้รับการอนุมัติอนุญาตให้เรียกทหารกองหนุนประมาณ 60,000 คนทำให้ความกลัวอย่างลึกซึ้งยิ่งขึ้นว่าการรณรงค์จะทำให้วิกฤตด้านมนุษยธรรมที่ร้ายแรงอยู่แล้วในดินแดนปาเลสไตน์แย่ลง “เราไม่ใช่</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 09:01:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c077ef0d9223a5d634ed73bc2d7c750c8bbe981</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/87556900-2d48-4bf3-bb8c-20cceff329ed_12f07921.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนให้คำมั่นว่าจะให้การสนับสนุนด้านเทคโนโลยีชีวภาพที่แข็งแกร่งขึ้นเนื่องจากข้อตกลงกับผู้ผลิตยาทั่วโลกที่พุ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3322656/china-vows-stronger-biotech-support-deals-global-pharmaceutical-giants-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรีเมียร์ลีกจีน Li Qiang ได้เรียกร้องให้มีการสนับสนุนนโยบายที่แข็งแกร่งขึ้นสำหรับอุตสาหกรรมเทคโนโลยีชีวภาพซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามในการเสริมสร้างนวัตกรรมในภาคส่วนที่เห็นการเติบโตในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมา “อุตสาหกรรมชีวเภสัชภัณฑ์เป็นทั้งภาคยุทธศาสตร์ที่เกิดขึ้นใหม่และมีความสำคัญต่อสุขภาพของประชาชน” เขากล่าวในระหว่างการตรวจสอบในกรุงปักกิ่งเมื่อวันพุธตามที่รายงานโดยสำนักข่าวซินหัวที่ดำเนินการโดยรัฐ “ความพยายาม shoul</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5844ca0f98b8d8b3abfcb116e3167bc982caac59</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/48d971ea-87ee-4c6c-8b7d-a848e90864c9_f4cc0f8d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ByteDance ปล่อยโมเดล AI โอเพนซอร์สเพื่อท้าทาย DeepSeek, Alibaba Cloud</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3322655/bytedance-unleashes-open-source-model-challenge-ai-systems-deepseek-alibaba-cloud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ByteDance ยักษ์ใหญ่ด้านโซเชียลมีเดียเมื่อวันพุธที่ผ่านมาได้เปิดตัวรูปแบบปัญญาประดิษฐ์ใหม่ที่ดูเหมือนจะท้าทายผู้ที่มาจาก DeepSeek และ Alibaba Cloud ในตลาดโลกสำหรับระบบ AI แบบโอเพ่นซอร์สแผนกเมล็ดพันธุ์ของ ByteDance เจ้าของ TikTok และ Douyin ซึ่งดูแลการวิจัย AI ของยูนิคอร์นเทคโนโลยีและการพัฒนาโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLM) ได้อัปโหลดโอเพ่นซอร์ส Seed-OSS -36B สามรูปแบบ</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 09:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4db818a54299ca7124f120ec4dd9f400e160b54</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/04d1df19-b59b-4811-af98-c5f043eb9b4e_a7f22686.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การตรวจสอบอย่างชาญฉลาด: โซลใช้ ‘เจ้าหน้าที่’ โฮโลแกรมเพื่อยับยั้งอาชญากรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3322654/south-korea-deploys-hologram-police-officer-fight-crime-and-its-working?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โฮโลแกรมขนาดเท่าตัวจริงของเจ้าหน้าที่ตำรวจที่ติดตั้งในสวนสาธารณะของเกาหลีใต้เพื่อเพิ่มความปลอดภัยของประชาชนกำลังทำงานได้ดีในการป้องกันอาชญากรรมโดยมีรายงานกิจกรรมทางอาญาลดลงมากกว่าหนึ่งในห้านับตั้งแต่เพิ่มขึ้นการคาดการณ์ 3 มิติของสำนักงานตำรวจนครบาลกรุงโซลตั้งอยู่ที่ความสูงประมาณ 1.7 เมตร (5 ฟุต 6 นิ้ว) และสวมเครื่องแบบเต็มรูปแบบขึ้นอยู่กับเจ้าหน้าที่ในชีวิตจริงตามรายงานของ E-daily</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:55:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4aada01dfb536a142df2a2dc0a0a5c26cb0be2d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/843d4a0c-5564-4ea4-826b-f20eaeb6d9e5_805233c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
