<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พ่อชาวฮ่องกงถูกกล่าวหาว่าพยายามฆ่าลูกสาวอายุ 11 ปีด้วยยาพิษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3333894/hong-kong-father-held-allegedly-trying-kill-daughter-11-poison?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พ่อชาวฮ่องกงถูกจับในข้อหาพยายามฆ่าลูกสาววัย 11 ปีของเขาหลังจากที่ถูกกล่าวหาว่าให้สารพิษแก่เธอและกินมันด้วยตัวเองตำรวจเมื่อวันจันทร์กล่าวว่าพวกเขาเริ่มการสอบสวนหลังจากได้รับรายงานเมื่อเวลาประมาณ 21.19 น. ของวันก่อนว่าชายวัย 42 ปีพยายามฆ่าตัวตายและวางยาพิษลูกสาวของเขาที่บ้านพักในฟุงทักเอสทัต</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 04:27:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9aec4e7e803161fd2001191094b251d202f30b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/2a48f5ba-5e1b-4d8f-92e5-04668c22e2f2_cbf4d6e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความโกลาหลที่พิพิธภัณฑ์พระราชวังฮ่องกงความเสื่อมโทรมด้านการท่องเที่ยวของญี่ปุ่น: 5 สุดสัปดาห์อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3333890/hong-kong-egyptian-exhibition-chaos-japans-tourism-debacle-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘ภัยพิบัติ ': นิทรรศการอียิปต์ที่พิพิธภัณฑ์ฮ่องกงเข้าสู่ความโกลาหล 2‘ ทางเลือกที่จำกัด ': ทำไมญี่ปุ่นจะต้องดิ้นรนเพื่อแทนที่นักท่องเที่ยวของจีน 3. รัฐที่ยากจนที่สุดของมาเลเซียเตรียมการสำรวจความคิดเห็น</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 04:27:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0041a54d85961e08c9ba2d6045fb9425b869e2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/001b1ce5-d0f9-40ca-a483-3ac7ae237a4b_ed2e67d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่การแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีนกำหนดนิยามใหม่ของการทำสงครามทางเศรษฐกิจสหภาพยุโรปก็พยายามค้นหาพจนานุกรมของตน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333883/us-china-rivalry-redefines-economic-warfare-europe-scrambles-its-dictionary?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพยุโรปยังคงไม่สามารถตัดสินใจได้ว่าความมั่นคงทางเศรษฐกิจหมายถึงอะไรหลังจากเปิดตัวกลยุทธ์ความมั่นคงทางเศรษฐกิจและด้วยการที่โลกถูกกวาดล้างในสงครามทางเศรษฐกิจอย่างไรก็ตามภายใต้ความตึงเครียดของอัตราภาษีของสหรัฐอเมริกาและการควบคุมการส่งออกของจีนกลุ่มบริษัทเตรียมที่จะเปิดเผย "หลักคำสอนด้านความมั่นคงทางเศรษฐกิจ" ใหม่ในช่วงต้นเดือนธันวาคมซึ่งจะช่วยให้ข้าราชการมีแดชบอร์ดของทั้งหมด</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 04:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11ecb7e47e295d954fb669821713bda4c2a89bc4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/0dfd9c10-128c-45e5-9f6b-776bbda8f0fe_fd26e771.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Paul Chan จากฮ่องกงเพื่อนำคณะผู้แทนไปยังอิตาลีเพื่อแสดงเทคโนโลยีเพิ่มการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3333850/hong-kongs-paul-chan-lead-delegation-italy-showcase-tech-boost-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงจะนำคณะผู้แทน 80 คนไปยังอิตาลีในสัปดาห์นี้เพื่อแสดงให้เห็นถึงความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีของเมืองและสร้างความสัมพันธ์ทางธุรกิจที่ใกล้ชิดยิ่งขึ้นโดยบริษัทสตาร์ทอัพด้านหุ่นยนต์กล่าวว่าได้รับคำสั่งซื้อจากคู่ค้าในยุโรปแล้วอุทยานวิทยาศาสตร์บอกกับไปรษณีย์ว่าจะเชิญบริษัทสตาร์ทอัพแปดแห่งจากอุตสาหกรรมตั้งแต่ปัญญาประดิษฐ์และหุ่นยนต์ไปจนถึง</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 04:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4104b7520c1fcc65299f943fc172e1307b56ac8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/c5d0d311-b68a-4c42-aed3-ab4cb26b01d3_a8cdf4f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องสำอางชาแนลเสื้อโค้ทขนสัตว์เปิดโปงช่องว่างความมั่งคั่งที่กว้างขึ้นของเกาหลีเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3333888/north-koreas-rich-flaunt-fur-coats-chanel-cosmetics-poor-freeze-without-insulation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีรายงานว่าช่องว่างความมั่งคั่งของเกาหลีเหนือขยายตัวมากขึ้นเนื่องจากสินค้าฟุ่มเฟือยหมุนเวียนอยู่ในหมู่ผู้อยู่อาศัยชายแดนที่ร่ำรวยในขณะที่ประชาชนทั่วไปเผชิญกับความยากจนอย่างรุนแรงความเหลื่อมล้ำทางเศรษฐกิจในพื้นที่ใกล้ชายแดนจีนมีความชัดเจนมากขึ้นเมื่อเทียบกับช่วงเวลาก่อนที่การซื้อขายจะกลับมาอีกครั้งตามรายงานของ Daily NK เมื่อวันศุกร์ในเมืองเช่น Hoeryong ในจังหวัด North Hamgyong และ Hyesan ใน Ryanggang</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 03:50:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">584dabb686c5d221cb399a574e91757e75321b05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/a5e0fac1-46f4-48ce-89dd-d488d70c363d_8d6c09c2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
