<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ตอบแทนน้ำใจ ': เด็กกำพร้าจากสงครามญี่ปุ่นที่เลี้ยงดูโดยครอบครัวชาวจีนหลายครอบครัวกลายเป็นนางผดุงครรภ์ไปแล้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3337592/repaid-kindness-japan-war-orphan-raised-multiple-china-families-now-midwife?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กกำพร้าชาวญี่ปุ่นที่ได้รับการเลี้ยงดูจากครอบครัวชาวจีนหลายครอบครัวเติบโตขึ้นมาเพื่อเป็นนางผดุงครรภ์เพื่อเป็นเกียรติแก่ความเมตตาที่เธอได้รับจากประเทศจีนเรื่องราวของเธอที่แชร์ในสารคดีชุด Beyond Blood and Borders ออกอากาศในเดือนธันวาคมบนแพลตฟอร์มสตรีมมิ่งบนแผ่นดินใหญ่และได้รับความสนใจอย่างกว้างขวางซีรีส์เรื่องนี้ติดตามชีวิตของเด็กกำพร้าชาวญี่ปุ่น 10 คนที่ถูกทิ้งไว้ข้างหลังความพ่ายแพ้ของญี่ปุ่นใน Sino-Japa ครั้งที่สอง</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9eac59653426da3d9fe828b094adaedaa1d62e36</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/d3525671-f891-4f10-9b7b-d9308e0bab7b_4dee2790.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักนิติบัญญัติชาวฮ่องกงที่มีประสบการณ์ Starry Lee, Ronick Chan ในการแข่งขันชิงตำแหน่งประธาน Legco</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3338533/veteran-hong-kong-lawmakers-starry-lee-ronick-chan-race-legco-presidency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายทหารผ่านศึกชาวฮ่องกง Starry Lee Wai-king และ Ronick Chan Chun-ying ได้โยนหมวกของพวกเขาขึ้นสู่สังเวียนเพื่อเป็นประธานสภานิติบัญญัติคนต่อไปโดยคาดว่าจะมีการลงคะแนนเสียงในวันที่ 8 มกราคม Lee และ Chan กำลังวิ่งไปหาอดีตประธานาธิบดี Andrew Leung Kwan-yuen ซึ่งลงจากตำแหน่งหลังจากตัดสินใจที่จะไม่แสวงหาการเลือกตั้งใหม่ในการสำรวจความคิดเห็นของ Legco เมื่อเดือนที่แล้วหลี่เป็นผู้แทนแต่เพียงผู้เดียวของเมืองไปยังประเทศ</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:44:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36143a1790161a2356059cd7ca0a12509ba5b313</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/1c38a3c2-4ed0-4eaf-929d-1ff546de738f_afd68472.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บ็อกซ์ออฟฟิศของจีนเพิ่มขึ้น 22% ในปี 2025 เป็น 7.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐนำโดย Ne Zha 2 ที่ทำลายสถิติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338521/chinas-box-office-22-2025-us74-billion-led-record-breaking-ne-zha-2?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายได้บ็อกซ์ออฟฟิศของจีนเพิ่มขึ้นเกือบร้อยละ 22 ในปี 2025 โดยได้รับแรงหนุนจากแอนิเมชั่นภายในประเทศที่ทำลายสถิติซึ่งช่วยให้ตลาดฟื้นตัวจากแพทช์ที่อ่อนนุ่มยอดขายตั๋วทั้งหมดสูงถึง 51.8 พันล้านหยวน (7.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งเป็นระดับที่สูงที่สุดเป็นอันดับสองในรอบห้าปีตามข้อมูลที่เผยแพร่โดย China Film Administration เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาในขณะที่แซงหน้าปี 2024 แต่ยอดรวมของปีที่แล้วตามหลังปี 54</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a5b9ad2102bfcd797f7d27648da60023b620833</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/07abbf98-80a0-4287-be3c-ee89556cf29d_82e9ade3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศรีลังกาซักถามข้อผิดพลาดของหลักสูตรที่เชื่อมโยงเด็กอายุ 11 ปีกับเว็บไซต์แชทเกย์: ‘แสดงด้านประหลาดของคุณ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3338526/sri-lanka-probes-curriculum-error-linking-11-year-olds-gay-chat-site-show-your-kinky-side?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศรีลังกาเริ่มการสอบสวนคดีอาญาในวันศุกร์หลังจากหลักสูตรของรัฐบาลสำหรับเด็กอายุ 11 และ 12 ปีนำนักเรียนไปยังเว็บไซต์แชทเกย์เพื่อพัฒนาทักษะภาษาของพวกเขากระทรวงศึกษาธิการยื่นเรื่องร้องเรียนอย่างเป็นทางการกับตำรวจและเปิดตัวการสอบถามภายในเพื่อระบุว่าข้อผิดพลาดเกิดขึ้นได้อย่างไร “เราสงสัยว่ามีการก่อวินาศกรรม” นาลากาคาลูเวรัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการกล่าว “เราอยู่ใน</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:05:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">234f973b9fa015ae1601c8a2cb7162a0ecee3cb2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/6b13323b-853f-41c7-aad8-7c9d09c6423e_a4af28bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การฟื้นตัวของธุรกิจค้าปลีกในฮ่องกงขยายไปถึงเดือนพฤศจิกายนด้วยยอดขายที่เพิ่มขึ้น 6.5%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338525/hong-kongs-retail-recovery-extends-november-sales-climbing-65?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การฟื้นตัวของธุรกิจค้าปลีกในฮ่องกงขยายไปถึงเดือนพฤศจิกายนปีที่แล้วโดยมียอดขายเพิ่มขึ้นร้อยละ 6.5 เมื่อเทียบกับปีที่แล้วเนื่องจากหน่วยงานชี้ให้เห็นถึงการปรับปรุงการบริโภคในท้องถิ่นเสถียรภาพทางเศรษฐกิจมหภาคและการเติบโตของจำนวนผู้เข้าชมตัวเลขอย่างเป็นทางการที่เปิดเผยในวันศุกร์ทำให้ประมาณการมูลค่าการขายปลีกชั่วคราวของเดือนพฤศจิกายนอยู่ที่ 33.7 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (4.3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งเป็นเดือนที่สามติดต่อกันของการเติบโตที่ด้านบน</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:01:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b018fcbe40732fe1091ab9c482557cd2b903b99c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/2b2e2b15-bfdb-4518-98c8-d3b2bb237516_25006254.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
