<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์โทรหาไทยและกัมพูชาหลังจากการปะทะครั้งใหม่ยกระดับข้อตกลงหยุดยิงของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332897/trump-calls-thailand-and-cambodia-after-new-clashes-upend-his-ceasefire-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเรียกประเทศไทยและกัมพูชาในวันศุกร์เพื่อเสริมสร้างข้อตกลงสันติภาพที่เขาเป็นนายหน้าหลังจากการปะทะกันครั้งใหม่เกิดขึ้นระหว่างประเทศเพื่อนบ้านในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ทำเนียบขาวกล่าวทรัมป์ร่วมลงนามสงบศึกระหว่างสองประเทศในวันที่ 26 ตุลาคมระหว่างทัวร์เอเชียโดยกล่าวว่าเป็นหนึ่งในหลายข้อตกลงสันติภาพทั่วโลกที่เขาเชื่อว่าควรได้รับรางวัลโนเบลแต่ประเทศไทย</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 20:50:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6dff54fc7197a095904b3280c5401c4ab870bf5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/58581c14-b25d-4990-b655-fd9e7fcc1bde_c4785e2b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอนโทรปิกเตือนถึงแคมเปญแฮ็กที่ขับเคลื่อนด้วย AI ที่เชื่อมโยงกับประเทศจีนเป็นครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332896/anthropic-warns-first-reported-ai-driven-hacking-campaign-linked-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมนักวิจัยได้ค้นพบสิ่งที่พวกเขากล่าวว่าเป็นการใช้ปัญญาประดิษฐ์ครั้งแรกที่รายงานเพื่อกำกับการรณรงค์การแฮ็กโดยอัตโนมัติเป็นส่วนใหญ่บริษัท AI Anthropic กล่าวในสัปดาห์นี้ว่าได้ขัดขวางการดำเนินงานทางไซเบอร์ที่นักวิจัยเชื่อมโยงกับรัฐบาลจีนการดำเนินการนี้เกี่ยวข้องกับการใช้ระบบปัญญาประดิษฐ์เพื่อกำกับแคมเปญการแฮ็กซึ่ง</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 20:11:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20292489333bd671b976ee40b3e067f31ea08853</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/70fb234a-10c4-47c1-aaaf-528b5bfe1ee4_9fb8729c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามกลางเมือง Nexperia ปะทุขึ้นในขณะที่การค้าอาวุธของจีนและดัตช์พัด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3332895/nexperia-civil-war-erupts-chinese-and-dutch-arms-trade-blows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิกฤตรอบๆตัว Nexperia ปะทุขึ้นเป็นสงครามแห่งคำพูดในวันศุกร์โดยมีการซื้อขายอาวุธของจีนและดัตช์ในขณะที่รัฐบาลจีนกระแทกรัฐมนตรีดัตช์ที่เกี่ยวข้องการแลกเปลี่ยนที่ดุเดือดซึ่งเกิดขึ้นในช่วงดึกหลายชั่วโมงในเย็นวันศุกร์จะเพิ่มความตึงเครียดก่อนการเจรจาของรัฐบาลในเมืองหลวงของจีนในสัปดาห์หน้าโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อแก้ไขอนาคตของรัฐบาลจีน</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:02:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5fabb0cf5f531b095a138e480f8ffc01bf21c186</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/eff2947a-e345-4508-a565-3905d20834b8_47ddfdd0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนเตือนญี่ปุ่นหลังจากที่นายกรัฐมนตรีไต้หวันแสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับข้อกังวลด้านเชื้อเพลิงของการเปลี่ยนแปลงนิวเคลียร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3332894/beijing-warns-japan-after-pm-takaichis-taiwan-comments-fuel-concerns-nuclear-shift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนเมื่อวันศุกร์แสดงความกังวลอย่างมากและออกคำเตือนอย่างเข้มงวดต่อโตเกียวเกี่ยวกับการเปลี่ยนนโยบายที่ไม่ใช่นิวเคลียร์หลังจากความคิดเห็นของนายกรัฐมนตรีของญี่ปุ่นเกี่ยวกับความตึงเครียดที่ทวีความรุนแรงขึ้นอย่างรวดเร็วระหว่างทั้งสองประเทศ Sanae Takaichi ซึ่งเข้ารับตำแหน่งเมื่อวันที่ 21 ตุลาคมได้พิจารณาแก้ไขหลักการอาวุธนิวเคลียร์ที่ไม่ใช่อาวุธนิวเคลียร์ที่มีมานานของญี่ปุ่นสื่อญี่ปุ่นรายงานเมื่อวันศุกร์อ้างถึง gover</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:02:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87046b73e4d75dabf81243bf5800d8745f0539cf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/26a27089-3bcf-4ac3-8736-566ab5f2a52f_47b10aff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เสียชีวิตหลายรายขณะที่รถบัสสตอกโฮล์มชนคนเดินเท้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332892/several-killed-stockholm-bus-slams-pedestrians?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิตหลายคนและอีกหลายคนได้รับบาดเจ็บเมื่อรถบัสชนเข้ากับคิวป้ายรถเมล์ในใจกลางกรุงสตอกโฮล์มในช่วงเวลาเร่งด่วนตอนบ่ายของวันศุกร์ตำรวจกล่าวไม่นานหลังจากเกิดอุบัติเหตุภาพในสื่อสวีเดนแสดงให้เห็นฝูงตำรวจรถพยาบาลและรถฉุกเฉินในที่เกิดเหตุโดยมีทีมกู้ภัยหมอบลงไปตามด้านล่างของรถบัส 2 ชั้นดูเหมือนจะช่วยผู้คนที่ติดอยู่ใต้ท้องรถ</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:55:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b11434e36728f9db2caa45f76783cad89f9f0909</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/ba9ae1df-d212-4dcc-9b64-b5d9fd1da147_0fa8c359.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
