<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนจำ Jane Goodall และ ‘การมีส่วนร่วมอย่างกระตือรือร้น’ เกี่ยวกับสิ่งแวดล้อมได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3327740/china-remembers-jane-goodall-and-her-passionate-engagement-environment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บรรณาการได้หลั่งไหลเข้าสู่สื่อสังคมออนไลน์ของจีนหลังจากการเสียชีวิตในวันพุธของนักอนุรักษ์ชาวอังกฤษที่มีชื่อเสียง Jane Goodall อายุ 91 ปีซึ่งไปเยือนประเทศจีน 17 ครั้งและมีเรื่องราวปรากฏในหนังสือเรียนการไปเยือนจีนครั้งล่าสุดของ Goodall คือในปี 2024 เมื่อเธอให้สัมภาษณ์กับผู้ประกาศข่าวซีซีทีวีซึ่งโพสต์ลงในบัญชีโซเชียลมีเดียเมื่อวันพฤหัสบดี “ฉันรักป่าฉันรักสัตว์ฉัน</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 06:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48928c0ea4102cafce4078f797d805158df5dc6c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/39364aa4-04e1-40c5-b8d4-d2a2bb5d37c3_73861d4a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสร้างระบบพลังงานลมลอยน้ำแบบยูนิตเดียวที่ใหญ่ที่สุดในโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327723/rotor-size-7-pitches-china-builds-worlds-biggest-floating-wind-power-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้รวบรวมระบบพลังงานลมนอกชายฝั่งแบบลอยตัวหน่วยเดียวที่ใหญ่ที่สุดในโลกในขณะที่จีนเร่งความพยายามในการขยายเศรษฐกิจทางทะเลและอุตสาหกรรมพลังงานสะอาดการประกอบระบบ 16 เมกะวัตต์เสร็จสมบูรณ์แล้วในเป่ย์ไห่ในเขตปกครองตนเองกว่างซีจ้วงของจีนตอนใต้สำนักข่าววิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีรายวันรายงานเมื่อวันพุธที่ผ่านมาชิ้นส่วนสำคัญทั้งหมดตั้งแต่สายจอดเรือและกระปุกเกียร์กังหัน</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 06:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8bf6ec3a37840a7aaf25e174a907837049885a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/c1f7eee6-1dbf-4552-85e9-fd39da0c4e9e_7d6b06cd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไกด์ฝรั่งเศสสร้างทัวร์เซี่ยงไฮ้โดยได้รับแรงบันดาลใจจากความรักในวัฒนธรรมจีนในวัยเด็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3326709/french-tour-guide-creates-shanghai-walk-routes-inspired-childhood-love-china-culture?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงสาวชาวฝรั่งเศสผู้รักวัฒนธรรมจีนได้ออกแบบเส้นทางเดินเล่นในเมืองเซี่ยงไฮ้มากกว่า 30 เส้นทางเพื่อแนะนำอัญมณีที่ซ่อนอยู่ในเมืองให้กับนักท่องเที่ยวและคนในท้องถิ่น Clarisse Le Guernic ซึ่งมีชื่อภาษาจีนว่า Le Gaixi อาศัยอยู่ในเซี่ยงไฮ้ตั้งแต่ปี 2019 หนุ่มวัย 29 ปีจบการศึกษาระดับปริญญาเอกจากมหาวิทยาลัยในประเทศฝรั่งเศสและปริญญาเอกด้านการจัดการการท่องเที่ยวจากมหาวิทยาลัยหนิงโปในระดับปริญญาโท</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7851af9f614b73a02600cc71865146185ecd40f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/12c42f06-c2f3-4f49-9892-37cd16c21efd_8a43b844.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้ายาเสพติดชาวออสเตรเลียที่จะถูกพิจารณาคดีอีกครั้งหลังจากที่อดีตผู้ให้ข้อมูลตำรวจของทนายความถูกเปิดเผย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3327739/australian-drug-boss-mokbel-be-retried-after-lawyers-police-informant-past-exposed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลในเมลเบิร์นตัดสินเมื่อวันศุกร์ว่าหนึ่งในก๊กยาเสพติดที่มีชื่อเสียงที่สุดของออสเตรเลียจะต้องเผชิญกับการพิจารณาคดีอีกครั้งหลังจากที่ทนายความฝ่ายจำเลยของเขาได้รับการเปิดเผยว่าเป็นตำรวจสายข่าว Tony Mokbel - หนึ่งในบุคคลสำคัญในสงครามแก๊งอันธพาลที่เมลเบิร์นเป็นเวลาหลายปี – ได้รับโทษจำคุก 30 ปีในปี 2012 หลังจากยอมรับความผิดในการควบคุมกลุ่มยาเสพติดที่ซับซ้อนความรุนแรงที่เชื่อมโยงกับกลุ่มของเขา k</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 05:20:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be76c4a48cb110ff28a9de8ceb979d45107b9bdb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/ad41cf3a-3972-45c7-8daf-686cc36faa61_bd6028c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงกำหนดระยะเวลาการเสนอชื่อ 2 สัปดาห์สำหรับการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3327737/hong-kong-sets-2-week-nomination-period-legislative-council-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะเริ่มการเสนอชื่อเป็นเวลาสองสัปดาห์สำหรับการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติครั้งต่อไปในวันที่ 24 ตุลาคมซึ่งเป็นการปูทางสำหรับการกลับมาของสมาชิกสภานิติบัญญัติ 90 คนในการเลือกตั้งครั้งที่สองที่จัดขึ้นภายใต้การปฏิรูปการเลือกตั้งแบบ "รักชาติเท่านั้น" ของปักกิ่งการจัดการเลือกตั้งในวันศุกร์สำนักงานทะเบียนและเลือกตั้งกล่าวว่าการเสนอชื่อจะดำเนินไปจนถึงวันที่ 6 พฤศจิกายนและเรียกร้องให้ผู้มีความหวังส่ง</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 05:15:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff6177d65894ce1f665081886d05e4c7397f68b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/a5af8883-e995-45c2-b93e-b79403fe855c_1995e57c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
