<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนส่งสัญญาณความต้องการถั่วเหลืองเพื่อจุดประกาย ‘ข้อเสนอมากมาย’ กับเรา – หากราคาถูกต้อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331823/china-signals-soybean-appetite-spark-many-deals-us-farmers-if-prices-are-right?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากที่จีนและสหรัฐฯบรรลุข้อตกลงเกี่ยวกับถั่วเหลืองรัฐบาลจีนได้ส่งสัญญาณถึงความตั้งใจที่จะแสวงหาเงื่อนไขที่ดีโดยขนาดของการนำเข้าในอนาคตขึ้นอยู่กับความสามารถในการแข่งขันของพืชผลอเมริกันเจ้าหน้าที่การพาณิชย์กล่าว “ด้วยอัตราภาษีที่ปรับเปลี่ยนจีนจะสนับสนุนให้บริษัทต่างๆนำเข้าสินค้าเกษตรจากสหรัฐฯตามหลักการตลาด” เฉินเฉาผู้อำนวยการทั่วไปของ T กล่าว</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 15:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a799afdf233dd3e49aee3f7091eb76695104ae6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/d1c9128d-ab09-4c6b-add7-4cd013816056_a22971c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แนนซี่เปโลซี่นักพูดหญิงคนแรกของสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐกล่าวว่าเธอจะไม่แสวงหาการเลือกตั้งใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331832/nancy-pelosi-first-female-speaker-us-house-announces-retirement-wont-seek-re-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Emerita Nancy Pelosi ประธานสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐจะไม่แสวงหาการเลือกตั้งใหม่ทำให้อาชีพที่เธอเก็บไว้ไม่เพียงแต่เป็นผู้หญิงคนแรกในสำนักงานของผู้พูดเท่านั้นแต่ยังเป็นผู้มีอำนาจมากที่สุดในการเมืองอเมริกันอีกด้วยเปโลซีซึ่งเป็นตัวแทนของซานฟรานซิสโกมาเกือบ 40 ปีประกาศการตัดสินใจของเธอในวันพฤหัสบดี “ข้าพเจ้าจะไม่แสวงหาการเลือกตั้งใหม่ในสภาคองเกรส” เปโลซีกล่าวในวิดีโอแอดเดรสถึงผู้มีสิทธิเลือกตั้ง P</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:43:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f394711d57e276a37d005d3c25474e7fe84deb8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/b994f330-8c09-4b46-8530-99a643d518f5_99b7f703.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันเลโก้ของฮ่องกงดึงดูดผู้เข้าแข่งขัน 161 คนเมื่อการเสนอชื่อใกล้เข้ามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3331829/hong-kongs-legco-race-attracts-161-contenders-nominations-close?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ที่มีรายละเอียดที่อายุน้อยกว่า 161 คนกำลังแข่งขัน 90 ที่นั่งในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติ "เฉพาะผู้รักชาติ" ครั้งที่สองของฮ่องกงซึ่งเพิ่มขึ้นเกือบร้อยละ 5 จากการสำรวจครั้งล่าสุดและไม่มีช่องว่างใดๆในขณะที่ระยะเวลาการเสนอชื่อสองสัปดาห์ของการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติปิดลงในวันพฤหัสบดีก็ยังได้รับการยืนยันว่ามีผู้ดำรงตำแหน่งสูงสุด 35 คนรวมถึง Paul Tse Wai-chun, w</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:37:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff54ec31676bf9f713d9250ce5cfbb197638763a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/a4ddbee5-5c58-4285-bbba-e1fbb5f3dfcf_c9ba0c58.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>15 ในศาลเกี่ยวกับสถิติการฉ้อโกงสกุลเงินดิจิทัลของฮ่องกง 1.6 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 1.6 billion cryptocurrency fraud)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331827/15-court-over-hong-kongs-record-hk16-billion-cryptocurrency-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้คุมขังนักแสดงในขณะที่ให้ประกันตัวโจเซฟลำโชคทนายความและอีก 13 คนซึ่งอยู่ระหว่างการพิจารณาคดีเกี่ยวกับบทบาทที่ถูกกล่าวหาในเรื่องอื้อฉาวสกุลเงินดิจิทัล JPEX มูลค่า 1.6 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (206 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งเป็นการฉ้อโกงทางการเงินที่ใหญ่ที่สุดของเมืองจนถึงปัจจุบันชาย 11 คนและหญิง 4 คนอายุ 25 ถึง 54 ปีปรากฏตัวที่ศาลตะวันออกเป็นครั้งแรกในวันพฤหัสบดีเพื่อเผชิญหน้ากับ</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:28:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d616e6975b9ba84bc2fe5ac3394f5d448285437b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/fa1d3ac3-e3be-4670-bfad-51504b49b21e_05247137.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้ฝุ่นมรณะ Kalmaegi ในฟิลิปปินส์ทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับความพร้อมสำหรับภัยพิบัติมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3331826/deadly-typhoon-kalmaegi-philippines-raises-more-disaster-readiness-questions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พายุไต้ฝุ่นลูกล่าสุดที่พัดผ่านฟิลิปปินส์ทำให้มีผู้เสียชีวิตมากกว่า 100 คนทำให้เกิดความกลัวในหมู่ผู้เชี่ยวชาญว่าเหตุการณ์สภาพอากาศที่รุนแรงเริ่มเกิดขึ้นบ่อยขึ้นและรุนแรงขึ้นและยากที่จะเตรียมพร้อมรับมือไต้ฝุ่นกาลเมกี – ล่าสุดในช่วงปลายฤดูพายุไซโคลนที่จะปะทะประเทศในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมา – ทิ้งร่องรอยของความเสียหายทั่วภูมิภาควิซายาตอนกลางในสัปดาห์นี้</description>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:15:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32011c261d6eab47ef0d889b9a9dece2942f119f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/06/86b9e62b-11c0-4ecc-a579-d806c3a7d831_187b7666.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
