<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กองทุนสำรองเลี้ยงชีพที่จำเป็นของฮ่องกงเปิดตัวในปี 2000 – จากคลังข้อมูล SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334711/hong-kongs-mandatory-provident-fund-launches-2000-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บทความนี้เผยแพร่ครั้งแรกเมื่อวันที่ 2 ธันวาคมพ.ศ. 2543 โดย Felix Chan Warning สำหรับผู้บริหารที่หลบเลี่ยง MPF นายจ้างได้รับคำเตือนเมื่อวันศุกร์ (1 ธันวาคมพ.ศ. 2543) ซึ่งเป็นวันที่กองทุนสำรองเลี้ยงชีพภาคบังคับ (MPF) เปิดตัวว่าพวกเขาไม่สามารถหลบหนีการจ่ายส่วนแบ่งที่เป็นธรรมได้มีนายจ้างเพียงประมาณ 135,000 คนซึ่งคิดเป็นร้อยละ 54 ของนายจ้างที่ต้องลงทะเบียนภายในกำหนดเวลาพนักงานประมาณ 1.44 ล้านคนและ 12 คน</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1193a566177e37f76e9a03f521810c69d97bd1e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/b9ba30e7-c6b2-403b-b8d6-f57fbaee9604_89f5765f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เงินอุดหนุนเพิ่มน้ำหนัก ': นักชิมอาหารจีนแชร์วิดีโอเผยมุมมองใหม่ในการทำงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3334187/weight-gain-subsidy-china-food-tasters-share-work-videos-reveal-different-side-job?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักชิมอาหารจีนกำลังแพร่กระจายไปทั่วโดยการแชร์วิดีโอที่เผยให้เห็นงานที่ยากกว่าภาพในฝันแม้ว่างานนั้นจะมาพร้อมกับ "เงินอุดหนุนเพิ่มน้ำหนัก" ก็ตามคนงานที่ผิดปกติจะได้รับการว่าจ้างจากแบรนด์ขนมขบเคี้ยวโรงงานอาหารและซูเปอร์มาร์เก็ตพวกเขามีรายได้เฉลี่ยประมาณ 10,000 หยวน (1,400 ดอลลาร์สหรัฐ) ต่อเดือนสำหรับการทดสอบรสชาติของพวกเขาชื่ออย่างเป็นทางการของพวกเขาคือ “วิศวกรประเมินผลทางประสาทสัมผัส” งานของพวกเขาคือ</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c66404caa93adcc0bf1c1f05daba3f4362f4d85</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/c6b62f10-2ee5-4851-9cf1-022445c1a740_8d67cf80.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนหยุดการนำเข้าถั่วเหลืองบราซิลไม่เชื่อในคลิปหุ่นยนต์: 5 สุดสัปดาห์อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3334703/china-halts-brazilian-soy-imports-disbelief-over-robot-clip-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนหยุดการนำเข้าถั่วเหลืองจากโรงงานในบราซิลจุดเปลี่ยนไปยังสหรัฐฯท่ามกลางการตรวจสอบความปลอดภัยของอาหาร 2 เหตุใดชาวจีนจึงไม่รู้สึกว่าจำเป็นต้องคว่ำบาตรผลิตภัณฑ์ของญี่ปุ่นอีกต่อไป 3. ภาพแห่งความกล้าหาญ: ผู้ช่วยที่มีไหวพริบ</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:49:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74a81afaa3a4984a1a9e544264036ff10dda1ad4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/654581da-c85a-43dc-923e-9f485d3c897e_0c722e90.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำคริสตจักรที่เป็นเอกภาพปฏิเสธที่จะรู้เกี่ยวกับของประทานสำหรับคิมคีโอนฮี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3334732/south-korean-unification-church-leader-denies-knowing-about-bribes-kim-keon-hee?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำคริสตจักรที่ใหญ่ที่สุดแห่งหนึ่งของเกาหลีใต้ได้ขึ้นศาลในวันจันทร์ที่ถูกกล่าวหาว่าติดสินบนอดีตสุภาพสตรีหมายเลขหนึ่งของประเทศด้วยของขวัญรวมถึงกระเป๋าถือดีไซเนอร์และสร้อยคอเพชรการจับกุมผู้นำ Han Hak-ja ในเดือนกันยายนทำให้โบสถ์ Unification Church ซึ่งอ้างว่ามีผู้ติดตาม 10 ล้านคนทั่วโลกและควบคุมอาณาจักรธุรกิจที่แผ่ขยายจำเลยอายุ 82 ปีทราบว่า</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 05:44:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9c4f8e6d0354446d94672c5393be29077935099</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/b5f0da17-c076-4150-8bfe-4e89e26569c4_ad2057ec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทหารที่ประจำการในศรีลังกาอินโดนีเซียขณะที่ยอดผู้เสียชีวิตจากน้ำท่วมในเอเชียใกล้ถึง 1,000 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334722/military-deployed-sri-lanka-indonesia-floods-kill-nearly-1000-across-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศรีลังกาและอินโดนีเซียได้ส่งเจ้าหน้าที่ทหารในวันจันทร์เพื่อช่วยเหลือผู้ประสบภัยน้ำท่วมครั้งใหญ่ซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตเกือบ 1,000 คนใน 4 ประเทศในเอเชียในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาระบบอากาศแยกต่างหากทำให้เกิดฝนตกหนักและขยายไปทั่วทั้งเกาะศรีลังกาและส่วนใหญ่ของเกาะสุมาตราทางตอนใต้ของประเทศไทยและทางตอนเหนือของมาเลเซียเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเดินทางถึงสุมาตราเหนือในวันที่</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 04:58:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe009d27056677963b8be7759a81cb71ebc4f5d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/9efad18a-001b-4ab0-9dc3-0da9fded5e7b_1d6de28f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
