<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริษัทการเงิน ARES เพิ่มพื้นที่สำนักงานในฮ่องกงเป็นสองเท่าเมื่อแนวโน้มอสังหาริมทรัพย์ดีขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3339546/financial-firm-ares-doubles-hong-kong-office-footprint-real-estate-outlook-improves?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ares Management ซึ่งเป็นหนึ่งในผู้จัดการการลงทุนทางเลือกที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียกำลังเพิ่มจำนวนอสังหาริมทรัพย์เป็นสองเท่าในฮ่องกงซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่สอดคล้องกับการขยายตัวที่กว้างขึ้นโดยบริษัททางการเงินและความต้องการพื้นที่สำนักงานในย่านธุรกิจกลางหลักผู้จัดการสินทรัพย์ในลอสแอนเจลิสจะเพิ่มพื้นที่ประมาณ 12,500 ตารางฟุตในอาคารกลอสเตอร์ทาวเวอร์ซึ่งเป็นผู้เช่ามาตั้งแต่ปี 2017 ตามข้อมูล</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:10:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b73738b4e06dca2f15631eb5a2daa73c85ecb8ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/a8ca85bc-a590-450f-842f-8b8c775f294b_a6d401d4.jpg?itok=1W7f_Fd7&amp;v=1768194246" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐพุ่งเจ้าหน้าที่อีกหลายร้อยคนไปยังมินนิอาโปลิสท่ามกลางฟูโรเรเหนือการฆ่าด้วยน้ำแข็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339548/us-surges-hundreds-more-agents-minneapolis-amid-furore-over-ice-killing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางอีกหลายร้อยคนกำลังมุ่งหน้าไปยังมินนีแอโพลิสหัวหน้าฝ่ายความมั่นคงแห่งมาตุภูมิของสหรัฐกล่าวเมื่อวันอาทิตย์โดยปัดความต้องการของผู้นำประชาธิปไตยของเมืองมิดเวสต์เทิร์นที่จะออกไปหลังจากที่เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองยิงผู้ประท้วงหญิงเสียชีวิตในการสัมภาษณ์ทางโทรทัศน์หลายครั้ง Kristi Noem ได้ปกป้องการกระทำของเจ้าหน้าที่ที่ยิงและฆ่า Renee Nicole Good วัย 37 ปีซึ่งการเสียชีวิตของเขาได้จุดประกายความเป็นมืออาชีพ</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:07:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11c2cea45904d28bd17f0e3805e372e9e500a026</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/f7492e66-b29d-41c6-b8de-e8bd6746b9c1_2e556b73.jpg?itok=IO_0OHdg&amp;v=1768194445" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุการณ์สุดประทับใจ LGBTQ ของมาเลเซียต้องเผชิญกับการตีกลับแบบอนุรักษ์นิยม: ‘เราไม่ใช่อาชญากร’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3339543/malaysian-lgbtq-retreat-faces-conservative-backlash-we-are-not-criminals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานที่พักผ่อนสำหรับการตั้งแคมป์ที่ทำตลาดในชื่อ "Glamping With Pride" ได้กลายเป็นจุดวาบไฟล่าสุดของ LGBTQ ของมาเลเซียหลังจากที่โปสเตอร์สำหรับเหตุการณ์ได้แพร่กระจายไปทั่วทำให้เกิดเสียงโห่ร้องในหมู่หน่วยงานอิสลามและการสืบสวนของตำรวจ Jejaka องค์กรที่สนับสนุนเกย์ไบเซ็กชวลและกะเทยชายกล่าวว่าสถานที่พักผ่อนที่วางแผนไว้ในช่วงสุดสัปดาห์นี้คือ "กิจกรรมการตั้งแคมป์ที่ถูกต้องตามกฎหมายในสถานที่ที่ลงทะเบียน [ที่] ไม่ละเมิดใดๆมาเลเซีย</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 04:41:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36b30f27e6a8453ed1cffbbc6065d8f50b674e08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/906fb24b-ac11-4508-b004-4ecdf22d5fa0_7fcc8b79.jpg?itok=hD0BegSM&amp;v=1768192897" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเปิดตัวซอฟต์แวร์จับเวลาครั้งแรกของโลกสำหรับดวงจันทร์ซึ่งนาฬิกาจะเดินเร็วขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339111/china-unveils-worlds-first-timekeeping-software-moon-where-clocks-ticks-faster?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยชาวจีนได้เปิดตัวซอฟต์แวร์แรกของโลกสำหรับการจับเวลาทางจันทรคติซึ่งเป็นเครื่องมือที่ออกแบบมาเพื่อสนับสนุนการเดินเรือและการลงจอดที่แม่นยำในขณะที่การแข่งขันระดับโลกใหม่ไปยังดวงจันทร์รวมตัวกันก้าวนาฬิกาเดินเร็วขึ้นบนดวงจันทร์มากกว่าบนโลกเนื่องจากแรงโน้มถ่วงที่อ่อนแอ – ประมาณ 56 ล้านส่วนของวินาทีต่อวันผลกระทบที่คาดการณ์โดยทฤษฎีสัมพัทธภาพทั่วไปของอัลเบิร์ตไอน์สไตน์มีเพียงเล็กน้อยแต่สะสม</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 04:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d20d4c13813a3b34aee9792f5f3864cfeed8d6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/21cbb540-582c-4542-8334-b74d46503dda_df8babb9.jpg?itok=l4I7HpHR&amp;v=1767837075" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่าอาจกันเอ็กซอนออกจากเวเนซุเอลาหลังจากซีอีโอเรียกว่า ‘ลงทุนไม่ได้’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3339537/trump-says-might-keep-exxon-out-venezuela-after-ceo-called-it-uninvestable?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเขาอาจปิดกั้นเอ็กซอนโมบิลจากการลงทุนในเวเนซุเอลาหลังจากซีอีโอของบริษัทน้ำมันเรียกประเทศนี้ว่า "ลงทุนไม่ได้" ในระหว่างการประชุมที่ทำเนียบขาวเมื่อสัปดาห์ที่แล้ว Darren Woods ซีอีโอของ Exxon บอกกับ Trump ว่าเวเนซุเอลาจะต้องเปลี่ยนกฎหมายก่อนที่จะเป็นโอกาสในการลงทุนที่น่าสนใจในระหว่างการประชุมระดับสูงในวันศุกร์ที่มีอย่างน้อย 17</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 03:45:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0038fa809c0799d3798d6da3fece3ad3c0c30e5b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/3d4296d1-95b1-4464-9917-a7a82324bba1_6d93a92c.jpg?itok=wMGXKDM8&amp;v=1768189519" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
