<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หน่วยชิป Baidu ไฟล์ Kunlunxin สำหรับการเสนอขายหุ้นในฮ่องกงท่ามกลางการผลักดันของจีนในการพึ่งพาตนเองด้านเทคโนโลยี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china-future-tech/semiconductors/article/3338471/baidu-chip-unit-kunlunxin-files-hong-kong-ipo-amid-chinas-push-tech-self-reliance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทในเครือชิปปัญญาประดิษฐ์ Kunlunxin (Beijing) Technology ของ Baidu ได้ยื่นขอเสนอขายหุ้นต่อสาธารณชนครั้งแรก (IPO) ในฮ่องกงอย่างเป็นความลับเนื่องจากการค้นหาและ AI ยักษ์ใหญ่กลายเป็นรายล่าสุดที่เข้าร่วมความบ้าคลั่งในการลงทุนท่ามกลางแรงผลักดันของจีนในการพึ่งพาตนเองด้านเทคโนโลยีหนังสือชี้ชวน Kunlunxin ถูกส่งในวันพฤหัสบดีแต่รายละเอียดเช่นขนาดและโครงสร้างของการเสนอขายหุ้น IPO ยังไม่ได้รับการพิจารณา</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 04:50:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd610520fcf0f918ec9aecbca0cc1a8bd68ed572</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/a06cb931-35f8-45ac-9a4d-a6d35e4bc4f8_9854e449.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเยือนพระราชวังเกาหลีเหนือโดยลูกสาวของคิมต่อเติมการถกเถียงเรื่องการสืบทอดตำแหน่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3338470/north-korean-palace-visit-kims-daughter-renews-succession-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปรากฏตัวของลูกสาววัยรุ่นของคิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือที่พระราชวังศักดิ์สิทธิ์ได้สร้างการตรวจสอบว่าเธอได้รับการดูแลเพื่อสืบทอดอำนาจในระบอบการปกครองแบบลับๆหรือไม่ Kim Ju-ae ซึ่งเชื่อกันว่ามีอายุประมาณ 13 ปีได้เข้าเยี่ยมชมครั้งแรกในวันพฤหัสบดีที่พระราชวัง Kumsusan แห่งดวงอาทิตย์ซึ่งเป็นสถานที่ศักดิ์สิทธิ์ที่สุดในประเทศที่อุทิศให้กับการปกครองโดยกรรมพันธุ์จุดประกายการคาดเดาของเธอ</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 04:45:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e12c547a59a0b7ed5e5345ebdb22703336a1bef9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/c0aa47f3-d67a-49e4-b948-e80caff2a933_ef669ac5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Yuen Cheung-yan นักแสดงและนักออกแบบท่าเต้นแอ็คชั่นชาวฮ่องกงที่มีประสบการณ์เสียชีวิตเมื่ออายุ 69 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338467/yuen-cheung-yan-veteran-hong-kong-actor-and-action-choreographer-dies-69?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Yuen Cheung-yan นักแสดงและนักออกแบบท่าเต้นแอคชั่นชาวฮ่องกงที่ผ่านศึกมาเสียชีวิตแล้วเมื่ออายุ 69 ปี Yuen ผู้เกิดในเมืองในปี 1957 เสียชีวิตในเวลาเที่ยงวันของวันปีใหม่ที่โรงพยาบาล Queen Elizabeth ตามที่ผู้กำกับภาพยนตร์และนักแสดง Lee Lik-chi ผู้ประกาศข่าวในหน้า Weibo ของเขาเมื่อวันพฤหัสบดี “ขอให้อาจารย์หยวนไปสู่สุคติชั่วนิรันดร์” หลี่กล่าวเขาเสริมว่างานศพจะจัดขึ้นในวันที่ 1 กุมภาพันธ์</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 04:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed0b4b01457385f8cabb0a2b65ec100be09f1e3a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/ec63fafc-897e-4ae3-8eea-fb9605b50489_7b9fab63.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Maduro ของเวเนซุเอลาเปิดเพื่อพูดคุยกับสหรัฐเกี่ยวกับยาเสพติดและน้ำมันแต่เงียบในการนัดหยุดงานของ CIA</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3338465/venezuelas-maduro-open-talks-us-drugs-and-oil-silent-cia-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรแห่งประเทศอเมริกาใต้กล่าวในการให้สัมภาษณ์แบบแสร้งออกอากาศเมื่อวันพฤหัสบดีทางโทรทัศน์ของรัฐแต่เขาปฏิเสธที่จะแสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับการนัดหยุดงานที่นำโดยซีไอเอเมื่อสัปดาห์ที่แล้วที่บริเวณท่าเทียบเรือของเวเนซุเอลาที่รัฐบาลทรัมป์เชื่อว่าถูกใช้โดยแก๊งค้ายาเสพติด Maduro ในการสัมภาษณ์กับ Spanish J</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 04:22:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62bb0862b116ec5d5331c992587bfa180140d3ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/da7a8f7d-ccca-44f7-988e-ee93373cf019_ba111332.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องวัดแรงโน้มถ่วงสูงที่เป็นสถิติของจีนการซักถาม ’การซื้อเจ้าสาว' ของเนปาล: 7 ไฮไลท์ของ SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3338453/chinas-record-hypergravity-machine-nepals-bride-buying-probe-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนสร้างเครื่องแรงโน้มถ่วงสูงที่ทำลายสถิติเพื่อบีบอัดพื้นที่และเวลาที่จีนถูกตั้งค่าเพื่อทำลายสถิติของตัวเองในแรงโน้มถ่วงสูงอีกครั้ง</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 04:12:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">431ad1e3f60465250443c51f707995549db75d3c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/4aafba6e-58e9-4e94-a5b9-feba4a0d0344_ada86553.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
