<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนลาออกจากการสอนขายโลงศพให้ยุโรปสร้างยอดขาย 6 ล้านดอลลาร์สหรัฐต่อปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3343065/china-woman-quits-teaching-sell-coffins-europe-generating-us6-million-sales-annually?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในประเทศจีนความตายถูกมองว่าเป็นข้อห้ามและมักจะผูกติดอยู่กับความโชคร้ายแต่ในเมืองเหอเจ๋อซึ่งเป็นเมืองทางตะวันออกของมณฑลซานตงของจีนอุปสรรคทางวัฒนธรรมนี้ได้ก่อให้เกิดอุตสาหกรรมที่เฟื่องฟูตามที่นิตยสาร Personage Lisa Liu อายุ 29 ปีจากเหอเจ๋อเคยเป็นครูด้วยความเหนื่อยล้าและเสียงแหบจากความกดดันในการทำงานหลิวจึงเปลี่ยนอาชีพในเดือนกรกฎาคม 2023 หลังจากการสัมภาษณ์โอกาสเธอเข้าไปในคอฟฟี่</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d4b7fee0fc3f6497ff8c8615be5233ae508b223</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/8444684c-bcde-43fb-9d56-e3a9a0bfbc27_c072c98a.jpg?itok=NqRrDP06&amp;v=1770715667" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทร่วมทุนในประเทศจีนของยูบีเอสต้องเผชิญกับความโกรธแค้นของนักลงทุนเงินหลังจากการเปลี่ยนแปลงการประเมินมูลค่าเพิ่มความสูญเสีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/commodities/article/3343729/ubs-china-venture-faces-wrath-silver-investors-after-valuation-change-increases-losses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุนรายย่อยชาวจีนหลายพันคนใช้เวลาในวันสุดท้ายของปีงูในวันจันทร์เพื่อยื่นเรื่องร้องเรียนต่อ UBS SDIC Fund Management สำหรับการเปลี่ยนแปลงการประเมินมูลค่าข้ามคืนที่ก่อให้เกิดความสูญเสียสูงชันสำหรับผู้ถือกองทุนเงินแม้ว่าบริษัทจะเสนอการเยียวยาแล้วก็ตามประชาชนกว่า 200,000 คนยื่นข้อร้องเรียนต่อผู้ประกอบการกองทุนเงินเพียงแห่งเดียวของประเทศหลังจากการเปลี่ยนแปลงที่เป็นที่ถกเถียงกัน</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3eb3a960b8c1f290cbbaaa189efa5b991c80a61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/d7d8c5ae-e241-4fae-be5b-c18888f07db6_7cd3a16a.jpg?itok=dWe6qQB0&amp;v=1771228807" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฮ่องกงมีคำสั่งให้ชำระบัญชีสมาคมคริสเตียนเจิ้งเซิงที่ตกเป็นข่าวอื้อฉาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3343727/hong-kong-court-orders-scandal-hit-christian-zheng-sheng-association-be-liquidated?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้สั่งให้มีการชำระบัญชีองค์กรการกุศลคริสเตียนที่มีข่าวอื้อฉาวเนื่องจากไม่สามารถชำระคืนเงิน 61 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (6.8 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ที่ได้รับจากรัฐบาลเพื่อปรับปรุงโรงเรียนประจำสำหรับผู้ติดยาเสพติดในคำพิพากษาเป็นลายลักษณ์อักษรเมื่อวันจันทร์ศาลสูงอนุญาตให้กระทรวงยุติธรรมยื่นคำร้องต่อสมาคมคริสเตียนเจิ้งเซิงเกี่ยวกับหนี้ที่เกิดจากการเปลี่ยนวัตถุ</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 07:58:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">503dcc5e0d75cfb79811e14c29d7ef07ea7ba57b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/58352cec-b9b1-4551-b475-75e71888b5b8_97dbfd47.jpg?itok=S2lGWjaQ&amp;v=1771228716" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi ของจีนให้ความสำคัญกับ ‘AI-plus’ และการใช้จ่ายของผู้บริโภคเพื่อต่อต้านลมเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3343726/chinas-xi-prioritises-ai-plus-and-consumer-spending-counter-economic-headwinds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงเห็นว่าการเร่งการบริโภคและนวัตกรรมโดยเฉพาะอย่างยิ่งในปัญญาประดิษฐ์เป็นงานที่จำเป็นเนื่องจากเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกพยายามเอาชนะความท้าทายในปี 2026 ลำดับความสำคัญของประธานาธิบดีซึ่งวางไว้อย่างเป็นทางการก่อนเริ่มปีได้รับการเปิดเผยต่อสาธารณชนในบทคัดย่อคำปราศรัยที่ตีพิมพ์เมื่อวันจันทร์โดยทฤษฎีชั้นนำของพรรคคอมมิวนิสต์</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 07:58:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc609c2f233a40d5730fe261d297caef0abaadb5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/3ab4ae42-e04b-4986-b08c-2d9234e110fb_77616c8c.jpg?itok=OYA0gxW6&amp;v=1771228697" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไปกับขบวนพาเหรด: วิธีเพลิดเพลินไปกับขบวนพาเหรดตรุษจีนประจำปีของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343720/go-floats-how-you-can-enjoy-hong-kongs-annual-lunar-new-year-night-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะเริ่มต้นปีม้าในวันอังคารด้วยขบวนพาเหรดกลางคืนประจำปีซึ่งมีขบวนแห่และนักแสดงจากกว่า 60 ประเทศและภูมิภาคขบวนแห่เทศกาลตรุษจีนนานาชาติของคาเธ่ย์จะจัดงานปาร์ตี้ริมถนนเวลา 18.00 น. ก่อนที่ขบวนแห่จะเริ่มเวลา 20.00 น. ที่จิมซาจุ่ยหนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์นำเสนอเคล็ดลับในการจัดงานให้เกิดประโยชน์สูงสุด 1. h คืออะไร</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 07:34:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed0f45181a95fec8f18ac8448a4843b2d88af031</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/14784601-0876-452a-980a-d1d17fa6bdcb_4a7a97cf.jpg?itok=6XVuXXa4&amp;v=1771228295" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
