<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภรรยาชาวจีนใช้วิดีโอ AI ของชายเร่ร่อนบุกเข้าไปในบ้านเพื่อทดสอบความรักของสามี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3329912/china-wives-use-ai-generated-videos-homeless-men-breaking-homes-test-husbands-love?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงจีนกำลังใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) ที่สร้างขึ้นจากภาพคนเร่ร่อนที่บ้านของพวกเขาเพื่อทดสอบว่าคู่ของพวกเขารักพวกเขามากแค่ไหนแนวโน้มที่ผิดปกติได้จุดประกายความกังวลเกี่ยวกับการใช้เนื้อหาที่สร้างโดย AI ในทางที่ผิดบนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่ผู้หญิงหลายคนบอกว่าพวกเขาขอให้ AI สร้างภาพและวิดีโอของชายไร้บ้านภายในห้องของพวกเขาและส่งภาพไปยัง</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b27ad0d0e0d6753edc5c5fc2ce8a60aba1867541</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/71304b76-2edb-4073-8422-ac2baa1a0a8c_104a3de0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำอำลาที่ยาวนาน: เอเชียตะวันออกเฉียงใต้ปรับตัวเข้ากับอนาคตการค้าหลังอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3330249/long-goodbye-southeast-asia-adjusts-post-america-trade-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อภาษีของสหรัฐอเมริกาปิดประตูสู่ตลาดส่งออกที่สำคัญที่สุดแห่งหนึ่งของมาเลเซียนักออกแบบเสื้อผ้าบุรุษ Bon Zainal Harun ก็ไม่สะดุ้งคำตอบของเขาต่อการเรียกเก็บเงินจำนวนมากของวอชิงตันนั้นเฉียบคมพอๆกับชุดสูทที่เขาทำ :“ เร่งรีบ ”จนกระทั่งเมื่อเร็วๆนี้ Zainal ได้ส่งออกชุดสูทและชุดทางการของเขาไปยังสหรัฐอเมริกาแต่อัตราภาษีร้อยละ 19 ที่กำหนดโดยประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในช่วงฤดูร้อนนี้ไม่มี</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 05:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4af2a76542199730329295797d9513dcbf03fa25</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/7d18ef18-3dcb-4158-a46d-543a6f7054b2_62b54c60.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปราบปรามการหลอกลวงในเมียนมาร์ถูกไล่ออกเนื่องจาก ‘ไม่ร้ายแรง’ ก่อนการประชุมสุดยอดอาเซียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330302/ahead-asean-summit-scam-crackdown-myanmar-dismissed-not-serious?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปราบปรามฐานการหลอกลวงที่มีชื่อเสียงของเมียนมาเป็นเรื่องที่น่าสนใจและมีกำหนดเวลาที่จะเอาใจผู้นำโลกในการประชุมที่กรุงกัวลาลัมเปอร์ในสุดสัปดาห์นี้แหล่งข่าวด้านความมั่นคงอาวุโสได้บอกสัปดาห์นี้ในเอเชียเนื่องจากความเชื่อมโยงระหว่างนักการเมืองและจักรวรรดิการฉ้อโกงขู่ว่าจะสร้างความอับอายให้กับอาเซียนกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐที่บินเข้าร่วมการประชุมสุดยอดโรงงานหลอกลวงจากพม่ากัมพูชาและลาวได้ทำลายตุ๊กตานับหมื่นล้านตัว</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 05:22:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd55a25f5571bec8deb6a7a5998dcd497034e9f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/12b823a6-ff90-4835-be0c-f18ff8ea6a72_80dddeec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักสืบฮ่องกงกู้คืน ‘กล่องดำ’ จากเครื่องบินบรรทุกสินค้าที่ตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3330300/hong-kong-investigators-recover-black-boxes-crashed-cargo-plane?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานสืบสวนของฮ่องกงได้เรียกคืน "กล่องดำ" สองกล่องจากเครื่องบินขนส่งสินค้าที่ตกซึ่งทำให้พนักงานรักษาความปลอดภัยสองคนเสียชีวิตเมื่อต้นสัปดาห์ที่ผ่านมาโดยให้คำมั่นว่าจะเผยแพร่รายงานเบื้องต้นภายในหนึ่งเดือนหน่วยงานสอบสวนอุบัติเหตุทางอากาศ (AAIA) ซึ่งรับผิดชอบในการตรวจสอบอุบัติเหตุกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าได้จัดการกู้คืนเครื่องบันทึกข้อมูลการบินสองเครื่องหรือที่รู้จักกันทั่วไปว่า</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:58:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d777dbb1c30f6f5c0ade4a18f683d3412ed0b3b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/2cc4d587-ce80-4c07-bf9e-aebfea010748_799bb5e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตจีนเรียกร้องให้ ‘แบ่งปันความเจริญรุ่งเรือง‘ ให้มากที่สุดเท่าที่จะเป็นไปได้ในการประชุมสุดยอด Xi-Trump</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330299/chinese-envoy-calls-shared-prosperity-possible-xi-trump-summit-approaches?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้แทนระดับสูงของรัฐบาลจีนในกรุงวอชิงตันได้เน้นย้ำถึงความต้องการ "ความเจริญรุ่งเรืองร่วมกัน" โดยวางกรอบการประชุมสุดยอดที่เป็นไปได้ระหว่างประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในสัปดาห์หน้าในเกาหลีใต้ว่าเป็นโอกาสสำหรับความร่วมมือมากกว่าการเผชิญหน้า Xie Feng เอกอัครราชทูตจีนประจำสหรัฐอเมริกากล่าวในงานเมื่อวันศุกร์ว่าจีนและสหรัฐฯในฐานะสองประเทศที่ใหญ่ที่สุดในโลก</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:41:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85c7530be0673158cad73fec59bb090a33193bc9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/1776c5e2-75c6-4b97-b0d1-c3d71e4f64df_c8262981.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
