<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภาพยนตร์อินโดนีเซียพร้อมสำหรับเวทีระดับโลกหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333673/how-indonesian-films-are-shaping-their-growing-dominance-netflix?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพยนตร์และซีรีส์อินโดนีเซียกำลังได้รับความสนใจอย่างมากในแพลตฟอร์มสตรีมมิ่งระหว่างประเทศในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาหลายชื่อได้ทะลุทะลวงไปสู่ผู้ชมที่กว้างขึ้นและทำให้มันกลายเป็น 10 อันดับแรกทั่วโลกของ Netflix ตัวอย่างที่โดดเด่นได้แก่ The Elixir ซึ่งมีผู้ชมมากกว่า 11 ล้านคนและ Norma ซึ่งได้รับความสนใจจากเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ถึงอันดับ 1 ในอินโดนีเซียและอันดับ 2 ในบาป</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64f5f26f70a57c8b1d399c6b4a70b5a38fcdfe17</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/a8811718-c861-47c2-adbb-2b148676b84f_e4961aeb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐที่ยากจนที่สุดของมาเลเซียเตรียมทำโพลสำรวจความคิดเห็นต่อนายกรัฐมนตรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333731/malaysias-poorest-state-prepares-poll-shock-pm-anwar-sabahs-right?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายลมอ่อนๆพัดพาบ้านไม้ของซารังซึ่งเป็นหมู่บ้านชาวประมงที่หลับใหลบนชายฝั่งทางตอนเหนือของซาบาห์ความเงียบสงบดูเหมือนจะขัดแย้งกับปัญหาการติดตั้งที่ต้องเผชิญกับรัฐมาเลเซียที่เต็มไปด้วยทรัพยากรแต่ยากจนอย่างต่อเนื่องเป็นเวลาหลายปีที่ชาวซาบาฮานต้องทนกับการขาดแคลนน้ำการตัดไฟและค่าจ้างที่ต่ำที่สุดในประเทศทุกครั้งที่ก๊อกน้ำแห้งหรือไฟกะพริบให้ระบุตำแหน่ง</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 00:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e62d389a53bfe21051aedbdb3150bc29150aab1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/085e4361-dd96-45e1-8962-40b9fc37dfef_90ee906d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่น่าจะละลาย: ทรัมป์นายกเทศมนตรีนครนิวยอร์ก - เลือกตั้งมัมดานี่หาความสามัคคี – สำหรับตอนนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3333769/insults-admiration-trump-and-mamdani-achieve-harmony-now?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากหลายสัปดาห์ของการดูถูกเหยียดหยามนายโซรันมัมดานี่นายกเทศมนตรีสังคมนิยมประชาธิปไตยที่เพิ่งได้รับการเลือกตั้งในนครนิวยอร์กและนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯได้สรุปการประชุมด้วยตนเองครั้งแรกเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาทั้งคู่ต่างยกย่องซึ่งกันและกันและให้คำมั่นว่าจะให้ความร่วมมือกับผู้นำ "อเมริกาคนแรก" ซึ่งฟังดูน่าประทับใจอย่างคาดไม่ถึงกับนักการเมืองหนุ่มชาวนิวยอร์ก “ความคิดบางอย่างของเขาเหมือนกับความคิดของฉัน” ทรัมป์กล่าวหลังจาก</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:47:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57e274a5cd499c71698a1d39cbd12caa5e4a5532</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/4063b6fe-4697-47ab-9448-53f0181ee5d3_f4f3af4d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดโรงไฟฟ้าถ่านหินขนาดใหญ่ของจีนจึงเจริญเติบโตท่ามกลางการเติบโตของพลังงานสีเขียว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3333674/why-chinas-mega-coal-fired-power-plants-thrive-amid-green-energy-boom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เหนือระเบียงเหอซีมีริบบิ้นของดินแดนที่อุดมสมบูรณ์บนขอบของทะเลทรายโกบีที่ได้รับพรจากแม่น้ำเหลืองทางตะวันตกของจีนป่าที่ส่องประกายของกังหันลมและโซลาร์ฟาร์มทอดยาวไปจนถึงเส้นขอบฟ้านี่คือกานซูพรมแดนพลังงานหมุนเวียนของจีนซึ่งเป็นแหล่งพลังงานลมและพลังงานแสงอาทิตย์ที่สำคัญแต่นอกเนินทรายยังมียักษ์อีกตัวหนึ่งกวนใจที่โรงไฟฟ้า Changle กังหันคำรามมีชีวิตเป็น anothe</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc50f6aabb1139c921b150ddd7dc0794d31ee339</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/bc8923bf-3e92-4dae-9110-9b517c65f295_4c9c0b03.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจสหรัฐพบว่าไม่มีความผิดในการฆาตกรรมหญิงผิวดำที่ตั้งครรภ์ Ta'Kiya Young</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333768/us-policeman-found-not-guilty-murdering-pregnant-black-woman-takiya-young?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะลูกขุนรัฐโอไฮโอพบว่าเจ้าหน้าที่ตำรวจผิวขาวไม่มีความผิดในข้อหาฆาตกรรมในวันศุกร์ที่เกิดเหตุยิงหญิงผิวดำที่ตั้งครรภ์เสียชีวิตในปี 2023 ซึ่งต้องสงสัยว่าขโมยของจากซูเปอร์มาร์เก็ตทนายความในคดีและบันทึกของศาลกล่าว Connor Grubb เจ้าหน้าที่ของ Blendon Township Police Department ก็พ้นผิดจากการฆ่าคนตายโดยไม่สมัครใจและข้อหาทำร้ายร่างกายโดยไม่เจตนาในการเสียชีวิตของ Ta'Kiya Young, Grubb's l</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:51:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd255982bdc5fb80b2f5c9dde735af4418b20a53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/47018e29-e1c5-4e2c-a150-16f319d04ad7_6b7f725f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
