<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในญี่ปุ่นไวรัล ‘baito tero‘ สถานที่ทำงานแกล้งธุรกิจโรคระบาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3343122/japan-viral-baito-tero-workplace-pranks-plague-businesses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปีนี้คาดว่าบริษัทญี่ปุ่นเกือบ 1 ใน 4 จะตกเป็นเหยื่อของ BAITO TERO ซึ่งเป็นคำที่อธิบายถึงพนักงานพาร์ทไทม์ที่แสดงการล้อเล่นหรือการแสดงผาดโผนในที่ทำงานเพื่อโพสต์บนโซเชียลมีเดียตามรายงานฉบับใหม่การศึกษาของ Mynavi ผู้ให้บริการทรัพยากรมนุษย์ในโตเกียวดำเนินการในเดือนธันวาคมและเผยแพร่ในปลายเดือนมกราคมพบว่าเหตุการณ์ส่วนใหญ่เกิดขึ้นเนื่องจากผู้กระทำผิด</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 04:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3675e9f669608366d0558a6f72b8581028c4bcc5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/5c9c28a5-8636-4a20-b1fe-6ab9367271a4_14a72150.jpg?itok=hwJPqGSB&amp;v=1770777945" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยานอวกาศเหมิงโจวของจีนผ่านการทดสอบที่สำคัญสำหรับภารกิจดวงจันทร์ลูกเรือ 2030 ด้วยจรวด Long March -10</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3343144/chinas-mengzhou-spacecraft-passes-key-test-2030-crewed-moon-mission-long-march-10-rocket?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนประสบความสำเร็จในการทดสอบความปลอดภัยที่สำคัญและยิงจรวดรุ่นใหม่ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการเตรียมการของประเทศสำหรับภารกิจลูกเรือไปยังดวงจันทร์การทดสอบการหลบหนีเมื่อวันพุธบนเรือบรรทุกลูกเรือ Mengzhou ได้รับการออกแบบมาเพื่อให้แน่ใจว่านักบินอวกาศสามารถกลับสู่โลกได้อย่างปลอดภัยหากมีบางอย่างผิดปกติระหว่างการเปิดตัวโครงการอวกาศจีนได้ดำเนินการภาคพื้นดินแล้ว</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 03:58:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d05315dfcc1e08bbe441ddc9b47b2b68ab2a5b53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/98609015-697b-4115-95bb-d3b88199a804_09f1168e.jpg?itok=0biIc9Mj&amp;v=1770782298" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเติบโตของราคาผู้บริโภคของจีนเย็นลงเนื่องจากแนวโน้มอัตราเงินเฟ้อยังไม่ชัดเจน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3343143/chinas-consumer-price-growth-cools-inflation-outlook-remains-unclear?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ราคาผู้บริโภคของจีนเพิ่มขึ้นเป็นเดือนที่สี่ติดต่อกันในเดือนมกราคมแม้ว่าจะชะลอตัวลงในขณะที่การลดลงของราคาประตูโรงงานยังคงแคบลงอย่างต่อเนื่องแต่ในสัญญาณเบื้องต้นว่าแรงกดดันจากภาวะเงินฝืดในเศรษฐกิจจีนอาจเริ่มลดลงแต่นักวิเคราะห์กล่าวว่าภาพที่ชัดเจนของแนวโน้มอัตราเงินเฟ้อจะปรากฏขึ้นในอีกไม่กี่เดือนข้างหน้าเนื่องจากความบิดเบือนที่เกิดจาก</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 03:54:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1245eacd268186c03b8aeb0e347f36dd4959451c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/14c0e458-9b85-4d98-b113-d696d777a035_063a9120.jpg?itok=vZsq-cmh&amp;v=1770782048" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บุคคลที่ถูกคุมขังในการหายตัวไปของแม่ของกัทธรีพิธีกรรายการโทรทัศน์ในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343142/person-detained-disappearance-us-tv-host-guthries-mother?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ต้องสงสัยในการลักพาตัวแม่ผู้สูงอายุของซาวานนาห์กูธรีพิธีกรรายการโทรทัศน์ของสหรัฐอเมริกาถูกควบคุมตัวในรัฐแอริโซนาเมื่อวันอังคารเก้าวันหลังจากที่หญิงวัย 84 ปีได้รับรายงานว่าหายตัวไปเจ้าหน้าที่บังคับใช้กฎหมายของสหรัฐอเมริกาได้บรรยายสรุปเกี่ยวกับคดีนี้ไม่มีรายละเอียดอื่นๆที่สามารถใช้ได้ทันทีเกี่ยวกับการควบคุมตัวของผู้ต้องสงสัยความก้าวหน้าเกิดขึ้นหลายชั่วโมงหลังจากที่เจ้าหน้าที่เผยแพร่วิดีโอและรูปถ่ายของ</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 03:50:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f530689ee15702f003c7f7f543671f00bb9a542</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/766d3da7-b7b2-48d9-a0ef-9667692ccf4e_8c9ac270.jpg?itok=ros5EV65&amp;v=1770781803" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Country Garden มีหุ้นเพิ่มขึ้นหลังจากที่หน่วยงานกำกับดูแลระงับค่าปรับจากการเปิดเผยข้อมูลหนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/property/article/3343140/country-garden-shares-edge-after-regulators-hold-back-fines-over-debt-disclosures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นของคันทรีการ์เด้นปรับตัวสูงขึ้นในวันพุธหลังจากที่นักพัฒนาอสังหาริมทรัพย์ชาวจีนเปิดเผยว่าตลาดหลักทรัพย์เซี่ยงไฮ้ได้ออก "การวิพากษ์วิจารณ์ที่หมุนเวียน" เกี่ยวกับความล้มเหลวในการเปิดเผยหนี้ที่ค้างชำระในเวลาที่เหมาะสมหุ้น Country Garden เปิดที่ HK $ 0.285 เพิ่มขึ้นประมาณ 1.8 เปอร์เซ็นต์จากราคาปิดของวันอังคารที่ HK $ 0.280 ในการยื่นต่อตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกงในคืนวันอังคารประเทศ G</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 03:35:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c31295953f23ed270115e169b8c45faa551a4180</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/2f49c996-0c08-4021-a0a4-72993f8f20b3_8676d5cc.jpg?itok=LKcg_BCX&amp;v=1770780718" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
