<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ AI ออกจากสหรัฐอเมริกาไปยังประเทศจีนผู้ช่วยแม่บ้านในเอเชีย: 5 วันหยุดสุดสัปดาห์อ่านที่คุณพลาดไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3338713/ai-scientist-leaves-us-china-domestic-helpers-asia-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘หยุดโค่นล้มระบอบการปกครองของเวเนซุเอลา ': จีนเรียกร้องให้สหรัฐฯปล่อยตัวมาดูโรจีนได้แสดง “ความกังวลอย่างจริงจัง” เกี่ยวกับการจับกุมและการบังคับถอดถอนผู้นำเวเนซุเอลาของสหรัฐฯโดยเรียกร้องให้วอชิงตัน</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:06:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b61c16bc277cce00a8c18c51b5123c839cec970b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/2bd5738e-c248-466a-8046-3658b8ed45e8_a74bbfb5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์จัดสรรงบประมาณ ’มาร์กอสเฉือน‘ ประตูหลัง ’ท่ามกลางเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการควบคุมน้ำท่วม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338732/philippines-marcos-slashes-back-door-budget-allocations-amid-flood-control-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมาประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr ของฟิลิปปินส์ได้ลงนามในกฎหมายงบประมาณปี 2026 มูลค่า 6.793 ล้านล้านเปโซ (115,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในขณะที่การบริหารของเขามีจุดมุ่งหมายเพื่อฟื้นฟูเศรษฐกิจที่ผาดโผนจากเรื่องอื้อฉาวการทุจริตของรัฐบาลในขณะที่งบประมาณปี 2026 สูงกว่าแผนใช้จ่ายปีที่แล้วร้อยละ 7 ประธานาธิบดีได้ตัดงบประมาณเกือบ 1.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐที่เรียกว่าการจัดสรรที่ไม่ได้ตั้งโปรแกรมซึ่งในอดีต</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:06:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">746a21074aa8c459768c151a03dbc453f8891fce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/5dd0aab4-6a92-4093-8bd3-04fbed7e3a26_16371d0c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่ายูเครนไม่ได้มุ่งเป้าไปที่ที่อยู่อาศัยของปูตินโต้แย้งการอ้างสิทธิ์ของรัสเซียในการโจมตีด้วยโดรน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3338731/trump-says-ukraine-did-not-target-putin-residence-disputing-russian-claim-drone-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันอาทิตย์กล่าวกับผู้สื่อข่าวว่าเจ้าหน้าที่สหรัฐได้พิจารณาแล้วว่ายูเครนไม่ได้มุ่งเป้าไปที่ที่อยู่อาศัยของประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียในการโจมตีด้วยโดรนเมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดยนายเครมลินอ้างว่าในตอนแรกทรัมป์ได้ทักทายด้วยความกังวลอย่างมาก Sergey Lavrov รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศรัสเซียเมื่อสัปดาห์ที่แล้วกล่าวว่ายูเครนได้ปล่อยโดรนจำนวนมากที่บ้านพักของปูตินใน</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:04:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3bfc4ac5ed2bf83bd7d484fc9850f7586c348581</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/9bab7912-7f7f-4fb3-81ec-e5e35a7772c4_ba947c31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สีจิ้นผิงปัดผ้าคลุมหน้าในสหรัฐอเมริกาสำหรับ ‘ความเป็นเจ้าโลกที่บ่อนทำลายคำสั่งระหว่างประเทศ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338729/xi-jinping-makes-veiled-swipe-us-hegemony-undermining-international-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนกล่าวว่าประเทศมหาอำนาจควรเป็นผู้นำในการเคารพเส้นทางการพัฒนาของประเทศอื่นๆด้วยการกวาดล้างอย่างคลุมเครือที่สหรัฐอเมริกาเพื่อบุกเวเนซุเอลาและนำประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรไปนิวยอร์ก Xi ได้กล่าวคำพูดซึ่งเพิ่มการวิพากษ์วิจารณ์ก่อนหน้านี้ของรัฐบาลจีนเกี่ยวกับการโจมตีเวเนซุเอลาของวอชิงตันเมื่อพบกับนายกรัฐมนตรีไอริช Micheal Martin เกี่ยวกับ Monda</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:02:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c9bba22b0e80d1dcab511d51be4e9f38250b3e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/5d7e7c90-db6c-4dd9-ae08-44cb7db03936_08a044e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงคนแรกที่ไปถึง North, South Poles กลับบ้านในปี 2006 – จากที่เก็บถาวร SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3338712/first-hongkonger-reach-north-south-poles-returns-home-2006-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บทความนี้เผยแพร่ครั้งแรกเมื่อวันที่ 6 มกราคม 2006 โดย Ng Kang-chung South Pole ในกระเป๋า... สถานีถัดไป Greenland Fresh จากการสำรวจสร้างประวัติศาสตร์ไปยังขั้วโลกใต้ Chung Kin-man นักผจญภัยชาวฮ่องกงได้วางแผนท้าทายครั้งต่อไปของเขาแล้ว Chung อายุ 52 ปีผู้ซึ่งมี Wang Shi ผู้ประกอบการเซินเจิ้นวัย 54 ปีกลายเป็นชาวจีนคนแรกที่ปีนยอดเขาที่สูงที่สุดในเจ็ดทวีปและเยี่ยมชม b</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 05:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d52b4bf9cf294e68f4386face24eb9783052d245</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/eff3b536-cc44-4188-801b-09b82f7a3443_535f8134.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
