<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงตัวสั่นเนื่องจากมรสุมฤดูหนาวทำให้อุณหภูมิลดลงเหลือ 5.9 องศา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3339122/hongkongers-shiver-winter-monsoon-drives-temperatures-down-59-degrees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราความหนาวเย็นในฤดูหนาวปกคลุมฮ่องกงในเช้าวันพฤหัสบดีโดยอุณหภูมิลดลงเหลือ 12 องศาเซลเซียสทั่วทั้งเมืองและต่ำถึง 5.9 องศาในบางเขตทางตอนเหนือภายใต้อุณหภูมิที่ต่ำกว่า</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:48:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a48823041ecd37ea38a8d39c2a757d0336d01eed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/6af09639-f4ab-4553-a101-3aaa30946ebb_1b245118.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนส่งเทคโนโลยีกู้คืนไฟดับ 0.1 วินาทีเพื่อปกป้องกริดพลังงานใน 12 ประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339077/china-sends-01-second-blackout-recovery-technology-protect-power-grids-12-nations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อของรัฐระบุว่านวัตกรรมนี้คาดว่าจะมีบทบาทมากขึ้นในการสร้างความมั่นใจในการกระจายไฟฟ้าทั่วโลกอย่างปลอดภัยและมีเสถียรภาพเทคโนโลยีการป้องกันกริดช่วยให้สามารถแยกและกู้คืนความผิดพลาดของกริดไฟฟ้าภายในหน้าต่างร้อยมิลลิวินาทีเมื่อเทียบกับ th</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44605916388d9c9f5d74bad751a94816f32d0d8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/4f1305a2-68da-4154-816b-dab112eee840_7fe1e6dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ถูกกล่าวหาว่าหลอกลวงมหาเศรษฐีเฉินจื่อถูกจับกุมในกัมพูชาและส่งผู้ร้ายข้ามแดนไปยังประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3339118/alleged-scam-billionaire-chen-zhi-arrested-cambodia-and-extradited-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กัมพูชาได้ส่งผู้ร้ายข้ามแดนไปยังประเทศจีนซึ่งเป็นนักธุรกิจมหาเศรษฐีที่ถูกกล่าวหาว่าดำเนินธุรกิจเครือข่ายอาชญากรรมข้ามชาติมีส่วนร่วมในการฉ้อโกงเงินดิจิทัลการค้ามนุษย์และการฟอกเงินตามคำร้องขอของทางการจีนกัมพูชาจับกุมชาวจีนสามคนซึ่งรวมถึงเฉินจื่อผู้ก่อตั้งพรินซ์กรุ๊ปและย้ายพวกเขาไปยังประเทศจีนเมื่อวันอังคารกัมพูชาไชน่าไทมส์รายงานเมื่อวันพุธ</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 02:54:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71db2cf3c016961e16bca3b07cc3979a7fa927ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/45bc6139-8b3f-46e3-b9fb-06eba87bd5cc_8225b784.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เชิญประธานาธิบดีโคลอมเบียเข้าทำเนียบขาวหลังถูกคุกคามจากการโจมตีทางทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3339116/trump-invites-colombias-president-white-house-after-threat-military-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเปลี่ยนน้ำเสียงของเขาอย่างกะทันหันเมื่อวันพุธเกี่ยวกับคู่หูชาวโคลอมเบียกุสตาโวเปโตรกล่าวว่าพวกเขาได้แลกเปลี่ยนโทรศัพท์ที่เป็นมิตรและเขายังได้เชิญผู้นำของประเทศในอเมริกาใต้เข้าสู่ทำเนียบขาว “เป็นเกียรติอย่างยิ่งที่ได้พูดคุยกับประธานาธิบดีแห่งโคลอมเบีย Gustavo Petro ซึ่งโทรมาเพื่ออธิบายสถานการณ์ของยาเสพติดและความขัดแย้งอื่นๆที่เรา</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 02:45:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">527fbcaae454f6590acb5bc70f4c98e2ffc45775</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/3d7d54c9-814f-41a2-bce1-5f1aed7f26fe_3e8b63e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียจับกุมอดีตผู้บัญชาการทหารสูงสุดและภรรยาของเขาในการสืบสวนการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339115/malaysia-arrests-ex-army-chief-and-his-wives-corruption-investigation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตผู้บัญชาการทหารบก Muhammad Hafizuddeain Jantan ถูกจับกุมโดยคณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งมาเลเซีย (MACC) ในข้อกล่าวหาการทุจริตนอกจากนี้ภรรยาสองคนของเขายังถูกจับกุมหลังจากที่พวกเขาแสดงตัวที่สำนักงานใหญ่ของ MACC ในเมืองปุตราจายาเมื่อวันพุธเพื่อบันทึกคำให้การของพวกเขาในการสอบสวนอย่างต่อเนื่องที่เกี่ยวข้องกับการประกวดราคาสัญญาทางทหารคู่รักอีกคู่หนึ่งก็ถูกจับกุมก่อนหน้านี้เช่นกัน</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 02:43:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76ea31af494d04515b2033a03eebdb06a7d5ab21</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/b4cfcdac-ae31-40e7-80d0-19ad0b193231_bdd0d3d8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
