<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมทริปจีนของนักการทูตเยอรมันชั้นนำจึงมีเป้าหมายที่จะจัดการการแข่งขันแต่จะไม่รีเซ็ตความสัมพันธ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335502/why-top-german-diplomats-china-trip-aims-manage-rivalry-wont-reset-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Johann Wadephul รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศเยอรมนีเดินทางไปยังประเทศจีนในสัปดาห์นี้ส่งสัญญาณถึงความปรารถนาร่วมกันที่จะกลับมาเจรจาระดับสูงอีกครั้งท่ามกลางความตึงเครียดทางเศรษฐกิจและภูมิศาสตร์การเมืองตามที่นักวิเคราะห์แต่พวกเขาเตือนว่าการเยี่ยมชมซึ่งสามารถวางรากฐานสำหรับการเดินทางโดยนายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซในช่วงต้นปีหน้าควรถูกมองว่าเป็นการจัดการเชิงปฏิบัติของ "การแข่งขันอย่างเป็นระบบ" ที่ซับซ้อน</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 10:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24fbe6adf4f13aa1e62ff0ce88f2ca39bc4512b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/0bab9b2f-9fcd-40d3-a433-10589450e47f_e4c94050.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายชาวจีนในกระดานดำร้องขอให้บริจาคขวดที่ใช้แล้วเพื่อสมทบทุนการรักษาแม่ที่ป่วย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3334886/china-boy-writes-blackboard-plea-used-bottle-donations-raise-funds-sick-mum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเรียนชั้นมัธยมศึกษาชาวจีนคนหนึ่งที่ขอให้เพื่อนร่วมชั้นของเขาเก็บขวดน้ำที่ใช้แล้วไว้เพื่อที่เขาจะได้ขายมันเพื่อช่วยบรรเทาสถานะทางการเงินของครอบครัวของเขาได้รับการยกย่องทางออนไลน์คำวิงวอนในรูปแบบของข้อความกระดานดำเขียนโดยนักเรียนชั้นประถมศึกษาปีที่สองที่โรงเรียนประถมศึกษาปีที่ 5 ใน Huainan ทางตะวันออกของมณฑลอานฮุยคำขอของเขาแพร่กระจายไปทั่วโซเชียลมีเดียในช่วงปลายเดือนพฤศจิกายนหลังจากเพื่อนลูกสุนัข</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">badf96daa63ba0213a0f64b5eee1d2bb529b2fa3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/8fcb7b25-206d-4890-b9bc-f7463820d64c_c36f29c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเสียชีวิตใน 13 ครัวเรือนที่ยังคงสูญหายในไฟไหม้ไทโปไม่ได้ถูกตัดออก: หัวหน้าฝ่ายสวัสดิการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335507/welfare-chief-can-not-rule-out-deaths-13-missing-households-hong-kong-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิก 13 ครัวเรือนที่ที่ดินฮ่องกงถูกทำลายในนรกยังคงไม่สามารถติดต่อได้มากกว่า 10 วันหลังจากเกิดเพลิงไหม้โดยหัวหน้าแรงงานและสวัสดิการของเมืองไม่ได้วินิจฉัยว่าทุกคนอาจเสียชีวิตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงแรงงานและสวัสดิการสงเคราะห์ Chris Sun Yuk-han กล่าวว่าเปลวไฟที่ศาล Wang Fuk ใน Tai Po ได้กระตุ้นให้รัฐบาลพิจารณาเร่งแก้ไขกฎหมายห้ามสูบบุหรี่ที่ constructio</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 09:56:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">33b8e7d215b40fde8039140d38ff46be813d5066</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/fd7d2c30-e064-4e4e-8ab2-666659ce6d5f_cc0f0563.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เปลวไฟฮ่องกงอาจเริ่มขึ้นบนนั่งร้านระหว่างชั้นหนึ่งและชั้นสอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335505/hong-kong-blaze-may-have-started-scaffolding-between-first-and-second-floor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟที่ลุกไหม้ผ่านที่อยู่อาศัยของศาลหวังฟุกในไทโปและสังหารอย่างน้อย 159 คนอาจเริ่มขึ้นบนนั่งร้านระหว่างชั้นหนึ่งและชั้นสองของหนึ่งในช่วงตึกตามการสอบสวนเบื้องต้นโดยหน่วยงานดับเพลิงของฮ่องกงผู้อำนวยการบริการดับเพลิงของเมืองยังกล่าวอีกว่าอาจมีการสร้างแบบจำลองขนาดชีวิตของชั้นที่เป็นปัญหาเพื่อช่วยในการกำหนดจุดระเบิดที่แน่นอน</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 09:20:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9709f6f0a971ab4dcd13582a25b36cfd30efad70</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/30c0f291-3adb-4423-8557-6e323088e8dc_bfb16abd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเจ็บปวดของ Lee Kuan Yew และการแก้ปัญหาของผู้ช่วยของเขาในการแยกประเทศสิงคโปร์ - มาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3335504/how-singapores-lee-kuan-yew-was-torn-over-malaysia-separation-while-his-deputy-pushed-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงไม่กี่วันที่วุ่นวายก่อนที่สิงคโปร์จะแยกตัวออกจากมาเลเซียในปี 1965 ผู้ก่อตั้งนายกรัฐมนตรี Lee Kuan Yew ยึดมั่นในความหวังว่าเมืองนี้จะยังคงเป็นส่วนหนึ่งของรัฐบาลกลางภายใต้ข้อตกลงที่หละหลวมแต่ผู้ช่วยของเขาไม่มีความปรารถนาที่จะไล่ตามอุดมคตินี้ในขณะที่ลีมีความขัดแย้งและถึงกับโบกมือในชั่วโมงที่สิบเอ็ดเมื่อเขาถามนายกรัฐมนตรีมาเลเซีย Tunku Abdul Rahman ว่า h</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 09:16:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a772e5860252cdea0325a679bb2c7c217f78f13d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/fea42067-deed-4f8d-81c3-8f34c0b70105_0eb8e664.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
