<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิจัยกล่าวว่าฤดูร้อนในญี่ปุ่นยาวนานขึ้น 3 สัปดาห์ตลอด 42 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3328658/summers-japan-longer-3-weeks-over-42-years-researchers-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ช่วงฤดูร้อนของญี่ปุ่นยาวนานขึ้นประมาณสามสัปดาห์ในช่วง 42 ปีตั้งแต่ปี 1982 ถึง 2023 กลุ่มวิจัยของมหาวิทยาลัยกล่าวเมื่อวันเสาร์กลุ่มมหาวิทยาลัย MIE กล่าวว่าเนื่องจากการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศจำนวนวันที่จัดเป็นฤดูร้อนเพิ่มขึ้นในแต่ละปีในขณะที่ความยาวของฤดูหนาวยังคงไม่เปลี่ยนแปลงและระยะเวลาเฉลี่ยของฤดูใบไม้ผลิและฤดูใบไม้ร่วงสั้นลงกลุ่มอ้างถึง</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 14:28:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58800688e912457b09255e10167c53a3713a8214</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/2ff2005f-f30e-4736-a271-4fc69e430352_421bce14.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ก้าวร้าว ': สายการบินของจีนอาจกลายเป็นแนวหน้าล่าสุดในสงครามการค้าของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3328562/chinese-airlines-may-face-higher-costs-if-us-ban-russian-airspace-enforced-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบินจีนอาจเผชิญกับการหยุดชะงักของการขายตั๋วและค่าใช้จ่ายที่สูงขึ้นหากวอชิงตันติดตามข้อเสนอของรัฐบาลทรัมป์ในการกีดกันไม่ให้พวกเขาใช้น่านฟ้ารัสเซียในเส้นทางสหรัฐฯนักวิเคราะห์กล่าวว่าแม้ว่าพวกเขาจะถูกแบ่งออกตามความเป็นไปได้ของแผน “หากข้อเสนอถูกนำไปใช้จริงสายการบินจีนอาจต้องแบกรับความสูญเสียจากเที่ยวบินที่ขายไปแล้วที่ถูกยกเลิกเช่น PAS</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">545862f4036c8cbae74b4b2e579bb81f39b340d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/cac66302-0f77-4f45-9607-61bbc4383725_c237db0b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันร้อนแรงขึ้นสำหรับการสำรวจความคิดเห็นของ Legco ในฮ่องกงเนื่องจากทหารผ่านศึกจำนวนมากขึ้นปฏิเสธที่จะดำเนินการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3328655/competition-heats-hong-kongs-legco-poll-more-veterans-decline-run?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันเป็นที่คาดหวังในทั้งสามประเภทของสมาชิกสภาผู้แทนราษฎรในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติของฮ่องกงที่กำลังจะมาถึงเนื่องจากทหารผ่านศึกหลายคนจะไม่แสวงหาวาระอื่นและเลือดใหม่ได้รับการ "สนับสนุน" ให้ลงสมัครในเฉพาะการเลือกตั้งครั้งที่สองที่จัดขึ้นนับตั้งแต่การปรับปรุงการเลือกตั้งแบบ "รักชาติเท่านั้น" ของปักกิ่งโพสต์ได้เรียนรู้ในขณะที่อายุได้รับการอ้างถึงเป็นเหตุผลในการตัดสินใจของฝ่ายนิติบัญญัติบางคนที่จะก้าวออกไปแต่ก็ไม่ใช่</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 13:35:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">790c1e844665a8885d50cccab5ca17d3f8d8e44e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/40a41346-4127-4213-af03-2e94d2cd3551_0f5cf756.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งแต่งตั้งบรรณาธิการอาวุโสเป็นรองผู้อำนวยการสำนักงานประสานงานในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3328651/beijing-names-senior-editor-deputy-director-liaison-office-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้แต่งตั้งบรรณาธิการอาวุโสของหนังสือพิมพ์ไชน่าเดลี่ภาคภาษาอังกฤษเป็นรองผู้อำนวยการสำนักงานประสานงานของรัฐบาลกลางในฮ่องกงเพื่อยืนยันรายงานของโพสต์ก่อนหน้านี้สภาแห่งรัฐประกาศบทบาทใหม่ของซุนซางวูในวันเสาร์ก่อนหน้านี้แหล่งข่าวกล่าวว่ารองผู้อำนวยการคนใหม่จะรับผิดชอบงานประชาสัมพันธ์หนังสือพิมพ์เดอะโพสต์รายงานว่านายอาทิตย์อายุ 56 ปีซึ่งเคยเป็น</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:59:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">278711669c92dcf913cc857b6fd55d845a9b01b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/534cbd51-0b53-4e7a-a2fa-791453ae219d_d962d009.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายพันธุ์ผึ้งและผีเสื้อที่สำคัญในยุโรปเผชิญกับความเสี่ยงต่อการสูญพันธุ์: การศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328653/key-bee-and-butterfly-species-europe-face-extinction-risk-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพระหว่างประเทศเพื่อการอนุรักษ์ธรรมชาติ (IUCN) กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าการอยู่รอดของผู้ผสมเกสรดอกไม้ป่าในยุโรปมีความเสี่ยงมากขึ้นเนื่องจากประกาศให้ผึ้งและผีเสื้อหลายสิบสายพันธุ์ถูกคุกคามพืชดอกเกือบทั้งหมดในยุโรปขึ้นอยู่กับผู้ผสมเกสรดอกไม้ป่าโดยเฉพาะผึ้งแต่การสูญเสียที่อยู่อาศัยและการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศได้ผลักดันสายพันธุ์ที่สำคัญมากมายให้ใกล้สูญพันธุ์เกือบ 100 a</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:57:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28d83833af556b78026e06ef2fe9f7f9630e5490</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/7eafed4f-daa6-4847-b465-427ed14af3d2_08f67e35.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
