<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภารกิจสันติภาพของ Zelensky ในตุรกีถูกบดบังด้วยการโจมตีของรัสเซียที่ร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333434/ukraine-war-russian-strikes-kill-10-zelensky-pursues-peace-talks-turkey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียพึมพำเมืองยูเครนด้วยขีปนาวุธและโดรนในชั่วข้ามคืนทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 10 คนและสร้างความสงสัยต่อความพยายามของประธานาธิบดีโวโลดีเมียร์ซีเลนสกีแห่งยูเครนในการ "ฟื้นฟู" กระบวนการสันติภาพด้วยการเจรจาในอังการาในภายหลังเมื่อวันพุธเซเลนสกีลงจากรถในตุรกีในเช้าวันพุธสำหรับการเดินทางที่ดูเหมือนจะเพิ่มโอกาสของการฟื้นฟูในความพยายามทางการทูตที่หยุดชะงักเพื่อพี่น้อง</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 11:05:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6613ddd42d3e72e824beb894d8436bff3ce4e3c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/c818b611-16c9-4279-aa20-9a997f4bd802_97ce10fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>DJI ล็อคสถานที่ท่องเที่ยวบน Insta360 เมื่อการต่อสู้กับสุนัขโดรน 360 องศาทวีความรุนแรงมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3333422/dji-takes-aim-insta360-360-degree-drone-dogfight-intensifies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DJI ผู้นำด้านเทคโนโลยีโดรนระดับโลกวางแผนที่จะเปิดตัวโดรน "เต็มรูปแบบ" ซึ่งเป็นแนวคิดใหม่ที่คู่แข่ง Insta360 กำลังพัฒนาอยู่เช่นกันในสัญญาณของการแข่งขันฮาร์ดแวร์ที่ดุเดือดในหมู่ผู้ผลิตแกดเจ็ตของจีนบริษัทที่ตั้งอยู่ในเซินเจิ้นได้ทำการพรีวิวผลิตภัณฑ์เมื่อสัปดาห์ที่แล้วเพื่อให้ผู้เข้าร่วมประชุมได้เห็นโดรน 360 องศาตัวใหม่โดยใช้ชื่อว่า Avata 360 และเพื่อแบ่งปันมุมมองของบริษัทเกี่ยวกับอุตสาหกรรม</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 11:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">438ec830df74e8eb9ed8a43c7701627580c96920</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/b004d5ee-e238-4ec8-b40b-240c40b2ddc1_892d8655.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>SOE ของจีนขอให้แรงงานยกเลิกวันหยุดในญี่ปุ่นท่ามกลางแถวทางการทูต</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333417/chinese-soes-ask-workers-cancel-their-japan-holidays-amid-diplomatic-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ท่ามกลางแถวการทูตที่ร้อนระอุระหว่างปักกิ่งและโตเกียวซึ่งไม่มีสัญญาณของการระบายความร้อนพนักงานหลายคนของรัฐวิสาหกิจของจีนได้รับคำแนะนำให้ขูดแผนการเดินทางไปญี่ปุ่นทันทีพวกเขาบอกกับโพสต์ในสภาพของการไม่เปิดเผยตัวตนหนึ่งในนั้นเป็นวิศวกรของบริษัทรัฐวิสาหกิจแห่งหนึ่งในเมืองอู่ฮั่นตอนกลางของจีนได้รับโทรศัพท์ที่ไม่คาดคิดเมื่อวันอังคารเป็นเวลาชั่วโมง</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 11:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f457cf5b361e28588c9c7c04b238d1341231ea9c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/40d269aa-050c-440b-b0f6-815144459fdf_53940023.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฉลากปลอมบนถาดอาหารระบาดโครงการอาหารฟรีของอินโดนีเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3333426/indonesias-free-meals-scheme-battles-fake-labels-food-trays-regulatory-gaps?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โปรแกรมอาหารฟรีของอินโดนีเซียได้รับการตรวจสอบอย่างละเอียดหลังจากรายงานว่าถาดอาหารที่ผลิตในจีนที่ใช้ในโครงการอาจมีฉลากความปลอดภัยและฉลากฮาลาลที่ปลอมแปลงการโต้เถียงในถาดเป็นความท้าทายล่าสุดในการเผชิญหน้ากับนโยบายเรือธงที่ทะเยอทะยานของประธานาธิบดี Prabowo Subianto ซึ่งมีวัตถุประสงค์เพื่อจัดหาอาหารที่มีคุณค่าทางโภชนาการให้กับเด็กอินโดนีเซียกว่า 82 ล้านคน pregna</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 10:30:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40e10f02d87d8bf1389142d4786dd16f3b7c8f7d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/346bdc06-4f74-42b8-890c-0e4b83690b24_67479c39.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนไขคดีสายลับญี่ปุ่นปฏิญาณการปราบปรามข่าวกรอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3333425/china-solves-japanese-spy-cases-vows-counter-intelligence-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานต่อต้านการก่อการร้ายชั้นนำของจีนกล่าวว่าได้แก้ไขคดีการแทรกซึมและการจารกรรมหลายคดีที่เกี่ยวข้องกับหน่วยงานสายลับของญี่ปุ่นในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาและสาบานว่าจะยกระดับการทำงานต่อต้านข่าวกรองท่ามกลางความตึงเครียดทางการทูตที่ร้ายแรงระหว่างปักกิ่งและโตเกียวเมื่อวันพุธกระทรวงความมั่นคงแห่งรัฐกล่าวในบทความสื่อสังคมออนไลน์ว่า "ได้คลี่คลายคดีจารกรรมหลายคดีที่เกี่ยวข้องกับ intelli ของญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 10:21:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c052d4ec88719417898678c8d541d2f26461ea0e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/d0aabfe3-8c1d-4a88-af30-ece7b1847c9e_bfa6bd67.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
