<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชายสี่คนในประเทศจีนทำสมาร์ทฟาร์มด้วยนิ้วเพียง 1 นิ้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3341881/quadriplegic-man-china-runs-smart-farm-just-1-finger?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลี่เซี่ยป่วยจากโรคทางพันธุกรรมที่รักษาไม่หายซึ่งทำให้เขาเป็นอัมพาตตั้งแต่คอลงไปอย่างไรก็ตามชายวัย 36 ปีเอาชนะความเป็นไปได้ด้วยการตั้งฟาร์มขนาดเล็กที่เขาเพาะปลูกจากภายในบ้านของเขาในประเทศจีน</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 00:15:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbb987e8c8b5e0f3387018dce49a68001d22622d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/c84d987e-d471-400c-ab87-9dd2d6dd70b6_24d08dd4.jpg?itok=oz7NaqY0&amp;v=1769779542" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อการเลือกตั้งในประเทศไทยใกล้เข้ามาผู้มีสิทธิเลือกตั้งแสวงหาการรีเซ็ตระดับชาติเพื่อยุติทศวรรษแห่งการลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3341880/thailand-election-looms-voters-seek-national-reset-end-decade-decline?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นโยบายนี้มีวัตถุประสงค์เพื่อจุดประกายยุคทองของการพัฒนาโครงสร้างพื้นฐานและทำให้ประเทศไทยเป็นหัวใจสำคัญของการค้าและการลงทุนของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ในอีกหลายทศวรรษข้างหน้าสามปี – และนายกรัฐมนตรีสามคน – หลังจากได้รับการเสนอครั้งแรก “แลนด์บริดจ์” มูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์ทั่วคอภาคใต้ของไทยเพื่อเฉือนเวลาการขนส่งระหว่างเลนการขนส่งหลักของเอเชียตอนนี้ถึงทางตันแล้ว</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 00:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">699ae9e448d998ec97122b3ac1d052a5b6140c82</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/8f4d6ceb-8de2-40de-9b04-dafd5be18ddd_04c56cf5.jpg?itok=5dmn8W6a&amp;v=1769818096" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายสหรัฐหลบหนีการประหารสำหรับเด็กหญิงที่ทิ้งศพวัย 5 ขวบที่จะถูกฆ่าโดยจระเข้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341912/us-man-escapes-execution-dumping-girl-5-be-killed-alligators?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายที่ทิ้งเด็กหญิงวัยห้าขวบไว้ในเอเวอร์เกลดส์ – ปล่อยให้เธอถูกอัลลิเกเตอร์ฆ่าตาย – ได้รับการไว้ชีวิตจากคณะลูกขุนในบ่ายวันศุกร์ในห้องพิจารณาคดีของไมอามี่เดดฮาร์เรลแบรดดี้อายุ 76 ปีนั่งเงียบๆเมื่ออ่านคำตัดสินแล้วเขาก็ก้มศีรษะลงก่อนที่จะเงยหน้าขึ้นมองเพดานดวงตาของเขาดูเหมือนจะมีน้ำแบรดดี้กอดทนายความของเขาขณะที่คณะลูกขุนเดินออกจากห้องพิจารณาคดี</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 23:18:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0cee87d98c2c63dcc42c9f7c6ec1100dd06195a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/c1626b59-3e72-4817-9ef5-caf20fae19eb_ad44ecf0.jpg?itok=XIESK07z&amp;v=1769815079" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐมีแนวโน้มที่จะหลีกเลี่ยงการปิดระบบครั้งใหญ่ของรัฐบาลโดยการแยกร่างกฎหมายแต่การปิดระบบบางส่วนจะปรากฏขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3341911/us-likely-averts-major-government-shutdown-splitting-bill-partial-closure-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯมีความพร้อมที่จะหลีกเลี่ยงการปิดตัวครั้งใหญ่หลังจากที่วุฒิสมาชิกตกลงกันในวันศุกร์ที่จะแยกร่างกฎหมายที่ถกเถียงกันออกจากเงินทุนของกระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิ (DHS) จากแพคเกจที่ยังรวมถึงเงินทุนสำหรับกระทรวงการต่างประเทศและกระทรวงกลาโหมทำเนียบรัฐบาลซึ่งจะหมดวาระในสัปดาห์นี้จะยังคงต้องอนุมัติแพคเกจก่อนที่จะสามารถลงนามในกฎหมายซึ่งหมายความว่าอย่างน้อยจะมี</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 22:50:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05dc51f420efbeb1d2d8ea6f8a6540ee59db6ae6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/052aeee1-fbeb-4748-a55e-e8bbdb973422_3ad2af5d.jpg?itok=GTUvKDFe&amp;v=1769813420" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะตอบสนองอย่างไรเมื่อสหรัฐขยายการยึดเรือจากต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341809/how-will-china-respond-us-expands-foreign-ship-seizures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าจีนจะมองหาวิธีปกป้องผลประโยชน์ทางทะเลของตนท่ามกลางความพยายามอย่างหนักแน่นมากขึ้นของสหรัฐฯในการยึดเรือต่างชาติที่สหรัฐฯกล่าวหาว่าละเมิดมาตรการคว่ำบาตรต่อประเทศต่างๆเช่นอิหร่านและเวเนซุเอลาในเดือนพฤศจิกายนมีรายงานว่าเรือบรรทุกสินค้าที่เดินทางไปยังอิหร่านจากประเทศจีนถูกบุกโดยทีมปฏิบัติการพิเศษของสหรัฐอเมริกาในมหาสมุทรอินเดียใกล้กับศรีลังกาและเรือบรรทุกสินค้าแบบคู่</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 22:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5bdac2b016ea9c3fc5d3d601a49b16dcb2644a63</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/3d53f96b-a98d-4a63-888c-a1a290eb0462_ecfe42e2.jpg?itok=How4FAtH&amp;v=1769757696" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
