<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงค้นหาผู้ต้องสงสัยค้ายาเสพติดที่เชื่อมโยงกันสามคนที่หนีออกจากโรงพยาบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328082/hong-kong-police-search-triad-linked-drug-trafficking-suspect-who-fled-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ต้องสงสัยที่มีประวัติสามคนที่ถูกจับกุมในข้อหาค้ายาเสพติดกำลังหลบหนีตั้งแต่หนีออกมาจากโรงพยาบาลเขตเหนือเมื่อวันจันทร์โดยตำรวจฮ่องกงเรียกร้องให้ทุกคนที่มีข้อมูลออกมาตำรวจกล่าวว่าผู้ต้องสงสัยอายุ 18 ปีหลบหนีออกมาจากโรงพยาบาลในเมือง Sheung Shui เมื่อเวลาประมาณ 17.45 น. ของวันจันทร์เขาเข้ารับการรักษาตัวเมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมาหลังจากถูกจับกุมในข้อหาค้ายาเสพติดและวารีโอ</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:09:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c1311b805b2eb401c77430b9ba33fe5064a2403</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/88814a5a-8a3e-4aaa-a327-3b1baad86512_7b1d0b7d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศมาเลเซียกำลังขยายตลาดทุเรียนในประเทศจีนมูลค่า 1.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ $ มาเลเซียวางแผนขยายตลาดไปทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328078/malaysia-rakes-us14-billion-china-durian-exports-plots-global-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเลเซียมีมูลค่ากว่า 6 พันล้านริงกิต (1.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) จากการส่งออกทุเรียนไปยังจีนแผ่นดินใหญ่ในเวลาเพียงเจ็ดปีและตอนนี้รัฐบาลกำลังจับตามองตลาดใหม่ในไต้หวันและเปรูเพื่อให้โมเมนตัมเติบโตต่อไปกระทรวงเกษตรและความมั่นคงด้านอาหารกล่าวว่าการส่งออกทุเรียนไปยังประเทศจีนมีจำนวน 115,359 ตันหรือ 6.37 พันล้านริงกิตระหว่างปี 2561 ถึงเดือนมิถุนายนปีนี้โดยตัวเลขจาก</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 03:33:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">adac13d6ef985f13a41ea84269f488e2b46fdc76</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/00b6b707-7ce4-40d9-a442-ffdb6d51e517_a306da9b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โครงการยกชายหาดบาหลีของบริษัทจีนจะปรับเปลี่ยนภูมิทัศน์ท้องถิ่นหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3328027/will-chinese-firms-bali-beach-lift-project-alter-local-landscape?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความร้อนในบาหลีพิสูจน์ให้เห็นมากเกินไปสำหรับจางมินนักท่องเที่ยววัย 30 ปีจากเฉิงตูเมื่อบ่ายวันหนึ่งของเดือนที่แล้วเธอไปถึงหน้าผาเหนือหนึ่งในสถานที่ท่องเที่ยวตากอากาศที่เป็นที่ต้องการมากที่สุดของอินโดนีเซียแต่ก็หมดแรงจากการเดินทาง “ถนนไม่ดีจริงๆ” จางกล่าวขณะที่กลุ่มของเธอหยุดอยู่เหนือผืนแผ่นดินใหญ่รูปทีเร็กซ์ซึ่งเป็นมวลแผ่นดินที่ไม่เหมือนใครซึ่งทำให้เคลลิงกิงเป็นหนึ่งใน</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5bae831a1249192072055b6f763cf8cfb676024d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/fec32b92-cd8c-4603-ae3f-c8637addd915_3d38c945.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สำนักงานครอบครัวของ Tycoon Lawrence Ho เปิดโรงพยาบาลรีสอร์ทแห่งแรกของโลกในมาเก๊า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3328073/macaus-studio-city-gets-worlds-first-resort-hospital-mri-and-ct-facilities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Black Spade Capital ซึ่งเป็นสำนักงานครอบครัวของ Lawrence Ho Yau-lung ได้นำโรงพยาบาล iRad ในฮ่องกงไปยังมาเก๊าโดยมีสิ่งอำนวยความสะดวกพร้อมอุปกรณ์ MRI และ CT scan ในโรงแรมแห่งหนึ่งของเขาเพื่อสนับสนุนการเสนอราคาของศูนย์กลางการเล่นเกมเพื่อกระจายความเสี่ยงทางเศรษฐกิจสิ่งอำนวยความสะดวกขนาด 15,000 ตารางฟุตที่ Studio City of Melco Resorts &amp; Entertainment ซึ่งเป็นหนึ่งในหกผู้รับสัมปทานคาสิโนในศูนย์กลางการเล่นเกมทำให้เป็นศูนย์กลางการเล่นเกมระดับโลก</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 02:52:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d4fc0ecb9c7d10f9acab88ef82678370401c3c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/8776af47-4897-418c-9c9a-44ed42c4d011_9c3bb59a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีหลี่ของจีนจะไปเยือนเกาหลีเหนือเพื่อฉลองครบรอบ 80 ปีของพรรครัฐบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328070/chinese-premier-li-qiang-travel-north-korea-ruling-partys-80th-anniversary?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายหลี่เจียงนายกรัฐมนตรีของจีนจะเดินทางไปยังกรุงเปียงยางเพื่อเข้าร่วมงานอีเว้นท์ซึ่งเป็นวันครบรอบ 80 ปีของพรรครัฐบาลเกาหลีเหนือในปลายสัปดาห์นี้ตามรายงานของรัฐบาลจีนกระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวว่าหลี่จะมาถึงกรุงเปียงยางเป็นเวลาสามวันในวันพฤหัสบดีขบวนพาเหรดของกองทัพที่ระลึกการก่อตั้งพรรคแรงงานเกาหลีคาดว่าจะเกิดขึ้นในวันศุกร์เรียกเคาท์เตอร์สองคน</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 02:16:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf790986eaa7f00e384fd44e70799ff904721624</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/07/e565788a-1d35-4dd0-89ea-a6801d2eb8f8_c34baccd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
