<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ผลิต EV ชาวจีนหลายสิบรายภายใต้แรงกดดันในการพับหรือตัดแต่งการดำเนินงานในปี 2026: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3337827/dozens-chinese-ev-makers-under-pressure-fold-or-trim-operations-2026-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้า (EV) หลายสิบรายของจีนต้องเผชิญกับช่วงเวลาแบบ do-or-die ในปี 2026 ท่ามกลางความต้องการภายในประเทศที่อ่อนตัวลงซึ่งคาดว่าจะเห็นบริษัทที่ขาดทุนตลอดกาลออกจากตลาดรถยนต์ที่ใหญ่ที่สุดในโลกผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้าจีนแผ่นดินใหญ่ที่ไม่ทำกำไรประมาณ 50 รายกำลังถูกกดดันให้ลดขนาดธุรกิจหรือลดการดำเนินงานเนื่องจากคาดว่าภาคอุตสาหกรรมยานยนต์ของประเทศจะได้รับผลกระทบ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1cad2b3d61a397cbf16f1b74066e25cbd552b27</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/a0117382-4fdc-48f6-bce8-43891ca7d18a_13c14d9f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผลสำรวจความคิดเห็นของเมียนมาร์เปิดขึ้นท่ามกลางสงครามกลางเมืองเนื่องจากรัฐบาลเมียนมาร์พยายามยืดอำนาจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337919/myanmar-polls-open-amid-civil-war-junta-seeks-prolong-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ถูกปกคลุมไปด้วยสงครามกลางเมืองและข้อสงสัยเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของการลงคะแนนเสียงผู้มีสิทธิเลือกตั้งในเมียนมาร์ได้ลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้งทั่วไปซึ่งจะเริ่มขึ้นในวันอาทิตย์ซึ่งเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่การรัฐประหารของทหารได้โค่นล้มรัฐบาลพลเรือนชุดสุดท้ายในปี 2021 รัฐบาลที่ปกครองเมียนมาร์ตั้งแต่นั้นมากล่าวว่าการลงคะแนนเสียงเป็นโอกาสสำหรับการเริ่มต้นใหม่ทางการเมืองและเศรษฐกิจสำหรับประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ที่ยากจนแต่</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 00:10:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c30ae7f8582f1a7f05c4d74e0dc419ac4c1a76e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/2fc236ee-4ac1-4869-98d6-00f34cfa2354_910a07aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัยการกล่าวว่าผู้ต้องสงสัยถูกแทงในปารีสเมโทรย้ายไปที่โรงพยาบาลจิตเวช</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337918/paris-metro-stabbings-suspect-moved-psychiatric-hospital-prosecutors-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ต้องสงสัยในการแทงผู้หญิงสามคนในรถไฟใต้ดินปารีสได้รับการปล่อยตัวจากการควบคุมตัวและย้ายไปที่โรงพยาบาลจิตเวชอัยการกล่าวเมื่อวันเสาร์ชายคนนี้ถูกจับกุมตัวในข้อหาแทงผู้หญิงสามคนในรถไฟใต้ดินปารีสเมื่อวันศุกร์เนื่องจากการเฉลิมฉลองสิ้นปีของเมืองหลวงกำลังดำเนินไปอย่างเต็มที่เหยื่อทั้งสามถูกโจมตีในสถานที่ที่แตกต่างกันสามแห่งตามเส้นทางรถไฟใต้ดินสาย 3</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 22:20:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f60fd7bd82cd5d1e1afbe00c7884cf026e1e92a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/cfdc3f36-ce86-47f4-af26-a4bfb863e600_5a4cdff2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พื้นผิวอัจฉริยะ 6G ของจีนสามารถทำให้เครื่องบินไอพ่นลักลอบเปลี่ยนเรดาร์เป็นแหล่งพลังงานได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337882/chinese-6g-smart-surface-could-allow-stealth-jets-turn-radar-power-source?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จีนได้พัฒนาพื้นผิวอัจฉริยะที่สามารถเปลี่ยนคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้าให้เป็นกระแสไฟฟ้าที่ใช้งานได้นวัตกรรมที่เกิดจากการหลอมรวมของเทคโนโลยีการสื่อสารและวิศวกรรมแม่เหล็กไฟฟ้าขั้นสูงสามารถนำมาใช้ในการพัฒนาระบบซ่อนตัวอัจฉริยะและการสื่อสารไร้สาย 6G รุ่นใหม่ตามที่ทีมงานจากมหาวิทยาลัย Xidian พวกเขากล่าวว่าสิ่งนี้รวมอยู่ใน INVE</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 22:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66418d7ee1251fd9f558ff4e149b4a13c28c7f21</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/17e228ba-4ea8-43d6-9af7-b19f8839d169_19205e89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลผนึกหมู่บ้านปาเลสไตน์ในเวสต์แบงก์หลังการโจมตีร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3337917/israel-seals-palestinian-village-west-bank-after-deadly-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังอิสราเอลได้สั่งปิดล้อมหมู่บ้านชาวปาเลสไตน์ในเขตเวสต์แบงค์ที่ถูกยึดครองเมื่อวันเสาร์ซึ่งเป็นวันที่สองของการปฏิบัติการที่นั่นหลังจากที่ชาวบ้านในท้องถิ่นเสียชีวิต 2 คนในอิสราเอล “IDF [กองทัพอิสราเอล] กำลังดำเนินการอย่างแข็งขันกับศูนย์กลางการก่อการร้ายในหมู่บ้าน Qabatiya… พร้อมกับการปิดล้อมและอาวุธครบมือรอบๆท้องถิ่น” รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมอิสราเอล Katz กล่าวใน stateme</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 21:55:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67a1366f396f370573029b03d3ac09acf3cd8298</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/86bcf814-099f-4c6a-a00c-17d6e0d830cb_86735460.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
