<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>4 ถูกจับกุมหลังผู้ประท้วงขว้างทำลายคราวน์จิวเวลส์ของอังกฤษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335472/4-arrested-after-protesters-throw-crumble-britains-crown-jewels?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประท้วงสี่คนถูกจับกุมหลังจากที่คัสตาร์ดและแอปเปิ้ลครัมเบิลถูกโยนใส่กล่องแสดงที่มีเพชรยอดมงกุฎในหอคอยแห่งลอนดอน Take Back Power ซึ่งอธิบายว่าตัวเองเป็นกลุ่มต่อต้านพลเรือนที่ไม่ใช้ความรุนแรงใหม่อ้างว่าอยู่เบื้องหลังการกระทำนี้ภาพที่กลุ่มแชร์แสดงให้เห็นผู้สาธิตคนหนึ่งกำลังนำถาดฟอยล์ขนาดใหญ่ที่แตกออกจากถุงแล้วกระแทกกับ</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 14:01:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3aab075d25175dcb260156baae417d98ca39820a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/472ecf20-1293-4bd1-af6f-1102156bd1b4_4265051d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การชะลอตัวครั้งใหญ่: เยอรมนีหยุดนิ่งเมื่อ ‘ไชน่าช็อก’ กระทบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335453/great-slowdown-germany-standstill-china-shock-hits?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไม่ใช่เรื่องแปลกที่เบอร์ลินจะห่มผ้าห่มสีเทาในช่วงฤดูหนาวอย่างไรก็ตามสิ่งที่แขวนอยู่เหนือเมืองในปีนี้ทำให้รู้สึกหนักขึ้นความหม่นหมองเฉดสีใหม่นี้ตัดผ่านการสนทนาเกี่ยวกับทุกสิ่งรัฐบาลแนวร่วมของเยอรมนีอายุเพียงหกเดือนแต่บางคนก็สงสัยว่าจะอยู่ได้นานแค่ไหนตอนนี้เศรษฐกิจไม่ได้ใหญ่ไปกว่าเมื่อห้าปีที่แล้วและกำลังเป็นพัมเมล</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cce3b2dca09354882445e337bb896354c0e0ec7e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/0572f936-9d30-47ac-968f-386c435036dd_cf5571b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุม 2 ข้อหามียาเสพติดต้องสงสัยที่เป็นอันตรายไว้ในครอบครอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3335469/hong-kong-police-arrest-2-over-possession-suspected-dangerous-drugs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายและหญิงคนหนึ่งเนื่องจากถูกกล่าวหาว่ามียาเสพติดที่เป็นอันตรายหลังจากยึดเอโตมิเดตและยาบ้าที่ต้องสงสัยจากพวกเขาเจ้าหน้าที่จากเขตเกาลูนเวสต์ของกองกำลังสังเกตเห็นคู่ที่น่าสงสัยในเวลาประมาณตีหนึ่งของวันเสาร์ขณะทำการลาดตระเวนต่อต้านอาชญากรรมบนถนนอุนเฉาใน Cheung Sha Wan และหยุดพวกเขาเพื่อสอบปากคำเจ้าหน้าที่ยึดหีบบุหรี่ไฟฟ้าได้ 5 หีบ</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 13:32:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a50d846973f1952009c330983336e741c12ceed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/fed8f034-ec60-402f-ba3f-bb7a636bb394_f68d6927.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เราจะพาเขากลับบ้าน ': ครอบครัวไทยต้องรอกาซากลับมาเป็นตัวประกันนาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335467/thai-family-end-long-wait-gaza-hostage-return-well-bring-him-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สองปีหลังจากที่คนงานชาวไทย Sudthisak Rinthalak ถูกสังหารโดยกลุ่มติดอาวุธฮามาสครอบครัวของเขาในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของประเทศไทยกำลังเตรียมที่จะต้อนรับศพของเขากลับบ้านและจัดพิธีทางพุทธศาสนาที่พวกเขาเชื่อว่าจะนำจิตวิญญาณของเขาสงบสุขสุทธิศักดิ์เป็นหนึ่งในตัวประกัน 47 คนที่ร่างของฮามาสได้กลับมาภายใต้ข้อตกลงหยุดยิงในปัจจุบันการส่งมอบตัวประกันที่เสียชีวิตเป็นเงื่อนไขสำคัญของการเริ่มต้น</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 13:10:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">541b3e145224b9b39c36842a538f6f66535f47e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/9fbfba48-6d00-4c83-ac7b-78d3de7ec552_7b41d00b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อะไรที่อาจท้าทายเป้าหมายเชิงกลยุทธ์ล่าสุดของวอชิงตันในไต้หวัน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3335465/what-could-challenge-washingtons-latest-strategic-goal-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าลำดับความสำคัญในการแข่งขันและผลประโยชน์ทางเศรษฐกิจของสหรัฐมีแนวโน้มที่จะท้าทายวอชิงตันในเป้าหมายของการ "ยับยั้งความขัดแย้งเหนือไต้หวัน" ผ่านความได้เปรียบทางทหารอย่างท่วมท้นเป้าหมายเชิงกลยุทธ์ถูกวางไว้ในรายงานยุทธศาสตร์ความมั่นคงแห่งชาติฉบับล่าสุดของทำเนียบขาวที่เผยแพร่เมื่อวันศุกร์ในขณะที่รายงานระบุว่าซีกโลกตะวันตกและความมั่นคงภายในประเทศเป็นอันดับต้นๆของวอชิงตัน</description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">525b24d8fd63deb31d5d64ae0cfcbaf1f6eaacd9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/afcf8d74-ae13-423d-8fa2-93f059829e08_da1ffa93.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
