<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริษัทเหล็กของฟิลิปปินส์ปฏิเสธการเชื่อมโยงกับการขนส่งกัมมันตภาพรังสีที่ถูกกล่าวหา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3330321/philippine-steel-firm-denies-link-alleged-radioactive-shipment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>SteelAsia Manufacturing Corp. กล่าวว่าได้รับคำสั่งจากสถาบันวิจัยนิวเคลียร์ฟิลิปปินส์ให้ดูแลตู้คอนเทนเนอร์ขนส่งสินค้า 23 ตู้ที่ถูกกล่าวหาว่ามีฝุ่นสังกะสีกัมมันตรังสีและถูกปฏิเสธโดยอินโดนีเซียโดยไม่มีความเกี่ยวข้องกับการขนส่งบริษัทเหล็กของฟิลิปปินส์กล่าวว่าได้รับการติดแท็กว่าเป็นแหล่งที่มาของสารกัมมันตรังสีโดย PNRI และได้รับคำสั่งให้บรรจุภาชนะบรรจุไว้ใน CALA</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 12:05:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53af20da696a28aca3c62b23db42c39c48bc2099</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/ff473432-26f5-469b-be4f-10be9470c04c_0dc27c24.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรจิน่าอิปสตรีเหล็กสีสันสดใสของฮ่องกงกล่าวว่า ‘ภารกิจสำเร็จแล้ว’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3330320/regina-ip-hong-kongs-colourful-iron-lady-says-mission-accomplished?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการออกเดินทางจากสไตล์การพูดคุยแบบตรงไปตรงมาของเธอเรจิน่า Ip Lau Suk-yee ของฮ่องกงทำให้สาธารณชนแขวนคอเป็นเวลากว่าหนึ่งสัปดาห์ก่อนที่จะประกาศในที่สุดในวันเสาร์ว่าเธอจะเลือกออกจากการเลือกตั้งทั่วไปในเดือนธันวาคมซึ่งจะสิ้นสุดการดำรงตำแหน่งในสภานิติบัญญัติเป็นเวลา 17 ปี Ip, 75, ยังเป็นผู้ก่อตั้งพรรคประชาชนใหม่, กล่าวว่าเธอเชื่อว่ามันเป็นเวลาที่จะผ่านกระบอง, มีสมบูรณ์</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 11:35:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1cbd439c14800ed432e35b6c3dc3f22269e5554</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/be9009ce-c864-43c3-839b-010b1b5a31cc_f9d91312.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>3 ควบคุมการโจมตีด้วยมีดต่อชายที่มุ่งเป้าไปที่สถานีรถบัสของฮ่องกงโดยไม่ได้ตั้งใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330315/3-held-over-knife-attack-man-mistakenly-targeted-hong-kong-bus-terminus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายสามคนที่เกี่ยวข้องกับการโจมตีชายวัย 20 ปีที่เชื่อว่ามีเป้าหมายผิดพลาดในข้อพิพาททางการเงินสารวัตรอาวุโสชานพิกชานกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าตำรวจกำลังค้นหาผู้ต้องสงสัยสองคนที่เชื่อว่าเป็นผู้บงการของการโจมตีที่สถานีรถบัสในกองทัพเรือ “การสืบสวนของตำรวจทำให้เราเชื่อว่าผู้เสียหาย</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 10:28:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">164d008cc72da3e7c440114367e1303315693338</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/407f06af-0182-44aa-8220-aa2c3e39d40c_cbe76b03.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เจรจาต่อรองชาวอัฟกานิสถานและปากีสถานเพื่อเสริมสร้างการสงบศึกในอิสตันบูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3330316/afghan-pakistani-negotiators-strengthen-truce-istanbul-after-doha-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เจรจาชาวอัฟกานิสถานและปากีสถานจะพบกันที่อิสตันบูลในวันเสาร์เพื่อแก้ไขปัญหาด้านความมั่นคงและสร้างการหยุดยิงที่ยั่งยืนตามแนวชายแดนที่ใช้ร่วมกันหลังจากการระบาดของการปะทะกันอย่างรุนแรงโดยไม่คาดคิดการเผชิญหน้า – ซึ่งส่งผลให้มีผู้เสียชีวิตหลายสิบรายในจำนวนนี้เป็นพลเรือน – เริ่มขึ้นเมื่อสองสัปดาห์ก่อนหลังจากการระเบิดในภาคกลางของกรุงคาบูลซึ่งรัฐบาลตาลีบันตำหนิปากีส</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 10:24:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69a7eaa67dac1d74b36ce792038250a92a78bcbb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/12392a83-f1ef-4a5d-bdb2-2a3291148f72_9e3c6a5c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งกระแทกนักการเมืองสหรัฐฯเพื่อ ‘ยกย่อง’ จิมมี่ไลเข้ามายุ่งเกี่ยวกับฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3330314/beijing-slams-us-politicians-glorifying-jimmy-lai-meddling-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการต่างประเทศของปักกิ่งในฮ่องกงได้กระแทกนักการเมืองสหรัฐฯเพื่อ "ปลดแอกและเชิดชู" จำคุกนายจิมมี่ลายชีหยิงอดีตผู้นำสื่อที่กำลังเผชิญกับข้อกล่าวหาด้านความมั่นคงแห่งชาติเรียกร้องให้พวกเขาหยุดแทรกแซงในเมืองและกิจการของจีนสำนักงานคณะกรรมาธิการของกระทรวงการต่างประเทศจีนในฮ่องกงออกแถลงการณ์เมื่อวันเสาร์แสดงความไม่พอใจอย่างมากและ</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 10:02:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf228974aeca7c5ba4acdcf844de2fce7792f696</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/b9de22aa-a1da-4994-88bb-792c592e25d0_dd91b621.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
