<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘เราต้องการเสถียรภาพ ': จีนและเยอรมนีมุ่งมั่นที่จะรีเซ็ตความสัมพันธ์ทางการค้าในปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333259/china-and-germany-strive-reset-trade-ties-beijing-we-need-stability?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองนายกรัฐมนตรีจีน He Lifeng และรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังเยอรมัน Lars Klingbeil พยายามหาจุดร่วมหลังจากการเจรจาทางการเงินในกรุงปักกิ่งเมื่อวันจันทร์โดยเจ้าหน้าที่ทั้งสองกล่าวว่าทั้งสองประเทศควรเสริมสร้างความสัมพันธ์และสนับสนุนการค้าโลกที่เปิดกว้างและเป็นไปตามกฎการเดินทางของ Klingbeil ถือเป็นการเยือนจีนครั้งแรกของรัฐมนตรีเยอรมนีตั้งแต่รัฐบาลแนวร่วมใหม่เข้ารับตำแหน่งเมื่อต้นปีที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:00:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53962435c742858ef33ad4b668a45c14d7ce3427</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/9bea720e-61e4-441e-a274-eb66206f1338_109902d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พอลชานกล่าวว่าฮ่องกงซาอุดิอาระเบียตั้งเป้าที่จะเปิดตัวกองทุนมูลค่า 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3333258/hong-kong-saudi-arabia-set-launch-us1-billion-fund-paul-chan-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานการเงินฮ่องกง (HKMA) และกองทุนความมั่งคั่งอธิปไตยของซาอุดีอาระเบียจะเปิดตัวกองทุนมูลค่า 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อช่วยให้บริษัทจากฮ่องกงและเมืองอื่นๆใน Greater Bay Area ขยายตัวเข้าสู่ประเทศตะวันออกกลางนายพอลชานโมโพเลขาธิการฝ่ายการเงินกล่าวเมื่อวันอังคารเขากล่าวว่าการเคลื่อนไหวนี้คาดว่าจะมีส่วนช่วยในการพัฒนาภาคเศรษฐกิจที่ไม่ใช่น้ำมันในซาอุดิอาระเบีย “ต่อไป</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:58:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a059f82d6de4d925e7663b6accd43283665a605</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/2c44476f-ba2d-4c2c-9b68-867523696a81_50b86008.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การมุ่งเน้นด้านความมั่นคงแห่งชาติของสหรัฐอเมริกาโยนประแจในการทำงานของการค้าโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3332888/weaponising-national-security-trade-against-china-us-breeds-chaos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดยไม่คำนึงถึงผลของความท้าทายต่ออำนาจของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาภายใต้พระราชบัญญัติอำนาจทางเศรษฐกิจฉุกเฉินระหว่างประเทศในขณะนี้ก่อนที่ศาลฎีการัฐมนตรีคลัง Scott Bessent ได้แสดงความชัดเจนว่าฝ่ายบริหารจะยังคงใช้เหตุผลด้านความมั่นคงแห่งชาติเพื่อออกมาตรการทางการค้าที่ก่อกวนมันไม่ได้เป็นเช่นนั้นเสมอไปชาติต่างก็มีผลประโยชน์ด้านความมั่นคงของชาติมาโดยตลอด M</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2275a14db0c0d8b0849502f7f3880b3db9ba13ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/91095715-7f5b-4f60-8a56-bbc5eef14f98_68f7fa90.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ห้องน้ำสาธารณะหลานไควฟงที่ได้ชื่อว่าสะอาดที่สุดของฮ่องกงแม้จะมีการใช้งานบ่อยครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333250/lan-kwai-fong-public-toilet-named-hong-kongs-cleanest-despite-frequent-use?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ย่านบันเทิงยามค่ำคืนของฮ่องกง Lan Kwai Fong ได้รับการยอมรับว่ารักษาห้องน้ำสาธารณะที่สะอาดที่สุดของเมืองในปีนี้แม้จะมีการใช้งานบ่อยครั้งซึ่งเป็นหนึ่งในสองในสถานที่ท่องเที่ยวยอดนิยมที่อยู่ในห้องน้ำที่ดีที่สุดสามอันดับแรกสมาคมห้องสุขาฮ่องกงเปิดเผยการจัดอันดับห้องน้ำสาธารณะประจำปีของเมืองเมื่อวันอังคารและเรียกร้องให้รัฐบาลปรับปรุงสิ่งอำนวยความสะดวกที่เก่ากว่าบางส่วน</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:05:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71d843ed872779e907cf85d5bc3820460c6be206</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/eb1d368f-bcfd-4be5-a173-99bc7f01beac_ed8bcbee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์ยึดเขาแรดมูลค่า 867,000 ดอลลาร์สหรัฐซึ่งใหญ่ที่สุดเท่าที่เคยมีมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3333248/singapore-seizes-20-rhinoceros-horns-worth-us867000-largest-ever-smuggling-haul?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิงคโปร์ได้บันทึกการยึดเขาแรดที่ใหญ่ที่สุดเท่าที่เคยมีมาหลังจากค้นพบ 20 ชิ้นมูลค่า S $ 1.13 ล้าน (US $ 867,000) ในการจัดส่งสินค้าทางอากาศที่มีป้ายกำกับว่า "อุปกรณ์เฟอร์นิเจอร์" ซึ่งส่งจากแอฟริกาใต้ไปยังลาวผ่านสนามบินชางงีของรัฐชิ้นส่วนที่ลักลอบนำเข้าน้ำหนักรวม 35.7 กก. (78.8 ปอนด์) ถูกตรวจพบในชุดสินค้าสี่ชุดที่มุ่งหน้าไปยังเวียงจันทน์และยึดบน Novemb</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:01:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fcc60c5ef9442b82e181340f8e840d3fcf4d71e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/d703e25c-c792-4fa6-8612-4ed68f045e4e_04847a13.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
