<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Zhao ผู้ก่อตั้ง Binance ได้รับการอภัยโทษจาก Trump ในการผ่อนผันการเข้ารหัสลับล่าสุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330124/binance-founder-zhao-pardoned-trump-latest-crypto-clemency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Zhao Changpeng ผู้ร่วมก่อตั้ง Binance ได้รับการอภัยโทษจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาหลังจากที่เขาเข้าคุกเนื่องจากล้มเหลวในการปกป้องการแลกเปลี่ยนคริปโตที่ใหญ่ที่สุดในโลกจากการฟอกเงิน “ประธานาธิบดีทรัมป์ใช้อำนาจตามรัฐธรรมนูญของเขาโดยการออกการอภัยโทษให้กับนาย Zhao ซึ่งถูกดำเนินคดีโดยรัฐบาลไบเดนในสงครามกับสกุลเงินดิจิทัล” โฆษกหญิงของทำเนียบขาว Karo กล่าว</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 17:31:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0d07b49474febc769ac6cde079011cb99da5985</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/f1945df5-0e35-4b08-9d88-2445a3540a75_1e30085a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักกฎหมายเรียกร้องให้ทรัมป์กด Xi กับผู้ถูกคุมขังในสหรัฐอเมริกาออกจากการห้าม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3330123/us-lawmakers-urge-trump-press-xi-american-detainees-exit-bans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มนักกฎหมายของพรรครีพับลิกันสหรัฐกำลังเรียกร้องให้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์เผชิญหน้ากับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในการประชุมสุดยอดที่คาดว่าจะมีขึ้นในสัปดาห์หน้าเกี่ยวกับชาวอเมริกันที่พวกเขามองว่าถูกกักขังหรือกีดกันอย่างไม่เป็นธรรมจากการเดินทางออกจากประเทศจีนโดยกำหนดกรอบการห้ามออกนอกประเทศและการกักขังของรัฐบาลจีนเป็น "เครื่องมือ" เพื่อเพิ่มอำนาจต่อรองในจดหมายที่เผยแพร่เมื่อวันพฤหัสบดีที่สามพรรครีพับลิกัน – วุฒิสมาชิกแดนซัลลิแวนแห่งอะแลสกาผู้แทน Ch</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 16:54:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd3ce20a30b3ab1aece4b2f5edb0fe8ddf22b013</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/789dcac4-aad6-4d39-a4ad-00d255d40013_8c9a37f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเรียนที่โรงเรียนบนเกาะฮ่องกงอายุนับร้อยปีที่จะย้ายภายใต้การควบรวมกิจการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3330122/pupils-century-old-hong-kong-island-school-be-transferred-under-merger?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านการศึกษาของฮ่องกงกล่าวว่าโรงเรียนมัธยมศึกษาบนเกาะรอบนอกที่ต้องเผชิญกับขวานหลังจากไม่สามารถลงทะเบียนแบบฟอร์มหนึ่งได้เพียงพอจะรวมเข้ากับสถาบันอื่นตั้งแต่ปี 2026 -27 สำนักงานการศึกษายืนยันกับ Post เมื่อวันพฤหัสบดีว่า Cheung Chau Government Secondary School จะรวมเข้ากับ Tang Shiu Kin Victoria Government Secondary School ใน Wan Chai “ในฐานะผู้ปฏิบัติงาน</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 16:54:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3429f3a124b5335ec4de7059474206f6f2223674</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/2b50bbfb-d641-434e-94d3-efdd1b203081_cfd2bc6e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์จะเพิ่มการนำเข้าเนื้อวัวอาร์เจนตินาเป็นสี่เท่าในขณะที่ฟาร์มปศุสัตว์ในสหรัฐฯมีควัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3330121/trump-quadruple-argentine-beef-imports-while-us-ranchers-fume?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯกำลังเพิ่มการนำเข้าเนื้อวัวอาร์เจนตินาในอัตราต่ำเป็นสี่เท่าของประเทศเพื่อพยายามลดราคาเนื้อวัวในซูเปอร์มาร์เก็ตเจ้าหน้าที่ทำเนียบขาวกล่าวในวันพฤหัสบดีซึ่งกระตุ้นความโกรธเกรี้ยวจากผู้เลี้ยงวัวของประเทศการเพิ่มโควต้าอัตราภาษีของเนื้อวัวอาร์เจนตินาเป็น 80,000 เมตริกตันจะทำให้ประเทศสามารถจัดส่งเนื้อวัวไปยังสหรัฐอเมริกาได้มากขึ้นในอัตราภาษีที่ต่ำลง</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 16:48:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f47916198f7f47e7491d8eefcadc5d2b9739e9c1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/b1d438ec-b171-4a28-afd3-cc379785cb8f_3facf6ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>HKUST (GZ) เปิดเส้นทางสู่มหาวิทยาลัยที่นำโดยนวัตกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/hkustgz-blazes-trail-innovation-led-universities/article/3329411/hkustgz-blazes-trail-innovation-led-universities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] เจิ้นเย่เกา (Zhenye GAO) ซึ่งเรียนต่อปริญญาโทที่ The Hong Kong University of Science and Technology (Guangzhou) หรือเรียกสั้นๆว่า HKUST (GZ) ได้เริ่มต้นอาชีพวิศวกรอัลกอริทึมที่ Tencent ซึ่งเป็นบริษัทอินเทอร์เน็ตและเทคโนโลยีชั้นนำระดับโลกที่ตั้งอยู่ในเมือง Shenzhe</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ddc06f4e4d83816d65d6016467e5f1b38dedbd2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/10/21/hero-image(updated).png" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
