<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คลื่นอันทรงพลังที่เกาะท่องเที่ยวสเปนพัดนักว่ายน้ำลงสู่ทะเลสังหาร 4 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3335691/powerful-wave-spanish-tourist-island-sweeps-swimmers-sea-killing-4?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คลื่นที่ทรงพลังลากกลุ่มนักว่ายน้ำออกสู่ทะเลในขณะที่พวกเขาอยู่ในสระน้ำทะเลที่เป็นที่นิยมตามแนวหินชายฝั่งตะวันตกของเกาะเตเนริเฟของสเปนทำให้มีผู้เสียชีวิต 4 รายและสูญหายอีก 1 รายทางการสเปนกล่าวเมื่อวันจันทร์ลูกเรือกู้ร่างได้ 3 ศพในวันอาทิตย์ - ชายอายุ 35 ปีหญิงอายุ 55 ปีและชายอีกคน - ระหว่างปฏิบัติการกู้ภัยครั้งใหญ่ที่ใช้เจ็ทสกีและเฮลิคอปเตอร์</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 04:12:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d715ed9a177d678d4d870ac1b927fe323c91e82</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/1f612ab5-1893-4f88-8e14-c108c08e97ef_efece4a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การต่อสู้อย่างดุเดือดข้ามพรมแดนไทย - กัมพูชาในขณะที่สหรัฐเรียกร้องความสงบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3335687/fighting-rages-across-thai-cambodian-border-us-calls-calm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันอังคารว่ามีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยแปดคนจากการสู้รบที่ชายแดนไทย - กัมพูชาเนื่องจากกรุงเทพมหานครกล่าวหาว่าพนมเปญทำการโจมตีด้วยจรวดข้ามพรมแดนแม้จะมีการเตือนจากทำเนียบขาวให้ยุติการนองเลือดการยกระดับล่าสุดได้ทำลายการสงบศึกที่สั่นคลอนของสหรัฐซึ่งส่วนใหญ่จัดขึ้นตั้งแต่ปลายเดือนตุลาคมเมื่อนายกรัฐมนตรีไทยอนุทินชาญวีรกูลและกัมพูชา</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 04:01:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4d9bff09ad14dfb0e494525681d3dd030e44a5e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/804086b3-9fea-4761-a773-4292e1effb6a_12279085.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนทดสอบขบวนรถไฟไร้สายสุดยอดที่สามารถบรรทุกหอไอเฟลได้ 3 แห่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335646/china-tests-super-wireless-rail-convoy-could-carry-three-eiffel-towers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ทดสอบระบบรางที่เชื่อมโยงรถไฟขนส่งสินค้าหลายขบวนผ่านระบบไร้สายมากกว่าการเชื่อมต่อทางกายภาพเมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมาการทดสอบที่ดำเนินการบนรถไฟ Baoshen ในมองโกเลียในพบว่ามีรถไฟบรรทุกสินค้าเจ็ดขบวนที่มีความจุรวมกัน 35,000 ตัน – 3½ เท่าของน้ำหนักของหอไอเฟล – วิ่งร่วมกันอย่างใกล้ชิดมากขึ้นกว่าที่จะต้องใช้เมื่อพวกเขาเดินทางเป็น singl</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b18a91c95a2700da113d538c4464dd287869d624</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/8a453a40-4d97-432d-be56-f1011f164649_178283ec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเปิดตัวดัชนี HKEX Tech 100 ในจุดเปลี่ยนสู่การเติบโตที่ขับเคลื่อนด้วยนวัตกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3335684/hong-kong-launches-hkex-tech-100-index-pivot-towards-innovation-driven-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hong Kong Exchanges and Clearing ได้เปิดตัวดัชนีหุ้นครั้งแรกในการติดตามบริษัทเทคโนโลยีที่จดทะเบียนในฮ่องกงซึ่งเน้นย้ำถึงการเปลี่ยนแปลงอย่างต่อเนื่องจากตลาดที่ถูกครอบงำโดยทรัพย์สินและการเงินมาอย่างยาวนานเพื่อการเติบโตที่ขับเคลื่อนด้วยนวัตกรรมดัชนี HKEX Tech 100 เปิดตัวในวันอังคารติดตามบริษัทขนาดใหญ่และขนาดกลาง 100 แห่งที่ครอบคลุมปัญญาประดิษฐ์เทคโนโลยีชีวภาพและเภสัชกรรม electri</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 03:33:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0218a4bc84912bcf1c15ce42bdb767b0699bd00f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/3430da63-9b77-4d46-aed6-ec8ed3040b27_6fcd3aa6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การซักถามเกี่ยวกับใบรับรองตาข่ายปลอมที่ถูกกล่าวหาขยายไปยังนิคมอุตสาหกรรมในฮ่องกง 6 แห่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3335682/probe-suspected-fake-scaffolding-net-certificates-widened-6-hong-kong-estates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้ขยายการสอบสวนเกี่ยวกับใบรับรองความปลอดภัยสุทธิของนั่งร้านปลอมไปยังที่ดินอีกสี่แห่งหลังจากการค้นพบเอกสารดังกล่าวก่อนหน้านี้ในที่อยู่อาศัยสองแห่งซึ่งแจ้งให้มีการกำจัดตาข่ายตาข่ายทั่วเมืองกองกำลังกล่าวในเย็นวันจันทร์ว่าได้รับรายงานเกี่ยวกับใบรับรองที่ถูกกล่าวหาว่าฉ้อโกงที่ที่ดินทั้งหกแห่งและมีการซักถามภายใต้ w</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 03:25:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2015c5eb8c9c93b64c196f90b60f884307035906</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/ae4f414d-f407-4d37-a389-66d5fe236861_14eebcd9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
