<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เอปสไตน์ถูกกล่าวหาในอีเมลส่วนตัวทรัมป์ ‘รู้เรื่องเด็กผู้หญิง ': พรรคเดโมแครต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332546/epstein-alleged-private-emails-trump-knew-about-girls-democrats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคเดโมแครตเปิดเผยอีเมลเมื่อวันพุธซึ่งเจฟฟรีย์เอปสไตน์แนะนำว่าโดนัลด์ทรัมป์ตระหนักถึงการล่วงละเมิดทางเพศของนักการเงินและแน่นอนว่า "รู้เกี่ยวกับเด็กผู้หญิง" ทรัมป์ได้ปฏิเสธการมีส่วนร่วมหรือความรู้เกี่ยวกับกิจกรรมการค้ามนุษย์ทางเพศของอดีตเพื่อนของเขาซึ่งเสียชีวิตโดยการฆ่าตัวตายในเรือนจำกลางในปี 2019 ในขณะที่เขากำลังรอการพิจารณาคดีแต่พรรคเดโมแครตในคณะกรรมการกำกับดูแลสภาผู้แทนราษฎรกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 14:49:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ffe1cdfafe90753c7f14585b6b35e568d9e9adb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/1f2e3500-94bf-459f-a89d-021268430d78_ef8c54c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงติดเบ็ดเป็นปลากระเบนใกล้สูญพันธุ์ตกจากอ่าววิกตอเรีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332545/hong-kong-hooked-endangered-stingray-fished-out-victoria-harbour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปลากระเบนที่นักตกปลาคาดไม่ถึงจับได้ในอ่าววิกตอเรียของฮ่องกงเมื่อต้นสัปดาห์นี้เชื่อกันว่าเป็นสายพันธุ์ที่ใกล้สูญพันธุ์โดย Ocean Park กล่าวว่าสัตว์ทะเลน่าจะเข้าสู่น่านน้ำท้องถิ่นโดยไม่ได้ตั้งใจวิดีโอเผยแพร่บนโซเชียลมีเดียในสัปดาห์นี้แสดงให้เห็นว่าช่วงเวลาที่รังสีขนาดใหญ่หรือที่เรียกกันทั่วไปในภาษาจีนว่า "ปลาปีศาจ" ติดยาเสพติดและเห็นว่ากำลังดิ้นรนอยู่ใกล้ริมน้ำในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 14:46:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce818737263e47b80a47bf6d1f2755d6ff692bcc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/aad7f43e-5a1d-4f1f-8aea-185d388e4ad0_aad365b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธาตุหายากชิปและแบตเตอรี่ – สิ่งที่จีนสามารถและไม่สามารถสร้างอาวุธได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3332513/how-chinas-rare-earth-leverage-works-limits-risks-and-global-responses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การใช้อาวุธที่สำคัญไม่ใช่สะพานที่ปักกิ่งข้ามในช่วงต้นของสงครามการค้าที่เริ่มต้นจากวอชิงตันในปี 2018 แต่จีนมีความมั่นใจมากขึ้นและความเป็นผู้นำได้เปลี่ยนจากความลังเลไปสู่การวัดความแน่วแน่ในการควบคุมที่สำคัญตามที่แสดงให้เห็นในการดำเนินการในปีนี้ท่ามกลางความตึงเครียดทางการค้ากับวอชิงตันตามการวิจัยของมอร์แกนสแตนลีย์</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 14:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7d76405e50dee500da7427d83b5d3f2ac24c5a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/2abdb94a-0fbc-458e-aaca-ed3412378239_01fe536e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีสหราชอาณาจักรสตาร์เมอร์หนุนหลังบีบีซีแต่เรียกร้อง ‘คำสั่ง’ ในขณะที่ทรัมป์คุมชุด 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ $</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332542/starmer-bbc-must-get-house-order-amid-trumps-us1-billion-lawsuit-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Keir Starmer ของอังกฤษกล่าวเมื่อวันพุธว่าจำเป็นต้องมี BBC ที่แข็งแกร่งและเป็นอิสระในช่วงเวลาแห่งการสลายตัวแต่เขากล่าวว่าผู้ประกาศข่าวจะต้องได้รับ "บ้านตามลำดับ" หลังจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาขู่ว่าจะดำเนินการทางกฎหมายบริติชบรอดคาสติ้งคอร์ปอเรชั่นจมอยู่ในวิกฤตครั้งใหญ่ที่สุดในรอบหลายทศวรรษหลังจากที่เจ้าหน้าที่อาวุโสที่สุดสองคนคือผู้อำนวยการทั่วไปและหัวหน้าฝ่ายข่าว q</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 14:09:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f04dcae1f0d65af77b52e97bf418ee98737567c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/2ed5b29c-98ed-4e0d-aed4-76336aebb7dd_2dad5bd7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ส่วนของสะพานใหม่ถล่มในมณฑลเสฉวนของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3332541/section-new-bridge-chinas-sichuan-province-collapses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ส่วนหนึ่งของสะพานที่เปิดใหม่พังถล่มลงมาในพื้นที่ภูเขาของมณฑลเสฉวนทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนเมื่อวันอังคารโดยไม่มีรายงานผู้เสียชีวิตวิดีโอที่เผยแพร่บนโซเชียลมีเดียแสดงให้เห็นส่วนหนึ่งของสะพาน Shuangjiangkou Hongqi ข้ามแม่น้ำในเมือง Maerkang ทำให้เกิดฝุ่นและเศษซากหนาทึบสะพานสร้างเสร็จในเดือนมกราคมปีนี้แต่เจ้าหน้าที่ปฏิเสธว่าพ.</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 14:08:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e27a8c8fbd859a9c894cd5f7119d764bfb834c15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/ce97c629-ca0e-4d0d-8396-8e86aa44c6f6_6b702d22.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
