<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความสำเร็จของทีมจีน - สหรัฐฯสามารถ ‘เปิดช่องทางใหม่ทั้งหมด’ ในเซมิคอนดักเตอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3341149/china-us-teams-feat-could-open-entirely-new-avenues-semiconductors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมวิจัยร่วมของจีน - สหรัฐฯกล่าวว่าได้พัฒนาวิธีการผลิตเซมิคอนดักเตอร์ใหม่ที่กล่าวว่าสามารถ "เปิดช่องทางใหม่ทั้งหมด" เพื่อพัฒนาอุปกรณ์เปล่งแสงและอุปกรณ์แบบบูรณาการที่มีประสิทธิภาพสูงกระบวนการนี้จะเหนือกว่าเครื่องถ่ายเอกสารหินทั่วไปซึ่งเป็นวิธีหลักในการผลิตสารกึ่งตัวนำที่ใช้ในอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์ส่วนใหญ่ในปัจจุบันเมื่อเครื่อง lithography สลักชิป c</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">699f248773ef9c95569e4d3d59c3141a99e4b41b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/4dec9653-c080-4636-a920-51a34326b8a7_624cbc64.jpg?itok=GxAcmzE4&amp;v=1769323997" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Macron ผลักดันการห้ามใช้โซเชียลมีเดียของฝรั่งเศสในช่วงอายุต่ำกว่า 15 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341169/macron-pushes-forward-frances-social-media-ban-under-15s?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron กล่าวว่าเขาต้องการให้รัฐบาลของเขาติดตามกระบวนการทางกฎหมายอย่างรวดเร็วเพื่อให้แน่ใจว่าการห้ามใช้โซเชียลมีเดียสำหรับเด็กอายุต่ำกว่า 15 ปีสามารถมีผลบังคับใช้ในเดือนกันยายนเมื่อเริ่มปีการศึกษาถัดไปในวิดีโอที่เผยแพร่เมื่อปลายวันเสาร์โดย BFM-TV ผู้ประกาศข่าวชาวฝรั่งเศส Macron กล่าวว่าเขาได้ขอให้รัฐบาลของเขาเริ่มต้นกระบวนการเร่งด่วนเพื่อให้ข้อเสนอ</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 11:47:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd1d9575fdff64130de0881ee39324dcce4d42ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/93a34155-72f7-4c51-ae53-dfcec3eee5e1_6bfb767d.jpg?itok=GI3jLzcI&amp;v=1769341660" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลูกเรือชาวฟิลิปปินส์มุ่งหน้ากลับบ้านหลังจากการช่วยเหลือของ China Coast Guard ใกล้กับ Scarborough Shoal</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341168/filipino-crew-head-home-after-china-coast-guard-rescue-near-scarborough-shoal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกเรือชาวฟิลิปปินส์กว่าสิบคนที่ได้รับการช่วยเหลือจากทะเลจีนใต้ได้รับการถ่ายโอนจากหน่วยยามฝั่งของจีนไปยังเรือฟิลิปปินส์ที่อยู่ใกล้กับจุดที่เรือของพวกเขาล่มกองกำลังรักษาชายฝั่งจีนกล่าวว่าการเคลื่อนย้ายผู้รอดชีวิต 15 คนและซากศพของผู้เสียชีวิต 2 คนจากเรือบรรทุกสินค้าขนาดคว่ำเกิดขึ้นในบ่ายวันอาทิตย์ตามคำขอของเจ้าหน้าที่ค้นหาและกู้ภัยของฟิลิปปินส์สี่ o</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 11:32:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6dbad77f38fad07134a13197059beaca35001d39</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/fc490046-43a8-4bcb-95ea-5334f2be0f4e_40bbe029.jpg?itok=Utt7ykFv&amp;v=1769340766" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายคนหนึ่งเสียชีวิตหลังจากล้มลงขณะเดินป่าบนเกาะฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3341166/man-dies-after-collapsing-while-hiking-hong-kong-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักปีนเขาในวัยสี่สิบปีถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลและเสียชีวิตในเวลาต่อมาหลังจากเสียชีวิตบนเส้นทางบนเกาะฮ่องกงเมื่อวันอาทิตย์ตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานเมื่อเวลา 2.16 น. ว่าชายคนนี้ล้มลงบนเส้นทางฮ่องกงใกล้กับพาร์เกอร์อเวนิวบนถนน Siu Ma Shan เฮลิคอปเตอร์ของรัฐบาลได้ส่งนักปีนเขาไปยังโรงพยาบาล Pamela Youde Nethersole Eastern ในไชวานซึ่งต่อมาเขาได้รับการรับรองว่าเสียชีวิตแล้ว</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 11:24:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">630917ce46db08d14893680ac3709448d2986969</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/b1e2dc03-445b-4075-af2b-fa07879b42bc_d077ce2d.jpg?itok=vS3JGxbl&amp;v=1769339836" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตสหภาพยุโรปผู้เข้าพักชั้นนำในงานเฉลิมฉลองของอินเดียเพื่อปิดผนึกข้อตกลงการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3341165/eu-envoys-top-guests-india-celebration-seal-trade-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานสภายุโรปอันโตนิโอคอสตามาถึงอินเดียเมื่อวันอาทิตย์ขณะที่สหภาพยุโรปและนิวเดลีพยายามผนึกข้อตกลงการค้าเสรีโดยจำกัดการเจรจาเกือบสองทศวรรษระหว่างเศรษฐกิจคอสตาและเออร์ซูลาฟอนเดอเลเยนประธานคณะกรรมาธิการยุโรปเป็นแขกรับเชิญสำหรับการเฉลิมฉลองวันสาธารณรัฐในกรุงนิวเดลีในวันจันทร์ก่อนการประชุมสุดยอดสหภาพยุโรปและอินเดียครั้งที่ 16 ในวันอังคารซึ่งพวกเขา</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 11:01:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d00108f9e97f5cd6e23d277b608d9ef461ad7354</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/a1b86e9e-3822-4d04-93e4-2fda6ef3733f_1a22f70e.jpg?itok=Fnhilz6G&amp;v=1769338861" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
