<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯ - ออสเตรเลียที่หายากจะช่วยคลายข้อจำกัดของจีนในการค้าแร่ธาตุที่สำคัญได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3329803/how-us-australia-rare-earth-deal-aims-loosen-chinas-grip-critical-minerals-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อตกลงกรอบแร่ธาตุที่สำคัญมูลค่า 8.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐระหว่างสหรัฐอเมริกาและออสเตรเลียจะช่วยให้ผู้ซื้อชาวอเมริกันพึ่งพาโลหะหายากของจีนน้อยลงแต่การพัฒนาห่วงโซ่อุปทานที่ปลอดภัยและเป็นอิสระอาจใช้เวลา 10 ถึง 20 ปีตามที่นักวิเคราะห์ “ข้อเสนอแบบนี้ไปได้ไกล – นี่เป็นจุดเริ่มต้นที่ดี” Pini Althaus ซีอีโอของนักลงทุนและนักลงทุนโลหะหายากในสหรัฐกล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43dc83b06e7bc27102d403293106f98edceb720a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/7a5cf06a-4c97-4646-adaa-3b7b8a2037d7_fe8692aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โดรนฮ่องกงล่าสถานีเติมน้ำมันผิดกฎหมายดีเซลมูลค่า 6 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงที่ยึดได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329843/hong-kong-drones-hunt-illegal-filling-stations-diesel-worth-hk6-million-seized?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้เริ่มใช้โดรนเพื่อตรวจจับสถานีเติมน้ำมันที่ผิดกฎหมายในเมืองโดยกรมดับเพลิงได้ยึดน้ำมันดีเซลมูลค่ากว่า 6 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (772,362 ดอลลาร์สหรัฐ) ในเดือนที่ผ่านมาในระหว่างการปราบปราม 23 แห่ง Bradan Kwok Chi-kwan เจ้าหน้าที่กองบังคับการปราบปรามสินค้าอันตรายกล่าวว่าแผนกได้นำโดรนมาช่วยในการค้นหาการดำเนินงานที่ผิดกฎหมายเมื่อเดือนที่แล้ว</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 13:20:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">452b3f1ee5e99a3de51d3ce3b71e195239ddf48c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/9d182b8b-fd8a-4aa9-985a-4a43634f5b29_cd9a2cbd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประชุมทรัมป์ - อัลบานอนจีนลาดตระเวนน่านน้ำที่มีข้อพิพาท: SCMP DAILY HIGHLIGHTS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3329826/ck-hutchison-panama-deal-hope-new-theory-wests-view-china-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ทรัมป์แสดงให้เห็นว่ารัฐบาลจีนเป็นภัยคุกคามต่อไต้หวันในขณะที่ออสเตรเลียกล่าวถึงข้อตกลงโลกที่หายากในขณะที่ทรัมป์ฉลองข้อตกลงแร่ธาตุมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์กับแคนเบอร์ราโดยมีเป้าหมายเพื่อยับยั้งอำนาจต่อรองของจีนในการเจรจาการค้าเขายังครองการเผชิญหน้าด้วยการแสดงให้เห็นว่ารัฐบาลจีนมี</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa40b16f85a348dfea3cdef1b6b743d7f84cef11</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/816ee701-d402-44ce-a8fc-05fb1645016f_625f21a4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายป้องกันไต้หวันเตือนถึงความล่าช้าในข้อตกลงเครื่องบินขับไล่ F -16V ที่สำคัญของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3329841/time-delivery-us-f-16v-fighter-jets-looks-challenging-taiwan-defence-chief-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งมอบเครื่องบินขับไล่ F -16V ทั้งหมด 66 ลำที่สั่งซื้อจากสหรัฐอเมริกาภายในสิ้นปีหน้าจะเป็น "ความท้าทาย" รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมของไต้หวันยอมรับโดยที่เกาะยังไม่ได้รับเครื่องบินลำใดเลยการเข้ารับการรักษาจากรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหม Wellington Koo Li-hsiung เน้นย้ำถึงความกังวลที่เพิ่มขึ้นในไต้หวันเกี่ยวกับความล่าช้าในการจัดการอาวุธที่สำคัญที่สุดแห่งหนึ่งกับวอชิงตัน – โปรแกร</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 13:02:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">981cb4a9b21572b677ca18a86a06ff8621ba9e2d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/8896ab9a-7729-447f-8f6c-801f18e48c0b_03224ac4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Unitree ของจีนสร้างหลักสูตรสำหรับนักเรียนเพื่อเรียนรู้วิธีการฝึกสุนัขหุ่นยนต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3329835/chinas-unitree-builds-course-students-learn-how-train-understand-robot-dogs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Unitree Robotics ได้เปิดตัวแพลตฟอร์มการศึกษาสำหรับนักเรียนในการฝึกสุนัขหุ่นยนต์และทำความเข้าใจว่าพวกเขาทำงานอย่างไรบนพื้นฐานของระบบ Go2 ของสตาร์ทอัพเนื่องจากการนำเครื่องจักรสี่เท่าเหล่านี้มาใช้ขยายจากผู้ที่ชื่นชอบไปยังผู้บริโภคหลักจากการโพสต์บนโซเชียลมีเดียเมื่อวันอังคารที่ผ่านมา Unitree ได้พัฒนาหลักสูตรการฝึกอบรมด้วยตนเองพร้อมเครื่องมือที่พร้อมใช้งานซึ่งจะช่วยให้นักเรียนได้เรียนรู้</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 13:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7a7fdd8baf6a3d68e866ff851396f7f4d580ecb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/a5fa80ec-f3fd-4ef6-aa25-22641bacf14d_6a0d4eda.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
