<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในภาคตะวันออกของจีนซากปรักหักพังโบราณกำลังผลักดันวันที่ของเมืองแรกๆของ Yangtze delta</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337191/eastern-china-ancient-ruins-are-pushing-back-date-yangtze-deltas-earliest-cities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักโบราณคดีจีนค้นพบซากปรักหักพังของการตั้งถิ่นฐานที่รู้จักกันดีที่สุดในสามเหลี่ยมปากแม่น้ำแยงซีกล่าวว่าการจัดการน้ำอาจเป็นต้นกำเนิดของ "เมือง" โบราณในพื้นที่นักวิจัยเริ่มขุดค้นพื้นที่ Doushan ขนาดใหญ่ในเมืองอู๋ซีในมณฑลเจียงซูตะวันออกเมื่อเดือนกรกฎาคมปีที่แล้วโดยมีอายุประมาณ 6,000 ปีที่แล้วก่อนหน้านี้สถานที่ในเมืองที่เก่าแก่ที่สุดในเขตเดลต้า</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 02:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4fda5454ff954cf9600521cca50927f0a4153a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/8117f6f4-32ba-4786-bf9a-5d3d6920af72_37002f2b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Dior, Louis Vuitton ทิ้งห้างสรรพสินค้าของจีนสำหรับถนนช้อปปิ้งเพื่อเลียนแบบเสน่ห์ของกินซ่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3337052/dior-louis-vuitton-ditch-chinas-malls-shopping-streets-replicate-ginzas-charm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านแฟล็กชิปสแตนด์อะโลนที่มีอาคารสถาปัตยกรรมที่โดดเด่นซึ่งแพร่หลายมาอย่างยาวนานในมหานครระดับโลกเช่นโตเกียวโซลและนิวยอร์กกำลังได้รับความสนใจอย่างมากในประเทศจีนเนื่องจากภูมิทัศน์การค้าปลีกของประเทศได้รับการเปลี่ยนแปลงในวงกว้างจากห้างสรรพสินค้าที่ปิดล้อมไปสู่รูปแบบเปิดโล่งและหันหน้าไปทางถนนแบรนด์หรูมากขึ้นกำลังตั้งเรือธงดังกล่าวในสถานที่เช่น Taikoo Li Sanlitun Nort ของปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4c873dc37694342d172b3fbdab6afee815abfc6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/0ba8a4ad-3141-42c4-a009-cbb81eabcd7c_911838fe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ที่ ‘ความเสี่ยงของการเป็นรัฐลึก’ หลังจากการละเว้นไฟล์ Epstein</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337207/trump-risk-becoming-deep-state-after-epstein-file-omissions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตอบโต้อย่างกว้างขวางและเอกสารจำนวนจำกัดที่เผยแพร่เกี่ยวกับผู้กระทำความผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดเจฟฟรีย์เอปสไตน์ทำให้พรรครีพับลิกันบางคนโกรธและทำเพียงเล็กน้อยเพื่อขจัดเรื่องอื้อฉาวที่คุกคามพรรคก่อนการเลือกตั้งกลางเทอม 2026 รัฐบาลทรัมป์กล่าวถึงการเปิดตัวไฟล์แคชที่เกี่ยวข้องกับ Epstein ในสัปดาห์นี้ว่าเป็นการแสดงถึงความโปร่งใสแต่ฝ่ายนิติบัญญัติและฝ่ายขวาของพรรครีพับลิกันจำนวนหนึ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 01:56:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4eae47703954e0e8c31b70df958b506f01ae57ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/ea215dd0-b670-4b62-93dc-10d73ab67e6d_e6860d97.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นกำหนดกฎพื้นฐานใหม่เมื่อความกังวลเพิ่มขึ้นเหนือที่ดินของชาวต่างชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3337175/japan-imposes-new-ground-rules-concerns-grow-over-foreign-owned-land?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นกำลังแสดงความกังวลใหม่เกี่ยวกับชาวต่างชาติที่ซื้อที่ดินและอสังหาริมทรัพย์ทั่วประเทศด้วยความตื่นตระหนกที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับการซื้ออสังหาริมทรัพย์ที่อยู่ใกล้กับ "สถานที่ที่ละเอียดอ่อน" เช่นเดียวกับนักลงทุนในต่างประเทศทำให้ราคาพุ่งสูงขึ้นเกินเอื้อมของชาวญี่ปุ่นจำนวนมากการสำรวจที่ดำเนินการโดยสำนักงานคณะรัฐมนตรีระบุการทำธุรกรรมทรัพย์สิน 113,827 รายการในปีที่เริ่มต้นในวันที่ 1 เมษายน 2024</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 01:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8337a1292ee1529b7ac65807368018c038bcf77</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/20/c4c7d087-6160-4433-99a5-6e651cf19241_5db71521.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตะวันตกต้องเผชิญกับข้อเท็จจริงของการพิจารณาคดีและความเชื่อมั่นของจิมมี่ไล</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3336892/west-must-face-facts-jimmy-lais-trial-and-conviction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันที่ 15 ธันวาคม Jimmy Lai Chee-ying ถูกตัดสินว่ามีความผิดในข้อหาสมรู้ร่วมคิดกับกองกำลังภายนอกและข้อหาสมรู้ร่วมคิดในการเผยแพร่สื่อล่อลวงโดยศาลสูงฮ่องกงคำตัดสินได้รับการต้อนรับในเมืองและตามที่คาดไว้ได้รับการกระตุ้นอีกรอบจากประเทศตะวันตกบางประเทศในฐานะผู้ว่าการกระทรวงการต่างประเทศสาธารณรัฐประชาชน o</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51ff7c206f3c1af2825b190d91e8dba4a64b05ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/0c24ecca-50af-4432-9132-3c5c0942328b_f692fd4f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
