<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เทศกาลดนตรีวอเตอร์บอมบ์ฮ่องกงเลื่อนออกไปในช่วงสุดสัปดาห์นี้เนื่องจากการคาดการณ์พายุไต้ฝุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327587/waterbomb-hong-kong-music-festival-postponed-weekend-due-typhoon-forecast?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทศกาลดนตรีธีมน้ำที่กำหนดไว้สำหรับวันหยุดสุดสัปดาห์นี้ได้ถูกเลื่อนออกไปเนื่องจากการคาดการณ์ของลมแรงที่อาจเกิดขึ้นและพายุไต้ฝุ่นที่ใกล้เข้ามา Waterbomb Hong Kong 2025 กล่าวเมื่อวันพุธว่าตั๋วที่ซื้อจะได้รับเงินคืนตามนโยบายของแต่ละแพลตฟอร์มการจองตั๋วและจะมีการประกาศรายละเอียดเพิ่มเติมเกี่ยวกับวันที่กำหนดใหม่โดยเร็วที่สุดเท่าที่จะเป็นไปได้ผู้จัดงานกล่าว</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 04:04:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">513e4e76b4386990506bd95f816b0d95d0f2f54f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/4a3743aa-24b8-4d3b-9a28-766168a0cbe7_8344eb26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AS700 ลูกเรือของจีนทะยานข้ามสะพานที่สูงที่สุดในโลกในการทดสอบล่าสุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3327543/chinas-new-crewed-airship-as700-soars-over-worlds-highest-bridge-key-flight-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือเหาะลำแรกของจีน – Xiangyun AS700 – ได้เสร็จสิ้นการบินระดับต่ำครั้งแรกเหนือพื้นที่ภูเขาของ Guanling ในจังหวัดกุ้ยโจวทางตะวันตกเฉียงใต้ผ่านการทดสอบความพร้อมทางอากาศที่สำคัญสื่อของรัฐรายงานเมื่อวันอังคารข้อมูลเที่ยวบินที่เก็บรวบรวมระหว่างการทดสอบได้รับการตรวจสอบความเหมาะสมของเรืออากาศสำหรับสถานการณ์ที่มีความสูงต่ำสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐรายงานและเสริมว่าผลการทดสอบ</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df0d1574c4fa97f65b3fd6665da2691d74ae3755</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/ef55a481-838b-48b5-abae-9ffa64ccabb5_583190bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชั้นวางของฮ่องกงข้อเสนอแกลเลอรี่โครงสร้างพื้นฐานมูลค่า 700 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงหลังการตีกลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327583/hong-kong-shelves-hk700-million-infrastructure-gallery-proposal-after-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้จัดทำข้อเสนอที่เป็นที่ถกเถียงกันในการสร้างห้องจัดแสดงนิทรรศการที่มีค่าใช้จ่ายสูงในสถานที่สำคัญเพื่อแสดงโครงการพัฒนาที่สำคัญรวมถึงมหานครทางตอนเหนือการก่อสร้างแกลเลอรี่มูลค่า 700 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (90 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ริมน้ำหว่านไจ๋เหนือได้รับการประกาศเป็นครั้งแรกในนโยบายปี 2023 งบประมาณดังกล่าวรวมอยู่ในแผนของรัฐบาล 30,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 03:46:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4af34b1d6b72d530811d071082e4f4bc8c900a1f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/ee06dd9d-bcfc-4b7d-8177-a3aa1eb9ad3e_053ca494.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โมร็อกโกรายงานการเสียชีวิตครั้งแรกจากการประท้วงของกลุ่ม Gen Z เนื่องจากความรุนแรงพลุแตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3327582/morocco-reports-first-deaths-gen-z-protests-violence-flares?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โมร็อกโกได้รายงานการเสียชีวิตครั้งแรกจากการประท้วงที่นำโดยเยาวชนเกี่ยวกับบริการสาธารณะที่ไม่ดีและการใช้จ่ายอย่างหนักในการเตรียมการสำหรับฟุตบอลโลกชาย 2030 นายทหารของราชวงศ์ฆ่าคนสองคนและได้รับบาดเจ็บอีกจำนวนหนึ่งในวันพุธหลังจากที่พวกเขา "ถูกบังคับ" ให้ขับไล่ผู้โจมตีที่ต้องสงสัยว่าพยายามขโมยอาวุธและกระสุนของพวกเขาในเมืองทางตอนใต้ของ Lqlia</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 03:41:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42ae191d482f8fa0f62a47abf3871c9fc92d20b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/74d1dd4d-a583-4854-be11-3717d58eab93_35bede39.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ต่อต้านเจตจำนงของข้า ': อิสราเอลกักขังชาวมาเลเซีย 12 คนบนยาน Gaza aid flotilla</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327581/israel-detains-12-malaysians-board-gaza-aid-flotilla-anwar-vows-legal-action?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวมาเลเซียอย่างน้อย 12 คนในการเดินทางไปยังกาซาเพื่อช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมถูกควบคุมตัวโดยกองกำลังอิสราเอลที่หยุดการโจมตีของพวกเขานอกพื้นที่ปิดล้อมของปาเลสไตน์ที่ถูกปิดกั้นเมื่อเช้าตรู่วันพฤหัสบดีซึ่งเรียกร้องให้มีการประณามจากนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิม Global Sumud Flotilla ซึ่งออกเดินทางในเดือนสิงหาคมกำลังพยายามที่จะทำลายการปิดล้อมทางเรือของอิสราเอลและจับตาการปิดล้อมดินแดนที่ 65,400 p</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 03:39:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2dabc0425d6b8bdb234c1d15f3c15e4034e8cd0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/0b8e6573-5710-4a07-a2b2-b373ca3e104e_b2ed2ea7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
