<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าตัวประกันชาวกาซาควรได้รับการปล่อยตัวในวันจันทร์หรือวันอังคาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328436/trump-says-gaza-hostages-should-be-released-monday-or-tuesday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวในวันพฤหัสบดีว่าตัวประกันกาซาจะได้รับการปล่อยตัวในวันจันทร์หรือวันอังคารและเขาหวังว่าจะเข้าร่วมพิธีลงนามในอียิปต์และกล่าวถึง Knesset ของอิสราเอลทรัมป์เปิดการประชุมคณะรัฐมนตรีทำเนียบขาวโดยหารือเกี่ยวกับข้อตกลงที่ได้รับเมื่อวันพุธซึ่งตัวประกันที่กลุ่มติดอาวุธฮามาสจะได้รับการปล่อยตัวในระยะแรกของแผนกาซาที่กว้างขึ้นเขากล่าวว่า</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 18:54:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0b66543efc2aefe8bb93a0d7bf62f7ea130f60d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/56b790f5-83c7-4994-8da8-1e488119ce2c_94483849.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯกำหนดมาตรการคว่ำบาตรโรงกลั่นน้ำมันในจีนเกี่ยวกับการซื้อน้ำมันในอิหร่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328435/us-imposes-sanctions-china-refinery-over-iran-oil-purchases?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯได้กำหนดมาตรการคว่ำบาตรต่อบุคคลนิติบุคคลและเรือประมาณ 100 รายรวมถึงโรงกลั่นและท่าเทียบเรืออิสระของจีนที่ช่วยการค้าน้ำมันและปิโตรเคมีของอิหร่านการบริหารงานของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีกระทรวงการคลังสหรัฐฯคว่ำบาตรกลุ่มปิโตรเคมีมณฑลซานตงจินเฉิงซึ่งกล่าวว่าเป็นโรงกลั่นกาน้ำชาอิสระในมณฑลซานตงที่มีข</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 18:42:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">090e4fa4221bce79f041ef9097330d8e06516696</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/21174f5f-e78d-4ce0-8658-48dc4da359fe_57adfc2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฝรั่งเศสพิพากษาจำคุกชายผู้ท้าทายความผิดคดีข่มขืนเพลิคอต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328434/pelicot-rape-case-french-court-ups-jail-term-man-who-challenged-his-conviction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอุทธรณ์ของฝรั่งเศสให้จำคุกชายคนหนึ่งเป็นเวลา 10 ปีในวันพฤหัสบดีในข้อหาข่มขืน Gisele Pelicot โดยเพิ่มโทษจำคุกเดิมเป็นเวลา 9 ปี Husamettin Dogan อายุ 44 ปีเป็นคนเดียวที่ยังคงอุทธรณ์หลังจากการพิจารณาคดีครั้งแรกเมื่อปีที่แล้วของชาย 51 คนรวมถึง Dominique Pelicot สามีของ Pelicot ในกรณีของการล่วงละเมิดทางเพศจำนวนมากอดีตสามีของเพลิคอตวัย 72 ปียอมรับว่าวางยา</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 17:48:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ec9ea73a4bef06421b50a9b478e03bd4b329bd5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/dfc4cbb6-23bf-4b7a-b992-6e4797a65e76_8635e37d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>BYD เปิดโรงงานขนาดใหญ่ในบราซิลซึ่งเป็นการลงทุนที่ใหญ่ที่สุดนอกเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3328433/byd-opens-massive-brazil-plant-its-biggest-investment-outside-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>BYD ผู้ผลิตรถยนต์ชาวจีนได้เปิดตัวสิ่งที่อธิบายว่าเป็นโรงงานผลิตรถยนต์ไฟฟ้าที่ใหญ่ที่สุดนอกเอเชียในวันพฤหัสบดีโดยเน้นการเสนอราคาของบราซิลเพื่อนำไปสู่การเปลี่ยนแปลงของอเมริกาใต้ไปสู่การเคลื่อนย้ายที่สะอาดในขณะที่ได้รับการตรวจสอบอย่างละเอียดเกี่ยวกับการขยายตัวทางอุตสาหกรรมของปักกิ่งการเปิดคอมเพล็กซ์ Camacari อันกว้างใหญ่ในรัฐ Bahia ทำให้ประธานาธิบดี Luiz Inacio Lula da Silva รองประธาน Geral</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 17:15:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b70a5ab4ab6886ff8b05672263ef85a77e8bb5b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/3ee93735-8b47-493e-9341-7a700eb9f290_bd7b0205.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยงานปาเลสไตน์วางแผนสำหรับบทบาทสำคัญในกาซาหลังสงครามแม้จะมีพิมพ์เขียวของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328430/palestinian-authority-eyes-post-war-gaza-role-banking-arab-support-defy-trump-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานปาเลสไตน์ (PA) คาดว่าจะมีบทบาทสำคัญในกาซาหลังสงครามแม้ว่าแผนของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์จะอยู่ข้างๆในตอนนี้และกำลังสนับสนุนการธนาคารอาหรับเพื่อรักษาตำแหน่งของตนแม้ว่าจะมีการคัดค้านจากอิสราเอลเจ้าหน้าที่ปาเลสไตน์กล่าวการปกครองในอนาคตของกาซาได้ก้าวเข้าสู่จุดสนใจด้วยการหยุดยิงเนื่องจากจะเริ่มขึ้นในวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นขั้นตอนแรกในการเสนอราคาของทรัมป์เพื่อยุติสงครามสองปี The nex</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 16:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf70e0a57d20f08ebaa2a6a54846a2774f2c9f96</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/3fbc58b9-a52c-41f0-9479-e68f44eada7c_ea97888b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
