<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเตรียมเปิดตัว ‘ช่องพิเศษ‘ สำหรับข้อมูลทางชีวภาพที่ละเอียดอ่อนข้ามพรมแดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3337934/hong-kong-launch-special-channel-cross-border-sensitive-biological-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงเตรียมเปิดช่องทางพิเศษในปีหน้าเพื่ออนุญาตให้ตัวอย่างและข้อมูลทางชีวภาพที่ละเอียดอ่อนของจีนแผ่นดินใหญ่ข้าม "เขตความร่วมมือด้านนวัตกรรม" ระหว่างเมืองและเซินเจิ้นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกล่าวรัฐมนตรีว่าการกระทรวงนวัตกรรมเทคโนโลยีและอุตสาหกรรมซุนดงกล่าวในรายการโทรทัศน์เมื่อวันอาทิตย์ว่าเจ้าหน้าที่ได้กำหนดขอบเขตของ g เฉพาะไว้อย่างชัดเจนแล้ว</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 08:03:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e152b543a302df13c04428d7e22d9c66e0c9356f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/101c3664-adce-4970-835d-3b2847174f34_27e8c6eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอลจีเรียจะช่วยจีนอุดช่องว่างของแร่เหล็กและเพิ่มอำนาจการกำหนดราคาได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337896/how-algeria-could-help-china-plug-iron-ore-gaps-and-gain-pricing-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในใจกลางทะเลทรายซาฮาราของแอลจีเรีย China Railway Construction Corporation (CRCC) ยักษ์ใหญ่ของรัฐจีนได้วางเส้นทางบนสะพาน PK330 ซึ่งเป็นจุดเชื่อมต่อสุดท้ายและสำคัญในทางรถไฟสายใหม่ที่ออกแบบมาเพื่อปลดล็อกความมั่งคั่งทางแร่ของประเทศสะพาน 6 กม. (3.7 ไมล์) เป็นส่วนหนึ่งของทางรถไฟ 950 กม. ที่เชื่อมโยงแหล่งแร่เหล็ก Gara Djebilet ในจังหวัด Tindouf ทางตะวันตกเฉียงใต้กับอุตสาหกรรม</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abed2f7ec5cd24f9a2c85296114661bc320448ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/c52d1751-09f5-4359-b278-69572aa80803_3582d202.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ในปี 2025: ปีแห่งวิกฤตตั้งแต่เรื่องอื้อฉาวการทุจริตไปจนถึงความตึงเครียดในทะเลจีนใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337692/philippines-2025-year-crisis-corruption-scandal-south-china-sea-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ฟิลิปปินส์ล้อมรอบปีที่วุ่นวายด้วยหนามสีสันสดใสที่ขว้างข้ามบ้านการเมืองที่เต็มไปด้วยสงครามเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริตอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับโครงการควบคุมน้ำท่วมขู่ว่าจะทำให้รัฐบาลของประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr ตกรางภายนอกมะนิลาได้รับการเย็บปักถักร้อยตลอดทั้งปีในแถวดินแดนที่ยาวนานกับปักกิ่งในทะเลจีนใต้ที่ไม่มีสัญญาณของการลดลง w</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d53b60d157837c84ff3a00ac0dabae4038fc835</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/93371a4f-f800-457d-9da2-7a0e6f54e268_1834c0e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเรียนจีนที่ได้รับแรงบันดาลใจจากนวนิยายลึกลับใช้ฝุ่นชอล์กเพื่อถอดรหัสตู้เซฟโทรศัพท์ในชั้นเรียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3337043/china-pupils-inspired-suspense-novels-use-chalk-dust-crack-code-classroom-phone-safe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มนักเรียนโรงเรียนจีนที่รักนวนิยายเลอะฝุ่นชอล์กบนตัวล็อคของตู้นิรภัยในห้องเรียนเพื่อปลดล็อคและดึงโทรศัพท์มือถือของพวกเขาแม้ว่าโรงเรียนจะมีระเบียบวินัยแต่ชาวเน็ตจำนวนมากก็ยังรู้สึกขบขันและยกย่องความคิดสร้างสรรค์ของพวกเขาประกาศทางวินัยที่ออกโดยโรงเรียนมัธยมศึกษาในเซินเจิ้นมณฑลกวางตุ้งทางตอนใต้ของจีนเมื่อวันที่ 10 ธันวาคม</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 08:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">571343c25aee09a0d173d485644c0a60e6e36fc0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/eea670f4-f0b9-40bb-a897-0c2686ae3f37_2b1c4b15.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความคลั่งไคล้ Pickleball ของเวียดนามนำมาซึ่งความสนุกและความหงุดหงิด: ‘มันทำให้ฉันคลั่งไคล้’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337931/vietnams-pickleball-craze-brings-fun-and-frustration-it-drives-me-nuts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ป็อปอัพที่เจาะทะลุของไม้พายพิกเกิลบอลเริ่มก่อนพระอาทิตย์ขึ้นและสิ้นสุดหลังเที่ยงคืนที่สนามที่สร้างขึ้นใหม่หลายสิบแห่งทั่วฮานอยเนื่องจากผู้อยู่อาศัยชื่นชอบกีฬาที่เติบโตเร็วที่สุดแห่งหนึ่งของเวียดนามหรือโกรธแค้นกับเสียงที่เกิดขึ้นความนิยมเริ่มแรกพบว่าผู้คนในเวียดนามเลือกพายเรือต่อหัวมากกว่าที่อื่นในเอเชียตามการสำรวจหนึ่งครั้งตอนนี้ผู้ชมที่ไม่รู้ตัวกำลังตะโกนความผิดพลาด</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 07:08:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72e605bfb7f629b983fa5be72708d089a80e99ae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/e85eadb5-2c54-46fb-a89e-a0daec2558f3_d005844c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
