<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนกล่าวว่าจะเน้นกลุ่มต่อสู้ร่วมในขบวนพาเหรดของทหารในเดือนหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3322448/china-says-it-will-highlight-joint-combat-groups-next-months-military-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความสามารถในการต่อสู้ร่วมกันของกองทัพปลดปล่อยประชาชนซึ่งเป็นจุดสนใจหลักของการปฏิรูปที่เริ่มขึ้นเมื่อทศวรรษที่แล้วจะมีการจัดแสดงในช่วงขบวนพาเหรดทหารวันแห่งชัยชนะในเดือนหน้าในกรุงปักกิ่ง Wu Zeke รองหัวหน้าสำนักงานสงครามที่กรมเสนาธิการทหารส่วนกลางกล่าวกับผู้สื่อข่าวเมื่อวันพุธว่าจะมี "ค่ายกลร่วมที่มุ่งเน้นการต่อสู้" ซึ่งประกอบด้วยการต่อสู้ทางบก MAR</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 03:25:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6c5ee78f1aecb0afdc08eb261294f5c64161e54</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/da9375fd-bb75-491b-b3f9-a460401b3048_06b5788e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จากการทำเหมืองในอวกาศสู่การท่องเที่ยวกวางตุ้งของจีนระเบิดออกเพื่อไล่ตามมัสก์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3322444/mining-tourism-space-ambitions-chinas-guangdong-rival-those-elon-musk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มณฑลกวางตุ้งของจีนตอนใต้ได้ประกาศความทะเยอทะยานที่จะเข้าร่วมการแข่งขันภาคอวกาศเชิงพาณิชย์ของประเทศซึ่งเป็นการสนับสนุนทางการเงินและนโยบายที่มีแนวโน้มสำหรับบริษัทที่ต้องการสร้างระบบกลุ่มดาวดาวเทียมที่มีวงโคจรต่ำและส่งเสริมการประยุกต์ใช้ในอุตสาหกรรมแห่งอนาคตรวมถึงการทำเหมืองแร่อวกาศและการท่องเที่ยวอวกาศกวางตุ้งวางแผนที่จะใช้การจัดซื้อของรัฐบาลเพื่อสนับสนุนผลิตภัณฑ์นวัตกรรมที่สำคัญ</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 02:52:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdd48b907bec023694934cd8ac1a0060e4bf6f83</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/29f82125-598d-4f28-95f5-f481ae65c8b1_71243fb7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โอ้ทำตัวดีๆ: รายการสิ่งที่ควรทำและสิ่งที่ไม่ควรทำสำหรับนักท่องเที่ยวในเชจูของเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3322443/south-koreas-jeju-issues-multilingual-dos-and-donts-list-unruly-tourists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจจูเผชิญหน้ากับพฤติกรรมการท่องเที่ยวที่เพิ่มขึ้นอย่างไม่เป็นธรรมและได้เปิดเผยประกาศเกี่ยวกับมารยาทที่พูดได้หลายภาษาฉบับแรกของเกาหลีใต้เพื่อปลูกฝังความสงบเรียบร้อยบนเกาะรีสอร์ททางตอนใต้ตำรวจจังหวัดเจจูกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าได้พิมพ์ประกาศ 8,000 ฉบับเป็นภาษาเกาหลีอังกฤษและจีนโดยหวังว่าจะลดช่องว่างทางวัฒนธรรมและช่วยให้นักท่องเที่ยวต่างชาติเข้าใจกฎหมายและประเพณีท้องถิ่นประกาศเตือนผู้เข้าชม aga</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 02:46:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93d3ed76d5ccdd76d0e0b36fcfbe411ebd28b961</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/bbb9f3de-47a2-4d3b-93dc-03dacfc5472d_a31cba91.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลเพิ่มความคมชัดในการโจมตีฝรั่งเศสเหนือแผนการยอมรับของรัฐปาเลสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3322439/israel-sharpens-attack-france-over-macrons-palestinian-state-recognition-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แถวระหว่างอิสราเอลและฝรั่งเศสเหนือแผนของปารีสที่จะยอมรับรัฐปาเลสไตน์ในเดือนหน้าเพิ่มขึ้นเป็นระดับวิกฤตในวันอังคารเมื่อนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูกล่าวหาประธานาธิบดีเอ็มมานูเอลมาครงว่า "ต่อต้านการแบ่งแยกสีผิว" Elysee ตีกลับโดยเรียกข้อกล่าวหาของ Netanyahu ว่า "abject" และ "erroneous" “นี่เป็นเวลาสำหรับความจริงจังและความรับผิดชอบไม่ใช่สำหรับการรวมตัวกันและการจัดการ”</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 02:36:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d0dffb13257422e32e60ad789da8866cee6a001</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/3a037154-0cc4-4762-9e86-3d50be1d9f0c_59a3f628.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความผิดพลาดทางภาษีของทรัมป์จุดประกายการรีเซ็ตอินเดีย - จีนที่ไม่คาดคิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322436/india-china-thaw-rare-earths-border-headway-trump-turns-tariff-heat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สองประเทศที่ได้รับความนิยมมากที่สุดในโลกมีความคืบหน้าอย่างมากในด้านการทูตเมื่อเร็วๆนี้และผู้ที่ชนะการเคลื่อนไหวดังกล่าวอาจมีวอชิงตันที่จะขอบคุณอินเดียได้ตกลงกับข้อเสนอที่ยาวนานของจีนเพื่อบรรเทาความตึงเครียดชายแดนในขณะที่ยังกลับมาเที่ยวบินตรงและการเชื่อมโยงทางธุรกิจอีกครั้งเนื่องจากทั้งสองฝ่ายสำรวจความร่วมมือทางการค้าโดยเฉพาะอย่างยิ่งในภาคยุทธศาสตร์เช่นโลกที่หายากในการเสนอราคา</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 02:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86ad6bb5fbccdafb2270dc532f64d831546ff785</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/53e8827f-477a-4287-8647-4f29cd955295_bfdc8fae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
