<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เทคโนโลยีที่ละเอียดอ่อนของจีนมีความเสี่ยงหลังจากทรัมป์ลักพาตัวมาดูโรผู้นำเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3338844/chinas-sensitive-technology-risk-after-trump-abducts-venezuela-leader-maduro?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนมีความเสี่ยงที่จะสูญเสียการเข้าถึงสถานีติดตามดาวเทียมและโครงสร้างพื้นฐานด้านเทคโนโลยีที่ละเอียดอ่อนอื่นๆในเวเนซุเอลาหลังจากที่สหรัฐอเมริกายึดอำนาจการควบคุมผู้นำของประเทศและโอนประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรไปยังนิวยอร์กเพื่อพิจารณาคดีสินทรัพย์ฝังตัวของรัฐบาลจีนตั้งแต่สถานีภาคพื้นดินผ่านดาวเทียมไปจนถึงระบบบ่อน้ำมันและเครือข่ายโทรคมนาคมอาจถูกบุกรุกหลังจากประธานาธิบดีสหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 05:06:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf1df07c404a43870f0639a39203bec490ce294d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/d5fc0890-091f-4415-922f-53c1de773ed9_0e5c4e97.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงนอกราชการที่ถูกจับกุมในข้อหาทำร้ายเพื่อนเจ้าหน้าที่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338859/duty-hong-kong-policeman-arrested-allegedly-attacking-fellow-officers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมเจ้าหน้าที่นอกราชการเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าทำร้ายร่างกายเพื่อนร่วมงานที่ตอบสนองต่อการร้องเรียนด้านเสียงในแฟลตกองกำลังกล่าวเมื่อวันอังคารว่าชายวัย 32 ปีถูกจับกุมเนื่องจากสงสัยว่าจะโจมตีเจ้าหน้าที่ที่มาถึงที่พัก Tsing Yi ในเวลา 01.00 น. ของวันอาทิตย์เพื่อตอบสนองต่อการร้องเรียนว่ากันว่าในขณะที่กระทำความผิดจะมีการรีดแอลกอฮอล์ออกมาลงทุนเริ่มแรก</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 04:58:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63c23cf4fed15c80431f82ebc1f21a0746915d71</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/9a1b2c32-5af3-4930-a35d-2152a2bf6011_bd354c44.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เปิดประกวดราคาพื้นที่จัดงานอีเว้นท์เซ็นทรัลฮาร์เบอร์ฟรอนท์ของฮ่องกงด้วยมาตรฐานที่เข้มงวดยิ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338858/tender-hong-kongs-central-harbourfront-event-space-opens-stricter-standards?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้เพิ่มข้อกำหนดสำหรับผู้เช่าพื้นที่จัดงาน Central Harbourfront ในอนาคตโดยการแนะนำตัวชี้วัดประสิทธิภาพที่สำคัญ (KPI) สำหรับการประกวดราคาและบทลงโทษสำหรับการดำเนินการที่ไม่ดีโดยนักวิเคราะห์บางคนกล่าวว่าการย้ายจะช่วยปรับปรุงภาพลักษณ์ของเมืองหลังจากความล้มเหลวของเทศกาลบอลลูนอากาศร้อนเมื่อปีที่แล้วสำนักงานพัฒนากล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าการประกวดราคาเปิดอยู่ภายใต้</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 04:50:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10fcb05e7c5ce5631fa9987a3402a74f2b16888b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/c1532fcf-0832-463f-a7fb-8c21a74b0095_16535240.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พันธมิตรชาวเอเชียของสหรัฐฯไม่เต็มใจที่จะกระแทกทรัมป์ต่อเวเนซุเอลาแม้จะมี ‘กลวิธีคาวบอย’ ก็ตาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3338857/us-asian-allies-reluctant-slam-trump-over-venezuela-despite-his-cowboy-tactics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตอบสนองที่ไม่รุนแรงของพันธมิตรในเอเชียของอเมริกาในการตอบสนองต่อการโจมตีของกองทัพสหรัฐต่อเวเนซุเอลาเกิดจากความปรารถนาที่จะไม่ "กัดมือที่ให้อาหาร" นักวิเคราะห์กล่าวโดยสังเกตว่าบางประเทศกำลังซื้อเวลาโดยอ้างว่าเพื่อติดตามสถานการณ์หลังจากการบุกโจมตีที่จับกุมประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรของเวเนซุเอลาเมื่อวันเสาร์เพื่อเผชิญกับข้อหาก่อการร้ายยาเสพติดในดินแดนสหรัฐฯประธานาธิบดีโดนัลด์ทร.</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 04:49:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">952d8edfdc2342a420ff0444c048e57f7a0ad615</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/5cba955b-8938-4ab9-88f0-6d448158a071_29d14d69.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวเนซุเอลาพยายามแสดงให้เห็นว่ามีการดำเนินงานที่เป็นอิสระจากการควบคุมของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3338856/venezuela-seeks-show-it-operating-free-us-control?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลเวเนซุเอลาได้พยายามแสดงให้ประชาชนและทั่วโลกเห็นว่าประเทศกำลังดำเนินการอย่างอิสระและไม่ได้รับการควบคุมโดยสหรัฐอเมริกาหลังจากการจับกุมประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรในช่วงสุดสัปดาห์ที่น่าทึ่งนักกฎหมายที่สอดคล้องกับฝ่ายปกครองรวมถึงลูกชายของมาดูโรรวมตัวกันที่เมืองหลวงการากัสในวันจันทร์เพื่อปฏิบัติตามพิธีสาบานตนตามกำหนดของ Nationa</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 04:40:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c22e5bc3cc7c261feeab3ee0fefa6d685c7c394c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/7587994a-1c10-4207-af17-7a72a6091631_a5adb0d8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
