<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมวัฒนธรรมรากหญ้าของจีนอาจเข้ามาแทนที่ในที่สุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332914/why-chinese-grass-roots-culture-may-be-finally-taking-its-place-global-limelight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเมืองเล็กๆแห่งหนึ่งในมิดเวสต์สหรัฐฯนาตาลีฮับเบิลทหารผ่านศึกวัย 47 ปีรักการใช้เวลายามเย็นของเธอที่หายไปในโลกแห่งตำนานที่ถ่ายทอดออกมาในเรื่องราวแฟนตาซีของจีนฮับเบิลไม่เคยไปจีนแต่มีเพียงไม่กี่คนที่สามารถอธิบายนิทานตำนานจีนได้เช่นเดียวกับเธอเธอกล่าวถึงความเชื่อมโยงที่เพิ่มขึ้นของเธอกับวัฒนธรรมจีนโบราณและสมัยใหม่ว่าเป็น "ความก้าวหน้าตามธรรมชาติ" เนื่องจากเธออ่านมากกว่า 150</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 22:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af168e098e52f17d6bf4cd9cb48773ba110cfb30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/c387a132-c71a-4d72-ac5e-b8de68000e49_7d4a3a5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ใน ‘การทูตถั่วเหลือง’ กับสหรัฐฯตอนนี้จีนมีรีโมทคอนโทรล</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3332390/soybean-diplomacy-us-china-now-holds-remote-control?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนจับมือกันที่ปูซานเมื่อเดือนที่แล้วพาดหัวข่าวก็เน้นย้ำถึงรอยยิ้มและการย้อนกลับของภาษีวอชิงตันยกย่องว่าเป็น "ชัยชนะครั้งใหญ่" โดยกล่าวว่าจีนได้ให้คำมั่นว่าจะซื้อถั่วเหลืองอเมริกัน 12 ล้านตันภายในเดือนมกราคมและอย่างน้อย 25 ล้านตันต่อปีในอีกสามปีข้างหน้าฟิวเจอร์สในคณะกรรมการการค้าชิคาโกพุ่งขึ้นและฟาร์ม</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe90386cfd968d411a295a5408ecab339e90763a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/50b354da-0e30-4b98-ba8e-e551f42c1dd4_5140504b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็ก 7 คนที่เสียชีวิตจากการโจมตีทางอากาศต่อกลุ่มกบฏโคลอมเบียเจ้าหน้าที่กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3332955/7-children-killed-air-strike-against-colombia-rebel-group-officials-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ตรวจการด้านสิทธิมนุษยชนของโคลอมเบียกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่ามีเด็กเจ็ดคนเสียชีวิตจากการโจมตีทางอากาศที่ขัดแย้งกับกลุ่มกบฏในภาคใต้ของประเทศเมื่อต้นสัปดาห์ที่ผ่านมาขณะที่ฝ่ายบริหารของประธานาธิบดีกุสตาโวเปโตรเพิ่มความพยายามในการควบคุมพื้นที่ชนบทในจังหวัดกวาเวียร์ในแถลงการณ์ไอริสมารินผู้ตรวจการแผ่นดินกล่าวว่าผู้เยาว์ที่เสียชีวิตในการนัดหยุดงานต่อต้านกบฏ Farc-EMC</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:57:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">160630973a62657705b40b1134552437842155ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/6b593563-8a37-41ae-a9a6-d2aa72c85060_45ece904.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Marjorie Taylor Greene นักกฏหมายของ MAGA กล่าวว่าทรัมป์ทำให้ชีวิตของเธอตกอยู่ในอันตราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332954/maga-lawmaker-marjorie-taylor-greene-says-trump-putting-her-life-danger?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาร์จอรีเทย์เลอร์กรีนนักกฎหมายของพรรครีพับลิกันสหรัฐกล่าวหาประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ในวันเสาร์ที่ทำให้ชีวิตของเธอตกอยู่ในอันตรายโดยกล่าวว่าการวิพากษ์วิจารณ์ออนไลน์ของเขาทำให้เกิดการคุกคามต่อเธอกรีนซึ่งเคยเป็นผู้ภักดีต่อทรัมป์มานานและ MAGA (Make America Great Again) ที่เพิ่งได้รับตำแหน่งที่ขัดแย้งกับประธานาธิบดีสหรัฐฯกล่าวว่าเธอได้รับการติดต่อจากบริษัทรักษาความปลอดภัยเอกชน</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:26:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6a4264177020ca009463db73c201dab6be74f24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/f4d10152-0462-4eed-afb3-4eeb9a1a067a_9c6fe0b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมเด็จพระสันตะปาปาทรงให้เช่าที่พักแก่ดาราฮอลลีวูดที่วาติกันความเศร้าโศกในโรงภาพยนตร์ลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332953/pope-hosts-hollywood-stars-vatican-laments-decline-cinema-going?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมเด็จพระสันตะปาปาลีโอตรัสกับกลุ่มนักแสดงและผู้สร้างภาพยนตร์ชั้นนำของฮอลลีวูดเมื่อวันเสาร์ว่าโรงภาพยนตร์กำลังดิ้นรนเพื่อความอยู่รอดและควรทำมากขึ้นเพื่อปกป้องพวกเขาและรักษาประสบการณ์ร่วมในการชมภาพยนตร์ดาราหน้าจอ Cate Blanchett, Monica Bellucci, Chris Pine และ Viggo Mortensen เป็นหนึ่งในผู้ที่ได้รับเชิญให้เข้าร่วมชมวาติกันแบบส่วนตัวพร้อมกับผู้กำกับที่ได้รับรางวัล Spike Lee, Gus</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 18:35:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b196c756610bba3ad5efe953e6e887103c4fd403</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/e8a125d3-6c08-436e-8039-8d00eecae4ef_e1ffa866.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
