<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปืนไรเฟิลจู่โจม QBZ -191 ช่วยให้แขนเล็กๆของจีนได้รับความได้เปรียบทางยุทธวิธีและการส่งออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3328706/qbz-191-assault-rifle-gives-chinese-small-arms-tactical-and-export-edge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แขนเล็กๆของจีนซึ่งมีความโดดเด่นน้อยกว่าเครื่องบินรบที่ทันสมัยแต่ก็มีนัยสำคัญไม่แพ้กันกำลังอยู่ระหว่างการเปลี่ยนแปลงครั้งใหญ่ปืนไรเฟิลจู่โจม QBZ -191 ซึ่งออกแบบมาเพื่อแทนที่ครอบครัว QBZ -95 ที่ให้บริการมานานของกองทัพปลดปล่อยประชาชนในที่สุดสะท้อนให้เห็นถึงความมุ่งมั่นของจีนในการเพิ่มประสิทธิภาพการต่อสู้เพื่อตอบสนองความต้องการของความขัดแย้งในอนาคตถูกกำหนดให้อยู่ในตระกูลปืนไรเฟิลประเภท 20</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d0efa533489751ff4ebefdfe95ef9e03db55e1a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/2c653276-bf4c-4639-a779-52c2994afed6_f0f3a514.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภรรยาชาวจีนเปิดโปงความสัมพันธ์ 16 ปีของสามีขณะที่นายหญิงปรากฏตัวในงานศพของครอบครัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3328398/china-wife-discovers-husbands-16-year-affair-when-mistress-shows-father-laws-funeral?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งในภาคตะวันออกของจีนเปิดเผยความสัมพันธ์ 16 ปีของสามีของเธอหลังจากที่เธอเห็นนายหญิงของเขาสวมชุดไว้ทุกข์ในงานศพของพ่อของเขาราวกับว่าเธอเป็นครอบครัวตามรายงานของสถานีโทรทัศน์เหอหนานหญิงสาวที่มีชื่อว่าชางจากมณฑลซานตงได้แต่งงานกับสามีของเธอหวางเป็นเวลา 19 ปีไม่ทราบว่าพวกเขามีลูกหรือไม่ในเดือนมิถุนายน 2022 หลังจากที่พ่อตาของเธอเสียชีวิต Shang สังเกตเห็น</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1083ab7f04c6f9105c2365f3879388024ad655e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/99bd50b5-d033-4254-8fa1-cbb20b1df211_ca65c09e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ปกครองชาวฮ่องกงโรงเรียนเร่งรัดให้ฉีดวัคซีนไข้หวัดใหญ่หลังการเสียชีวิตของเด็กหญิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3328764/hong-kong-parents-schools-urged-advance-flu-shots-after-death-13-year-old-girl?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงเรียนและผู้ปกครองในฮ่องกงควรดำเนินการนัดหมายการฉีดวัคซีนสำหรับเด็กและเสริมสร้างมาตรการควบคุมผู้เชี่ยวชาญด้านโรคติดเชื้อกล่าวว่าเตือนว่าไข้หวัดใหญ่ B เป็นอันตรายเช่นเดียวกับไข้หวัดใหญ่ A สายของพวกเขาเกิดขึ้นหลังจากที่เด็กหญิงอายุ 13 ปีที่ยังไม่ได้รับการฉีดวัคซีนไข้หวัดใหญ่ตามฤดูกาลเสียชีวิตในโรงพยาบาลในวันอาทิตย์หลังจากการติดเชื้อไข้หวัดใหญ่ B มันเป็น t</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 05:45:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8ae49ce428ab3ca50869807c10dd78051387db1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/5b90dc30-7302-4246-99b0-57528a54747f_42eb06a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮามาสเริ่มปล่อยตัวประกันในขณะที่กาซาหยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328761/hamas-begins-releasing-hostages-gaza-ceasefire-holds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮามาสปล่อยตัวตัวประกันเจ็ดคนเข้าไปในอารักขาของสภากาชาดในกาซาในวันจันทร์ซึ่งเป็นคนแรกที่ได้รับการปล่อยตัวในฐานะส่วนหนึ่งของการหยุดยิงในสงครามระหว่างอิสราเอลและฮามาสไม่มีข้อมูลในทันทีเกี่ยวกับสภาพของพวกเขาฮามาสกล่าวว่าตัวประกันที่ยังมีชีวิตอยู่ 20 คนจะถูกแลกเปลี่ยนกับนักโทษชาวปาเลสไตน์กว่า 1,900 คนที่อิสราเอลจับไว้ครอบครัวและเพื่อนของตัวประกันแตกออกเป็นกองเชียร์อย่างดุเดือดในขณะที่อิสราเอล</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 05:28:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">213fd092057622a8585154ffd5210143f65a6870</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/cd231aa3-59b7-4b09-84fb-f246acf4282c_40881272.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียยกเลิกการค้นหาคู่รักที่หายตัวไปจากจีนบนเกาะซาบาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3328760/malaysia-calls-search-missing-couple-china-sabah-dive-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การค้นหานักท่องเที่ยวชาวจีนสองคนที่หายตัวไปที่เกาะมันตานีเบซาร์ซึ่งเป็นเกาะดำน้ำนอกชายฝั่งของซาบาห์ในมาเลเซียได้ถูกยกเลิกหลังจากการสำรวจที่ไร้ประโยชน์สำหรับทั้งคู่เป็นเวลากว่าหนึ่งสัปดาห์รวมถึงการใช้โดรนเรือและการลาดตระเวนภาคพื้นดินหยูเสี่ยวเปิงอายุ 25 ปีและแฟนของเขาฟานฉินอายุ 28 ปีเช็คอินที่สุเทรามันตะนานีรีสอร์ทเมื่อวันที่ 4 ตุลาคมและมีกำหนดออกเดินทางในวันรุ่งขึ้นแต่</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 05:23:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d0f25e2c3403807e20369aee2a7e8b6533ebd67</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/e60c7eff-876b-4097-a2d4-6c637496e0e6_62dd6994.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
