<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เทคโนโลยีการแยกเกลือออกจากประเทศจีนทำให้น้ำจืดมีราคาถูกกว่าน้ำประปา – บวกไฮโดรเจน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335518/chinese-desalination-plant-makes-fresh-water-cheaper-tap-water-plus-green-hydrogen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดตัวโรงงานปฏิวัติในมณฑลซานตงตะวันออกที่ผลิตน้ำจืดจากน้ำทะเลเพียงสองหยวน (0.28 ดอลลาร์สหรัฐ) ต่อลูกบาศก์เมตรสร้างไฮโดรเจนสีเขียวเป็นผลพลอยได้จากความก้าวหน้าที่สามารถกำหนดระบบน้ำและพลังงานทั่วโลกใหม่ได้การติดตั้งขนาดเล็กแต่เป็นครั้งแรกของโลกในเมือง Rizhao นี้ใช้พลังงานจากน้ำทะเลและความร้อนจากขยะเกรดต่ำทั้งหมด</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 16:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62a4eccc5270eca4f2fd33c7e39855aa49ba9ef1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/6ffe9ab6-1351-40bf-90ed-ed1656185471_08a6c8c3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติ 3 คนยื่นอุทธรณ์อย่างเร่งด่วนในฮ่องกงไอส์แลนด์เวสต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335530/3-serving-lawmakers-make-urgent-appeals-hong-kong-island-west?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ดำรงตำแหน่งนิติบัญญัติสามคนที่กำลังมองหาตำแหน่งอื่นโดยการลงสมัครในเกาะฮ่องกงตะวันตกยื่นอุทธรณ์อย่างสิ้นหวังในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติเมื่อวันอาทิตย์เพียงไม่กี่ชั่วโมงโดยการแข่งขันสำหรับที่นั่งที่ได้รับการเลือกตั้งโดยตรงจะร้อนขึ้นเมื่อเทียบกับเมื่อสี่ปีที่แล้วเกาะฮ่องกงตะวันตกเป็นเขตเลือกตั้งทางภูมิศาสตร์เพียงแห่งเดียวในบรรดาสมาชิกสภานิติบัญญัติ 10 คนที่มีสมาชิกสภานิติบัญญัติ 3 คนได้แก่จูดี้ชานกะปุยชานฮกฟุงและกวอกไวเกียง</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 15:44:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99c2d30b846ee55156e504cd8eda5cf1bc88e4f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/79687e3f-dedf-49bf-9033-2316cc68a9f3_a97e7609.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Constituency home to deathly blaze record low turnout rate in Hong Kong</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335529/constituency-home-deadly-blaze-records-lowest-turnout-rate-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เขตเลือกตั้งที่ครอบคลุมที่อยู่อาศัยที่ถูกทำลายในไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดแห่งหนึ่งของฮ่องกงมีอัตราการส่งมอบที่ต่ำที่สุดทั่วเมืองในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติตามการประมาณการเพียงไม่กี่ชั่วโมงก่อนที่การสำรวจความคิดเห็นจะปิดลงแต่ผู้ที่แสดงตนว่าจะลงคะแนนเสียงให้กับตัวแทนที่จะช่วยเหลือผู้อยู่อาศัยที่พลัดถิ่นอย่างแท้จริงผู้มีสิทธิเลือกตั้งหลายคนยังมุ่งไปที่ความโกรธของพวกเขาที่เมือง</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 15:16:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c977d2930244b328cb5e3db6abfb48bda594a661</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/307aaaea-7f27-439a-9ac1-e77e71f09519_20a7fd6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียจะหยุดการขยายตัวของพลังงานถ่านหินชั่วคราวเกินกว่าปี 2035 ท่ามกลางความเครียดกริด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3335528/india-pause-coal-power-expansion-beyond-2035-amid-grid-stress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียไม่มีแผนในทันทีที่จะเพิ่มกำลังการผลิตไฟฟ้าถ่านหินเกินกว่าปี 2035 เจ้าหน้าที่กระทรวงพลังงานชั้นนำกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ “อินเดียต้องการรักษาความปลอดภัยด้านพลังงาน” Pankaj Agarwal เลขานุการกระทรวงพลังงานกล่าวข้างงานของกระทรวงพลังงาน “ในปี 2035 เราต้องการมีกำลังการผลิตถ่านหิน 307 กิกะวัตต์” เขากล่าวว่ามันจะเป็น “ก่อนวัยอันควรที่จะพูดในสิ่งที่เราต้องการ</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:53:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">13a52d6ec196c0c3bdd225f0dcc96c12b834f43a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/b8b13565-513f-4cce-8e2d-38433bb723d0_1b732584.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ประกอบการอสังหาริมทรัพย์ในฮ่องกงหันมาสำรวจความคิดเห็นกระตุ้นให้ผู้มีสิทธิเลือกตั้งปฏิบัติตามหน้าที่ของพลเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3335526/hong-kong-property-tycoons-turn-heads-poll-urge-voters-fulfil-civic-duty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการอสังหาริมทรัพย์ของฮ่องกงปรากฏตัวเพื่อลงคะแนนเสียงในระหว่างการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติในวันอาทิตย์และเรียกร้องให้ประชาชนปฏิบัติตามหน้าที่พลเมืองของตนประธาน Sun Hung Kai Properties (SHKP) และกรรมการผู้จัดการ Raymond Kwok Ping-luen ลงคะแนนเสียงที่ศูนย์กีฬา Wong Chuk Hang ในอเบอร์ดีนในเช้าวันอาทิตย์ SHKP กล่าวว่าได้นำเสนอมาตรการหลายประการเพื่อส่งเสริมให้พนักงานของบริษัท</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:22:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb4a9dc4d12230d2bcdce92d2032fadf34d95efe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/c372ecf2-f432-48cd-8642-67af267aeaef_a5bccdfd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
