<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวหน้าหน่วยงานด้านอาหารของสหประชาชาติกล่าวว่าผู้หญิงและเด็กกำลังหิวโหยในกาซาที่ได้รับผลกระทบจากสงคราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323598/un-food-agency-chief-says-women-and-children-are-starving-war-torn-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าหน่วยงานอาหารของสหประชาชาติกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่า "เห็นได้ชัดมาก" ระหว่างการเยือนกาซาในสัปดาห์นี้ว่ามีอาหารไม่เพียงพอในดินแดนปาเลสไตน์และเธอได้พูดคุยกับนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลเกี่ยวกับความจำเป็นเร่งด่วนสำหรับความช่วยเหลือเพิ่มเติมผู้มีอำนาจชั้นนำของโลกเกี่ยวกับวิกฤตอาหารกล่าวว่าเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเมืองที่ใหญ่ที่สุดของฉนวนกาซาถูกจับโดยความอดอยากและเป็น</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 05:30:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bad69cb0f60a6b5b480ad9cf03ff491f06b2810</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/9ed8289b-e54d-41ad-aa6e-c1ac96def01e_0d527856.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความตึงเครียดระหว่างสหรัฐฯกับเวเนซุเอลาเพิ่มขึ้นเมื่อกองทัพเรือสหรัฐฯมาถึงแคริบเบียนตอนใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3323590/us-venezuela-tensions-rise-us-naval-force-arrives-southern-caribbean?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความตึงเครียดระหว่างสหรัฐอเมริกาและเวเนซุเอลาเพิ่มสูงขึ้นท่ามกลางการสะสมของกองทัพเรือสหรัฐขนาดใหญ่ในทะเลแคริบเบียนตอนใต้และน่านน้ำใกล้เคียงซึ่งเจ้าหน้าที่สหรัฐกล่าวว่ามีจุดมุ่งหมายเพื่อจัดการกับภัยคุกคามจากแก๊งค้ายาเสพติดในละตินอเมริกาประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้กำหนดให้การปราบปรามแก๊งค้ายาเสพติดเป็นเป้าหมายหลักของการบริหารงานของเขาซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามที่กว้างขึ้นในการจำกัดการอพยพย้ายถิ่นและรักษาความปลอดภัยชายแดนภาคใต้ของสหรัฐอเมริกา WHI</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:58:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ed85857d0482cc788e98cd49451c21690d891ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/a561eed4-a028-4f1e-a11f-efe833add075_e4d223fa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจต่อต้านการสแกมของมาเลเซียบุกบริษัทสิงคโปร์ที่มีความสัมพันธ์กับแมนฯยูไนเต็ด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3323586/malaysian-police-raid-singapore-firm-ties-man-united-amid-scam-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจมาเลเซียได้จับกุมผู้คนมากกว่า 400 คนในกัวลาลัมเปอร์หลังจากการบุกโจมตีสำนักงานที่เชื่อมโยงกับบริษัทฟินเทคของสิงคโปร์ซึ่งเป็นผู้สนับสนุนแมนเชสเตอร์ยูไนเต็ดปฏิบัติการเกิดขึ้นในวันอังคารเมื่อเจ้าหน้าที่กวาดล้างสถานที่ 5 ชั้นของบริษัทควบคุมตัวผู้ต้องสงสัยหลายร้อยคนและขนส่งพวกเขาในขบวนรถตู้ตำรวจไปยังสถานีตำรวจ Travers ในบางเสร่</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:31:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ab55615f4f14dbd53e3999fc337ae4d7eada07f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/b83f7992-fc3f-4ca0-9f5d-b17e9a08aa65_cd1e14eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจับกุมลูกชายของอดีตนายกรัฐมนตรีมาเลเซียนักคณิตศาสตร์ผู้ครุ่นคิดออกจากสหรัฐอเมริกา: 7 ไฮไลท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3323450/chinas-turbine-leap-billion-dollar-property-sale-hong-kong-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ดูเหมือนเรือเหาะทำหน้าที่เหมือนกังหันลมวิศวกรกล่าวว่าจีนกำลังจะก้าวกระโดดจากกังหันนักวิทยาศาสตร์จีนคาดว่าจะทำการผลิตกังหันในเร็วๆนี้</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa0b63450f0aa881e51c4ef156d111e9bd855b90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/9293713c-a26a-430f-a061-72190755d0f7_05eb1154.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงผ่อนคลายข้อเสนอการจำกัดอายุรถเช่าเพื่อดึงดูดพนักงานพาร์ทไทม์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3323583/hong-kong-relaxes-proposed-ride-hailing-vehicle-age-limit-attract-part-timers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขีดจำกัดอายุสำหรับยานพาหนะส่วนบุคคลที่ใช้ในการเดินทางไปฮ่องกงจะผ่อนคลายจากเจ็ดถึง 12 ปีเพื่อดึงดูดผู้ขับนอกเวลามากขึ้นโพสต์ได้เรียนรู้ในขณะที่แหล่งข่าวของรัฐบาลกล่าวว่ากรอบการทำงานด้านกฎระเบียบที่เสนอจะแก้ไขปัญหาการเพิ่มขึ้นของบริการที่ผิดกฎหมายเมื่อเร็วๆนี้แหล่งข่าวกล่าวว่ากรอบกฎหมายที่เสนอโดยหน่วยงานขนส่งเพื่อควบคุมบริการเรียกรถได้รับการอนุมัติจาก Execu</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:17:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b84bf8479f80baddddfe022b729ed81800a81fa8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/573760d0-60da-4655-8b7d-adac8aed9fec_a4243d7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
