<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิจัยพบว่า ChatGPT ปลอมแปลงบัตรประจำตัวทหารสำหรับแฮกเกอร์ชาวเกาหลีเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3325523/chatgpt-deepfakes-military-ids-north-korean-hackers-researchers-find?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์กล่าวว่ากลุ่มแฮ็กที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐเกาหลีเหนือใช้ ChatGPT เพื่อสร้างการปลอมแปลงเอกสารประจำตัวทางทหารเพื่อโจมตีเป้าหมายในเกาหลีใต้ผู้โจมตีใช้เครื่องมือปัญญาประดิษฐ์เพื่อสร้างร่างปลอมของบัตรประจำตัวทหารเกาหลีใต้เพื่อสร้างภาพที่ดูสมจริงเพื่อทำให้ความพยายามในการฟิชชิงดูน่าเชื่อถือมากขึ้นกล่าว</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 02:02:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32aa8c2f5fb85b23c3579bde2294f11f692ef352</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/736c9e10-c4ef-4bf2-b253-f3a9b6b49407_1b259fe0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายพันธุ์เศรษฐกิจของจีนในเดือนสิงหาคมเป็นยอดค้าปลีกผลผลิตอุตสาหกรรมพลาดการคาดการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3325524/chinas-economy-under-strain-august-retail-sales-industrial-output-miss-forecasts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เศรษฐกิจของจีนแสดงให้เห็นถึงความตึงเครียดในเดือนสิงหาคมเนื่องจากอุปสงค์ภายในประเทศที่ซบเซาลมจากสงครามการค้าของสหรัฐอเมริกาและการชะลอตัวของทรัพย์สินที่ยืดเยื้อยังคงมีน้ำหนักต่อตัวชี้วัดที่สำคัญหลายประการยอดค้าปลีกซึ่งเป็นมาตรวัดการบริโภคหลักเพิ่มขึ้นร้อยละ 3.4 ในเดือนสิงหาคมจากปีก่อนหน้าช้ากว่าการเติบโตร้อยละ 3.7 ที่สังเกตได้ในเดือนกรกฎาคมข้อมูลจากสำนักงานสถิติแห่งชาติ (NBS) แสดงให้เห็นว่า</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 01:59:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">248dcad64a4adcd4d918533899cfeb1f18b3ef18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/4d299fe4-ec31-4527-a9af-e1dfc844185a_a55933fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การกล่าวถึงนโยบายของจอห์นลีจะต้องส่องสว่างแนวทางของฮ่องกงในอนาคต</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3325337/john-lees-policy-address-must-illuminate-hong-kongs-way-forward?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อ่านบางคนอาจไม่ทราบว่าฮ่องกงมีการเลือกตั้งเมื่อสัปดาห์ที่แล้วไม่เป็นไรเพราะพวกเราส่วนใหญ่ไม่ได้เป็นส่วนหนึ่งของผู้มีสิทธิเลือกตั้ง 3,631 คนที่มีสิทธิเข้าร่วมการเลือกตั้งย่อยของคณะกรรมการการเลือกตั้งซึ่งจัดขึ้นในวันที่ 7 กันยายนการเลือกตั้งประสบความสำเร็จในอัตราการลงคะแนนเสียงอย่างน่าอัศจรรย์ที่ร้อยละ 97.33 คณะกรรมการการเลือกตั้งจำนวน 1,500 คนมีตำแหน่งว่างที่ต้องการบรรจุจำนวน 93 อัตราอัตราอัตราเกือบ 80 อัตรา</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e5a295dc817d03c1d774b7ac6f02110489dca50</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/0f504f6e-a3b3-4c17-9008-89c1855abc92_198c7f88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สวนสัตว์จีนห้ามผู้เข้าชมไม่ให้ลิงชิมแปนซีดูวิดีโอสั้นๆด้วยความกลัวด้วยสายตา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3324880/china-zoo-bans-visitors-letting-chimp-watch-short-videos-over-eyesight-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สวนสัตว์แห่งหนึ่งในภาคตะวันออกของจีนได้สร้างเสียงหัวเราะทางออนไลน์หลังจากห้ามไม่ให้ผู้เข้าชมขอให้ลิงชิมแปนซีดูวิดีโอสั้นๆโดยอ้างถึงความกังวลเกี่ยวกับสายตาติงติงลิงชิมแปนซีอายุสองขวบที่อุทยานสัตว์ป่าเซี่ยงไฮ้ซึ่งยังไม่ได้เปิดเผยเพศได้รับหัวใจมากมายด้วยเสน่ห์ที่เหมือนลูกมนุษย์คลิปไวรัสแสดงให้เห็นว่ามันจิบนมไขว้ขาซ่อนตัวอยู่ในอ้อมแขนของผู้ดูแลอย่างเขินอาย</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 01:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f35433c4d0169100f75bfa76cd6781a6268d403d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/b6ce3abc-a774-42e5-9464-b468145bb718_13a7f5e8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิกฤตสภาพภูมิอากาศของออสเตรเลียกำลังจะเลวร้ายลงมากรายงานใหม่เตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3325522/australias-climate-crises-are-about-get-much-worse-new-government-report-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียจะประสบกับเหตุการณ์สภาพภูมิอากาศรุนแรงบ่อยขึ้นและบ่อยครั้งในเวลาเดียวกันทำให้เกิดความเครียดอย่างรุนแรงต่อบริการด้านสุขภาพและฉุกเฉินโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญและอุตสาหกรรมหลักตามรายงานของรัฐบาลที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์ไม่มีชุมชนออสเตรเลียที่จะได้รับภูมิคุ้มกันจากความเสี่ยงด้านสภาพภูมิอากาศที่จะเกิดขึ้นตามมาประกอบและเกิดขึ้นพร้อมกันรายงานการประเมินความเสี่ยงด้านสภาพภูมิอากาศแห่งชาติ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 00:37:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff40dabd86bc62102adc5f7cb6f0d058311b351c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/c7d2dcfd-e741-4c37-8164-18bd5cbfe7b8_501278b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
