<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หวังยี่ของจีนเล็งไปที่ญี่ปุ่นเพื่อพูดคุยกับรัฐมนตรีต่างประเทศเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338403/chinas-wang-yi-takes-aim-japan-call-south-korean-foreign-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในอีกไม่ถึงหนึ่งสัปดาห์ข้างหน้าจนกว่าจะถึงการประชุมสุดยอดประธานาธิบดีนักการทูตระดับสูงของจีนได้ใช้การเจรจากับคู่ค้าของเกาหลีใต้เพื่อยืนยันจุดยืนของปักกิ่งในไต้หวันและมุ่งเป้าไปที่โตเกียวในการพูดคุยทางโทรศัพท์กับรัฐมนตรีต่างประเทศเกาหลีใต้โชฮยอนเมื่อวันพุธหวังยี่ของจีนได้ยกระดับอดีตอาณานิคมของญี่ปุ่นเพื่อรับการสนับสนุนตำแหน่งของประเทศของเขาในไต้หวัน WANG กล่าวหาว่า “บางโพล</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:06:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05e0f906ed538c70b07f39a1f4a42c0f6cfe3de3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/0d32b362-d75c-4238-bbf8-ac7ee3168f5a_33f43a0c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเดินทางชาวเอเชียเตรียมรับมือกับการตรวจสอบโซเชียลมีเดีย ‘ชิลๆ’ ในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3338343/asian-travellers-braced-chilling-us-social-media-scrutiny?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sheila Lim อายุ 25 ปีเดินทางจากสิงคโปร์ไปสหรัฐอเมริกาทุกปีเพื่อใช้เวลาช่วงคริสต์มาสกับแฟนและครอบครัวของเขาในแคลิฟอร์เนียโดยปกติจะพักอยู่เกือบเดือนเธอไม่เคยมีปัญหาในการเดินทางเข้าประเทศแต่ในการเดินทางครั้งล่าสุดของเธอเธอสังเกตเห็นว่าคิวตรวจคนเข้าเมืองเคลื่อนตัวช้ากว่าเดิม “เดือนพฤศจิกายนนี้ฉันรอคิวสองชั่วโมง” ลิมบอกสัปดาห์นี้ในเอเชียประสบการณ์นั้น</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a1958c5db0c86b68449b3813b6e6ccdc328b4fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/5d7c8abe-ba35-4ce6-8add-25b6a147424a_fe1fc56d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เป็นตัวแทนสาธารณะไม่ใช่นักวิจารณ์’ จอห์นลีบอกกับนักกฎหมายชาวฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3338395/be-public-representatives-not-commentators-john-lee-tells-hong-kong-lawmakers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภานิติบัญญัติที่ได้รับการเลือกตั้งใหม่ควรเป็น "ตัวแทนของประชาชน" แทนที่จะเป็นเพียงผู้แสดงความคิดเห็นผู้นำของฮ่องกงได้กล่าวหลังจากการสาบานตนของสมาชิกสภานิติบัญญัติทั้ง 90 คนเตือนให้ต่อต้าน "การต่อต้านอย่างอ่อน" และการกระทำที่ก่อให้เกิดความขัดแย้งภายใต้หน้ากากของการวิจารณ์ในขณะเดียวกันนักนิติบัญญัติที่มีประสบการณ์ Starry Lee Wai-king และ Ronick Chan Chun-ying ผู้นำแถวหน้าสำหรับตำแหน่งประธานสภานิติบัญญัติยังคงอยู่</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 08:45:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01cd4dd9f68f5bc9dbc660cb28d988112f46b7e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/11ac6dff-ab0b-4d7b-9aac-187fd1a91a04_97007998.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมนักลงทุนควรยังคงเป็นขาขึ้นในฮ่องกงหุ้นแผ่นดินใหญ่ในปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3338368/why-investors-should-remain-bullish-hong-kong-mainland-stocks-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อพิจารณาจากความเชื่อมั่นของนักลงทุนในไตรมาสสุดท้ายของปีที่แล้วการชุมนุมที่น่าตื่นเต้นในหุ้นจีนแผ่นดินใหญ่และฮ่องกงสิ้นสุดลงดัชนี CSI 300 ของหุ้นที่จดทะเบียนในเซี่ยงไฮ้และเซินเจิ้นลดลงร้อยละ 0.2 ในขณะที่ดัชนี MSCI China ลดลงกว่าร้อยละ 7 ในขณะเดียวกันดัชนีฮั่งเส็งลดลงร้อยละ 4.5 ในขณะที่ธนาคารวอลล์สตรีทส่วนใหญ่ยังคงเป็นขาขึ้นในหุ้นจีนแต่บางแห่งก็มีแนวโน้มที่จะ</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 08:37:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76cc38e14444302a9e91925312fe814b556284b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/01/b188c262-9bb0-438b-b368-86edc110d258_a87b7758.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คันเร่งเต็มรูปแบบ: ผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้าของจีนเข้ามุมหนึ่งในสามของตลาดโลกภายในปี 2030 UBS กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3338224/full-throttle-chinese-ev-makers-corner-one-third-global-market-2030-ubs-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตรถยนต์ของจีนกำลังอยู่ในเส้นทางที่จะจับตลาดรถยนต์ทั่วโลกประมาณหนึ่งในสามภายในปี 2030 และสร้างผลกำไรส่วนใหญ่ในต่างประเทศตามรายงานของ UBS โดยเน้นย้ำถึงความยืดหยุ่นของความได้เปรียบด้านยานยนต์ไฟฟ้า (EV) ของประเทศแม้ว่าจะมีอุปสรรคทางการค้าในตะวันตกก็ตามธนาคารสวิสกล่าวว่าการคาดการณ์ของธนาคารยังคงไม่เปลี่ยนแปลงจากสองปีที่ผ่านมาแม้ในขณะที่ผู้ผลิตรถยนต์จีนเร่งโรงงานค</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e859c69dc1441cbd8ddb07b92955845edac7bd79</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/e8af1ce0-1ff7-4a6f-b16e-d8bd14ab751a_01b95c99.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
