<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>PLA เริ่มวันที่สองของการฝึกยิงสดทั่วไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3338084/pla-begins-second-day-exercises-around-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพปลดปล่อยประชาชนเริ่มการฝึกซ้อมวันที่สองรอบไต้หวันในวันอังคารกองบัญชาการโรงละคร PLA Eastern กล่าวว่ากองกำลังจะทำการฝึกจำลองการโจมตีเป้าหมายทางทะเลและดำเนินการต่อต้านอากาศและการต่อต้านเรือดำน้ำไปทางเหนือและใต้ของเกาะเมื่อวันจันทร์ผู้บัญชาการกล่าวว่าการฝึกซ้อม – ที่ได้รับการขนานนามว่าภารกิจยุติธรรม 2025 – เป็นคำเตือนต่อ "กองกำลังอิสรภาพ" และ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 00:18:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c6caeab693291f1596c8e22b0bd4989e619845c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/7c78d1a1-59ad-48e2-a8a9-9c78785c31af_dcb5ae05.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แนวทางใหม่ในการติดตามอย่างรวดเร็วสวนอุตสาหกรรมฮ่องกงได้รับการยกนิ้วให้จากบริษัท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338074/new-approach-fast-track-hong-kong-industrial-park-gets-thumbs-firms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงนำแพคเกจพิเศษมาใช้เพื่อติดตามสวนอุตสาหกรรมที่อยู่ภายใต้การพัฒนามหานครทางตอนเหนืออย่างรวดเร็วได้รับการยกนิ้วให้เป็นครั้งแรกนักพัฒนาท้องถิ่นยกย่องแนวทางใหม่ว่าเป็น "บริการแบบครบวงจร" เพื่อช่วยให้พวกเขาตัดผ่านเทปสีแดงและแก้ไขปัญหาในขณะที่ผู้สังเกตการณ์ตลาดบางคนเชื่อว่ายังสามารถดึงดูดวิสาหกิจจีนแผ่นดินใหญ่ให้เป็นพันธมิตรกับ Ho</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 00:00:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b4dfd0eb10e9366beb14aa461c653771af70c22</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/7c313357-303d-41d9-bb0c-ca5967a42aeb_54a5d41b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การซักถาม Kim Keon-hee ของเกาหลีใต้จบลงด้วย ‘ปัญหาที่ยังไม่ได้รับการแก้ไข’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3338064/probe-south-koreas-kim-keon-hee-ends-unresolved-issues?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อกล่าวหาที่ยาวนานเกี่ยวกับอดีตสุภาพสตรีหมายเลขหนึ่งของเกาหลีใต้ Kim Keon-hee ได้รับการระบุไว้ในรายละเอียดที่ไม่เคยมีมาก่อนหลังจากที่อัยการพิเศษสรุปการสอบสวนการกระทำของเธอเป็นเวลาหกเดือนโดยให้ความชัดเจนอย่างเป็นทางการแต่ปล่อยให้คำถามสำคัญยังไม่ได้รับการแก้ไขผลการวิจัยที่นำเสนอต่อสาธารณชนในวันจันทร์เสนอบัญชีอย่างเป็นทางการที่ชัดเจนที่สุดของการอ้างว่าคิมภรรยาของ ousted fo</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 00:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9367c11d9dabd0533947670953fe261d2f54959</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/18dbde0d-5045-425c-aeb8-52e459e53284_6a6c3a90.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทจีนยึดมั่นในเขตการค้าเสรีดูไบเพื่อนำทางอุปสรรคทางการค้าและขยายการเข้าถึง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3337928/chinese-firms-anchor-dubai-free-zones-navigate-trade-barriers-and-expand-reach?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทจีนกำลังยึดเหนี่ยวตนเองในเขตการค้าเสรีของดูไบมากขึ้นเพื่อนำทางอุปสรรคทางการค้าและแตะตลาดใหม่เนื่องจากการป้องกันที่เพิ่มขึ้นและการเปลี่ยนแปลงห่วงโซ่อุปทานส่งผลกระทบต่อการค้าโลก Jebel Ali Free Zone (Jafza) เขตเศรษฐกิจเสรีของ DP World ซึ่งเป็นของรัฐทางตะวันตกสุดของเมืองในสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์เป็นเจ้าภาพจัดงานกับบริษัทจีน 507 แห่งณเดือนพฤศจิกายนเกือบสองเท่า</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 00:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4db3e464deb214bf463c0d1c67a09e6138e26c4e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/28/8e437add-5c99-49e8-ba48-9a4374270fcc_d6b7b6f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่าเขายังอาจไล่พาวเวลล์ออกจากตำแหน่งหัวหน้าธนาคารกลางสหรัฐเพื่อแกล้งคนที่เขาชอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338083/trump-says-he-still-might-fire-powell-federal-reserve-chief-teasing-preferred-pick?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาหยอกล้อว่าเขามีผู้สมัครที่ต้องการเป็นหัวหน้าธนาคารกลางสหรัฐฯคนต่อไปแต่ไม่รีบร้อนที่จะประกาศในขณะที่ยังแสดงให้เห็นว่าเขาอาจไล่ผู้นำคนปัจจุบันของธนาคารกลาง Jerome Powell ออก “ฉันรู้แต่ก็ยังไม่เปลี่ยน” ทรัมป์กล่าวในงานแถลงข่าวเมื่อวันจันทร์เมื่อถามว่าเขามีผู้สมัครคนโปรดหรือไม่ “ข้าจะประกาศเขาในเวลาที่เหมาะสม</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 23:38:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10b67e96f68ec50aecb7af462cb31660b795a185</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/d4b058fc-7218-4f08-a0c1-37555cb757f1_65583c1f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
