<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อิรักนำเฮซบอลเลาะห์และฮูทิสออกจากรายการอายัดทรัพย์สินหลังจาก ‘ผิดพลาด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3335239/iraq-removes-iran-aligned-hezbollah-and-houthis-asset-freeze-list-after-mistake?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิรักจะลบเฮซบอลเลาะห์ของเลบานอนและฮูตีของเยเมนออกจากรายชื่อการอายัดทรัพย์สินเจ้าหน้าที่กล่าวในวันพฤหัสบดีหลังจากที่กลุ่มอิหร่านถูกรวมอยู่ในสิ่งพิมพ์ของรัฐบาลก่อนหน้านี้อย่างผิดพลาดซึ่งกระตุ้นให้เกิดความสับสนและการวิพากษ์วิจารณ์ราชกิจจานุเบกษาของกระทรวงยุติธรรมเมื่อเดือนที่แล้วได้เผยแพร่รายชื่อกลุ่มและหน่วยงานที่จะถูกปิดกั้นเงินทุนโดยตั้งชื่อกลุ่มติดอาวุธทั้งสองกลุ่ม</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:07:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3778f73e8a160725f1babda1916aaa5208d58302</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/306aa141-5ba2-46b2-8318-834081cc1a2e_813b84d8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้บริหารชาวจีนที่ได้รับการแต่งตั้งให้เป็นผู้ต้องสงสัยในการสอบสวนการปนเปื้อนกัมมันตรังสีของอินโดนีเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335242/chinese-executive-named-suspect-indonesian-caesium-137-contamination-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการอินโดนีเซียเมื่อวันพฤหัสบดีระบุให้ผู้บริหารชาวจีนของบริษัทถลุงโลหะเป็นผู้ต้องสงสัยในคดีการปนเปื้อนซีเซียม -137 ซึ่งส่งผลให้มีการเรียกคืนการส่งออกบางส่วนไปยังสหรัฐฯ Lin Jingzhang ซึ่งเป็นผู้อำนวยการของ PT Peter Metal Technology (PMT) ได้รับการกำหนดให้เป็นผู้ต้องสงสัย Bara Hasibuan โฆษกของคณะทำงานสืบสวนกล่าว “ผู้กำกับการกระทำความผิดบางอย่างของ</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:06:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ddbbf50ae44ab5e84a29790f7e819e662acad94e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/15e55d9c-cae0-445f-92ce-917fac36a49b_074388f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม้จะมีวาทศิลป์ ‘ภัยคุกคามจากจีน’ ของ Starmer แต่อังกฤษก็แสวงหาความสัมพันธ์ที่แน่นแฟ้นยิ่งขึ้นกับปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335230/despite-starmers-china-threat-rhetoric-britain-seeks-tighter-ties-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Keir Starmer ของอังกฤษเรียกจีนว่าเป็นภัยคุกคามด้านความมั่นคงในสัปดาห์นี้แต่นักวิเคราะห์กล่าวว่าคำแถลงนี้มีแรงจูงใจจากการเมืองภายในประเทศและไม่ได้ลบล้างเป้าหมายของลอนดอนในการกระชับความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจกับปักกิ่งในขณะเดียวกันข้อพิพาทเกี่ยวกับสถานทูตจีนแห่งใหม่จะยังคงทดสอบความปรารถนาที่จะมีความสัมพันธ์ที่แน่นแฟ้นยิ่งขึ้นในขณะที่ผู้นำอังกฤษวางแผนที่จะเยือนรัฐสตาร์เมอร์กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่า</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bb64de36f73eb74c3719dcc4d9b80784b47640d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/ebffd533-2632-4efc-9190-dc5962db0a30_c5849554.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักดับเพลิงชาวฮ่องกงอธิบายถึงความพยายามในการกู้ภัยในช่วงที่ไฟลุกไหม้ที่ดินของ Tai Po</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335240/hong-kong-firefighters-describe-rescue-efforts-during-tai-po-estate-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ดับเพลิงได้อธิบายถึงสภาพที่เลวร้ายที่พวกเขาต้องเผชิญในการค้นหาผู้รอดชีวิตจากเหตุเพลิงไหม้ที่เลวร้ายที่สุดของฮ่องกงในรอบกว่าเจ็ดทศวรรษโดยเจ้าหน้าที่กู้ภัยได้ปีนบันไดหลายสิบชั้นในขณะที่พวกเขาอนุรักษ์ออกซิเจนเพื่อมองหาทุกคนที่ยังมีชีวิตอยู่บนชั้นที่สูงขึ้นสำหรับนักดับเพลิงบางคนปฏิบัติการนี้ทำให้พวกเขารู้สึกผิดและหมดหนทางหลังจากที่พวกเขาพบศพเท่านั้นคนหนึ่งกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:47:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f30da69cc0376d96802c82594ad6341ae8c5777</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/fb02c4e8-01cf-4c64-991e-d8e077eb5242_2329b73e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของแฟลตเตือนในฐานะที่ปรึกษาเกี่ยวกับการออกจากสัญญาณอสังหาริมทรัพย์ของฮ่องกงที่ถูกไฟไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335237/flat-owners-warned-consultant-fire-hit-hong-kong-estate-signals-exit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ปรึกษาที่อยู่เบื้องหลังการปรับปรุงศาลวังฟุกอสังหาริมทรัพย์ที่อยู่อาศัยลดลงเป็นซากปรักหักพังในไฟที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบเจ็ดทศวรรษคือการปิดตัวลงในขณะที่ผู้เชี่ยวชาญเตือนกรณีนี้เน้นการคุ้มครองที่จำกัดสำหรับเจ้าของแฟลตภายใต้กฎหมายความรับผิดขององค์กรของเมืองสมาคมบริษัทจัดการอสังหาริมทรัพย์ฮ่องกงกล่าวกับเดอะโพสต์เมื่อวันพุธว่าสมาชิกบางคนได้รับแจ้ง</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:20:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6ad648f57a512487836b69d45dd961cbd838738</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/4adfa31e-9f84-4f49-9a98-b9ab681917b3_9c5d5465.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
