<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความมั่งคั่งของ Evangelista ภายใต้ไฟไหม้ชาวสิงคโปร์แห่กันไปที่ยะโฮร์: 7 ไฮไลท์ของเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3329730/heart-evangelistas-wealth-under-fire-singaporeans-flock-johor-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. บิลคอลเซ็นเตอร์ของสหรัฐฯคุกคามการจ้างงานของฟิลิปปินส์ที่มีมูลค่า 3 หมื่นล้านดอลลาร์สหรัฐฯในขณะที่พลบค่ำตั้งรกรากอยู่เหนือแองเจลิสซิตีจัสตินคูนานันเตรียมตัวสำหรับคืนที่ยาวนานอีกครั้งในขณะที่ส่วนที่เหลือ</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2bd438bf086ff8c2fb075f71d48c2909f8409f8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/8cfd0e75-e83e-4842-8d0e-8956845a80e9_6a27441a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รันเวย์ฮ่องกงสแตนด์บายหนึ่งวันหลังจากเกิดอุบัติเหตุทางเครื่องบินลูกเรือที่จะถูกสอบสวน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3329764/hong-kong-runway-standby-day-after-emirates-plane-accident-crew-be-questioned?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รันเวย์ทางเหนือของสนามบินฮ่องกงจะเปิดให้บริการอีกครั้งในโหมดสแตนด์บายภายในเที่ยงวันอังคาร 32 ชั่วโมงหลังจากเครื่องบินขนส่งสินค้าของเอมิเรตส์ลงจากเครื่องและชนกับยานพาหนะภาคพื้นดินส่งลงไปในทะเลและฆ่าพนักงานสองคนผู้ให้บริการสนามบินกล่าวแหล่งข่าวกล่าวด้วยว่าหน่วยงานสืบสวนเหตุการณ์ทางอากาศคาดว่าจะพบกับลูกเรือชาวตุรกีทั้งสี่คนบนเที่ยวบินซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของ INV</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 06:45:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">178753bc821ce855603a245b8cdebddf36f6a94a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/08c5be31-96c9-46aa-b29e-6cb631e46219_9f72e4b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีทางอากาศและการดูหมิ่น: ความบาดหมางของทรัมป์กับโคลอมเบียขู่พันธมิตรสำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3329762/air-strikes-and-insults-trumps-feud-colombia-threatens-decades-long-alliance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายทศวรรษที่ผ่านมาโคลอมเบียและสหรัฐอเมริกาเป็นพันธมิตรที่ทุ่มเทแบ่งปันข่าวกรองทางทหารความสัมพันธ์ทางการค้าที่แข็งแกร่งและการต่อสู้กับการค้ายาเสพติดมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์ตอนนี้ทุกอย่างอยู่ในความเสี่ยงในขณะที่สหรัฐเพิ่มขึ้นโจมตีทางอากาศร้ายแรงนอกชายฝั่งของโคลอมเบียและผู้นำของทั้งสองประเทศการค้า scathing การโจมตีด้วยวาจาประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเรียกกุสตาโวเปโตรอดีตกองโจร</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 06:25:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">649928ae77dcabc5ca4c525eb93ed60d34ca7916</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/f974cc09-d88d-44bf-a534-a98b3f5d184f_47f51c22.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>4 ผู้ลักลอบนำเข้าถูกจับในข้อหานำทองคำเข้ามาในญี่ปุ่นจากฮ่องกงในชุดชั้นใน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3329750/4-smugglers-arrested-bringing-gold-japan-hong-kong-underwear?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้ถูกจับกุม 4 คนในข้อหาพยายามลักลอบขนทองคำหนักประมาณ 8 กิโลกรัมมูลค่าประมาณ 98.7 ล้านเยน (650,000 ดอลลาร์สหรัฐ) จากฮ่องกงไปญี่ปุ่นโดยปกปิดผงทองคำในชุดชั้นในซึ่งเป็นแหล่งข่าวที่คุ้นเคยกับเรื่องที่เปิดเผยเมื่อวันอังคารเชื่อกันว่ามาซาโมรินิชิมุระอายุ 34 ปีได้เตรียมการลักลอบขนโดยสั่งให้ผู้หญิงสามคนในช่วงอายุ 20 และ 30 ปีสวมชุดชั้นในที่มีการปกปิด</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 06:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d027e67abfbd2cb970ce31c98f1a2bfd747a3cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/59d05d81-d93b-4da8-a348-71c0a70bc32d_d293b5c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การค้าดอกไม้ไฟที่ผิดกฎหมายของมาเลเซียภายใต้กองไฟเนื่องจาก ‘มะพร้าว‘ ได้รับบาดเจ็บจากการระเบิด 22</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3329758/malaysias-illegal-firework-trade-under-fire-coconut-explosive-injures-22?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิ่งที่ควรจะเป็นตอนเย็นของแสงและการเฉลิมฉลองที่จะทำเครื่องหมายดิวาลีในมาเลเซียลงมาในความโกลาหลในวันจันทร์หลังจากที่ระเบิดดอกไม้ไฟได้รับบาดเจ็บ 22 คนครองความกังวลเกี่ยวกับการบังคับใช้กฎหมายหย่อนของการห้ามใช้วัตถุระเบิดที่มีพลังสูงการระเบิดในเมืองคูลิมทางตอนเหนือของรัฐเคดาห์ทำให้ชายคนหนึ่งมีกะโหลกศีรษะแตกในขณะที่คนอื่นๆได้รับบาดเจ็บจากการถูกไฟไหม้และกระดูกหักตำรวจกล่าวค่ามัธยฐานท้องถิ่นที่ยังไม่ได้รับการยืนยัน</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 06:07:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e123037f716b5447a4a0e9e5efa1687c5c79644b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/194dfac9-3507-4610-a2ff-fa12648adb99_630f18ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
