<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริการด้านการแพทย์ทางไกลของฮ่องกงขาดความโปร่งใสและคำแนะนำ: การเฝ้าระวังผู้บริโภค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3322372/hong-kongs-telehealth-services-lack-transparency-and-guidance-consumer-watchdog?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริการด้านการแพทย์ทางไกลภาคเอกชนของฮ่องกงขาดความโปร่งใสและคำแนะนำพบว่าหน่วยงานเฝ้าระวังผู้บริโภคของเมืองเรียกร้องให้เจ้าหน้าที่เสนอแนวทางโดยละเอียดและให้อุตสาหกรรมระบุผู้ให้บริการที่มีคุณสมบัติเหมาะสมสภาผู้บริโภคเปิดเผยผลการวิจัยเมื่อวันอังคารเกี่ยวกับการศึกษาที่ทบทวนปัญหาเกี่ยวกับบริการการแพทย์ทางไกลของเมืองซึ่งได้รับความสนใจตั้งแต่โควิด -19</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 09:12:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4790e1572ca985a9fbd031826b3282ee413c409</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/776a8d04-bc27-4eef-856d-3628203c7c3c_55251ae8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คริสตจักรประวัติศาสตร์สวีเดนเริ่มต้นการเดินทาง 5 กม. เพื่อหลบหนีการขยายตัวของเหมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3322379/sweden-moves-historic-wooden-church-5km-save-it-collapsing-mine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โบสถ์ไม้สีแดงแห่งประวัติศาสตร์ซึ่งถือเป็นหนึ่งในอาคารที่สวยที่สุดของสวีเดนเริ่มเคลื่อนไหวอย่างช้าๆจากบ้านที่อยู่มานานในเมืองคิรูน่าอาร์กติกเมื่อวันอังคารที่ผ่านมาเพื่อให้สามารถขยายเหมืองใต้ดินที่ใหญ่ที่สุดในยุโรปได้การย้ายศูนย์กลางเมืองของคิรูน่ารวมถึงโบสถ์เริ่มดำเนินการมาตั้งแต่ปี 2004 ในขณะที่เหมืองแร่เหล็ก LKAB ขยายตัวลึกลงไปใต้ดินผู้อยู่อาศัย</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 09:03:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d03ad43df12ef52bf41c48ea401a0e0ddeb0544</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/e903cc47-5858-470c-8534-6744e65e14d9_06e1f024.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราการว่างงานในฮ่องกงเพิ่มขึ้นเป็น 3.7% เมื่อผู้สำเร็จการศึกษาผู้ออกจากโรงเรียนเข้าสู่ตลาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3322377/hong-kong-jobless-rate-rises-37-graduates-and-school-leavers-enter-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราการว่างงานของฮ่องกงเพิ่มขึ้นเป็นร้อยละ 3.7 ในช่วงสามเดือนที่ผ่านมาโดยเจ้าหน้าที่ส่วนหนึ่งมาจากการเปลี่ยนแปลงของบัณฑิตมหาวิทยาลัยที่เข้าสู่ตลาดงานและภาคการก่อสร้างการจัดเลี้ยงการค้าปลีกและอสังหาริมทรัพย์ที่ได้รับความนิยมมากที่สุดข้อมูลเบื้องต้นที่ออกโดยแผนกสำมะโนประชากรและสถิติเมื่อวันอังคารแสดงให้เห็นว่าอัตราการว่างงานสำหรับช่วงเดือนพฤษภาคมถึงกรกฎาคมเพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 09:03:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99daf7c6b9d6cb03f1fba54798975d6a26afcb26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/790af34a-26e7-4c79-8043-85462042b5cf_b84b6da3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเปิดตัวแผนปรับปรุงทีวีและมินิดราม่าท่ามกลางการผลักดัน Soft Power</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3322368/china-launches-plan-improve-tv-and-mini-dramas-amid-soft-power-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เรียกร้องให้มีมินิดราม่าสารคดีแอนิเมชั่นและรายการต่างประเทศมากขึ้นเพื่อออกอากาศทางโทรทัศน์เพื่อปรับปรุงคุณภาพของเนื้อหาสำนักงานบริหารกิจการวิทยุและโทรทัศน์แห่งชาติ (NRTA) ออกมาตรการเผยแพร่ต่อสาธารณชนเมื่อวันจันทร์เปิดตัว "แผนต่ออายุเนื้อหา" เพื่อปรับปรุงนวัตกรรมการจัดการซีรีส์โทรทัศน์การเซ็นเซอร์เนื้อหาและการส่งเสริมรายการ</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 09:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">899a3fbd9f718c0e6c13869724029ed7d6ed3c83</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/e55cf04a-9eac-4b87-9a31-aea91ee21ce0_f8d3ae54.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แซมอัลท์แมนแห่ง OpenAI กล่าวว่าเราประเมินความก้าวหน้าด้าน AI ของจีนต่ำเกินไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3322364/us-underestimating-chinas-ai-progress-openais-sam-altman-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sam Altman ซีอีโอของ OpenAI กล่าวว่าสหรัฐอเมริกาอาจประเมินความก้าวหน้าอย่างมีนัยสำคัญของจีนในด้านปัญญาประดิษฐ์โดยเตือนว่าข้อจำกัดด้านเทคโนโลยีของวอชิงตันไม่เป็นอุปสรรคต่อความก้าวหน้าดังกล่าว “ฉันกังวลเกี่ยวกับประเทศจีน” อัลท์แมนวัย 40 ปีถูกกล่าวเมื่อวันจันทร์ในรายงานของช่องข่าวธุรกิจอเมริกัน CNBC เขาระบุว่าการแข่งขันอาวุธ AI ระหว่างสหรัฐอเมริกาและ Ch</description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 09:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5595aefbc52fc5450022ad7f3e6067e0976122b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/8c2410b2-d0ee-49b2-b887-29e53b91bef3_3a5c1b73.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
