<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กองทัพไต้หวันกำลังดิ้นรนเพื่อหาอาสาสมัครให้เพียงพอแม้ว่าการใช้จ่ายจะสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3332226/taiwanese-military-struggling-find-enough-volunteers-despite-record-defence-budget?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพไต้หวันกำลังเผชิญกับวิกฤตกำลังคนที่เลวร้ายลงเมื่อตัวเลขอาสาสมัครที่จะรับใช้ลดลงอย่างต่อเนื่องแนวโน้มดังกล่าวทำให้เกิดความกังวลว่าการขาดแคลนอาจทำลายความพร้อมในการต่อสู้แม้ในขณะที่รัฐบาลวางแผนบันทึกระดับการใช้จ่ายในการป้องกันประเทศเพื่อตอบสนองต่อการวิ่งเต้นของสหรัฐฯและความแข็งแกร่งที่เพิ่มขึ้นของกองทัพจีนแผ่นดินใหญ่ตามรายงานล่าสุดของสภานิติบัญญัติ Yuan's Budge</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 02:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">874a2ad1af3ce2d789f407afb07e21720b914115</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/696848a0-f3ab-40f8-95ae-6da21cc15b82_16b48247.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้ฝุ่นฟุง - ว็อง: T1 ยังคงมีผลบังคับใช้ในฮ่องกงสัญญาณที่แรงขึ้นไม่น่าจะเป็นไปได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3332264/typhoon-fung-wong-t1-remain-force-hong-kong-stronger-signal-unlikely?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกนักพยากรณ์อากาศของฮ่องกงจะรักษาสัญญาณอันดับ 1 ไว้ในระหว่างวันในวันอังคารเนื่องจากไต้ฝุ่นฟุงวงศ์อยู่ใกล้เมืองมากขึ้นและมีโอกาสที่จะออกคำเตือนที่สูงขึ้นยังคงมีจำกัดเวลา 09.00 น. Fung-wong คาดว่าจะอยู่ที่ประมาณ 530 กม. (330 ไมล์</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 01:30:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89ebe4ca32871d18497bb767bd8c8804c92657b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/7b6c610c-c0e1-44f3-a5fe-21e1b1e8d8d1_3026e206.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสัมพันธ์ที่ลึกซึ้งกับโมนาโกจะช่วยให้ฮ่องกงสร้างคลื่นได้มากน้อยเพียงใด</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3332072/how-deeper-ties-monaco-can-help-hong-kong-make-waves?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นึกถึงโมนาโก: ท่าเรือที่ระยิบระยับเมืองที่มีชีวิตชีวาไอคอนระดับโลกและศูนย์กลางทางการเงินฟังดูคุ้นๆไหม? ฉันหลงใหลในความคล้ายคลึงกันระหว่างโมนาโกและฮ่องกงมาตลอดวันนี้ฉันเห็นอนาคตที่น่าตื่นเต้นท่ามกลางโอกาสที่เติบโตอย่างรวดเร็วที่กำลังพัฒนาสำหรับฮ่องกงเนื่องจากความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจการเงินและวัฒนธรรมที่เพิ่มขึ้นของเรากับหลักการจากกระแสเงินทุนและโครงสร้างพื้นฐานทางทะเล</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e52b372d7ac34302648dfdebaa8c274aca672ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/5abc0eb7-9e43-4b56-9b28-02aaa0d06b06_1c4a810d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มากาแตกแยก? ทรัมป์บอกว่ามาร์จอรีเทย์เลอร์กรีน ‘หลงทาง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332262/trump-says-marjorie-taylor-greene-has-lost-her-way-after-criticism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มันเคยเป็นการแข่งขันทางการเมืองที่เกิดขึ้นในสวรรค์มากาแต่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้หลุดออกมาพร้อมกับนักกฎหมายมือขวามาร์จอรีเทย์เลอร์กรีนเมื่อวันจันทร์โดยกล่าวว่าเธอ "หลงทาง" หลังจากได้รับความคิดเห็นที่สำคัญหลายครั้งก่อนหน้านี้สภาคองเกรสหญิงไฟร์แบรนด์รีพับลิกันจากจอร์เจียเคยเป็นผู้สนับสนุนโปรทรัมป์ที่ตายยากแต่กลายเป็นเสียงที่ไม่น่าจะเป็นไปได้และหายากในหลายประเด็นในปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 01:22:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04b05afa7538fe52cd9bc2f54165323bdd18e321</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/c948d8b9-5b50-484a-b9bf-b3c2742622f2_f2b9cec0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมโมเดลใหม่ของ Moonshot AI ของจีนจึงกระตุ้นการอภิปราย ‘DeepSeek moment’</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3332238/why-new-model-chinas-moonshot-ai-stirs-deepseek-moment-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รูปแบบการให้เหตุผลใหม่ที่พัฒนาโดยบริษัทสตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ของจีน – ด้วยประสิทธิภาพที่เหนือกว่า GPT -5 ของ OpenAI และ Claude Sonnet 4.5 ของ Anthropic ในตัวชี้วัดจำนวนมาก – ทำให้เกิดการถกเถียงกันใหม่เกี่ยวกับช่วงเวลา DeepSeek และวิถีแห่งความเหนือกว่า AI ของอเมริกา Moonshot AI จากปักกิ่งซึ่งเป็นบริษัทสตาร์ทอัพมูลค่า 3.3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐและได้รับการสนับสนุนจากยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของจีนอย่าง Alibaba Group</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 01:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71b24ea638fc5fdd4bc240c87f7f5e99001a5e66</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/4c6ea7e7-d4d0-4859-86bc-a3b8f6ec487f_252e0b75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
