<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เดนมาร์กโกรธทรัมป์ตั้งชื่อทูตไปกรีนแลนด์เรียกเอกอัครราชทูตสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337363/denmark-angered-over-trump-naming-envoy-greenland-summons-us-ambassador?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีต่างประเทศเดนมาร์กกล่าวในวันจันทร์ว่าเขาจะเรียกเอกอัครราชทูตสหรัฐยืนยันว่าทุกคนรวมถึงสหรัฐอเมริกาจะต้องเคารพ "บูรณภาพแห่งดินแดนของราชอาณาจักรเดนมาร์ก" หลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐประกาศแต่งตั้งผู้ว่าการรัฐหลุยเซียนาเป็นทูตพิเศษของสหรัฐไปยังกรีนแลนด์ในช่วงการเปลี่ยนผ่านประธานาธิบดีและช่วงต้นของวาระที่สองทรัมป์ได้ผลักดันซ้ำแล้วซ้ำเล่า</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:54:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d4c48a5b25e11d7253bd8ed5bb2cefa39261564</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/368ce758-de9e-49ca-bf1d-08fa974d3d42_c2bb63f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เปิดตัวสะพานเชื่อมฮ่องกงสวนสาธารณะเซินเจิ้นในเขตความร่วมมือ Hetao</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3337362/bridge-connecting-hong-kong-shenzhen-parks-hetao-cooperation-zone-launched?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำเมืองกล่าวว่าโครงการสะพานยุทธศาสตร์ที่เชื่อมโยงสวนเทคโนโลยีสองแห่งทั้งสองด้านของเขตแดนระหว่างฮ่องกงและเซินเจิ้นได้รับการเปิดตัวและจะอำนวยความสะดวกในการบูรณาการข้ามชายแดนประธานผู้บริหาร John Lee Ka-chiu รู้สึกตื่นเต้นในพิธีเปิดเขตความร่วมมือด้านนวัตกรรมวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี Hetao Shenzhen-Hong Kong ในเมือง Lok Ma Ch</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:48:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc32e21ff8ba56e9eb1e70a0a1f28f8a8a596ff0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/e14cf2f0-70cc-4846-9b78-08cb5bf369ec_a83ba8b0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รถรางยอดนิยมที่มีชื่อเสียงของฮ่องกงเพื่อเพิ่มค่าโดยสารมาตรฐานได้ถึง 40%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3337359/hong-kongs-famed-peak-tram-increase-fares-40?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Peak Tram ที่มีชื่อเสียงของฮ่องกงจะปรับขึ้นค่าโดยสารตั้งแต่วันจันทร์หน้าโดยราคาตั๋วมาตรฐานสำหรับเด็กและผู้สูงอายุจะเพิ่มขึ้นเกือบร้อยละ 40 บริษัท Peak Tramways ประกาศเมื่อวันจันทร์ว่าตั๋วไปกลับสำหรับผู้ใหญ่จะมีราคา HK $ 116 (US $ 15) ในขณะที่ตั๋วเที่ยวเดียวจะอยู่ที่ HK $ 82 ซึ่งเพิ่มขึ้น 7 -8 เปอร์เซ็นต์แต่ค่าโดยสารสำหรับเด็กและผู้สูงอายุจะกระโดดไปที่ HK $ 52 ในราคาเพียงครั้งเดียว</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:43:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da3f6f52a5f8534f1bafe842073b3a553ed11fe5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/bcf17af7-394b-4b89-a4cc-5712dcaa31d5_5371ef56.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเดินทางช่วงวันหยุดได้รับผลกระทบท่ามกลางความตึงเครียดระหว่างจีนกับญี่ปุ่นโดยเที่ยวบินถูกยกเลิกใน 46 เส้นทาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337360/holiday-travellers-hit-amid-china-japan-tension-flights-cancelled-46-routes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การยกเลิกเที่ยวบินยังคงส่งผลกระทบต่อการเดินทางระหว่างจีนและญี่ปุ่นในช่วงเทศกาลวันหยุดโดยมีเที่ยวบินใน 46 เส้นทางรวมถึงจุดหมายปลายทางการท่องเที่ยวยอดนิยมที่ถูกยกเลิกในช่วง 2 สัปดาห์ข้างหน้าท่ามกลางความตึงเครียดที่รุนแรงขึ้นระหว่างทั้งสองประเทศ Flight Manager ซึ่งเป็นแอปที่พัฒนาโดย Huo Li Tian Hui Technology จากเซินเจิ้นแสดงให้เห็นว่าจะไม่มีเที่ยวบินใน 46 เส้นทางการบินระหว่าง</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:41:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ef83ce461aec4666ba8bc8cc5720733f1e6f4dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/d78d6f85-ff10-4fce-acb8-f8e44bc8bdf9_8acd18c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การหลอกลวงการลงทุนออนไลน์ของฮ่องกงพุ่งขึ้น 20% เมื่อขาดทุนถึง 3.08 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 3.08 พันล้าน)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337355/hong-kong-online-investment-scams-surge-20-losses-hit-hk308-billion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงมีการหลอกลวงการลงทุนออนไลน์เพิ่มขึ้นร้อยละ 20 ในช่วง 10 เดือนแรกของปีโดยเหยื่อสูญเสียเงิน 3.08 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (395.9 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตามข้อมูลของตำรวจธีโอดอร่าลีไวซี (Theodora Lee Wai-see) ผู้อำนวยการศูนย์ประสานงานต่อต้านการหลอกลวงของกองกำลังเปิดเผยว่า 83 เปอร์เซ็นต์ของข้อความหลอกลวงทั้งหมดถูกเผยแพร่ผ่านแพลตฟอร์ม Meta-owned รวมถึง Facebook, W</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:29:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d3404117b4ae7f713c353a37d0110f0cd4a2f50e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/b18a9e9a-0a36-4da5-8f40-07ca8b35261c_648596b6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
