<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แบรนด์ขนมขบเคี้ยวยอดฮิตของจีนที่ทำให้พนักงานเปลี่ยนนามสกุลเป็น ‘หนู’ เรียกลูกค้าว่า ‘เจ้านาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3334196/china-snack-brand-criticised-making-staff-change-surname-rat-call-customers-master?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แบรนด์ขนมขบเคี้ยวยอดนิยมของจีนได้ก่อให้เกิดข้อถกเถียงทางออนไลน์หลังจากที่ชาวเน็ตเปิดเผยว่าพนักงานของบริษัทต้องเปลี่ยนนามสกุลเป็น "RAT" และเรียกลูกค้าว่า "MASTER" เมื่อเร็วๆนี้ชาวเน็ตแผ่นดินใหญ่โพสต์ออนไลน์อ้างว่า "หลังจากเข้าร่วมกับสามกระรอกคุณจะเสียชื่อจริงของคุณ" ภาพถ่ายจากการประชุมภายในแสดงให้เห็นป้ายชื่อเช่น Shu Laodie ซึ่งหมายถึง "Rat Dad" และ Shu Laom</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 10:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">307dd63d464c14087d178f1f23dc81430a36508e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/8a351c64-22a3-4e8d-8d8c-07b84fcdad2a_9ef46de2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรื่องอื้อฉาวกระทบโครงการก่อสร้างน้ำหยงอันสื่อจีนเรียกร้องคำตอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3334780/scandal-hits-yongan-hydro-construction-project-china-media-demands-answers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โครงการก่อสร้างไฟฟ้าพลังน้ำมูลค่า 7.5 พันล้านหยวน (1.06 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในภาคตะวันออกเฉียงใต้ของจีนกำลังอยู่ระหว่างการตรวจสอบข้อกล่าวหาเกี่ยวกับการตัดมุมและการละเมิดกฎหมายโดยผู้เชี่ยวชาญเพิ่มความกังวลว่าอาจมีปัญหาด้านความปลอดภัยที่ร้ายแรงโรงไฟฟ้า Yongan ที่ก่อให้เกิดเรื่องอื้อฉาวในมณฑลฝูเจี้ยนเป็นโครงการที่มีความสำคัญภายใต้เป้าหมายการพัฒนาที่เก็บปั๊มแห่งชาติของแผนห้าปีที่ 14</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:57:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac21e9b0092abff92b8a77c44d4947e6dc40f33f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/650286a7-7a86-4e54-9817-153efc6817e5_6ebed97e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ติวเตอร์ดาราฮ่องกงที่เกษียณแล้ว ‘K Kwong’ หลีกเลี่ยงโทษจำคุกมากกว่าวิดีโอ upskirt</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3334775/retired-hong-kong-star-tutor-k-kwong-avoids-jail-sentence-over-upskirt-video?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครูสอนพิเศษดาวรุ่งชาวฮ่องกงที่เกษียณแล้วได้รับการยกเว้นคุกสำหรับการถ่ายภาพ upskirt ของผู้หญิงที่สถานีรถไฟเมื่อปีที่แล้วศาล Sha Tin เมื่อวันจันทร์ให้ Kenneth Kwong Si-san อายุ 64 ปีถูกคุมประพฤติเป็นเวลาหนึ่งปีเนื่องจากได้รับการยอมรับว่ามีความผิดในเวลาที่เหมาะสมและมีประวัติอาชญากรรมที่ชัดเจนก่อนหน้านี้ก่อนที่จะมีการกระทำความผิดในวันที่ 14 กุมภาพันธ์ 2024 ศาลได้ยินว่าจำเลยหรือที่รู้จักกันดีในชื่อ “กวง” ใช้สมาร์ทโฟน</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:36:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">743a346a0131acceabe3890f07de4139ee97c36b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/9765a6bf-3bab-47a6-bdd8-f7893c0d0eef_b7dc86c9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การอภิปรายและการตีกลับในประเทศจีนหลังจากที่นักร้องญี่ปุ่นหยุดการแสดงกลางคันในเซี่ยงไฮ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334770/debate-and-backlash-china-after-japanese-singer-maki-otsuki-halted-mid-show-shanghai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักร้องชาวญี่ปุ่นถูกบังคับให้หยุดการแสดงบนเวทีในเซี่ยงไฮ้ในช่วงสุดสัปดาห์ทำให้เกิดข้อกล่าวหาว่ามีข้อจำกัดมากเกินไปท่ามกลางความตึงเครียดที่ลดลงระหว่างปักกิ่งและโตเกียวในกรณีฉุกเฉินของไต้หวันเมื่อวันเสาร์นักร้องชาวญี่ปุ่น Maki Otsuki เงียบลงอย่างกะทันหันในขณะที่ร้องเพลงในงานอะนิเมะในเซี่ยงไฮ้และพนักงานบอกให้หยุดการแสดงของเธอ Otsuki เป็นที่รู้จักในด้านการร้องเพลง</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:24:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d9fd686a84995329bbbe9d7fbb73d1d9bf879a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/cd4adf36-f5d2-448d-bf0f-be4d99f5e68e_9b986f96.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักการเมืองฮ่องกงเพ็กกี้หว่องยื่นรายงานของตำรวจท่ามกลางการตรวจสอบไฟไหม้ของ Tai Po</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334765/hong-kong-politician-peggy-wong-files-police-report-amid-tai-po-fire-scrutiny?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภาเขตภายใต้การตรวจสอบของประชาชนท่ามกลางเปลวไฟที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษกล่าวว่าเธอจะยื่นรายงานด้วยตนเองต่อทั้งตำรวจและหน่วยเฝ้าระวังการทุจริตเพื่อขอให้มีการสอบสวน Peggy Wong Pik-kiu สมาชิกสภาเขตที่ได้รับการเลือกตั้งโดยตรงจากเขตเลือกตั้ง Tai Po South ประกาศคำตัดสินของเธอผ่านสื่อสังคมออนไลน์ในวันจันทร์โดยเน้นไปที่เปลวไฟที่ศาล Wang Fuk ไม่ใช่</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:11:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71466fc7e53b3b4c266bafc531124590988f0817</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/8c33503f-0638-4c9e-be06-f1b8892c8bbd_c0a41d87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
