<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การประท้วง - ฮิตอินโดนีเซียไม่ดีต้องการความคิดใหม่ๆเพื่อขุดรากถอนโคนการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3323912/protest-hit-indonesia-badly-needs-new-ideas-root-out-corruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประท้วงที่เกิดขึ้นทั่วอินโดนีเซียเป็นสัญญาณเตือนเกี่ยวกับสถานะของประเทศและการปลุกให้มีการกำกับดูแลที่ดีขึ้นโพสต์บนโซเชียลมีเดียเต็มไปด้วยรูปถ่ายของนักกฎหมายที่ออกจากประเทศอย่างเร่งด่วนเพื่อค้นหาความปลอดภัยนึกภาพการบริหารจัดการที่มีการขาดดุลการคลังจำนวนมากการจ่ายดอกเบี้ยเงินกู้ใช้งบประมาณส่วนใหญ่ของประเทศมากขึ้นการใช้จ่ายของรัฐคือ</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f92df91f261a54527879e98291f540b6d593e9b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/348cc2c2-7f52-4542-b913-fd754f225ee9_fa314605.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยอดผู้เสียชีวิตจากแผ่นดินไหวในอัฟกานิสถานทะลุ 1,100 คนขณะที่เจ้าหน้าที่กู้ภัยค้นหาผู้รอดชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3324044/afghanistan-earthquake-death-toll-passes-1100-rescuers-search-survivors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมกู้ภัยสำรวจภูเขาทางตะวันออกของอัฟกานิสถานเพื่อหาผู้รอดชีวิตในวันอังคารเนื่องจากจำนวนผู้เสียชีวิตจากแผ่นดินไหวรุนแรงเพิ่มขึ้นเป็น 1,124 รายตามจำนวนผู้เสียชีวิตล่าสุดจากสมาคมเสี้ยววงเดือนแดงอัฟกานิสถานมีผู้ได้รับบาดเจ็บอย่างน้อย 3,251 คนและบ้านมากกว่า 8,000 หลังถูกทำลายในภัยพิบัติกลุ่มกล่าวเมื่อวันอังคารก่อนหน้านี้ทางการตาลีบันได้กล่าวว่าจำนวนผู้เสียชีวิต</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:22:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b68fb236e5b85e5fc41aaa80022d73d3664a521</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/aee91b29-77b8-479d-90f5-b71db0fb4185_4d336a42.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘แพ้การต่อสู้ ': สหภาพยุโรปบอกให้ยอมรับความพ่ายแพ้ต่อภาคพลังงานแสงอาทิตย์ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324019/facing-chinas-solar-power-industry-eu-advised-concede-defeat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มนักเศรษฐศาสตร์ชาวฝรั่งเศสและเยอรมันได้เรียกร้องให้ยุโรประบุอุตสาหกรรมที่จะสนับสนุนท่ามกลางการแข่งขันของจีนและละทิ้งการต่อสู้ที่สูญเสียไปแล้วอย่างกล้าหาญเช่นภาคพลังงานแสงอาทิตย์ข้อเสนอแนะดังกล่าวได้รับการนำเสนอในบันทึกห้าฉบับต่อคณะมนตรีรัฐมนตรีฝรั่งเศส - เยอรมันตามคำร้องขอของรัฐบาลทั้งสองบันทึกความทรงจำครอบคลุมการค้ากับจีนเช่นกัน</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e1f8836d99dda36bea81e4aebc06832d3009cd7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/6d21cd72-83d4-4181-9e51-86bcab7e4e89_80437fb6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิชาการจีนกระตุ้น ‘ความจริง’ บัญชีสงครามโลกครั้งที่สองท่ามกลาง ‘ลัทธิทำลายล้างทางประวัติศาสตร์’ ตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324039/china-scholars-urge-truthful-world-war-ii-accounts-amid-western-historical-nihilism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการเดินขบวนพาเหรดทางทหารครั้งยิ่งใหญ่ของวันพุธในกรุงปักกิ่งเพื่อรำลึกถึงการสิ้นสุดของสงครามโลกครั้งที่สองจีนได้ยกระดับการเรียกร้องให้เผชิญหน้ากับสิ่งที่นักวิชาการแผ่นดินใหญ่ได้อธิบายว่าเป็น "ลัทธิทำลายล้างทางประวัติศาสตร์" ตะวันตกในบัญชีที่โดดเด่นของสงครามผ่านหนังสือหอจดหมายเหตุรายงานและการแสดงความคิดเห็นนักวิชาการกำลังกระตุ้นให้มีการจัดตั้ง "ความจริงยุติธรรมและพหุนิยม" แบ่งปันความทรงจำที่</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 07:46:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4a9af28b57a30680e2472672977b38b7462355a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/3a977ea7-9a84-46c3-8c25-473a55274172_ea95e6d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประชุมสุดยอด SCO 2025: การแสดงให้เห็นว่ากลุ่มมาไกลแค่ไหนในเกือบหนึ่งในสี่ศตวรรษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324033/sco-summit-2025-china-showcase-how-far-bloc-has-come-nearly-quarter-century?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์กรความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) ก่อตั้งขึ้นในปี 2001 ในฐานะกลุ่มความมั่นคงของยูเรเชียโดยจีนรัสเซียและสี่ประเทศในเอเชียกลางของคาซัคสถานคีร์กีซสถานทาจิกิสถานและอุซเบกิสถานขณะนี้มี 10 ประเทศสมาชิกเต็มรูปแบบโดยมีการเพิ่มเบลารุสอินเดียอิหร่านและปากีสถานในทศวรรษที่ผ่านมาโดยรวมแล้วตอนนี้กลุ่มบริษัทได้รวบรวม 26 ประเทศทั่วเอเชียยุโรปและแอฟริการวมถึง</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 07:40:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b00d942b1348ce940a9126cb06ed944966b9f111</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/3f9764d1-5b6f-4ba1-ba08-ef42dfd095d2_cb39951b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
