<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การค้นพบดอกไม้ Rafflesia ที่หายากในอินโดนีเซียช่วยฟื้นฟูการผลักดันให้ชื่ออาณานิคมลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3337518/rare-rafflesia-flower-rediscovery-indonesia-revives-push-drop-colonial-name?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การค้นพบดอกไม้ขนาดยักษ์ในป่าสุมาตราตะวันตกของอินโดนีเซียได้กระตุ้นการรณรงค์ที่เพิ่มขึ้นในหมู่นักวิจัยเพื่อเปลี่ยนชื่อยุคอาณานิคมของหนึ่งในพืชที่มีชื่อเสียงที่สุดในโลกการค้นพบ Rafflesia hasseltii ที่หายากมากในเดือนที่แล้วซึ่งเป็นหนึ่งในดอกตูมขนาดยักษ์ที่มีกลิ่นเหม็นมักจะถูกขนานนามว่า "ดอกไม้ศพ" – ได้กระตุ้นให้นักวิจัยและนักกิจกรรมที่กำลังมองหาที่จะเปลื้องผ้าสกุลของตูดของมัน</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:04:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69b452c336b3668201dff55f4e021bca639e985a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/bfc89ddf-8f85-4730-9070-18d78b7d9388_2d62838f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้หวันเพิ่มมาตรการรักษาความปลอดภัยสำหรับวันหยุดที่กำลังจะมาถึงหลังการแทงหมู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337522/taiwan-ramps-security-measures-coming-holidays-after-mass-stabbing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันได้สนับสนุนการรักษาความปลอดภัยก่อนวันหยุดที่จะมาถึงในการโจมตีของนักเลียนแบบที่อาจเกิดขึ้นล่วงหน้าหลังจากการแทงจำนวนมากที่ร้ายแรงซึ่งได้ออกจากเกาะไปแล้วกระทรวงมหาดไทยของเกาะและสำนักงานตำรวจแห่งชาติ (NPA) สั่งการให้มีการใช้งานที่เข้มงวดมากขึ้นในศูนย์กลางการขนส่งและเหตุการณ์สำคัญเพิ่มการตรวจสอบภัยคุกคามออนไลน์และเร่งการทบทวนทรัพยากรตำรวจและขั้นตอนการบัญชาการ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:01:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bd089b82b29634c46f50f50fe58d5e895cbc0a9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/5a41caea-bd6e-4051-aadf-fdec37477502_c6a05468.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาสแลมทนายความยกฟ้องชาวบ้านฮ่องกง 11 คนในคดี ‘ติ๊ง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337521/judges-slam-lawyers-quash-convictions-11-hong-kong-villagers-ding-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอุทธรณ์ฮ่องกงได้พิพากษายกฟ้องชาย 11 คนที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดฐานสมคบคิดเพื่อขอรับใบอนุญาตก่อสร้างอาคารจากรัฐบาลโดยทุจริตเมื่อกว่าทศวรรษที่แล้วโดยพบว่าพวกเขาไม่ได้รับการพิจารณาคดีที่เป็นธรรมเนื่องจากทนายความของพวกเขาไม่มีความสามารถในคำพิพากษาเป็นลายลักษณ์อักษรเมื่อวันอังคารศาลอุทธรณ์ตัดสินว่าทนายความของผู้อุทธรณ์ไม่สามารถดำเนินการตามคำสั่งของพวกเขาได้</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 10:55:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc8f792b5e788194217dd5242996724205815e85</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/320bc7fe-21b0-4bfa-92fb-872de192eb89_86f8c81a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสำรวจพบว่า ‘ลัทธิปฏิบัตินิยม’ ทางเศรษฐกิจมีอิทธิพลต่อมุมมองเชิงบวกของชาวอินโดนีเซียต่อจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3337520/economic-pragmatism-powers-indonesians-positive-view-china-survey-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้กลายเป็นหุ้นส่วนเชิงบวกในวงกว้างสำหรับอินโดนีเซียในใจของประชาชนตามการสำรวจใหม่ซึ่งได้รับแรงผลักดันจากการมีส่วนร่วมทางเศรษฐกิจและการลงทุนที่มองเห็นได้บนพื้นดินแม้ในขณะที่การสนับสนุนจากภาครัฐหยุดมองไม่เห็นว่าปักกิ่งเป็นหุ้นส่วนเชิงกลยุทธ์เต็มรูปแบบการสำรวจจีน - อินโดนีเซียปี 2025 ซึ่งเผยแพร่เมื่อวันที่ 18 ธันวาคมโดยศูนย์วิจัยเศรษฐกิจและกฎหมาย (ซีลิออส) จาการ์ตาชี้ให้เห็นว่าในปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 10:51:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77154141c6107fc49841b12283ee8a608b628dc4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/76e50015-e2db-4d67-a573-a90b9ebfc325_3a7f5f63.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การโจมตีด้วยความอิ่มตัว ': ฝูงโดรนสำคัญสำหรับชัยชนะในสงครามร้านค้าทหารจีนกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337513/saturation-attacks-drone-swarms-key-wartime-victory-chinese-military-outlet-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กุญแจสำคัญในการบรรลุชัยชนะในสงครามผ่านโดรนที่ใช้จ่ายได้อยู่ที่ "การโจมตีแบบอิ่มตัวตามความเหนือกว่าทางตัวเลข" ตามคำกล่าวของกองทัพจีนในขณะที่กองทัพปลดปล่อยประชาชน (PLA) เร่งการพัฒนาระบบไร้คนขับ PLA Daily เผยแพร่บทวิจารณ์เมื่อวันอังคารที่ชื่อ “การสำรวจสูตรการชนะสำหรับสงครามการสูญเสียคนไร้คนขับ” เขียนโดยโจวเสี่ยวลี่</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 10:38:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b9ffd8df3b16aef73493a39ad38f0e9b3548ad9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/a04284d8-2c00-448f-a765-29fe5ad3b244_b4128a5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
