<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การค้าดอกไม้ไฟที่ผิดกฎหมายของมาเลเซียภายใต้กองไฟเนื่องจาก ‘มะพร้าว‘ ได้รับบาดเจ็บจากการระเบิด 22</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3329758/malaysias-illegal-firework-trade-under-fire-coconut-explosive-injures-22?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิ่งที่ควรจะเป็นตอนเย็นของแสงและการเฉลิมฉลองที่จะทำเครื่องหมายดิวาลีในมาเลเซียลงมาในความโกลาหลในวันจันทร์หลังจากที่ระเบิดดอกไม้ไฟได้รับบาดเจ็บ 22 คนครองความกังวลเกี่ยวกับการบังคับใช้กฎหมายหย่อนของการห้ามใช้วัตถุระเบิดที่มีพลังสูงการระเบิดในเมืองคูลิมทางตอนเหนือของรัฐเคดาห์ทำให้ชายคนหนึ่งมีกะโหลกศีรษะแตกในขณะที่คนอื่นๆได้รับบาดเจ็บจากการถูกไฟไหม้และกระดูกหักตำรวจกล่าวค่ามัธยฐานท้องถิ่นที่ยังไม่ได้รับการยืนยัน</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 06:07:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e123037f716b5447a4a0e9e5efa1687c5c79644b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/194dfac9-3507-4610-a2ff-fa12648adb99_630f18ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมจีน - ออสเตรเลียรายงานความอ่อนแอของเซลล์ที่อาจช่วยเอาชนะมะเร็งต่อมลูกหมาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329746/china-australia-team-reports-cell-weakness-may-help-beat-prostate-cancer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมนานาชาติจากประเทศจีนและออสเตรเลียได้ค้นพบความอ่อนแอใหม่ในเซลล์มะเร็งต่อมลูกหมากซึ่งเป็นกลไกที่ไม่รู้จักมาก่อนซึ่งนักวิทยาศาสตร์กล่าวว่าสามารถช่วยต่อสู้กับมะเร็งที่พบมากที่สุดชนิดหนึ่งที่ส่งผลกระทบต่อผู้ชายตั้งแต่นักการเมืองเช่นอดีตประธานาธิบดีสหรัฐอเมริกาโจไบเดนและประธานาธิบดีแอฟริกาใต้ผู้ล่วงลับเนลสันแมนเดลาไปจนถึงเจ้าสัวธุรกิจวอร์เรนบัฟเฟตต์และคนดังอย่างผม</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 06:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b25be494a8476940120067f2152a988d8ac42f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/33446403-5935-46ea-b2cf-898c9eb54d19_fb94692a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คู่รักชาวจีน ’ประสบความสำเร็จสูง' มีรายได้ 450 ล้านดอลลาร์สหรัฐต่อปีจากการขายผ้าอ้อมในแอฟริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3329688/high-achieving-chinese-couple-earn-us450-million-annually-selling-diapers-africa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คู่สามีภรรยาที่มีการศึกษาสูงจากภาคตะวันออกเฉียงใต้ของจีนได้สร้างธุรกิจที่เฟื่องฟูในการขายผ้าอ้อมในแอฟริกาซึ่งสร้างรายได้ต่อปีที่น่าประทับใจถึง 3.2 พันล้านหยวน (450 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) Shen Yanchang และ Yang Yanjuan ภรรยาของเขาเป็นนักศึกษาชั้นนำของมหาวิทยาลัยวิศวกรรมฮาร์บินซึ่งเป็นหนึ่งในสถาบันที่มีชื่อเสียงของจีนหลังจากสำเร็จการศึกษาหยางได้เป็นรองศาสตราจารย์ด้านวิศวกรรมในขณะที่เฉิน</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99bfba59ec87479f9816931de7cc6c04ad5ba156</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/20/b572557b-453a-473e-93c9-d9c314983ede_63a41b24.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงฮ่องกงยอมรับความระมัดระวังในการจัดซื้อจัดจ้าง ‘ต่ำกว่าความคาดหวัง’ การปฏิรูปคำปฏิญาณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329753/hong-kong-minister-admits-procurement-vigilance-below-expectations-vows-reform?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความระมัดระวังของข้าราชการในการป้องกันการหลอกลวงที่อาจเกิดขึ้นจากการจัดซื้อจัดจ้างไม่เป็นไปตามความคาดหวังของประชาชนรัฐมนตรีคลังของฮ่องกงยอมรับโดยให้คำมั่นว่าจะดำเนินการเยี่ยมชมสถานที่และป้องกันไม่ให้กระบวนการนี้กลายเป็น "หุ่นยนต์" การจัดเรียง "กล่องทำเครื่องหมาย" แต่เลขาธิการฝ่ายบริการทางการเงินและกระทรวงการคลัง Christopher Hui Ching-yu เน้นย้ำเมื่อวันอังคารว่าหลักการของ "ระดับต่ำสุด</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 05:29:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4b6b0715a972259600212bb964c0d649c81e058</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/5dd4a6a7-3355-4b12-a2df-bba76e46c6f1_cdd37433.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่งานแคนตันแฟร์ของจีนผู้ส่งออกรู้สึกถึงแนวโน้มภาวะโลกร้อนในการตั้งถิ่นฐานของหยวน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3329752/chinas-canton-fair-exporters-sense-warming-trend-yuan-settlements?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในงานแคนตันแฟร์ฤดูใบไม้ร่วงที่กำลังดำเนินอยู่ในกวางโจว – งานแสดงสินค้าที่เก่าแก่ที่สุดและใหญ่ที่สุดของจีน – ผู้ส่งออกจีนสังเกตเห็นการเปลี่ยนแปลงที่แพร่กระจายอย่างเงียบๆ: ลูกค้าต่างประเทศจำนวนมากขึ้นโดยเฉพาะอย่างยิ่งจากตลาดเกิดใหม่เช่นเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เอเชียกลางและแอฟริกากำลังเสนอเชิงรุกเพื่อชำระคำสั่งทางการค้าในสกุลเงินหยวนวังลิลินผู้อำนวยการฝ่ายขายของเครื่องกำเนิดไฟฟ้าดีเซลม.</description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 05:29:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">602546a5a97de84f9b0c32a5b4a17257772ce30a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/3c8eae9c-4cd0-46bd-b79f-b7e03dd19a4b_383d585c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
