<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริษัทรัฐวิสาหกิจของจีนเปิดตัวแพลตฟอร์มทดสอบรถยนต์ชิปท่ามกลางแถว Nexperia</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3330764/chinese-state-owned-firms-launch-car-chip-testing-platform-shenzhen-amid-nexperia-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพลตฟอร์มการทดสอบ “ระดับรัฐ” สำหรับเซมิคอนดักเตอร์ยานยนต์ได้เปิดขึ้นในเซินเจิ้นในความพยายามล่าสุดของจีนที่จะเพิ่มการพึ่งพาตนเองทางเทคโนโลยีเนื่องจากข้อพิพาทของ Sino-Dutch เกี่ยวกับผู้ผลิตชิป Nexperia ทำให้ห่วงโซ่อุปทานของภาคอุตสาหกรรมรถยนต์ทั่วโลกตกอยู่ในความเสี่ยงแพลตฟอร์มที่เริ่มดำเนินการเมื่อวันอังคารได้รับการจัดตั้งขึ้นร่วมกันโดยรัฐวิสาหกิจสองแห่ง (SOEs): China Reform Holdings ซึ่งเป็นนักลงทุน</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 09:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8bb4eeb1d128160deae5c1e05ce337e837c1525</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/55065df5-3bf6-4a7e-9a62-5390ad15742b_f7d93b6a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมชาวสิงคโปร์จึงแห่กันไปญี่ปุ่นเพื่อลงทุนในอสังหาริมทรัพย์ที่มีกำไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3330762/singaporeans-flock-japan-property-tokyo-osaka-and-weak-yen-lure-buyers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การรวมกันของเงื่อนไขที่ดี – เงินเยนอ่อนค่าการเติบโตของการท่องเที่ยวและผลตอบแทนการเช่าที่น่าสนใจ – กำลังผลักดันความสนใจของชาวสิงคโปร์ที่ไม่เคยมีมาก่อนในตลาดอสังหาริมทรัพย์ของญี่ปุ่นเมื่อไม่กี่ปีที่ผ่านมา FM Investment ได้จัดกิจกรรมการขายในสิงคโปร์สำหรับอสังหาริมทรัพย์ญี่ปุ่นทุกๆสองสามเดือนในปีนี้บริษัทการลงทุนได้จัดกิจกรรมอย่างน้อย 15 กิจกรรมสำหรับการพัฒนาบูทีค 12 แห่งทั่วประเทศ</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:53:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31b95c8d08e8694cf8af461c51c797d5273119af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/0b68508b-cf17-43f9-9b36-083736dd6920_d8d1c536.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะสร้างหรือทำลายมาตรการคว่ำบาตรน้ำมันรัสเซียของสหรัฐฯได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3330705/how-china-could-make-or-break-us-sanctions-russian-oil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การใช้ "ทฤษฎีคนบ้า" ของริชาร์ดนิกสันเกี่ยวกับความสัมพันธ์ระหว่างประเทศปรากฏว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกามีเป้าหมายที่จะกดดันรัสเซียและจีนให้ได้รับสัมปทานอย่างมีนัยสำคัญการตัดสินใจของเขาในการคว่ำบาตรบริษัทน้ำมันยักษ์ใหญ่ของรัสเซีย Rosneft และ Lukoil ไม่เพียงแต่ส่งผลกระทบต่อเศรษฐกิจของรัสเซียเท่านั้นแต่ยังรวมถึงความร่วมมือด้านพลังงานของเครมลินกับปักกิ่งด้วยก่อนที่รัสเซียจะบุกยูเครนในปี 2022 E</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39d48ece53fd3a21d05d46abf046fd48d321e68f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/ae52f7db-7497-430c-b69e-fe17c4529d51_7af5acef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใด Xi และ Trump จึงพร้อมที่จะพูดคุยในปูซานห่างจากเหตุการณ์ Apec ของเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330734/why-xi-and-trump-are-set-talk-busan-away-south-koreas-apec-events?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเจรจาที่คาดการณ์ไว้สูงระหว่างสีจิ้นผิงและโดนัลด์ทรัมป์เกี่ยวกับการประชุมสุดยอด APEC จะมีขึ้นในวันพฤหัสบดีที่ปูซานเกาหลีใต้ซึ่งอยู่ห่างจากเหตุการณ์หลักของฟอรัมในคยองจูประมาณ 85 กม. (53 ไมล์) และข้อพิจารณาด้านความปลอดภัยอาจอธิบายได้ว่าเหตุใดในขณะที่ทั้งสองพยายามที่จะก้าวไปข้างหน้าในประเด็นที่ทำให้ความสัมพันธ์ทวิภาคีตึงเครียดเมื่อวันพุธกระทรวงการต่างประเทศจีนประกาศว่า Xi และ T</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:26:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69922801cb090b94f956ef430ea56c95e146657e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/bba0cc51-dd84-4962-a384-dc55831553a8_c07629bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงงานที่ขับเคลื่อนด้วยหุ่นยนต์ของจีนเปลี่ยนสายการผลิตไฮเทคให้กลายเป็นจุดท่องเที่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330718/chinas-robot-powered-factories-turn-hi-tech-production-lines-tourist-hotspots?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เสียงเชียร์ดังขึ้นในโรงงานผลิตรถยนต์ไฟฟ้าที่ส่องประกายของ Xiaomi ในเขตชานเมืองปักกิ่งเมื่อไม่นานมานี้ได้ต้อนรับนักท่องเที่ยวคนที่ 100,000 ของปีซึ่งเป็นนักท่องเที่ยวจากหนานจิงเหตุการณ์สำคัญที่ประกาศในบัญชี Weibo ของบริษัทเกิดขึ้นหลังจากเปิดส่วนหนึ่งของโรงงานผลิตรถยนต์ต่อสาธารณชนในเดือนเมษายน 2024 – เปลี่ยนพื้นโรงงานที่เคยเป็นความลับให้กลายเป็นหนึ่งในโรงงานใหม่ที่ร้อนแรงที่สุดของปักกิ่งที่</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05c9c637e1e3122c46ec880cdf4a50d1ee7f1040</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/44e585a6-1341-4037-93b7-ad47552715cf_eb2be270.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
