<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงปรับผู้สูบบุหรี่ผิดกฎหมาย 18 คนหลังจากลาดตระเวน 100 ครั้งที่ศูนย์กลางการขนส่งสาธารณะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3323286/hong-kong-fines-18-illegal-smokers-after-100-patrols-public-transport-hubs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปราบปรามอย่างเข้มข้นเกี่ยวกับการสูบบุหรี่ผิดกฎหมายในสถานที่ขนส่งสาธารณะของฮ่องกงนำไปสู่การลงโทษ 18 คนระหว่างการตรวจสอบมากกว่า 100 ครั้งในเวลาเพียงสองวันโดยเจ้าหน้าที่ประสบความสำเร็จในยุทธวิธีการปลอมตัวของพวกเขากรมอนามัยกล่าวเมื่อวันพุธว่ากลยุทธ์การบังคับใช้เสื้อผ้าธรรมดาที่นำมาใช้ในปี 2023 ส่งผลให้มีการเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:20:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a3736812ed9245d0f209cde5deac3d2350b1804</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/2315ab00-c99f-43a4-ac2c-780f6fe50cad_270ed935.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กำไรภาคอุตสาหกรรมของจีนลดลงอย่างช้าๆท่ามกลางการปราบปรามสงครามราคา</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3323281/chinas-industrial-profits-fall-more-slowly-amid-crackdown-price-wars?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทอุตสาหกรรมของจีนเห็นว่าผลกำไรของพวกเขาลดลงในอัตราที่ช้าลงในเดือนกรกฎาคมซึ่งเป็นสัญญาณที่เป็นไปได้ว่าความพยายามในการลดกำลังการผลิตที่มากเกินไปกำลังเริ่มบรรเทาความเครียดจากการแข่งขันที่รุนแรงในหมู่ผู้ผลิตกำไรอุตสาหกรรมลดลงร้อยละ 1.5 ในเดือนที่แล้วจากปีก่อนหน้านี้ลดลงน้อยที่สุดนับตั้งแต่เริ่มหดตัวในเดือนพฤษภาคมตามข้อมูลที่เผยแพร่เมื่อวันพุธโดยสำนักงานแห่งชาติของ</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:07:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64cff4f125be34edbb11744fec602d23eecb0396</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/25c6007f-8d85-4d96-8387-93939dbd8ff4_5354fe7e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียจะกลายเป็นมหาอำนาจไฮโดรเจนสีเขียวที่มีการลงทุน 92,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3323252/india-eyes-becoming-green-hydrogen-superpower-can-us92-billion-get-it-there?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยการวางแผนการลงทุนหลายพันล้านรายการและรายชื่อหุ้นส่วนองค์กรที่เพิ่มขึ้นไดรฟ์ไฮโดรเจนสีเขียวของอินเดียกำลังรวบรวมแรงผลักดันแต่ประเทศจะเอาชนะอุปสรรคทางเศรษฐกิจและทางเทคนิคที่ขวางทางได้หรือไม่? “เราต้องการทำให้อินเดียไม่เพียงแต่เป็นผู้ผลิตรายใหญ่เท่านั้นแต่ยังเป็นศูนย์กลางการส่งออกไฮโดรเจนสีเขียวทั่วโลกอีกด้วย” Shripad Naik รัฐมนตรีว่าการกระทรวงพลังงานและพลังงานทดแทนรายใหม่</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">622768adc65439d41e4b2827f8d70ca4e7de99b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/89b13f96-d5bc-4f24-aed3-a9750d75f9e7_fbbec311.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทียนกงของจีนเอาชนะ ISS ในการแข่งขันวิจัยอวกาศอันร้อนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3323171/chinas-tiangong-beats-iss-heated-space-research-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานีอวกาศเทียนกงของจีนได้สร้างสถิติใหม่ในการวิจัยวัสดุอวกาศหลังจากที่โลหะผสมทังสเตนถูกให้ความร้อนที่อุณหภูมิสูงกว่า 3,100 องศาเซลเซียส (5,612 องศาฟาเรนไฮต์) ซึ่งสูงกว่าอุณหภูมิสูงสุดที่เคยมีมาก่อนหน้านี้บนสถานีอวกาศนานาชาติ (ISS) ในโมดูลญี่ปุ่นของ ISS Kibo นักวิทยาศาสตร์ใช้วิธีการที่คล้ายกัน – เรียกว่า levi ไฟฟ้าสถิต</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d900363be8ced88ac6e2f2ea95b86f4a0a44f14e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/a533a4e0-4546-4c01-b2d9-c7cd35a1271b_8396453b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไร้สาระสิ้นดี ': ออสเตรเลียตอบโต้อิสราเอลที่อ้างว่าอิหร่านห้ามให้เครดิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3323277/australia-furious-after-israel-claims-credit-iran-envoy-expulsion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันพุธออสเตรเลียได้ยกเลิกข้อเสนอแนะของอิสราเอลที่ว่าการแทรกแซงของตนกระตุ้นให้แคนเบอร์ราขับไล่เอกอัครราชทูตอิหร่านเนื่องจากเตหะรานได้กล่าวโทษว่าเป็นผู้กำกับการโจมตีด้วยการลอบวางเพลิงต่อต้านอิสลามอย่างน้อยสองครั้งในเมืองที่ใหญ่ที่สุดของประเทศคือซิดนีย์และเมลเบิร์น “ไร้สาระสิ้นดี” รัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทยโทนี่เบิร์กกล่าวกับสถานีวิทยุเอบีซีเมื่อถูกถามเกี่ยวกับอิสราเอลที่อ้างว่าเป็นเครดิตสำหรับการตัดสินใจของออสเตรเลียในการสั่งซื้อเตหะราน</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 03:35:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">085eb81adac15d22964a5e557e70a49015d5b136</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/6801cf6b-31eb-41cf-bf58-153e3748b876_be500145.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
