<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปฏิบัติการซานตาคลอสช่วยเด็กฮ่องกงที่เป็นโรครูมาติกที่พบได้ยาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335627/operation-santa-claus-helps-hong-kong-children-rare-rheumatic-diseases?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลองนึกภาพว่าตื่นขึ้นมาวันหนึ่งและจู่ๆก็ไม่สามารถใช้ขาของคุณได้นั่นคือสิ่งที่เกิดขึ้นกับ Rain Shiu Tin-yung ในฮ่องกงเมื่อเขาอายุหกขวบ “เขาตื่นขึ้นมาในเช้าวันนั้นแต่เจ็บเข่ามากจนเดินไม่ได้เขาเจ็บปวดมาก” Apple Kwok Siu-ping แม่ของ Shiu จำได้ความเจ็บปวดมีแต่จะแย่ลง “ข้อต่อทั้งหมดของเขาอักเสบมันเจ็บปวดมากที่เขาจะตื่นขึ้นมาร้องไห้” กว็อกกล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 02:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98a827d455537b14e864a37e628f90022d769d7d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/78107313-31db-46a5-9ae4-834f52fbdf56_553958be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทุน MPF ของฮ่องกงนับเป็นเวลา 25 ปีที่มีผลตอบแทนที่แข็งแกร่ง ‘ความเชื่อมั่นของประชาชนที่เพิ่มขึ้น’</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3335674/hong-kongs-mpf-marks-25-years-strong-returns-growing-public-confidence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทุนสำรองเลี้ยงชีพภาคบังคับ (MPF) มีอายุครบ 25 ปีในเดือนนี้โดยกองทุนบำเหน็จบำนาญส่วนใหญ่ให้ผลตอบแทนที่มั่นคงซึ่งช่วยให้สมาชิกทุกคนยกเว้นสมาชิกที่อนุรักษ์นิยมมากที่สุดสามารถแซงหน้าทั้งเงินเฟ้อและเงินฝากธนาคารตามข้อมูลจากหน่วยงานกำกับดูแลเงินบำนาญผลตอบแทนการลงทุนสุทธิในรอบปีของกองทุน MPF อยู่ที่ร้อยละ 15 ทำให้โครงการเกษียณอายุเป็นไปตามเป้าหมายสำหรับปีที่ดีที่สุด</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cfd0e738b0f836f4b0def780b0ba852e091aff0f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/f5f0e389-6367-4ef8-b234-1d0fc1a47e32_6c61db43.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาพจิตรกรรมฝาผนังหมีแพนด้าปีนังของนักท่องเที่ยวจีนที่ดึงคำวิจารณ์กลายเป็นตัวดึงฝูงชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335675/chinese-tourists-panda-mural-malaysias-penang-turns-crowd-puller-amid-review?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชะตากรรมของ “แพนด้าบนสกู๊ตเตอร์” แขวนอยู่ในยอดคงเหลืองานศิลปะที่ดัดแปลงโดยศิลปินชาวจีนที่ Chew Jetty ในรัฐปีนังของมาเลเซียยังไม่ถูกต้องตามกฎหมายแม้ว่าจะมีการยื่นคำขอเมื่อเดือนที่แล้วนักท่องเที่ยวชาวจีนที่รู้จักกันในชื่อ Shen Shishi หรือ Shi Shi ได้วาดแพนด้าลงบนภาพจิตรกรรมฝาผนังที่มีอยู่บนผนังที่ท่าเทียบเรือแพนด้ากลายเป็นสถานที่ท่องเที่ยวเพิ่มเติมอย่างน่าประหลาดใจ</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 01:52:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40692980c3d1c20d5b6fa7582ce9f575ffa2b1bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/d232ca5e-aa8b-429c-8857-2877ed347337_de3fbe7c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้ฉีกขาดในฐานะนักต่อสู้กับอาชญากรรมลาออกจากอดีตอาชญากร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3335617/cho-jin-woong-south-korea-torn-crime-fighting-actor-quits-over-criminal-past?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเปิดเผยที่สิ้นสุดอาชีพเกี่ยวกับอาชญากรรมวัยรุ่นของนักแสดงทำให้เกาหลีใต้ตกอยู่ในการถกเถียงเพื่อค้นหาจิตวิญญาณเกี่ยวกับความยุติธรรมการไถ่ถอนและจริยธรรมของความอับอายของสาธารณชนในยุคดิจิทัล Cho Jin-woong อายุ 49 ปีได้รับการเฉลิมฉลองอย่างยาวนานจากการแสดงภาพบนหน้าจอของผู้บังคับบัญชาของเขาเกี่ยวกับบุคคลที่แสวงหาความยุติธรรมได้รับการตรวจสอบอย่างเข้มงวดเมื่อสัปดาห์ที่แล้วหลังจากที่ร้านค้าแท็บลอยด์รายงานว่าเขาถูกส่งไปยังเยาวชน</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 01:30:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">efef5247d9a44dc81c16cbd5f56aa1517a891797</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/3b83de25-caf9-4a79-91ee-710a19aec219_6ae49324.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสามารถสร้างความแตกต่างในฐานะศูนย์กลางการเงินด้านสภาพภูมิอากาศได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3334872/how-hong-kong-can-distinguish-itself-climate-finance-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายทศวรรษที่ผ่านมานิวยอร์กและลอนดอนได้กำหนดการไหลของเงินทุนทั่วโลกแต่ในขณะที่ตลาดยังคงไล่ตามผลตอบแทนระยะสั้นในตราสารทุนของสหรัฐอเมริกาคลื่นลูกต่อไปของการลงทุนที่มีประสิทธิผลกำลังก่อตัวขึ้นในเอเชียตะวันออกซึ่งนำโดยการจัดหาเงินทุนการผลิตและการส่งออกเทคโนโลยีสะอาดของจีนที่กำลังสร้างเศรษฐกิจโลกใหม่ความคมชัดนั้นกว้างขึ้นเท่านั้นขณะที่สหรัฐอเมริกาถอยออกจากจุดสูงสุด</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 01:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe1af22ddda585e9397361c52bb0eaa2264f74aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/02/a4eee3d8-b079-408f-bff7-73b90cb33db2_38c38e3f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
