<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฝรั่งเศสปรับปรุงกฎหมายข่มขืนหลังจากคดี Gisele Pelicot</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330824/france-revamps-rape-law-after-gisele-pelicot-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วุฒิสมาชิกอนุมัติการเปลี่ยนแปลงกฎหมายข่มขืนของฝรั่งเศสในวันพุธเพื่อรวมความยินยอมทำให้กฎหมายสอดคล้องกับประเทศในยุโรปอื่นๆมากกว่าหนึ่งโหลในการเคลื่อนไหวที่ได้รับแรงผลักดันใหม่จากการพิจารณาคดีข่มขืนหมู่ของ Gisele Pelicot กฎหมายอาญาของฝรั่งเศสได้ให้ความหมายของการข่มขืนว่าเป็นการกระทำที่ล่วงล้ำหรือการกระทำทางปากที่กระทำต่อผู้อื่นโดยใช้ “ความรุนแรงการบีบบังคับการข่มขู่คุกคามหรือความประหลาดใจ”</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:05:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">801aa3d22a52b7ea9e2d4441d455e55a1661833b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/fff35283-40f4-4c78-b8ef-9bdd71398172_7da9d7eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘สิ่งที่เราหวัง ': การบรรเทาทุกข์อย่างระมัดระวังเมื่อจีนดำเนินการซื้อถั่วเหลืองในสหรัฐอเมริกาต่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3330823/relief-and-caution-china-resumes-us-soybean-purchases?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกษตรกรผู้ปลูกถั่วเหลืองชาวอเมริกันได้รับข่าวดีที่หาได้ยากในวันพุธเพียงไม่กี่ชั่วโมงก่อนการประชุมระดับสูงระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนและประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเมื่อมีข่าวว่ารัฐบาลจีนได้สั่งซื้อสินค้าเป็นครั้งแรกหลังจากความตึงเครียดทางการค้าเป็นเวลาหลายเดือนซึ่งเห็นว่าการจัดส่งถูกบล็อกรัฐบาลทรัมป์ยกย่องว่าการเคลื่อนไหวครั้งนี้เป็น "ก้าวไปข้างหน้าในเชิงบวก" สำหรับเกษตรกรโดยกล่าวถึงผู้นำ "อเมริกาก่อน"</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:15:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06f97ae7cfb03780df9126d939bcd8f98237e004</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/d8dd296e-2dc4-40cb-b74b-85250a37987a_352634f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รองนายกรัฐมนตรีเยอรมนีเป็นผู้นำการเจรจาพรรคสังคมนิยมประชาธิปไตย - คอมมิวนิสต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330822/germanys-vice-chancellor-lead-social-democrat-communist-party-talks-ties-fray?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาย Lars Klingbeil รองนายกรัฐมนตรีเยอรมนีถูกกำหนดให้เป็นประธานการเจรจาระหว่างพรรค Social Democrat Party (SPD) และพรรคคอมมิวนิสต์จีน (CCP) ในกรุงปักกิ่งในเดือนหน้าแม้ว่านาย Johann Wadephul รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจะถูกบังคับให้เลื่อนการเดินทางไปยังประเทศจีนหลังจากไม่สามารถจัดการประชุมได้เพียงพอการประชุม SPD และ CCP จะจัดขึ้นที่กรุงปักกิ่งระหว่างวันที่ 17 -19 พฤศจิกายนซึ่งได้รับการยืนยันจากหลายแหล่งเนื่องจาก</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:12:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbb1ea7bec21521dd48e92b565d9b089ec2178e3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/2a94db97-f177-49a3-9a80-aa65efebcd47_5bb9ab87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เฮอริเคนเมลิสซาทำให้มีผู้เสียชีวิตหลายสิบรายในอาละวาดทั่วคิวบาเฮติและจาเมกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3330821/hurricane-melissa-leaves-dozens-dead-rampage-across-cuba-haiti-and-jamaica?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เฮอริเคนเมลิสซาทำให้มีผู้เสียชีวิตหลายสิบคนและถูกทำลายอย่างกว้างขวางทั่วคิวบาเฮติและจาเมกาซึ่งบ้านที่ไม่มีหลังคาเสาล้มและเฟอร์นิเจอร์ที่ถูกน้ำขังมีอิทธิพลเหนือภูมิทัศน์ในวันพุธดินถล่มขวางถนนสายหลักของซานตาครูซในเขตเซนต์เอลิซาเบธของจาเมกาซึ่งถนนลดลงเป็นหลุมโคลนผู้อยู่อาศัยกวาดน้ำจากที่พักขณะพยายามกู้ข้าวของลมพัดแรง</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:10:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b1345f330c879214135f7b6efd030dbb5c473b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/86846164-7623-4072-b210-ebdfce177516_094b48c2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติอเมริกันบอกว่าเราต้องเรียนรู้จากจีนเพื่อฟื้นฟูการต่อเรือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3330819/american-lawmakers-told-us-must-learn-china-revive-shipbuilding?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หากสหรัฐหวังที่จะสร้างอุตสาหกรรมการต่อเรือที่มีการแข่งขันสูงและนำผู้บัญชาการของจีนให้แคบลงสหรัฐควรนำบทเรียนบางอย่างจากปักกิ่งมาใช้โดยเน้นการวางแผนระยะยาวการระดมทุนจากรัฐบาลที่มั่นคงและความสอดคล้องของนโยบายพยานกล่าวต่อการพิจารณาของวุฒิสภาสหรัฐในสัปดาห์นี้การเพิ่มขึ้นอย่างน่าอัศจรรย์ของจีนในภาคการต่อเรือทั่วโลกได้รับความสนใจจากผู้กำหนดนโยบายของวอชิงตันที่กระตือรือร้นที่จะ</description>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 16:09:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c0cb476a92dcaa2600e1b734a8b3dcdaae1f940</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/ea08ab10-72cd-4099-8a55-d390f0f41778_9e41b98b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
