<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นายคริสไรท์หัวหน้าฝ่ายพลังงานของสหรัฐกล่าวว่าจีนและสหรัฐสามารถสร้าง ’ความสมดุล’ ในเวเนซุเอลาได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339234/china-and-us-can-strike-balance-venezuela-says-us-energy-chief-chris-wright?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายคริสไรท์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงพลังงานสหรัฐกล่าวว่ามีพื้นที่ที่จะถ่วงดุลบทบาทของทั้งสหรัฐอเมริกาและจีนในเวเนซุเอลาเพื่อให้สามารถทำการค้าได้แต่วอชิงตันจะไม่อนุญาตให้รัฐบาลจีนสามารถควบคุมประเทศในละตินอเมริกาได้ในการให้สัมภาษณ์กับ Fox Business Network ไรท์ยังกล่าวอีกว่าเขาคาดว่าจะเห็นเชฟรอนเติบโตอย่างรวดเร็วในเวเนซุเอลาโดยมี ConocoPhillips และ Exxon</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:48:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb33c2a1429d31860132924f3a5985fec37a8d40</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/ecba2e72-494d-4560-9f1b-139f60c7d205_2223e7cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องใช้ไฟฟ้าผิดพลาดเกิดไฟไหม้ที่บ้านจัดสรรในฮ่องกงทำให้ 300 คนต้องหนี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339233/faulty-appliance-sparks-fire-hong-kong-housing-estate-prompting-300-flee?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟที่เชื่อว่าเกิดจากไฟฟ้าลัดวงจรในเครื่องใช้ในครัวเรือนเกิดขึ้นที่ที่อยู่อาศัยสาธารณะของฮ่องกงทางตะวันออกของเกาลูนกระตุ้นให้ผู้อยู่อาศัยกว่า 300 คนหนีออกจากแฟลตของพวกเขาตำรวจในวันพฤหัสบดีรายงานว่าได้รับโทรศัพท์หลายครั้งเกี่ยวกับเหตุเพลิงไหม้ที่บ้านลำหวายในนิคมอุตสาหกรรมลำดีบุกเวลาประมาณ 6.55 น. กองกำลังกล่าวว่าประมาณ 300 คนอพยพด้วยตัวเองการสืบสวนเบื้องต้น</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:40:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2aeb2c3b0cff4d8c7546fec140ce89f81c1f09b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/48d5d8ab-73b0-4ff3-b076-5fd94de6185d_4aa404ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไข้หวัดใหญ่ช่วงปลายฤดูร้อนของฮ่องกงสิ้นสุดลงแล้วแต่เจ้าหน้าที่บอกว่า jabs ยังคงมีความสำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3339232/hong-kongs-late-summer-flu-season-over-official-says-jabs-still-vital?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงเกิดขึ้นจากฤดูไข้หวัดฤดูร้อนซึ่งเริ่มช้าและขยายไปถึงปีใหม่แต่เจ้าหน้าที่สาธารณสุขกำลังกระตุ้นให้ประชาชนได้รับการฉีดวัคซีนทันทีเพื่อยับยั้งการเพิ่มขึ้นของฤดูหนาวที่กำลังจะมาถึงฤดูร้อนของไข้หวัดใหญ่ปีนี้เริ่มต้นในช่วงต้นเดือนกันยายนและถึงจุดสูงสุดในช่วงกลางถึงปลายเดือนตุลาคมใช้เวลาประมาณสี่เดือนโดยเจ้าหน้าที่มีจำนวนผู้เสียชีวิตอยู่ที่ 345 คน</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:31:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b640f9bffec6440080294c76e86e2a188ab8b85</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/497885f2-e5fc-4fa1-b9a6-a3d4929b5b77_9949249f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ต้องการเงิน 1.5 ล้านล้านดอลลาร์สำหรับ ‘ทหารในฝัน’ จีนจะเพิ่มการใช้จ่ายเพื่อตอบสนองหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3339229/trump-wants-us15-trillion-dream-military-will-china-boost-spending-response?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อเสนอของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯที่จะเพิ่มงบประมาณทางทหารในปีหน้าเป็น 1.5 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐมีเป้าหมายที่จะทื่ออิทธิพลของจีนทั่วโลกนักวิเคราะห์การเคลื่อนไหวกล่าวว่าอาจผลักดันให้รัฐบาลจีนเร่งสร้างกองทัพของตัวเองด้วย "ความเร่งด่วนมากขึ้น" เมื่อวันพุธทรัมป์เขียนบนโซเชียลมีเดียว่างบประมาณทางทหารของสหรัฐสำหรับปีงบประมาณ 2027 ควรได้รับการยกขึ้นเมื่อเผชิญกับ "ช่วงเวลาที่มีปัญหาและอันตรายมาก"</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:11:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1948cacb97f8fa51719a4b1fafdba5c982c86a7a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/bbbf9f91-8a94-41d1-9a1d-68cd811f2571_e056e4e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PLA ซ้อมพุ่งเป้าไปที่ฝูงโดรนฆ่าตัวตาย – แนวหน้าด้านการป้องกันของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3339041/pla-drills-target-swarms-suicide-drones-taiwans-front-line-defence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพปลดปล่อยประชาชนได้เผยแพร่ภาพการฝึกต่อต้านฝูงโดรนฆ่าตัวตายซึ่งเป็นองค์ประกอบสำคัญของยุทธศาสตร์การป้องกันแบบอสมมาตรของไต้หวันกล้องวงจรปิดของรัฐแผ่นดินใหญ่แสดงวิดีโอในวันอาทิตย์ของหน่วยทหารเรือที่ดำเนินการฝึกซ้อมต่อต้านโดรนและเป้าหมายที่ไม่มีการคลายเกลียวในขณะที่ PLA เปิดตัวรอบการฝึกอบรมปี 2026 ในระหว่างการฝึกซ้อม “แรงสีน้ำเงิน” ซึ่งทำหน้าที่เป็นปฏิปักษ์ได้ปรับใช้ทวีคูณ</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5f57f6f8869918a1b4c1367f537c440113bfbf3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/b65887ca-912c-41bf-a620-4627aa7636c5_467664c6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
