<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รางวัลฟิสิกส์ที่พิสูจน์ว่าสิ่งที่ยิ่งใหญ่ก็เป็นควอนตัมได้เช่นกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334305/nobel-prize-physics-proves-big-things-can-be-quantum-too?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในงวดที่แปดของซีรีส์พิเศษของเขาสำหรับเซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์นักฟิสิกส์ทฤษฎีชาวอเมริกันและแฟรงค์วิลค์เซ็คผู้ได้รับรางวัลโนเบลได้สำรวจการปรากฏตัวครั้งใหญ่ของกลศาสตร์ควอนตัมโลกขนาดเล็กอ่านบทความก่อนหน้าของเขาที่นี่รางวัลโนเบลสาขาฟิสิกส์ประจำปี 2025 มอบให้กับ John Clarke, Michel Devoret และ John Martinis “สำหรับการค้นพบอุโมงค์ควอนตัมขนาดมหภาค</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b278834e3d481edd6f7347fe57ba5cacba5d1d9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/02aa4f36-5dd8-4afb-ac26-00bd7d128e11_5f1e8bb1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงสูงอายุชาวจีนแสวงหา ‘ลูกสาว’ เพื่อดูแลเธอเสนอเงินเดือนเหมาจ่ายรายเดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3334045/elderly-china-woman-seeks-daughter-care-her-offers-flat-us420-monthly-salary?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงสูงอายุจากภาคกลางของจีนได้หันมาใช้อินเทอร์เน็ตเพื่อค้นหา "ลูกสาว" คนใหม่เพื่อดูแลเธอแทนลูกสาวแท้ๆของเธอโดยเสนอค่าจ้างเหมาจ่ายและเงินเดือนรายเดือนเป็นการตอบแทนหญิงสาวจากมณฑลเหอหนานและนามสกุลหม่าได้แบ่งปันแรงจูงใจที่อยู่เบื้องหลังการค้นหาของเธอในระหว่างรายการทีวีท้องถิ่นเมื่อวันที่ 19 พฤศจิกายนแม่อธิบายว่าเธอมีลูกสาวแท้ๆสองคนหนึ่งใน</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1438ded8ad5cfd5d6fd5cd27e6a11cfbaf2dde3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/a049af80-619c-4304-8a01-3e9ee4d441ff_fe48529c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่ตลาดหุ้นน้ำมันของเอเชียจับตาข้อตกลงสันติภาพยูเครน - รัสเซียราคาจะลดลงอีกหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3334369/asias-oil-markets-eye-ukraine-russia-peace-deal-will-prices-fall-further?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เศรษฐกิจที่พึ่งพาน้ำมันของเอเชียอาจบรรเทาลงได้ในไม่ช้าเนื่องจากข้อตกลงสันติภาพระหว่างมอสโกและเคียฟใกล้เข้ามามากขึ้นทำให้โอกาสของรัสเซียกลับมามีอุปทานน้ำมันดิบในตลาดโลกอีกครั้งและปรับเปลี่ยนพลวัตอุปทานที่มีอิทธิพลต่อราคาอย่างมีนัยสำคัญนับตั้งแต่สงครามในยูเครนเกิดขึ้นในปี 2022 นักวิเคราะห์บอกกับสัปดาห์นี้ในเอเชียว่าศักยภาพของ ACCORD ได้นำไปสู่การลดลงของน้ำมัน</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 09:46:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82a3a43adc2ecfdbc6777a6903b585d43fc6f996</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/3ebba4ca-fa87-4328-b849-6884c88d57e7_033ae882.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครอบครัวต้องเผชิญกับความไม่แน่นอนอันน่าใจหายหลังจากโศกนาฏกรรมไฟไหม้ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334364/families-facing-heartbreaking-uncertainty-aftermath-hong-kong-fire-tragedy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันพฤหัสบดีที่ออกจากโรงพยาบาลพรินซ์ออฟเวลส์ในเมืองชาทินโดยไม่ทราบว่าญาติของเขาอยู่ที่ไหนชายวัย 76 ปีที่มีชื่อว่าแลมก็ไม่แน่ใจว่าจะจัดงานศพของพี่ชายที่เพิ่งเสียชีวิตในกองไฟที่เลวร้ายที่สุดของฮ่องกงในรอบเจ็ดทศวรรษได้อย่างไรเขามาถึงที่โต๊ะช่วยเหลือระหว่างแผนกในล็อบบี้ของโรงพยาบาลแต่เช้าตรู่เพื่อตามหาพี่สะใภ้และหลานชายของเขา</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 09:17:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">139ec26f6b8e1ce9f99830e28bf10a4449f906c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/46da33eb-2738-42f1-a0e2-37a38b4bd589_ed25d28c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โซลคว่ำบาตรเฉินจื่อประธานกลุ่มเจ้าชายในการปราบปรามอาชญากรรมกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3334361/south-korea-sanctions-prince-groups-chen-zhi-over-cambodia-scam-rings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลเกาหลีใต้ในวันพฤหัสบดีกำหนดมาตรการคว่ำบาตรต่อบุคคลและบริษัททั่วเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ที่เกี่ยวข้องกับอาชญากรรมในภูมิภาคเพื่อตอบสนองต่อการเพิ่มขึ้นของอาชญากรรมที่มุ่งเป้าไปที่ชาวเกาหลี “นี่เป็นการลงโทษเพียงฝ่ายเดียวครั้งแรกของเราต่ออาชญากรรมข้ามชาติและครั้งใหญ่ที่สุดครั้งเดียวซึ่งแสดงให้เห็นถึงความเต็มใจของรัฐบาลที่จะตอบสนองอย่างแข็งขันต่ออาชญากรรมออนไลน์ในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้”</description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 09:10:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb3095eb0afae8a019a6bf8df3a2c330eac7087e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/2aebc341-4dbf-4221-a8ea-c3a951ab183f_ac58639c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
