<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปูตินจะ ‘เล่น’ ทรัมป์ถ้าเขาไม่ได้พบกับเซเลนสกีมาครงกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3323731/putin-would-have-played-trump-if-he-doesnt-meet-ukraines-zelensky-macron-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฝรั่งเศสและเยอรมนีในวันศุกร์สาบานว่าจะเพิ่มแรงกดดันต่อรัสเซียในการทำสงครามกับยูเครนโดยเตือนว่าประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินแสดงความอยากเพียงเล็กน้อยที่จะยุติการโจมตีประเทศเพื่อนบ้านเป็นเวลา 3½ ปีของมอสโกประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron กล่าวว่าปูตินจะ "เล่น" ประธานาธิบดีสหรัฐฯ Donald Trump หากผู้นำรัสเซียไม่สามารถปฏิบัติตามคำมั่นสัญญาที่จะพบกับผู้นำยูเครน</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 18:33:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87d099df668ddbfcbc99f8868ee8922a9a47d779</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/f90d2b95-c7dc-442d-a92e-ed1d1fa71256_eac53542.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Modi กล่าวว่าความสัมพันธ์ที่ใกล้ชิดระหว่างอินเดียและจีนมีความสำคัญต่อ ‘มัลติโพลาร์เอเชีย' และ ‘โลก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3323730/modi-says-close-ties-between-india-and-china-are-crucial-multipolar-asia-and-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมานายกรัฐมนตรีนเรนทราโมทีของอินเดียได้ส่งสัญญาณถึงความสัมพันธ์ที่อบอุ่นยิ่งขึ้นกับปักกิ่งซึ่งเรียกร้องให้ยักษ์ใหญ่ในเอเชียทั้งสองร่วมมือกันในการสร้างโลกที่มีหลายขั้วแม้ว่ากรุงนิวเดลีจะยังคงระวังกำลังทางทหารที่เพิ่มขึ้นของจีนและพยายามที่จะแยกตัวออกจากทำเนียบขาวเมื่อเร็วๆนี้ “ความสัมพันธ์ทวิภาคีที่มั่นคงคาดการณ์ได้และเป็นมิตรระหว่างอินเดียและจีนซึ่งเป็นสองประเทศที่ใหญ่ที่สุด</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 18:08:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f04fbcd5d4f62be4e1e2e7e4639b4c86f24c06b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/a3094398-f1e4-4cd5-9aac-88ba846249a2_a0173367.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สเปนยกเลิกสัญญาบริการไฟเบอร์ออปติกที่เกี่ยวข้องกับการใช้อุปกรณ์ Huawei</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3323726/spain-cancels-fibre-optic-service-contract-involving-use-huawei-equipment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสเปนได้เข้าแทรกแซงในชั่วโมงที่สิบเอ็ดเพื่อยกเลิกสัญญาที่จะช่วยเพิ่มการใช้อุปกรณ์ใยแก้วนำแสงของบริษัทเทคโนโลยียักษ์ใหญ่ของจีนทั่วประเทศโดยอ้างถึง "การปกครองตนเองเชิงกลยุทธ์" สัญญา 10 ล้านยูโร (11.69 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ได้รับไฟเขียวจากสาธารณูปโภคที่เกี่ยวข้องในวันจันทร์เฉพาะสำหรับกระทรวงดิจิทัลทรานส์ฟอร์เมชั่นของสเปนที่จะย้ายในนาทีสุดท้ายไปที่ NIX</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:46:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">772302b6f9362ef87646e946bbca79890f83f3b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/3c6932c6-9bde-4b90-826f-ecfc7b710bf6_cb74d5c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ตำรวจฮ่องกงหลอกให้ไปทำงานที่ฟาร์มหลอกลวงของกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3323723/hong-kong-police-officer-tricked-working-cambodian-scam-farm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ติดต่อตำรวจท้องถิ่นที่สามารถหลบหนีจากฟาร์มหลอกลวงในกัมพูชาโดยกองกำลังวางแผนที่จะส่งเจ้าหน้าที่ไปตรวจสอบและช่วยเหลือเขารัฐบาลยืนยันคดีนี้เมื่อวันศุกร์หลังจากโพสต์ไวรัสบนฟอรัมออนไลน์หลายชั่วโมง LIHKG กล่าวว่าตำรวจประจำการที่สถานีตำรวจ Ma On Shan ได้เรียกสำนักงานของเขาเพื่อขอความช่วยเหลือโดยให้ชื่อและหมายเลขประจำตัวของเขา</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:27:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fa52df460dc371fe63c99af5e9f499060a7508b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/0d4b3139-113e-476a-b692-0b0047bb8dee_98c9d21e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯปฏิเสธวีซ่าต่อเจ้าหน้าที่ปาเลสไตน์สำหรับการประชุมสุดยอดสหประชาชาติว่าด้วยความเป็นรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323724/us-aligns-israel-refuses-visas-palestinian-officials-un-summit-statehood?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐกล่าวในวันศุกร์ว่าจะปฏิเสธวีซ่าให้กับสมาชิกผู้มีอำนาจปาเลสไตน์เพื่อเข้าร่วมการประชุมสมัชชาใหญ่แห่งสหประชาชาติในเดือนหน้าซึ่งฝรั่งเศสเป็นผู้นำในการผลักดันการยอมรับรัฐปาเลสไตน์ขั้นตอนพิเศษนี้ยังสอดคล้องกับการบริหารงานของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกากับรัฐบาลอิสราเอลซึ่งปฏิเสธรัฐปาเลสไตน์อย่างแข็งขันและพยายามที่จะรวมตัวกันของเวสต์แบงก์ - ba</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:25:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4b3c1e71f4ff868f12b7fd7489235505d37bbbb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/4fb89157-2777-46ee-b9be-b2bab01960dd_e3c09ec1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
