<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงรีบไปที่โชว์รูมขณะสิ้นสุดการเสียภาษี EV ‘โควต้า’ ขายในราคา HK $ 60,000</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344754/hongkongers-rush-showrooms-ev-tax-breaks-end-quotas-sell-hk60000?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของฮ่องกงในการยุติการหยุดพักภาษีสำหรับรถยนต์ไฟฟ้าส่วนบุคคลได้จุดประกายให้เกิดการเร่งรีบไปยังโชว์รูมโดยมีผู้อยู่อาศัยบางรายถึงกับขายสิทธิ์ของพวกเขาสำหรับโครงการสิ่งจูงใจตัวแทนจำหน่ายรถยนต์รายหนึ่งบอกกับหนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์เมื่อวันพฤหัสบดีว่ายอดขายพุ่งขึ้น 17 เท่าโดยลูกค้ารายหนึ่งน้ำตาไหลหลังเที่ยงคืนเพราะกลัวว่าเขาจะพลาดกำหนดเวลาการลงทะเบียน “Last nig</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:02:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2836b242184e80a1767529d7addf63bdb7372c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/02b612ce-e613-4d83-8f1c-027bb1380c1f_bcaba513.jpg?itok=gm-dlFTd&amp;v=1772103597" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>FOK ยินดีรับงบประมาณ ‘สร้างแรงบันดาลใจ’ กล่าวว่าเอเชียนเกมส์จะเป็นส่วนหนึ่งของการตรวจสอบเงินทุน 1.2 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 1.2bn)</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3344744/fok-welcomes-inspiring-budget-says-asian-games-will-be-part-hk12bn-funding-review?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกฎหมายชาวฮ่องกง Kenneth Fok Kai ‑ kong ยินดีต้อนรับการลงทุน 1.2 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงของรัฐบาลในการพัฒนากีฬาในฐานะ "การกระตุ้นที่ทันท่วงทีซึ่งจะเพิ่มแรงผลักดันที่สดใหม่" ในขณะเดียวกันก็กระตุ้นให้เกิดแนวทางเชิงกลยุทธ์มากขึ้นในการสร้างอุตสาหกรรมกีฬาที่ยั่งยืน Fok ซึ่งเป็นรองประธานสหพันธ์กีฬาและคณะกรรมการโอลิมปิกแห่งเมือง (SF&amp;OC) กล่าวถึงรายละเอียดเกี่ยวกับวิธีการใช้จ่ายเงิน</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4992e400a3fa3424762f40517708e6c5d33674d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/69a594bb-a39a-48c3-8a9d-0b164aa9a0b1_c871c318.jpg?itok=nzISuAcV&amp;v=1772101344" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทำให้ความวุ่นวายในตลาดเป็นปกติของทรัมป์สามารถทำได้เพียงแค่</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3344685/trumps-normalisation-market-chaos-can-only-go-so-far?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มันเป็นหนึ่งในคำพูดที่เก่าแก่ที่สุดในวอลล์สตรีทแต่คำกล่าวที่ว่า "ตลาดเกลียดความไม่แน่นอน" ไม่เคยยืนหยัดที่จะตรวจสอบเช่นเดียวกับแม็กซิมส่วนใหญ่มันมีวงแหวนแห่งความจริงแต่เป็นการขยายตัวที่มากเกินไปอย่างไรก็ตามสิ่งที่เถียงไม่ได้คือหลายทศวรรษที่ผ่านมานักลงทุนมองเห็นแนวโน้มทางเศรษฐกิจการเงินและการเมืองที่สำคัญเป็นระยะเวลานานที่เริ่มต้นในช่วงทศวรรษที่ 1980 โลกค่อนข้าง</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 10:45:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d1e0caedc6235d70acaadc2c95d15f9c8f86093</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/c7969055-ab7c-4601-8b7e-9a810a652b91_6ed4b3ee.jpg?itok=K84y4kAb&amp;v=1772083021" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คณะกรรมการ AI สามารถช่วยให้ธุรกิจสตาร์ทอัพในฮ่องกง ‘รับมือกับอุปสรรคทางกฎหมายและภูมิรัฐศาสตร์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344748/ai-committee-can-help-hong-kong-start-ups-tackle-legal-geopolitical-hurdles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการระดับสูงที่เสนอซึ่งจะมุ่งเน้นไปที่ปัญญาประดิษฐ์ (AI) สามารถช่วยบริษัทสตาร์ทอัพด้านเทคโนโลยีในฮ่องกงลดความท้าทายทางกฎหมายและภูมิศาสตร์การเมืองรวมถึงการเข้าถึงฐานข้อมูลที่สำคัญสำหรับการฝึกอบรมแบบจำลองผู้นำตลาดกล่าวแต่ผู้เชี่ยวชาญยังบอกกับเซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์เมื่อวันพฤหัสบดีว่าคณะกรรมการซึ่งได้รับการเสนอในงบประมาณล่าสุดและจะนำโดย</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 10:38:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76caefad0d6d39926ff22b8670059e9fd21e10f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/e5b0d934-546d-4258-abac-e7f1b51f6a16_e6e3cc73.jpg?itok=eiGYRRYr&amp;v=1772102310" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>งบประมาณส่วนเกินของสิงคโปร์: 'นักแม่นปืนทางการเงิน‘ ที่ไม่ดีหรือการคาดการณ์อย่างรอบคอบ?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3344736/singapore-budget-surplus-poor-fiscal-marksmanship-or-prudent-forecast?utm_source=rss_feed</link>
      <description>งบประมาณส่วนเกินที่คาดไม่ถึงของสิงคโปร์เกิดขึ้นจากการตัดสินใจที่ยากลำบากในการขึ้นภาษีก่อนหน้านี้และหมายความว่าตอนนี้ประเทศอยู่ในสถานะที่แข็งแกร่งนายกรัฐมนตรีลอว์เรนซ์หว่องกล่าวหลังจากที่สมาชิกสภาผู้แทนราษฎรตั้งคำถามเกี่ยวกับความถูกต้องของการคาดการณ์งบประมาณของรัฐบาลของเขาเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมา Wong เปิดเผยในงบงบประมาณของเขาว่าสิงคโปร์คาดว่าจะมีส่วนเกิน 15.1 พันล้านดอลลาร์ (12 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) หรือ 1</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 10:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6d5c88f71a867ba7aa2bc9fe4fcdc1d6861ebfd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/9609023c-2049-484d-a3e9-49fc9f0c2a94_e64d5286.jpg?itok=_VDHKNbf&amp;v=1772099101" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
