<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาร์กอสของฟิลิปปินส์เผชิญกับการร้องเรียนการฟ้องร้องใหม่เกี่ยวกับเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริตน้ำท่วม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3340808/philippines-marcos-faces-new-impeachment-complaint-over-flood-corruption-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกของกลุ่มภาคประชาสังคมฟิลิปปินส์ยื่นเรื่องร้องเรียนต่อประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอสเจนเนอร์เมื่อวันพฤหัสบดีโดยกล่าวหาว่าเขาเป็นผู้เสียภาษีอย่างเป็นระบบจากหลายพันล้านดอลลาร์สำหรับโครงการควบคุมน้ำท่วมปลอมความโกรธแค้นที่เรียกว่าโครงการโครงสร้างพื้นฐานผีได้รับการสร้างขึ้นเป็นเวลาหลายเดือนในประเทศหมู่เกาะ 116 ล้านที่ทั้งเมืองถูกฝังอยู่ใน floodwat</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:14:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6b41295a6cc0825639aa75a9b9c29009c4a1ab9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/a0c4a711-416e-4377-b4e6-50567e8fa95d_1f4918d6.jpg?itok=zkrdUohP&amp;v=1769066041" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราการว่างงานของเยาวชนจีนลดลงเล็กน้อยในเดือนธันวาคมเนื่องจากรัฐบาลจีนให้คำมั่นว่าจะได้รับการสนับสนุนมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3340807/chinas-youth-unemployment-rate-falls-slightly-december-beijing-pledges-more-support?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราการว่างงานของเยาวชนจีนลดลงเล็กน้อยในเดือนธันวาคมเป็นเดือนที่สี่ติดต่อกันแม้ว่าการแข่งขันด้านงานจะยังคงรุนแรงเนื่องจากผู้กำหนดนโยบายเผชิญกับแรงกดดันจากภาวะเงินฝืดและตลาดแรงงานที่เกิดจากความไม่ลงรอยกันระหว่างทักษะและตำแหน่งงานว่างที่เพิ่มขึ้นอัตราการว่างงานสำหรับผู้ที่อายุ 16 ถึง 24 ปีไม่รวมนักเรียนลดลงเหลือร้อยละ 16.5 ในเดือนที่แล้วจากร้อยละ 16.9 ในเดือนพฤศจิกายนตาม</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:09:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5e8b097514681279f988d8271bcea514faf3ccf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/59a5e92c-f6df-44cb-b5e2-e13a4475b27f_23c47a68.jpg?itok=i5ousUsR&amp;v=1769065757" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การใช้งานจริงของปัญญาประดิษฐ์ไม่ใช่การแข่งกับ AGI คือสิ่งที่สำคัญเจฟฟรีย์ดิงกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/plus/tech/tech-trends/article/3340790/artificial-intelligences-practical-uses-not-race-agi-what-counts-jeffrey-ding-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจฟฟรีย์ดิงเป็นผู้ช่วยศาสตราจารย์ด้านรัฐศาสตร์ที่มหาวิทยาลัยจอร์จวอชิงตันเขาเป็นผู้เขียนเทคโนโลยีและการเพิ่มขึ้นของมหาอำนาจซึ่งเป็นหนังสือที่ได้รับรางวัลในการสำรวจผลกระทบของเทคโนโลยีที่มีต่อการแข่งขันทางการเมืองและผู้ก่อตั้งจดหมายข่าว ChinAI ซึ่งติดตามการพัฒนาในอุตสาหกรรมปัญญาประดิษฐ์ (AI) ของจีนในการสัมภาษณ์ครั้งนี้ Ding อธิบายว่า</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c2555fb1841659a835064d0a3c28e61d21cb603</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/e1cf4a42-1777-4029-a0e3-e358657ebe3c_a195de4a.jpg?itok=G5KcRYxw&amp;v=1769059655" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงทดสอบการขายที่ดินที่อยู่อาศัยของนักเรียนเนื่องจากการชะลอตัวของตลาดสำนักงานช่วยลดปัญหาการประกวดราคา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3340776/hong-kong-tests-student-housing-land-sales-office-market-slowdown-curbs-tenders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงกำลังทดสอบที่อยู่อาศัยของนักเรียนที่สร้างขึ้นโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อเป็นรูปแบบการขายที่ดินทางเลือกเนื่องจากความต้องการที่อ่อนแอสำหรับสถานที่เชิงพาณิชย์ผลักดันให้รัฐบาลสำรวจการใช้งานที่ยังคงสามารถดึงดูดความสนใจของนักลงทุนได้สำนักงานพัฒนาเมื่อวันอังคารได้เชิญการแสดงออกถึงความสนใจ (EOI) สำหรับการพัฒนาหอพักนักศึกษาในสถานที่จัดโซนเชิงพาณิชย์สามแห่งใน Kai Tak, Siu Lek Yuen ใน Sha Tin และ Tung Chung East, Mar</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:00:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">405a7e4898571d21a535ec3a6fa66615f111fba3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/230b5c35-875f-4fd5-9538-47b9e6eed3a8_1f945fd4.jpg?itok=OvsVBM3b&amp;v=1769054526" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรคหอบหืดไม่มีทางรักษาได้สำหรับบางคนความเสี่ยงอยู่ในยีนนี้ทีมงานชาวจีนพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3340553/asthma-has-no-cure-some-risk-written-gene-china-team-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนที่มีการกลายพันธุ์ของยีนที่เฉพาะเจาะจงอาจมีความเสี่ยงที่สูงขึ้นอย่างมีนัยสำคัญในการเกิดโรคหอบหืดจากสภาวะทางเดินหายใจตามที่นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้สร้างแอตลาสเซลล์ภูมิคุ้มกันโดยละเอียดทีมงานได้ทำแผนที่ว่าการแปรผันทางพันธุกรรมมีอิทธิพลต่อการทำงานของเซลล์ภูมิคุ้มกันและการพัฒนาโรคอย่างไรสร้างเครื่องมือเพื่อช่วยให้นักวิจัยเข้าใจว่าการแปรผันของยีนเฉพาะทำให้คนมากขึ้นอย่างไร</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bac1948b096ba2adeb5df034b36607144846a81e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/489e7be5-a812-44b8-9ecf-08ae1f05385d_bc61950e.jpg?itok=gJe0w8M1&amp;v=1768900615" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
