<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คาร์นีย์ของแคนาดาเปิดเผยมาตรการบรรเทาทุกข์นับพันล้านที่ได้รับผลกระทบจากภาษีทรัมป์และจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324575/canadas-carney-unveils-billions-relief-hit-trump-and-china-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมานายมาร์คคาร์นีย์นายกรัฐมนตรีแคนาดาได้เปิดตัวแพ็คเกจการบรรเทาทุกข์มูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์สำหรับธุรกิจที่ได้รับผลกระทบจากภาษีที่กำหนดโดยทั้งสหรัฐฯและจีนคาร์นีย์กล่าวว่ารัฐบาลของเขาจะลงทุน C $ 5 พันล้าน (US $ 3.6 พันล้าน) ผ่านกองทุนใหม่เพื่อช่วยให้บริษัทปรับตัวกระจายความเสี่ยงและเติบโตรวมถึงกระตุ้นสินเชื่อ Business Development Bank of Canada สำหรับธุรกิจขนาดกลางและขนาดย่อมและขยาย</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 18:49:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53290616fe31c76ada4467ad3ac1a9789cd467d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/169d78ed-e933-498a-b0e1-b0cc2dce24b1_52fb4968.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยซีลกองทัพเรือสังหารพลเรือนเกาหลีเหนือในภารกิจ BOTCHED 2019: รายงานของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3324574/navy-seals-killed-north-korean-civilians-botched-2019-mission-us-news-report-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยซีลกองทัพเรือสหรัฐยิงและสังหารพลเรือนเกาหลีเหนือจำนวนหนึ่งในระหว่างภารกิจลับเพื่อปลูกอุปกรณ์รับฟังความคิดเห็นในประเทศที่มีอาวุธนิวเคลียร์ในระหว่างการเจรจาทางการทูตที่มีเดิมพันสูงในปี 2019 หนังสือพิมพ์นิวยอร์กไทมส์รายงานเมื่อวันศุกร์อ้างถึงแหล่งข้อมูลที่ไม่ระบุตัวตนรวมถึงเจ้าหน้าที่ทหารปัจจุบันและอดีตที่มีความรู้เกี่ยวกับรายละเอียดที่ยังคงจัดประเภทไว้หนังสือพิมพ์ระบุว่า US Presiden</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 17:45:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dda731cecbeffd8feed5982e9f73c12e4275e109</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/5c8cab28-796f-4a17-9074-493a19542d6a_3ac662f6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎหมายเท็กซัสที่ยับยั้งสิทธิในทรัพย์สินของจีนมีผลบังคับใช้ไม่มีการผ่อนปรนในสายตาเป็นเวลาหลายเดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3324572/texas-law-curbing-chinese-property-rights-takes-effect-no-relief-sight-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กฎหมายของรัฐเท็กซัสที่จำกัดการเป็นเจ้าของทรัพย์สินและการให้เช่าโดยพลเมืองจีนมีผลบังคับใช้ในสัปดาห์นี้ผลักดันให้ผู้อยู่อาศัยที่ได้รับผลกระทบกลายเป็นผู้อยู่อาศัยที่ถูกกฎหมายโดยไม่มีเส้นทางบรรเทาทุกข์ก่อนเดือนพฤศจิกายนกฎหมายซึ่งจำกัดการซื้ออสังหาริมทรัพย์โดยบริษัทบุคคลและหน่วยงานของรัฐที่เชื่อมโยงกับประเทศที่รัฐบาลกลางเห็นว่าเป็นภัยคุกคามต่อสหรัฐอเมริกามีผลบังคับใช้ในวันที่ 1 กันยายนหลังจากกฎหมาย</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 17:16:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">460fe63a4b1f88eb0f8a3a36814ce14ff9a00cfa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/891ee604-2feb-4e19-8cbe-b3b96ceeed4e_03a83f14.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพจีนได้รับความช่วยเหลือจากงานวิจัยที่ได้รับการสนับสนุนจากเพนตากอน: รายงานของ House Republican</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324571/pentagon-funded-research-has-aided-chinese-military-house-republican-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการสภาผู้แทนราษฎรของสหรัฐอเมริกากำลังมุ่งเป้าไปที่กระทรวงกลาโหมเพื่อสนับสนุนโครงการหลายร้อยโครงการกับมหาวิทยาลัยและสถาบันของจีนที่เชื่อมโยงกับอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศในสัญญาณล่าสุดของความไม่สบายใจของวอชิงตันเกี่ยวกับความสัมพันธ์ในการวิจัยที่อาจเป็นประโยชน์ต่อความทันสมัยทางทหารของปักกิ่งรายงาน 79 หน้าซึ่งออกโดยพรรครีพับลิกันในคณะกรรมการ House Select Committee on the Chines</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 16:59:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c29bdb36f1c752ee25904532f87299a266585e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/68e8a8f9-4ee5-4373-9efc-6cde47e200fe_a889f3f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปโจมตี Google ด้วยค่าปรับ 3.45 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ (US $ 3.45 billion fine) โดยเป็นภัยคุกคามด้านภาษีจากทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324569/google-hit-us345-billion-eu-antitrust-fine-over-adtech-practices?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพยุโรปในวันศุกร์ตบหน้า Google ด้วยค่าปรับการต่อต้านการผูกขาดมูลค่า 2.95 พันล้านยูโร (3.45 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) สำหรับการสนับสนุนบริการโฆษณาของตนเองซึ่งเป็นการตอบโต้อย่างโกรธเกรี้ยวจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและเป็นภัยคุกคามจากอัตราภาษีใหม่ต่อยุโรป Google สาบานว่าจะอุทธรณ์คำตัดสินของคณะกรรมาธิการยุโรปซึ่งกล่าวหาว่าบริษัทของสหรัฐอเมริกาบิดเบือนการแข่งขันในกลุ่มประเทศ 27 “Google ใช้สิ่งที่ทำในทางที่ผิด</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 15:47:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ee2bcd4bf06fb70a9c8d09d0cf2516b5c73b7a6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/a7f844a8-5ab8-4160-8f22-70ccc8b4e6bd_b8fa2167.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
