<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>PLA ปล่อยภาพถ่ายขีปนาวุธ ‘มอร์ฟิง‘ ไฮเปอร์โซนิกที่เปลี่ยนรูปร่างที่ Mach 5</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3330973/pla-team-releases-photo-hypersonic-morphing-missile-can-change-shape-mach-5?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ทางทหารของจีนได้เปิดเผยภาพที่หาได้ยากในหนึ่งในพรมแดนที่ทันสมัยที่สุดของเทคโนโลยีการบินและอวกาศ: ต้นแบบของยานไฮเปอร์โซนิกที่สามารถบินได้ด้วยความเร็วสูงกว่า Mach 5 ขีปนาวุธที่เปิดเผยในกระดาษที่ได้รับการตรวจสอบโดยเพื่อนมีปีกที่หดได้คู่หนึ่ง – การออกแบบที่ก้าวล้ำซึ่งช่วยให้สามารถปรับโปรไฟล์แอโรไดนามิกได้แบบไดนามิกชั้นกลาง</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 15:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e4a0ec7413553df8c5e5ebc21d6083607d92609</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/5d9fd0b3-9438-4e9a-99d9-7ff6af39ae88_38ebde2a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันร้อนแรงขึ้นสำหรับที่นั่งที่ได้รับการเลือกตั้งโดยตรงในการเลือกตั้งของ Hong Kong Legco</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3331129/race-heats-directly-elected-seats-hong-kongs-legco-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มีความหวังอย่างน้อย 49 คนได้ประกาศว่าพวกเขาจะลงสมัครรับเลือกตั้งโดยตรงในการแข่งขันสภานิติบัญญัติของฮ่องกงที่กำลังจะมาถึงหลังจากสัปดาห์แรกของระยะเวลาการเสนอชื่อซึ่งนับเป็นก้าวกระโดดร้อยละ 40 จากการสำรวจความคิดเห็นก่อนหน้านี้ในขณะที่การแข่งขันที่รุนแรงขึ้นอาจกระตุ้นให้ผู้อยู่อาศัยลงคะแนนเสียงในวันที่ 7 ธันวาคมแต่การไม่มีผู้สมัครฝ่ายค้านก็ยังอาจสร้างความท้าทายให้กับผู้มีสิทธิเลือกตั้งได้</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 14:56:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9499d10ede71a32350078820cc43294b3ae929e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/eca1eb56-ad27-4dc1-9078-80f87bfc2c27_143a544c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาคธุรกิจของฮ่องกงในการผลักดันให้คนงานลงคะแนนเสียงในการสำรวจความคิดเห็นของ LEGCO ที่กำลังจะมาถึง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3331127/hong-kong-business-sector-push-get-workers-vote-coming-legco-poll?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาคธุรกิจของฮ่องกงได้สะท้อนการเรียกร้องของรัฐบาลเพื่อเพิ่มอัตราการลงคะแนนเสียงในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่จะมาถึงโดยการเสนอสิ่งจูงใจเช่นการลาพักร้อนครึ่งวันและเงินอุดหนุนการขนส่งเพื่อส่งเสริมให้พนักงานลงคะแนนเสียงผู้พัฒนา Sino Group เป็นหนึ่งในกลุ่มบริษัทแรกๆที่เป็นผู้นำในการขับเคลื่อนเนื่องจากประกาศว่าจะให้พนักงานมากกว่า 11,000 คนครึ่งหนึ่ง</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 14:30:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">735a0ba3a791829e860fe37975a893505dfa8e4e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/8938bed3-b453-4a96-b630-85e6c44c6a2d_d280da00.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เริ่มเป็นจริง ': เมื่อวอชิงตันไบเกอร์สอเมริกาเริ่มหิวโหย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331126/americans-facing-hunger-shutdown-enters-second-month-starting-become-very-real?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสหรัฐปิดบาร์เรลในเดือนที่สองในวันศุกร์และความเจ็บปวดกำลังแพร่กระจายอย่างรวดเร็ว – เมื่อคนงานของรัฐบาลกลางแตกหักความช่วยเหลือด้านอาหารหายไปและชาวอเมริกันหลายล้านคนที่ติดอยู่ในกองไฟสิ่งที่เริ่มต้นในวันที่ 1 ตุลาคมในฐานะภาพด้านข้างของวอชิงตันได้เปลี่ยนไปเป็นการระเบิดการเคลื่อนไหวอย่างช้าๆของบริการสาธารณะและการชักกระตุกทางเศรษฐกิจที่เพิ่มขึ้นโดยมีสำนักงานของรัฐบาลกลาง DARK และประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัม</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 14:03:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2eec33eb1312c0645dc35a046a9b655cb0093e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/c6d4075f-540d-4f6e-a46a-23dc1262914a_8f0c5b9b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มลพิษทางอากาศที่จะเสียค่าใช้จ่ายในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้พันล้านเรียกร้องชีวิตมากขึ้นภายในปี 2050: การศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3331125/air-pollution-threatens-southeast-asia-more-deaths-us600-billion-losses-2050-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตจากมลพิษทางอากาศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้อาจเพิ่มขึ้นเกือบร้อยละ 10 และทำให้ภูมิภาคสูญเสียเงินเกือบ 6 แสนล้านดอลลาร์สหรัฐภายในปี 2050 เว้นแต่จะมีการดำเนินการที่มีประสิทธิภาพมากขึ้นการศึกษาใหม่ได้เตือนการวิจัยที่ตีพิมพ์ในวารสาร Environment International เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาได้สร้างแบบจำลองการเพิ่มขึ้นของการเสียชีวิตก่อนวัยอันควรและการสูญเสียทางเศรษฐกิจที่เกี่ยวข้องในสามสถานการณ์การเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศที่แตกต่างกัน</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 14:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2eabe8cde2f28fc2f6b17b59e631f3c3599d7176</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/962be8b9-bb01-452a-b62f-ac392e109645_c8b4f102.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
