<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความล่าช้าของเรือดำน้ำที่ไต้หวันทำให้เกิดข้อสงสัยใหม่ๆเกี่ยวกับอนาคตของโครงการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3328025/deep-trouble-taiwan-made-submarine-delays-raise-new-doubts-over-projects-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือดำน้ำที่สร้างขึ้นในไต้หวันไม่ได้รับการพิจารณาคดีทางทะเลเมื่อเดือนกันยายนทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับอนาคตของโครงการที่มีรายละเอียดสูงเนื่องจากความกดดันทางทหารของปักกิ่งเพิ่มขึ้นโครงการเรือดำน้ำป้องกันชนพื้นเมือง (IDS) ซึ่งเป็นจุดศูนย์กลางของความพยายามของเกาะในการเสริมสร้างขีดความสามารถของกองทัพเรือที่ไม่สมมาตรกำลังเผชิญกับการทดสอบที่ยิ่งใหญ่ที่สุดโฆษณา Wellington Koo Li-hsiung รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหม</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 11:04:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34953e0e0ecf067dcc9d9164733c0b28ff130c1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/f9f198a9-fd82-4098-aced-84e9d9d1f4e1_c69fcaa2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ชีวิตเปลี่ยน ': วัยรุ่นฮ่องกงบินสูงภายใต้การให้คำปรึกษาของนักไวโอลินดาวรุ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328028/life-changing-hong-kong-teen-flies-high-under-star-violinists-mentorship?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โครงการให้คำปรึกษาที่ออกแบบมาเพื่อยกระดับนักเรียนฮ่องกงที่อาศัยอยู่ในแฟลตที่แยกย่อยออกจากความยากจนจัดขึ้นเพื่อให้วัยรุ่นได้รับการฝึกสอนโดยเหยาเจวี๋ยนักไวโอลินที่ได้รับการยกย่องระดับโลกและแสดงต่อหน้าผู้นำของรัฐรวมถึงประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีน Li Ching-po อายุ 15 ปีลงทะเบียนในการทำซ้ำครั้งแรกของโครงการมุ่งมั่นและเพิ่มขึ้นของรัฐบาลในปี 2022 และสองปีต่อมาดำเนินการต่อหน้า</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 10:53:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de1498cd68951789271a454f3945e8ae91315a3c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/6c6ec5d9-9753-4ad0-958c-ec7c339801d0_a5674b26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เสือดาวจุดประกายความตื่นตระหนกหลังจากเดินเข้าไปในโรงแรมในอินโดนีเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328024/leopard-captured-indonesian-hotel-amid-tourist-panic-raises-zoo-safety-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เสือดาวถูกจับเมื่อวันจันทร์หลังจากที่มันเดินเข้าไปในโรงแรมคอมเพล็กซ์ในจุดหมายปลายทางวันหยุดที่ได้รับความนิยมมากที่สุดแห่งหนึ่งของอินโดนีเซียสร้างความตื่นตระหนกให้กับผู้เข้าพักแมวตัวใหญ่ถูกพบในเช้าวันจันทร์นอกห้องพักบนชั้นสองของโรงแรมในบันดุงเมืองหลวงของชวาตะวันตกซึ่งเป็นจังหวัดที่มีประชากรมากที่สุดของอินโดนีเซียฝ่ายบริหารของโรงแรมได้แจ้งเจ้าหน้าที่ดับเพลิงซึ่งได้ติดต่อไปยังหน่วยงานท้องถิ่น</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 10:15:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea659aef80a37bb8cfd6afe850b0c2384f988e2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/40880a04-b094-4327-9a02-626a8d14cac0_a00a2690.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาดว่าจะเกษียณอายุในงบประมาณปี 2026 ในภายหลังเนื่องจากมาเลเซียรับมือกับแรงกดดันทางเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3328019/later-retirement-expected-2026-budget-malaysia-tackles-economic-pressures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวมาเลเซียอาจถูกขอให้เกษียณอายุห้าปีต่อมาเมื่ออายุ 65 ปีแต่ควรได้รับการยกเว้นภาษีที่เพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วในงบประมาณของวันศุกร์นักเศรษฐศาสตร์กล่าวว่าในขณะที่นายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมเผชิญกับเศรษฐกิจที่ถูกขัดขวางโดยประชากรสูงอายุการว่างงานของเยาวชนสูงและค่าครองชีพที่เพิ่มขึ้นณจุดกึ่งกลางของการบริหารงานของเขาประมาณร้อยละ 8 ของประชากร 34 ล้านคนของมาเลเซียมีอายุ 65 ปีขึ้นไป</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 10:05:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16bc22a16195032a13d554e078e064445bb1e471</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/c6b58a58-0361-457c-aa82-70c199211f58_2b3e57aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเข้าร่วมกลุ่มประเทศอเมริกาใต้ช่วยเพิ่มอุตสาหกรรม AI และ EV: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327978/china-joins-south-american-trade-bloc-boosting-its-ai-and-ev-industries-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เข้าร่วมกลุ่มการค้าในอเมริกาใต้อย่างเป็นทางการในฐานะผู้สังเกตการณ์ในการเคลื่อนไหวนักวิเคราะห์กล่าวว่าจะเสริมสร้างฐานที่มั่นเชิงกลยุทธ์ในภูมิภาคและช่วยอุตสาหกรรมพลังงานตั้งแต่ปัญญาประดิษฐ์ไปจนถึงยานพาหนะไฟฟ้าซินหัวรายงานเมื่อสัปดาห์ที่แล้วว่าจีนได้รับการยอมรับอย่างเป็นทางการในฐานะรัฐผู้สังเกตการณ์ของชุมชนแอนเดียนซึ่งเป็นองค์กรระดับภูมิภาคที่ประกอบด้วยโบลิเวียโคลอมเบียอีคัว</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a35efc0b894ada5b9b64fe931ade54f133d68b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/93df1a03-b2a7-443c-ad82-0187f24afdec_0916b089.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
