<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การดำเนินงานของฮ่องกงซานตาคลอสได้รับความเข้มแข็งจากการสนับสนุนที่ยั่งยืนของมอร์แกนสแตนลีย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337763/hong-kongs-operation-santa-claus-strengthened-morgan-stanleys-enduring-support?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การขับเคลื่อนการระดมทุนของ Morgan Stanley สำหรับ Operation Santa Claus (OSC) ทำให้บริษัทยังคงเป็นผู้สนับสนุนองค์กรชั้นนำของแคมเปญเป็นปีที่ 9 ติดต่อกันโดยขยายความร่วมมือเป็นเวลาเกือบสามทศวรรษที่มีส่วนร่วมกับพนักงานทั่วทั้งแผนกระดับอาวุโสและพรมแดน Gokul Laroia ซีอีโอของเอเชียที่ Morgan Stanley กล่าวว่าเอนดูรีของบริษัทบริการทางการเงินระดับโลก</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 02:15:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2be543036de0c88f0a5cd58dc8530137ad7f8876</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/795ff5c7-6cbb-44e2-9da2-2ded48dffce9_0f746ce8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ระยะเวลากักตัวที่สั้นลงทำให้การนำเข้าสัตว์เลี้ยงเพิ่มขึ้นจากจีนแผ่นดินใหญ่ไปยังฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337803/shorter-quarantine-time-drives-rise-pet-imports-mainland-china-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงมีคำขอนำเข้าสัตว์เลี้ยงเพิ่มขึ้นหลังจากที่เทศบาลเมืองลดระยะเวลากักตัวแมวและสุนัขจากจีนแผ่นดินใหญ่จาก 120 เป็น 30 วันกรมเกษตรประมงและการอนุรักษ์ (AFCD) ยังกล่าวอีกว่าจำนวนหน่วยกักกันที่มากขึ้นที่คอมเพล็กซ์ Kai Tak แห่งใหม่ได้ลดเวลาการรอคอยสำหรับเจ้าของสัตว์เลี้ยงที่ย้ายไปฮ่องกงและหวังว่าจะนำ thei</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 02:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84449b9a4240a5f1f1a6b40774026cf561a85397</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/0f466466-0454-49b0-aad1-d4e7383f6ba6_c4505096.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความปลอดภัยกลัวญี่ปุ่นเตรียมรีสตาร์ทโรงไฟฟ้านิวเคลียร์ ‘สร้างจากเต้าหู้’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3337805/safety-fears-japan-prepares-restart-nuclear-plant-built-tofu?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักรณรงค์ต่อต้านพลังงานนิวเคลียร์ได้ประณามการตัดสินใจของญี่ปุ่นที่จะดำเนินการต่อที่โรงไฟฟ้า Kashiwazaki-Kariwa โดยอ้างว่าสถานที่นี้จะไม่สามารถทนต่อแผ่นดินไหวครั้งใหญ่ได้เนื่องจาก "สร้างขึ้นจากเต้าหู้" Tokyo Electric Power Co (Tepco) ผู้ดำเนินการโรงงานในจังหวัดนีงะตะเมื่อวันพุธที่ผ่านมาได้ยื่นขอให้มีการตรวจสอบขั้นสุดท้ายของโรงงานต่อผู้เขียนกฎระเบียบนิวเคลียร์</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 01:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c48129689831d33bfdc14429f649f9d7d48a1f82</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/6be21726-1610-420a-adec-e70b16e84011_0f01849b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่า Zelensky ของยูเครน ‘ไม่มีอะไรจนกว่าฉันจะอนุมัติ’ ก่อนการเจรจา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3337862/trump-says-ukraines-zelensky-doesnt-have-anything-until-i-approve-it-ahead-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโวโลไดเมียร์ซีเลนสกีของยูเครนกล่าวว่าเขาคาดว่าจะได้พบกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในฟลอริดาในวันอาทิตย์เพื่อแสวงหาข้อตกลงที่จะยุติการรุกรานของรัสเซียเกือบสี่ปีแม้ว่าความคิดเห็นล่าสุดจากมอสโกจะสร้างความสงสัยว่าข้อตกลงขั้นสุดท้ายนั้นใกล้แค่ไหน Zelensky กล่าวกับผู้สื่อข่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเขาจะหารือเกี่ยวกับปัญหาที่ละเอียดอ่อนกับ Trump รวมถึงอนาคตของภูมิภาค Donbas ในปีพ.</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 01:19:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dcacb7edc60b9aa2249ceeb54ccb98727667e536</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/cc0435a3-d00e-44f9-874e-f75adef6acc5_8013e462.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเตือนกองกำลังต่างชาติใช้ AI deepfakes เพื่อปลุกความตื่นตระหนกและขโมยข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337838/china-warns-foreign-forces-deploy-ai-deepfakes-stir-panic-and-steal-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังต่างประเทศได้ใช้ Deepfakes และเทคโนโลยีปัญญาประดิษฐ์อื่นๆ (AI) เพื่อสร้างความตื่นตระหนกให้กับประชาชนและได้รับข้อมูลที่ละเอียดอ่อนซึ่งเป็นภัยคุกคามต่อความมั่นคงแห่งชาติของจีนหน่วยงานข่าวกรองชั้นนำของประเทศได้เตือนเทคโนโลยี Deepfake ซึ่งใช้อัลกอริทึมการเรียนรู้เชิงลึกของ AI เพื่อจำลองและปลอมแปลงภาพเสียงและวิดีโอสามารถนำไปใช้ในทางที่ผิดหรือใช้ในทางที่เป็นอันตรายต่อบุคคล</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 01:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae0b6ebceaa22c946f6ad84fd27183e05116c862</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/ffcbd8ab-3992-468b-b956-2e0e2c24eda8_55d697d8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
