<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักแสดง Idris Elba ตำนาน ICE Torvill และ Dean ในหลายร้อยคนที่ได้รับการยอมรับในเกียรติยศของสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338105/actor-idris-elba-ice-legends-torvill-and-dean-among-hundreds-recognised-uk-honours?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักแสดง Idris Elba และนักเต้นน้ำแข็ง Jayne Torvill และ Christopher Dean เป็นหนึ่งในหลายร้อยคนที่มีชื่ออยู่ในรายชื่อเกียรติยศปีใหม่ของกษัตริย์อังกฤษที่ตีพิมพ์ในวันจันทร์รายชื่อทั้งหมดรวมถึงผู้คนมากกว่า 1,157 คนในด้านการเมืองกีฬาศิลปะหรือการบริการชุมชนที่จะได้รับตำแหน่งจากสมาชิกผู้บัญชาการหรือเจ้าหน้าที่ของคำสั่งของจักรวรรดิอังกฤษไปจนถึงเกียรติยศสูงสุดของอัศวินและเทพ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 04:22:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40aa6708287c425000218c79aef2c0d3bb33238b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/f4de3b7a-9146-4149-b116-bef05febd465_5c92025a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางการฮ่องกงตั้งคำถามเกี่ยวกับผลการเรียนที่ ‘ไม่ยุติธรรม’ สำหรับธุรกิจของธนาคารโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338102/hong-kong-authorities-question-world-banks-unfair-business-ready-grades?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ตั้งคำถามต่อรายงานของธนาคารโลกที่ให้คะแนนความพร้อมทางธุรกิจที่ต่ำกว่าแก่เมืองโดยกล่าวว่าข้อมูลที่ล้าสมัยได้นำไปสู่การเปรียบเทียบที่ไม่เป็นธรรมสำนักงานนโยบายดิจิทัลกล่าวเมื่อต้นวันอังคารว่าฮ่องกงยังคงอยู่ใน 20 อันดับแรกสำหรับ "ประสิทธิภาพในการดำเนินงาน" และในควินไทล์ที่สองสำหรับ "กรอบการกำกับดูแล" และ "บริการสาธารณะ" ใน Business Ready 20 ของกลุ่มธนาคารโลก</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 04:18:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">560876b19f0f919eee2006516509bba67767a8d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/ac83790e-0153-43c6-a6f8-4da1e4061cd5_56df5548.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วอชิงตันมีข้อตกลงด้านสุขภาพมากมายในขณะที่สหรัฐฯและจีนกำลังมีอิทธิพลทั่วทั้งแอฟริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338042/washington-lines-slew-health-deals-us-and-china-vie-influence-across-africa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วอชิงตันกำลังทำข้อตกลงด้านสุขภาพทวิภาคีกับประเทศต่างๆทั่วแอฟริกาเพื่อให้แน่ใจว่าสามารถเข้าถึงข้อมูลและตัวอย่างเชื้อโรคที่สำคัญได้โดยตรงหลังจากที่สหรัฐอเมริกาถอนตัวออกจากองค์การอนามัยโลก (WHO) นักวิเคราะห์กล่าวว่าการล่าถอยทางยุทธศาสตร์ของสหรัฐฯจากองค์กรพหุภาคีได้สร้างสุญญากาศที่จีนมีแนวโน้มที่จะใช้ประโยชน์เพื่อเพิ่มอิทธิพลภายในหน่วยงานด้านสุขภาพทั่วโลกและ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">018b79d510fa0ff2d1922f240dcda50eac069190</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/0d9e8a9e-8fd2-4720-98ac-90b24d982cf8_2c7f0f07.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดชาวฟิลิปปินส์จึงเสี่ยงต่อการบาดเจ็บและเสียชีวิตในปีใหม่ด้วยดอกไม้ไฟอันตราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3338063/why-filipinos-risk-injury-and-death-ring-new-year-dangerous-fireworks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ฟิลิปปินส์นับถอยหลังสู่ปีใหม่เจ้าหน้าที่กำลังสนับสนุนตัวเองสำหรับการเพิ่มขึ้นของการบาดเจ็บและการเสียชีวิตที่คุ้นเคยอีกครั้งที่เชื่อมโยงกับดอกไม้ไฟแม้จะมีกฎระเบียบมานานหลายทศวรรษคำเตือนประจำปีและการจู่โจมของตำรวจที่ก้าวขึ้นเจ้าหน้าที่สาธารณสุขกล่าวว่ามีผู้ได้รับบาดเจ็บหลายสิบคนแล้วในช่วงวิ่งถึงวันที่ 31 ธันวาคมโดยคาดว่าจะมีผู้บาดเจ็บมากขึ้นเนื่องจากชาวฟิลิปปินส์นำระเบิดในปีใหม่</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 03:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb61b0d29ddd43fc9bf9ec9f48bf3ddea0bd897c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/0731f2e8-9353-417b-8298-cb48a1378e97_4a14b9fa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไห่หนานของจีนจัดกิจกรรมช็อปปิ้งสินค้าปลอดภาษีภายใต้ระบอบศุลกากรใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338035/chinas-hainan-hosts-duty-free-shopping-spree-under-new-customs-regime?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดูเหมือนว่ารูปแบบศุลกากรที่ครอบคลุมพื้นที่ทั้งหมดของมณฑลไห่หนานซึ่งเป็นมณฑลเกาะทางตอนใต้ของจีนจะกระตุ้นให้เกิดการบริโภคเพิ่มขึ้นนับตั้งแต่เริ่มก่อตั้งเมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดยศูนย์กลางการท่องเที่ยวของมณฑลซานย่ามียอดขายสินค้าปลอดภาษีมากกว่า 500 ล้านหยวน (71.25 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วง 5 วันอย่างไรก็ตามนักวิเคราะห์เตือนว่าความสำคัญมากขึ้นของนโยบายอยู่ที่การใช้จ่ายระยะสั้นน้อยลง b</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52bd03c9411ed7cdcf7f8ce706a5b5a8d7e8a614</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/29/bb8f1eeb-9f17-409d-9e3c-879f52fe36a8_7f4fa17a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
