<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ลูกสาวของนักธุรกิจปีเตอร์ลอว์ซื้อแฟลตระดับกลาง 46 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 46 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/money/article/3330964/businessman-peter-laws-daughter-buys-us46-million-flat-after-record-peak-mansion-sale?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกสาวของนักธุรกิจชื่อดังชาวฮ่องกง Peter Law Kin-sang ได้ซื้อแฟลตหรูใน Mid-Levels West หลังจากการขายคฤหาสน์ Peak ในการทำธุรกรรมอสังหาริมทรัพย์ที่แพงที่สุดของเมืองในปีนี้ Winnie Law Wing-yin ซื้อแฟลตขนาด 4,710 ตารางฟุต (438 ตารางเมตร) ในอาคารสองเฟสหนึ่งของ The Legacy ในราคา HK $ 355 ล้าน (US $ 45.7 ล้าน) ตามบันทึกของ Land Registry The transac</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 00:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44c24acfcc8ba56019b650fe90616cb474e3bf6a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/05fc4c09-51c8-4b69-80b6-b78d379e3d5c_0ff1c2d8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงได้กำหนดเส้นทางที่จะเข้าร่วม ‘yacht club of Asia’ มันจะหาทางได้ไหม?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330963/hong-kong-has-set-course-join-yacht-club-asia-can-it-find-way?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมา Lantau Yacht Club ที่เป็นสมาชิกเท่านั้นในฮ่องกงได้จัดแสดงเรือที่มีชื่อเสียงโดยมีรถลีมูซีนโรลส์ - รอยซ์นาฬิกาหรูของ Jacob &amp; Co โดรนและดนตรีสดทุกส่วนของแพ็คเกจเพื่อล่อลวงผู้เข้าพักที่สวมรองเท้าส้นสูงสโมสรเรือยอชท์ที่เป็นของเอกชนในย่าน Discovery Bay ของเกาะลันเตาเป็นผู้บุกเบิกในการกำหนดค่าการดำเนินงานใหม่เพื่อกำหนดเป้าหมาย superyach ระดับไฮเอนด์</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4de0db6fe0f48d608fb74e1a6491faf983d2fec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/ba230901-3842-4e1b-a38f-19b314bb04ef_aa97e397.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำเตือนหรือกิจวัตรประจำวัน? ระยะเวลาที่เครื่องบินเจ็ทของรัสเซียบินผ่านเข้ามาในญี่ปุ่นทำให้เกิดคำถาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330880/was-russian-jet-fly-past-bid-intimidate-japan-cooling-ties-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อสัปดาห์ที่แล้วมีการประมูลโดยมอสโกเพื่อข่มขู่โตเกียวท่ามกลางการเสริมสร้างความสัมพันธ์กับวอชิงตันผู้สังเกตการณ์ได้เตือนพวกเขากล่าวว่าเว้นแต่จะมีการพัฒนาความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐกับรัสเซียไม่น่าเป็นไปได้ที่ความสัมพันธ์ระหว่างมอสโกและโตเกียวจะละลายไปแม้กระทั่งภายใต้นายกรัฐมนตรีคนใหม่ของญี่ปุ่น Sanae Takaichi ญี่ปุ่นบอกว่ามันป่วนเครื่องบินไอพ่นล่าสุด Frida</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 00:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c8d53f413c43ef0e46615699a46672636fe5b46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/88f321e2-3774-4034-b693-fb94d615e980_4fd1c4a4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทหุ้นเอกชนในยุโรปอาร์เดียนอายส์เติบโตอย่างสดใสที่สำนักงานแห่งใหม่ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3330943/european-private-equity-firm-ardian-eyes-fresh-growth-new-office-hong-kongs-two-ifc?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทหุ้นเอกชน (PE) ในปารีส Ardian ได้เปิดสำนักงานขนาด 4,000 ตารางฟุตในย่านธุรกิจหลักของฮ่องกงโดยมีการเติบโตของการลงทุน 3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐจากสินทรัพย์ทั้งหมดของบริษัทที่อยู่ภายใต้การจัดการ (AUM) 200,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำนักงานใหม่ที่ศูนย์การเงินระหว่างประเทศสองแห่งในเซ็นทรัลเป็นที่ตั้งแห่งที่ห้าของบริษัทในเอเชียและในตอนแรกจะมีพนักงานประจำแปดคน</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 23:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c03b27a17bf3004eef6e2e7e4e359a8d19271b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/0c956518-c7df-4390-bd14-938a10ec6c2c_48023511.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮาโลวีนนี้สิ่งที่น่ากลัวที่สุดในวอชิงตันคือทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330976/washington-halloween-displays-show-scariest-thing-democrats-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในบางย่านของกรุงวอชิงตันประชาธิปไตยอย่างหนักการจัดแสดงฮาโลวีนด้วยน้ำเสียงทางการเมืองที่เด็ดขาดเป็นประเพณีมานานแล้วเก้าเดือนในวาระที่สองของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาของพรรครีพับลิกันผู้อยู่อาศัยบางคนกำลังจัดแสดงการต่อต้านการทรัมป์ในสนามหญ้าซึ่งได้รับการกระตุ้นจากการตัดงบประมาณของฝ่ายบริหารการปลดพนักงานออกจากงานและนโยบายการทำลายบรรทัดฐานวันฮาโลวีนนี้ก็ตรงกับวันที่</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 23:28:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da3cfdf47db313d77387a97939c1476515368fa0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/72c90821-bf37-434e-b567-b57a1700a449_200460e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
