<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักรเปิดให้ทนายความฮ่องกงที่ลงทะเบียนเป็นอนุญาโตตุลาการ: หัวหน้าสมาคมบาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3327551/uk-open-hong-kong-lawyers-registering-arbitrators-bar-association-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหราชอาณาจักรได้ขยายการต้อนรับนายทหารของฮ่องกงในการลงทะเบียนเป็นอนุญาโตตุลาการในฐานข้อมูลเนื่องจากมีพื้นฐานกฎหมายทั่วไปและประสบการณ์ในการจัดการคดีในเอเชียหัวหน้าสมาคมบาร์ของเมืองกล่าวในการสัมภาษณ์พิเศษกับเดอะโพสต์เมื่อวันพุธ Jose-Antonio Maurellet ยังแสดงความเชื่อมั่นว่าวันหนึ่งฮ่องกงสามารถเอาชนะลอนดอนเพื่อเป็นผู้ชนะ</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:53:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9417c65d0a2e223d1f75e14abbb5eafb2746fcae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/1db86a48-c710-4151-bea3-679b46777b22_bb0d2662.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาพลักษณ์ของสหรัฐอเมริกาขวัญกำลังใจของทีมจีนอาจได้รับผลกระทบหลังจากรัฐบาลปิดตัวลง: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327540/us-image-and-morale-china-facing-team-could-suffer-after-government-shutdown-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลกลางอเมริกันถูกปิดตัวลงอย่างมีประสิทธิภาพตั้งแต่วันพุธหลังจากที่รัฐสภาสหรัฐไม่ผ่านร่างกฎหมายการระดมทุนแบบสองฝ่ายซึ่งเป็นการพัฒนาที่อาจกัดเซาะภาพลักษณ์ของประเทศและสร้างขวัญกำลังใจให้กับทีมงานที่ติดต่อกับจีนตามที่นักวิเคราะห์กล่าวการชัตดาวน์เกิดขึ้นเนื่องจากสภาคองเกรสไม่สามารถผ่านข้อเสนอที่ได้รับการสนับสนุนจากพรรคเดโมแครตซึ่งมีวัตถุประสงค์เพื่อขยายเงินอุดหนุนด้านการดูแลสุขภาพ</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7917e276b4649b241d520604ce23f36e394bdaf7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/649dfa3a-d652-4201-8855-c6cf1b06d506_80fdecde.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พายุลูกที่สี่ในห้าสัปดาห์คุกคามหลังจากฮ่องกงฟื้นตัวจาก Ragasa</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327549/fourth-storm-five-weeks-threatens-after-hong-kong-recovers-ragasa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกฮ่องกงกำลังรับมือกับพายุลูกที่สี่ในอีกห้าสัปดาห์โดยคาดการณ์ว่าพายุไต้ฝุ่นจะเคลื่อนเข้าใกล้เมืองในสุดสัปดาห์นี้ซึ่งร้อนระอุบนส้นเท้าของซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาซึ่งทำให้ชีวิตหยุดนิ่งเป็นเวลาสองวันเมื่อสัปดาห์ที่แล้วหอดูดาวฮ่องกงกล่าวเมื่อวันพุธ</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:25:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a085b0bb2fc44c145581dfdb69c1ac7b1cf73644</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/c22e16a9-dcc6-43e9-a8db-3bc43ebd6fd8_580eb96f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงถือเป็นวันชาติที่มีการจุดพลุทัวร์เรือและการแข่งม้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3327548/hong-kong-marks-national-day-fireworks-naval-ship-tours-and-horseraces?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ชมหลายแสนคนจัดเต็มบริเวณท่าเรือของฮ่องกงสำหรับการแสดงดอกไม้ไฟในวันชาติเพื่อเป็นการเฉลิมฉลองที่รวมถึงวันเปิดที่เรือของกองทัพเรือ PLA และนักท่องเที่ยวที่ลงมาที่เมืองเพื่อช้อปปิ้งเที่ยวชมสถานที่และเดินป่าตำรวจกล่าวว่า 344,000 คนบรรจุทั้งสองด้านของอ่าววิกตอเรียเพื่อชมการแสดง 23 นาทีในวันพุธซึ่งเป็นไฮไลท์ในท้องถิ่นของดาแรก</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 14:04:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c4d4cb3b5e2d9bcc1d7dbfc8385bebdef6e069a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/a731e141-2c71-41bc-9338-c5a32af8b85a_e7c66b75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตึกสูงบรองซ์พังถล่มลงมาบางส่วนท่ามกลางรายงานการระเบิดของแก๊ส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327547/new-york-city-high-rise-partially-collapses-amid-reports-gas-explosion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ส่วนหนึ่งของอาคารที่อยู่อาศัยสูงในนิวยอร์กซิตี้พังทลายลงในเช้าวันพุธโดยทิ้งมุมหนึ่งของโครงสร้างไว้ในกองซากปรักหักพังหน่วยดับเพลิงของเมืองบอกว่าไม่มีรายงานการบาดเจ็บในทันทีมันบอกว่ามันตอบสนองต่อรายงานการระเบิดของก๊าซที่ทำให้เพลาเตาเผาในอาคารสูง 20 ชั้นในบรองซ์เจ้าหน้าที่บอกว่าไม่มีที่พักอาศัยที่ได้รับผลกระทบ</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:41:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f96fdd7f068c8c4b861ae5f245705e2593d8b466</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/d84cb431-934c-43d3-8a6f-aeb8017dd9e7_b6033499.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
