<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สามีชาวจีนที่ ’ทุ่มเทที่สุด' ได้รับการยกย่องว่าดูแลภรรยาตาบอดมา 12 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3324812/most-devoted-chinese-man-gains-online-praise-caring-blind-wife-12-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในภาคตะวันออกของจีนได้รับการยกย่องอย่างกว้างขวางจากผู้ใช้อินเทอร์เน็ตว่าเป็นสามีที่ทุ่มเทมากที่สุดในการดูแลภรรยาของเขาในช่วง 12 ปีที่ผ่านมาหลังจากที่เธอสูญเสียการมองเห็นเนื่องจากความเจ็บป่วยเรื่องราวที่สร้างแรงบันดาลใจของ Li Juxin อายุ 39 ปีและ Zhang Xiying ภรรยาของเขาได้แพร่กระจายไปทั่วโซเชียลมีเดียตั้งแต่ได้รับรายงานจากสำนักข่าว Qilu Evening News ในมณฑลซานตงหลี่ผู้ดำเนินธุรกิจร้านซ่อมรถยนต์ในชิง</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d9693210f4b53958cb9f6ab37d976c1aeac0c88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/2722a913-33db-46c4-924c-ad034562efb5_54ed4160.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>UN กล่าวว่า ‘ความทุกข์การกดขี่อย่างโหดร้ายและความกลัวที่มากขึ้น ': ชีวิตในเกาหลีเหนือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3325352/north-korea-human-rights-situation-worsening-says-un?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานการณ์ด้านสิทธิมนุษยชนในเกาหลีเหนือแย่ลงสหประชาชาติเตือนเมื่อวันศุกร์ในรายงานที่อธิบายทศวรรษของ "ความทุกข์ทรมานการกดขี่และความกลัวที่เพิ่มขึ้น" องค์การสหประชาชาติได้ตีพิมพ์รายงานการก่อการร้ายต่อเกาหลีเหนือเป็นครั้งแรกในปี 2014 โดยมีรายละเอียดเกี่ยวกับอาชญากรรมที่หลากหลายต่อมนุษยชาติโดยมีประธานไต่สวนเปรียบเทียบกับนาซีของเยอรมนีการแบ่งแยกสีผิวของแอฟริกาใต้และเขมรแดงของกัมพูชาในปีพ.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 09:58:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db887d1f6438743cc05e03b284f72f67ddf8c56f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/5abebb77-8bcc-4038-aeb3-a590e571a79f_a7a5bb57.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเสนอราคาของคริสตจักรเพื่อแทนที่ HKIS ด้วยโรงเรียนใหม่ที่สำนักการศึกษาระงับไว้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3325350/churchs-bid-replace-hkis-new-school-put-hold-education-bureau?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านการศึกษาของฮ่องกงจะไม่ดำเนินการสมัคร "ในขั้นตอนนี้" โดยคริสตจักรที่ตั้งอยู่ในสหรัฐอเมริกาเพื่อจัดตั้งโรงเรียนนานาชาติแห่งใหม่เพื่อแทนที่สถาบันชั้นนำที่ถูกฟ้องร้องเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าให้บริการเฉพาะ "คนรวย" เนื่องจากการดำเนินการทางกฎหมายอย่างต่อเนื่องสำนักงานการศึกษาเมื่อวันศุกร์บอกกับไปรษณีย์ว่าได้รับใบสมัครจาก Lutheran Church–Missouri Synod (LCMS) เพื่อจัดตั้ง</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 09:47:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d5b8a56349dd494ff87e8abc08f07681ee1c4ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/6017c182-d98f-409d-954a-bd2262cce3f2_7eb2a511.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Pop Mart หวังว่าแฟนๆ Labubu จะเปล่งประกายให้กับเครื่องประดับทองคำแบรนด์ Popop</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3325333/pop-mart-hopes-labubu-fans-take-shine-its-popop-branded-gold-jewellery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Pop Mart ผู้ผลิตโทเมกเกอร์ที่มีมูลค่าสูงที่สุดในโลกเพิ่มขึ้นในวันศุกร์หลังจากที่บริษัทเปิดตัวเครื่องประดับทองคำใหม่เพื่อแลกกับความนิยมที่เพิ่มขึ้นของของเล่นบริษัทเริ่มจำหน่ายลูกปัดทองคำจี้ทองคำแท่งและเครื่องประดับภายใต้แบรนด์เครื่องประดับ Popop ซึ่งมีหนึ่งในตัวละครหลักคือ Baby Molly ที่ร้านค้าในกรุงปักกิ่งและเซี่ยงไฮ้ตามคำแถลงเกี่ยวกับ Pop Mart's off</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 09:15:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3243cd06cf9d067f0c0a1146b1872fec5bd07255</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/1d25cc00-2217-4501-8cb0-c084fd4c6490_e463e445.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงหยุดการทำงานบางส่วนในโครงการที่อยู่อาศัยสาธารณะขนาดเล็กมากกว่าข้อบกพร่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325334/hong-kong-partially-halts-work-light-public-housing-project-over-defective-bolts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ระงับงานก่อสร้างบางส่วนในโครงการที่อยู่อาศัยสาธารณะขนาดเล็กหลังจากพบความผิดปกติในสลักเกลียวบางตัวสั่งให้ผู้รับเหมาตรวจสอบและแก้ไขปัญหาสำนักงานที่อยู่อาศัยกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าพบสลักเกลียวก่อสร้าง 23 ตัวถูกตัดโดยไม่ได้รับอนุญาตบนชั้น 4 และ 5 ของโครงการที่อยู่อาศัยชั่วคราวของรัฐในซิวลามกฎระเบียบ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:57:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">313891e5e4f574d3cf7640300503b70de19b6caa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/124ad8c0-d5ac-4377-9473-b22c2e745e8d_cdcf29e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
