<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โมเดล AI ของจีนถือว่ามีความเสี่ยงด้านความปลอดภัยตามรายงานฉบับใหม่ของรัฐบาลสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3327613/tech-war-chinese-ai-models-deemed-security-risk-new-us-government-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นางแบบชาวจีนล้าหลังคู่ค้าชาวอเมริกันในด้านประสิทธิภาพค่าใช้จ่ายความปลอดภัยและการยอมรับแม้ว่าจะได้รับความนิยมทั่วโลกเพิ่มขึ้นตามรายงานฉบับใหม่จากรัฐบาลสหรัฐอเมริการายงานที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารโดยศูนย์มาตรฐานและนวัตกรรม AI (CAISI) ที่สถาบันมาตรฐานและเทคโนโลยีแห่งชาติ (NIST) และกรม</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3ba37b29c099fd301e68b72e68dd72b969cc7aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/23935506-1e56-46fd-bcc7-e6881c4932b0_bde6e02e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวจีนอายุ 60 ปีเป็นที่สนใจในฐานะนักเรียนต้องการ ‘เรียนรู้ตราบเท่าที่ฉันยังมีชีวิตอยู่’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3326682/chinese-man-60-gains-attention-university-student-wants-learn-long-i-live?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 60 ปีที่มีพลังจากภาคตะวันออกของจีนที่มีความอยากแบบแผนอายุที่น่าสับสนได้กลายเป็นที่แพร่หลายหลังจากเป็นนักศึกษามหาวิทยาลัยและเข้าร่วมการฝึกอบรมทางทหารหลังจากสอบเข้ามหาวิทยาลัยแห่งชาติของจีนหรือเกาเกาสองครั้งในที่สุดเขาก็บรรลุความฝันของเขาโดยใช้คำขวัญของเขา -“ เรียนรู้ตราบเท่าที่ฉันยังมีชีวิตอยู่ ”อดีตนักทรัพยากรบุคคลหวางเหวินเซิงจากเหอเฟย</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">955b32e35ee43200a51104091598f1cee93b8276</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/42391e85-3142-4196-b3de-b55277516c27_ed39dba0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงการป้องกันประเทศของออสเตรเลียกับปาปัวนิวกินีจะทำให้แปซิฟิกของจีนแกว่งไปมาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3327653/australia-and-papua-new-guinea-forge-historic-defence-pact-counter-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะรัฐมนตรีของปาปัวนิวกินีได้อนุมัติสนธิสัญญาป้องกันทวิภาคีกับประเทศเพื่อนบ้านใกล้เคียงออสเตรเลียเพื่อปูทางให้ผู้นำประเทศลงนามในข้อตกลงสำคัญที่พันธมิตรสหรัฐหวังว่าจะยับยั้งอิทธิพลของจีนในภูมิภาคนี้นายกรัฐมนตรีปาปัวนิวกินี James Marape ยืนยันในวันพฤหัสบดีว่าสนธิสัญญาได้รับการอนุมัติอย่างเป็นทางการจากคณะรัฐมนตรีของเขา “ออสเตรเลียมีการป้องกันซึ่งกันและกันเพียงอย่างเดียว</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 09:52:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cce3b3b016241f071e2fe7fe89dcb16918aae872</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/c52599f2-ac2a-4534-9c8f-09bd892eed5c_39ba560f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียแข่งกันที่จะมีการหลุดออกจากรังสีทำให้ตกใจมากกว่าการส่งออกอาหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3327649/indonesia-races-contain-fallout-radiation-scare-tied-us-bound-food-shipments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียกำลังเร่งควบคุมการหลุดออกจากความหวาดกลัวการปนเปื้อนกัมมันตรังสีหลังจากตรวจพบร่องรอยของซีเซียม -137 ในการจัดส่งกานพลูและกุ้งแช่แข็งไปยังสหรัฐอเมริกากระตุ้นให้มีการปิดกั้นการนำเข้าผู้ส่งออกรายใหญ่สองรายและความพยายามในการทำความสะอาดอย่างเร่งด่วนในเขตอุตสาหกรรมทางตะวันตกของจาการ์ตาองค์การอาหารและยาของสหรัฐอเมริกา (FDA) ตรวจพบไอโซโทปกัมมันตรังสีในกุ้งแช่แข็งเป็นครั้งแรก i</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 09:20:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">988733c018a5a879a2490cbbda6552340e9bf297</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/aaa55f6b-1525-4f2a-aa25-a487da2b544b_defdb9c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลเพื่อเนรเทศนักเคลื่อนไหวของ Gaza flotilla ที่ถูกสกัดกั้นรวมถึง Thunberg</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327648/israel-deport-intercepted-gaza-aid-flotilla-activists-including-greta-thunberg?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลกล่าวในวันพฤหัสบดีว่าอิสราเอลจะเนรเทศนักเคลื่อนไหวชาวโปรปาเลสไตน์ในยุโรปด้วยการช่วยเหลือ flotilla มุ่งหน้าไปยังกาซาเนื่องจากกองทัพเรืออิสราเอลได้ทำการสกัดกั้นเรือหลังจากเรือในทะเลเมดิเตอร์เรเนียนเรือ Global Sumud Flotilla ประมาณ 45 ลำเริ่มเดินทางไปยังกาซาเมื่อเดือนที่แล้วโดยนักการเมืองและนักเคลื่อนไหวรวมถึงนักรณรงค์ด้านสภาพภูมิอากาศชาวสวีเดน Greta Thunberg มีเป้าหมายที่จะทำลายการล้อมปาเลสไตน์ของอิสราเอล</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 09:18:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24c50a558386e258f2875ff6ae507504a4a4c1e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/723782d2-a296-4a85-8c2e-22cbe8b717dd_f3b202d9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
