<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวกลิ้งในประเทศจีนมากกว่าการแสดงผาดโผนประชาสัมพันธ์ดอกไม้ไฟในที่ราบสูงทิเบต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3329149/heads-roll-china-over-fireworks-publicity-stunt-ecologically-fragile-tibet-plateau?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่หลายคนในเขตปกครองตนเองทิเบตของจีนถูกลงโทษหลังจากรับผิดชอบการแสดงดอกไม้ไฟที่เป็นที่ถกเถียงกันที่เชิงเขาหิมาลัยซึ่งเป็นเขตที่เปราะบางทางนิเวศวิทยาแบรนด์เครื่องแต่งกายกลางแจ้ง Arc'teryx ทำงานร่วมกับศิลปินชาวจีน Cai Guo-qiang เพื่อจุดพลุซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการแสดงผาดโผนในการประชาสัมพันธ์เมื่อเดือนที่แล้วการแสดงที่เป็นที่ถกเถียงกันทำให้เกิดการถกเถียงกันอย่างกว้างขวางเกี่ยวกับสภาพแวดล้อม</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 13:00:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb3f774ec2e54c0385c35d4b052c26ebce495325</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/f8124b18-9393-4139-90c9-bb1ce97eb3ad_e03b6bc8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชิปอุปทานที่มีความเสี่ยงในการต่อสู้กับ Nexperia หน่วยของ Wingtech ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3329135/nexperia-seizure-chip-supply-threatened-amid-fight-over-unit-chinas-wingtech?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่า Nexperia ซึ่งเป็นบริษัทในเครือเซมิคอนดักเตอร์แห่งยุโรปของ Wingtech ผู้ผลิตชิ้นส่วนอิเล็กทรอนิกส์ของจีนติดอยู่ในสงครามเทคโนโลยีระหว่างสหรัฐฯกับจีนและเผชิญกับอนาคตที่ไม่แน่นอนท่ามกลางข้อจำกัดจากทั้งรัฐบาลจีนและเนเธอร์แลนด์รัฐบาลเนเธอร์แลนด์ได้เข้ายึดครอง Nexperia ซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่กระตุ้นให้เกิดการคัดค้านอย่างรุนแรงจาก Wingtech ซึ่งเป็นเจ้าของประเทศจีนซึ่งเป็นรัฐบาลจีน</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 13:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">caf38f99d07e32641fa11f7fd735d6e7bcfeea67</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/df9f6103-48df-4647-915c-65c46b4e2d14_9462e272.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในงานแสดงสินค้าส่งออกที่ใหญ่ที่สุดของจีนจำนวนผู้เสียชีวิตที่เพิ่มขึ้นของสงครามการค้าเป็นที่ชัดเจนที่จะเห็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3329125/chinas-biggest-export-fair-trade-wars-rising-toll-clear-see?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความตึงเครียดล่าสุดในสหรัฐฯ - จีนกำลังก่อตัวขึ้น – แม้ว่าจะมีจำกัด – ในช่วงฤดูใบไม้ร่วงของงานแคนตันแฟร์ซึ่งเป็นนิทรรศการการค้าต่างประเทศที่ใหญ่ที่สุดของจีนซึ่งเริ่มขึ้นในวันพุธด้วยภัยคุกคามจากการกลับมาของภาษีสหรัฐฯสามหลักที่แขวนอยู่ในอากาศผู้ส่งออกจีนในอุตสาหกรรมที่ถูกสังหารกล่าวว่าพวกเขากำลังหันเหออกจากตลาดอเมริกาแต่ต้องเผชิญกับกำไรที่ถูกบีบ</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 13:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">285ebf2b6a785ee762a8828e4af314d1d0b176c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/f8835fed-d90a-44e6-9855-58b269da6682_60f155a4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AID ดำเนินการต่อในกาซาด้วย Rafah cross ที่จะเปิดให้บริการอีกครั้งหลังจากมีข้อพิพาทเกี่ยวกับตัวประกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3329150/aid-resumes-gaza-rafah-crossing-set-reopen-after-hostage-body-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถบรรทุกช่วยเหลือได้เข้ามาในกาซาเมื่อวันพุธและอิสราเอลก็กลับมาเตรียมการเพื่อเปิดทางข้ามราฟาห์หลักหลังจากมีข้อพิพาทเกี่ยวกับการส่งศพของตัวประกันที่เสียชีวิตซึ่งขู่ว่าจะทำให้ข้อตกลงหยุดยิงที่เปราะบางกับฮามาสตกหล่นอิสราเอลได้กล่าวขู่ว่าจะปิดราฟาห์และลดเสบียงความช่วยเหลือเนื่องจากฮามาสกลับร่างกายช้าเกินไปแสดงให้เห็นถึงความเสี่ยงต่อการสงบศึกที่หยุดสอง</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:55:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0a4e2de8f13c55e01d01626d35c879608e03442</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/a3ef6615-868e-4744-b90f-984849cb360e_b4e61f23.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สตาร์เมอร์ของสหราชอาณาจักรจะออกแถลงการณ์ด้านความมั่นคงหลังจากการล่มสลายของคดีสอดแนมของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329147/uks-starmer-vows-release-china-spying-case-evidence-amid-criticism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Keir Starmer ของอังกฤษในวันพุธสัญญาว่าจะเปิดเผยหลักฐานที่เจ้าหน้าที่อาวุโสมอบให้กับอัยการเพื่อหาทางออกให้รัฐมนตรีจากการล่มสลายของคดีสอดแนมของจีนซึ่งนำไปสู่การวิพากษ์วิจารณ์เป็นเวลาหลายสัปดาห์ในการเคลื่อนไหวที่ไม่คาดคิดเมื่อเดือนที่แล้วหน่วยงานอัยการสูงสุดของสหราชอาณาจักร (CPS) ได้ยกเลิกข้อกล่าวหากับชายสองคนที่ปฏิเสธการส่งต่อข้อมูลที่มีความอ่อนไหวทางการเมืองไปยัง</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 12:36:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7a3203114087cd48a52977dd1bec21e221a171b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/e73eadf2-494a-49a5-b4a5-9d5ef56a3d30_ee29c4b0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
