<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจไทยจับกุม 2 ข้อหา ‘เลวทราม’ ตัดอวัยวะเพศชายชาวรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3342135/thai-police-arrest-2-over-heinous-dismemberment-russian-man?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจไทยได้จับกุมชาวรัสเซียสองคนด้วยความสงสัยในการฆาตกรรมเพื่อนร่วมชาติหลังจากพบศพผู้เสียชีวิตที่ถูกหั่นเป็นชิ้นๆในพื้นที่ขัดถูใกล้กับรีสอร์ทเมืองพัทยาซึ่งเป็นนักสืบอาชญากรรมที่ "เลวร้าย" ที่เชื่อว่าเชื่อมโยงกับหนี้สินของอาชญากรชิ้นส่วนศพของเหยื่อวัย 30 ปี Mikhail Emelianov ถูกพบในวันอาทิตย์ที่กระจัดกระจายไปทั่วส่วนของที่ดินร้างนอกแหล่งท่องเที่ยวทางตะวันออก</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:23:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c6d3fa6757e0eba0d428fb703ebe89a879e81e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/37119adb-a070-46fb-b214-432c1992c2c4_b281ec62.jpg?itok=IOedyekb&amp;v=1770035022" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์เตรียมเปิดตัวสำนักงานอวกาศแห่งชาติเพื่อยึดครองตลาดโลกมูลค่า 1.8 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 1.8 ล้านล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3342133/singapore-launch-national-space-agency-capture-piece-us18-trillion-global-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิงคโปร์มีกำหนดจัดตั้งหน่วยงานอวกาศแห่งชาติในเดือนเมษายนซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่คนวงในอุตสาหกรรมเชื่อว่าจะตอกย้ำบทบาทของรัฐในฐานะศูนย์กลางนวัตกรรมนอกโลกที่มีชื่อเสียงระดับภูมิภาคการเปิดตัวขององค์การอวกาศแห่งชาติสิงคโปร์ (NSAS) มีเป้าหมายที่จะจับชิ้นส่วนของเศรษฐกิจอวกาศทั่วโลกที่คาดว่าจะถึง 1.8 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐภายในปี 2035 ในขณะที่การใช้ประโยชน์จากประชาธิปไตยมากขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:14:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d190d4139457e53754b2d6e3f0c8f612d5ba6bc4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/41319dc8-d9fc-4e7a-8e91-4ae84d1d6be2_73b1981d.jpg?itok=oPiBUUl9&amp;v=1770034458" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเคลื่อนไหวเพื่อเพิ่มบทลงโทษอาชญากรรมทางไซเบอร์โดยการเพิ่มการห้ามออกหลังประโยค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3342128/china-moves-boost-cybercrime-penalties-adding-exit-ban-after-sentences?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังพยายามเพิ่มมาตรการต่อต้านอาชญากรไซเบอร์ที่ปฏิบัติงานทั้งภายในและภายนอกพรมแดนโดยห้ามไม่ให้พลเมืองที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดเดินทางออกนอกประเทศแม้ว่าจะพ้นโทษแล้วก็ตามร่างกฎหมายว่าด้วยการป้องกันและควบคุมอาชญากรรมทางไซเบอร์มีขึ้นเมื่อจีนเพิ่มการทำงานร่วมกับประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เป็นสองเท่าเพื่อปราบปรามการฉ้อโกงออนไลน์ข้ามพรมแดนใบเรียกเก็บเงินซึ่งมีวัตถุประสงค์เพื่อยัดเยียด</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:34:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94a91563983716385ae50f65e93bef5b4f170e6b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/125d27b7-053d-4bca-bc50-d256dc794378_d0ce30d2.jpg?itok=Y1zzmEet&amp;v=1770030613" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอ็มทีเน้นความสัมพันธ์ของครอบครัวกับจีนแผ่นดินใหญ่ขณะที่รองประธานเริ่มการเยือนกรุงปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3342127/kmt-stresses-family-ties-mainland-china-vice-chair-begins-beijing-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคฝ่ายค้านหลักของไต้หวันยืนยันอีกครั้งว่าจีนแผ่นดินใหญ่เป็น "ครอบครัว" ในฐานะรองประธานของ Kuomintang (KMT) ออกไปเจรจากับคู่ค้าในกรุงปักกิ่งเมื่อวันจันทร์การเดินทางของ Hsiao Hsu-tsen รองประธาน KMT ได้รับการวิพากษ์วิจารณ์อย่างดุเดือดจากพรรคประชาธิปไตยก้าวหน้าของไต้หวัน (DPP) และได้รับการอภิปรายเกี่ยวกับยุทธศาสตร์ข้ามช่องแคบของเกาะนำคณะผู้แทน 40 คน t</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7cf87aabd0aa0bfc357b23653d01e3adbd86ff5b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/be911a61-4a74-4d88-b570-150400375cda_a8ff9ea4.jpg?itok=-iWFBrOz&amp;v=1770030547" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียจับตาดูสถานะ ‘มหาอำนาจการผลิตทั่วโลก’ ด้วยการเพิ่มงบประมาณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3342124/india-eyes-global-manufacturing-powerhouse-status-budget-boost?utm_source=rss_feed</link>
      <description>งบประมาณที่เพิ่งเปิดตัวของอินเดียส่งสัญญาณการเสนอราคาเพื่อยึดสถานะเป็นมหาอำนาจด้านการผลิตทั่วโลกผ่านมาตรการเชิงนโยบายแต่นักวิเคราะห์กล่าวว่าการจัดสรรเงิน 630 พันล้านดอลลาร์สหรัฐจะยังคงต้องใช้เงินเพิ่มเติมในขณะที่ประเทศแสวงหาตลาดใหม่เพื่อกระจายการค้ามาตรการที่เปิดตัวในคำปราศรัยงบประมาณของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลัง Nirmala Sitharaman เมื่อวันอาทิตย์ได้รับการพิจารณาว่าได้กล่าวถึงนักวิจารณ์สองคน</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:06:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">689eeaeb5bc2df9bb712b36c0d67d67cd3bf3ca1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/17fbcc2e-a25e-4fe9-b141-51437126691e_b748c225.jpg?itok=ksYEDbQo&amp;v=1770030360" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
