<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อาวุธลับใหม่ของจีนในเผ่าพันธุ์เทคโนโลยีชีวภาพ: อึสัตว์ทิเบตกับเชื้อโรคแปลกหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3334476/chinas-new-secret-weapon-biotech-race-tibet-animal-poop-stranger-germ?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ซ่อนตัวอยู่ในที่ราบสูงเยือกแข็งของที่ราบสูงชิงไห่ - ทิเบต – มักเรียกว่า "ขั้วโลกที่สาม" – เป็นขุมที่ไม่คาดคิดของนวัตกรรมทางชีวภาพ: อึสัตว์นักวิทยาศาสตร์จีนได้ค้นพบว่าอุจจาระของแย็กแกะทิเบตเขากวางและสัตว์กินพืชพื้นเมืองอื่นๆมีจุลินทรีย์หลายพันชนิดที่ไม่รู้จักมาก่อนซึ่งบางชนิดอาจเป็นตัวเปลี่ยนเกมสำหรับเทคโนโลยีชีวภาพพวกเขารวมถึงไม่มี</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e5f79e266c9b41a43b8cf55efb1381ab315b481</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/c85f7fb5-abb8-42c4-b4b4-78f53d2296bc_787e7749.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแทรกแซงของทรัมป์ในการเลือกตั้งฮอนดูรัสก่อให้เกิดการแบ่งแยกผู้มีสิทธิเลือกตั้งกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3334677/trump-interference-honduran-election-stokes-division-voters-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วันก่อนที่ฮอนดูรัสจะเลือกประธานาธิบดีคนใหม่หัวข้อหลักของการสนทนาเปลี่ยนจากเรื่องภายในประเทศไปเป็นประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์และอดีตประธานาธิบดีฮอนดูรัสที่เขากล่าวว่าเขาจะให้อภัยทรัมป์ยิงปืนใหญ่เข้าสู่จุดจบลึกๆของการเมืองฮอนดูรัสในสัปดาห์นี้โดยครั้งแรกเป็นการรับรองผู้สมัครชิงตำแหน่งประธานาธิบดี Nasry “Tito” Asfura จากพรรคอนุรักษนิยมแห่งชาติจากนั้นก็ประกาศการอภัยโทษให้อดีตประธานาธิบดี</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:49:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67f0217e7b040cb3f9ed48c8c8e4784804bc320f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/964b666d-fd65-4179-8f04-871122f3b329_e2b6a94a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมเด็จพระสันตะปาปาลีโอเดินทางไปเลบานอนจะอุทธรณ์เพื่อสันติภาพท่ามกลางการโจมตีของอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3334673/pope-leo-travels-lebanon-will-appeal-peace-amid-israeli-strikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมเด็จพระสันตะปาปาลีโอเดินทางไปยังเลบานอนในวันอาทิตย์ซึ่งคาดว่าท่านจะอุทธรณ์เพื่อสันติภาพในประเทศที่เป็นเป้าหมายต่อเนื่องของการโจมตีทางอากาศของอิสราเอลในช่วงเลกที่สองและสุดท้ายของการเดินทางไปต่างประเทศครั้งแรกของท่านในฐานะผู้นำของศาสนจักรคาทอลิกสมเด็จพระสันตะปาปาคนแรกของสหรัฐอเมริกาจะเดินทางมาจากตุรกีซึ่งเขาได้มาเยี่ยมเยียนเป็นเวลาสี่วันและเตือนว่าอนาคตของมนุษยชาติมีความเสี่ยงเนื่องจากจำนวนที่ผิดปกติของโลก</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:44:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aaea9d8c1145d94269b0550f2088ff54767cfabc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/e9d0aed7-c49d-474f-a278-e9dbdfb08943_d0a0a452.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เข้าพักโรงแรมในจีนเสียชีวิตหลังจากพนักงานไม่สามารถส่งยาได้ทำให้เกิดการถกเถียงเรื่องความรับผิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3334182/china-hotel-guest-dies-after-staff-failed-deliver-critical-medicine-triggers-liability-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แขกของโรงแรมในภาคกลางของจีนเสียชีวิตหลังจากที่พนักงานเก็บยาช่วยชีวิตไว้เป็นเวลาห้าชั่วโมงโดยไม่ได้ส่งมอบยาทำให้เกิดการถกเถียงกันทางออนไลน์เกี่ยวกับความรับผิดชอบของโรงแรมชายวัย 51 ปีนามสกุลหูถูกพบเสียชีวิตในห้องพักของเขาที่โรงแรมเยสเตในเมืองอู่ฮั่นมณฑลหูเป่ยเมื่อวันที่ 20 พฤศจิกายนการตายของหูทำให้เพื่อนของเขาฮันซุ่นซึ่งเป็นคนส่งยามาให้ก่อนหน้านั้นสับสนฮันกินยา</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b0a0c0787a662c445821724043e182efc69c937</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/92cb8871-f743-432f-99ba-ffd44cfcbcfe_98e6e96d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาซัคสถานบอกให้ยูเครนหยุดการโจมตีปลายทางของน้ำมันในทะเลดำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3334670/kazakhstan-tells-ukraine-stop-black-sea-oil-terminal-attacks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาซัคสถานบอกยูเครนเมื่อวันอาทิตย์ว่าให้หยุดโจมตีเทอร์มินอลทะเลดำของกลุ่มบริษัทท่อส่งก๊าซแคสเปียน (CPC) ซึ่งจัดการน้ำมันทั่วโลกมากกว่าร้อยละ 1 หลังจากการโจมตีด้วยโดรนครั้งใหญ่ทำให้การส่งออกหยุดชะงักและโครงสร้างพื้นฐานการบรรทุกเสียหายอย่างรุนแรง CPC ซึ่งรวมถึงผู้ถือหุ้นชาวรัสเซียคาซัคสถานและสหรัฐอเมริกากล่าวว่าได้หยุดการดำเนินงานหลังจากจอดเรือที่อาคารผู้โดยสารรัสเซียบนถนน Black S</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 09:32:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf2136d7631107b518dec81aabfc1867247ddee8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/0cecad90-0e9e-4254-8443-8efa8e556f21_81c5396a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
