<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ยอมรับไม่ได้ ': ออสเตรเลียขับไล่ทูตอิหร่านจากการโจมตีต่อต้านอิสลาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3323148/australia-expel-iranian-ambassador-over-antisemitic-attacks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียกล่าวเมื่อวันอังคารว่าจะขับไล่เอกอัครราชทูตอิหร่านประจำกรุงแคนเบอร์ราตามที่นายกรัฐมนตรีแอนโธนีแอลเบเนียกล่าวหาเตหะรานว่าได้ดำเนินการโจมตีต่อต้านอิสลามสองครั้งในเมืองสำคัญของซิดนีย์และเมลเบิร์นนับตั้งแต่สงครามอิสราเอล - กาซาเริ่มขึ้นในเดือนตุลาคม 2023 บ้านโรงเรียนธรรมศาลาและยานพาหนะของออสเตรเลียตกเป็นเป้าของการทำลายล้างและการลอบวางเพลิงหน่วยงานด้านความมั่นคงของออสเตรเลียได้รวบรวม cr</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:20:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">078bbd110efceddebb7c81556b4bc2f107827055</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/b34b9a97-b2e7-4f96-8efb-0484d079a6f0_4aca65e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะดำเนินการฝึกซ้อมต่อต้านการก่อการร้ายครั้งแรกภายใต้การดูแลของจอห์นลีในวันพฤหัสบดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3323146/hong-kong-conduct-first-anti-terror-drill-supervised-john-lee-thursday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะดำเนินการฝึกซ้อมการต่อต้านการก่อการร้ายครั้งแรกโดยผู้นำของเมืองในช่วงบ่ายวันพฤหัสบดีซึ่งมีการถ่ายทอดสดและการมีส่วนร่วมของประชาชนที่ใหญ่ที่สุดไปรษณีย์ได้เรียนรู้แหล่งข่าวเปิดเผยเมื่อวันจันทร์ว่าจะมีเจ้าหน้าที่ของรัฐมากกว่า 500 คนเข้าร่วมการฝึกซ้อมโดยมีประชาชน 200 คนเข้าร่วมสังเกตการณ์และมีส่วนร่วมสว่านที่มีชื่อรหัสว่า “Br</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:09:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6be55c4b7ebfbcf02b811af275bfc1a9653eab2b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/6d93a2ef-5477-4823-9a95-7c6c1c71d3ab_3eab5aef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนประสบความสำเร็จในการพัฒนาเทคโนโลยีการล่องหนสำหรับเครื่องบินเตือนภัยล่วงหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3322731/china-achieves-invisibility-tech-breakthrough-early-warning-aircraft?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ของกองทัพอากาศจีนได้พัฒนาเทคโนโลยีเรดาร์ปฏิวัติความสามารถในการทำให้แพลตฟอร์มเตือนภัยล่วงหน้าในอากาศเกือบจะตรวจไม่พบการเฝ้าระวังทางอิเล็กทรอนิกส์ของข้าศึกอากาศยานที่ได้รับการเตือนและควบคุมล่วงหน้าทางอากาศ (AEW&amp;C) ซึ่งถือว่าเป็นโหนดคำสั่งที่ขาดไม่ได้แต่มีความเปราะบางในอดีตเป็นเป้าหมายที่มีมูลค่าสูงการปล่อยเรดาร์อันทรงพลังของพวกมันในขณะที่จำเป็นสำหรับ</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d06db44bbef3e5d8c42d4eda868f3342444a7c2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/9323d576-a15b-4b50-bd06-2c055b38950f_ffc3aab3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ทดสอบลีของเกาหลีใต้โดยเรียกร้องความเป็นเจ้าของที่ดินฐานทัพสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3323144/after-trump-talk-south-koreas-lee-has-new-burden-us-wants-military-base-land?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลีแจมยองประธานาธิบดีเกาหลีใต้ปรากฏตัวขึ้นอย่างหนักด้วยความท้าทายที่ไม่คาดคิดจากการพบปะครั้งแรกกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาซึ่งมีความกระตือรือร้นในการขยายตัวและการทูตที่แปลกใหม่ทำให้พันธมิตรอยู่ในขอบนักวิเคราะห์กล่าวคังยูจุงโฆษกหญิงของลีพยายามที่จะวางกรอบการประชุมสุดยอดในเชิงบวกโดยอธิบายว่าเป็นการพบปะพูดคุย "การสร้างสายสัมพันธ์" และประกาศว่า: "</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 03:46:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2c12086d34c07d96b322b2d02ac799b228df93a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/da58bab0-8c40-43a0-ad2d-14d57735c4da_426f3bf6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุม 8 คนหลังต้องสงสัยว่าฆ่าคนเพราะ ‘บุหรี่ผิดกฎหมาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3323142/hong-kong-police-arrest-8-after-suspected-murder-man-over-illicit-cigarettes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมคนแปดคนที่เกี่ยวข้องกับการฆาตกรรมชายวัย 51 ปีที่ต้องสงสัยใน Tuen Mun โพสต์ได้เรียนรู้แหล่งข่าวกล่าวเมื่อวันอังคารว่าผู้ที่ถูกจับกุมเชื่อว่ามีส่วนเกี่ยวข้องกับข้อพิพาทเกี่ยวกับการขายบุหรี่ผิดกฎหมายคนวงในอีกคนหนึ่งกล่าวว่าผู้เสียหายที่ระบุว่าเป็นผู้ถือบัตรประจำตัวประชาชนฮ่องกง Zeng Pengshan ถูกพบเมื่อวันจันทร์ภายใต้</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 03:34:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51c6bb3cf61f0989bec5aab757f0b070cbacb131</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/529f6e6c-fbd7-417b-b2de-b7b65f9d211b_c3d8be94.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
