<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเพื่อรักษาอัตราส่วนการขาดดุลการคลังที่สูงในปี 2026 ต่อแผนการใช้จ่ายทุ่น: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3336240/china-keep-high-fiscal-deficit-ratio-2026-buoy-spending-plans-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าจีนคาดว่าจะกำหนดอัตราส่วนการขาดดุลการคลังที่ประมาณร้อยละ 4 ของผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศในปี 2569 โดยเพิ่มการยืนยันถึงบทบาทที่โดดเด่นยิ่งขึ้นสำหรับนโยบายการคลังในการประชุมการทำงานทางเศรษฐกิจส่วนกลางในสัปดาห์นี้บ่งชี้ถึงแนวทางเลือกในการเพิ่มค่าใช้จ่ายของรัฐบาลในแถลงการณ์ที่ออกหลังจากการประชุมประจำปีสิ้นสุดลงในวันอังคารเจ้าหน้าที่ได้เรียกร้องให้ mainta</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">265d70dbb256587153e220e4d3a2b69ff59fe8d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/afbd5218-e768-4fa3-bdad-56ff19d7820b_e2c7aa15.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัท robotaxi จีน Pony.ai เดิมพันกลยุทธ์ ‘สินทรัพย์ - แสง’ เพื่อการเติบโต</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3336235/chinese-robotaxi-firm-ponyai-bets-asset-light-strategy-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเทคโนโลยีขับเคลื่อนอัตโนมัติของจีน Pony.ai กำลังเดิมพันกับกลยุทธ์ "สินทรัพย์เบา" และรถยนต์ไร้คนขับต้นทุนต่ำรุ่นใหม่ๆเพื่อขับเคลื่อนการเติบโตสำหรับการดำเนินงานของ robotaxi เนื่องจากบริษัทคาดว่าจะแตกหักแม้ภายในปี 2030 ภายใต้รูปแบบสินทรัพย์เบา Pony.ai จะร่วมมือกับบริษัทบุคคลที่สามเช่นผู้ให้บริการแท็กซี่หรือแพลตฟอร์มเรียกรถซึ่งจะเป็นเงินทุนในการปรับใช้ r</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17e0a02aade499ff56a57cd15b58f2a5bf3da4ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/2570e887-b2d8-4e36-9349-e28333316123_438c17bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แมนูไลฟ์เป็นผู้ประกันตนรายแรกในการทำซ้ำในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3336273/manulife-becomes-first-insurer-redomicile-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แมนูไลฟ์ (อินเตอร์เนชั่นแนล) หนึ่งในบริษัทประกันชีวิตและผู้ให้บริการเงินบำนาญรายใหญ่ที่สุดในฮ่องกงและมาเก๊าได้ย้ายภูมิลำเนาจากเบอร์มิวดาไปยังฮ่องกงเรียบร้อยแล้วทำให้เป็นบริษัทประกันภัยรายแรกที่ประสบความสำเร็จในการดำเนินการภายใต้ระบอบการปกครองใหม่ตามแถลงการณ์เมื่อวันศุกร์บริษัทประกันภัยกล่าวว่าการรื้อฟื้นครั้งนี้เป็น "ก้าวสำคัญทางยุทธศาสตร์" ที่เน้นย้ำความเชื่อมั่นในบทบาทของฮ่องกง</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:50:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e74e55d3a7fb8a69bffd0e727be1905b0d6bc1f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/834c23d6-b8a4-47c6-949c-a79c0dfe7474_864f2c29.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hongkong Land พร้อมที่จะเปิดตัวกองทุนรวมอสังหาริมทรัพย์สิงคโปร์มูลค่า 6 พันล้านเหรียญสหรัฐฯ ($ 6 พันล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3336260/hongkong-land-poised-launch-us6-billion-singapore-property-fund?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hongkong Land ตั้งเป้าหมายที่จะเปิดตัวกองทุนอสังหาริมทรัพย์เอกชนที่ใหญ่ที่สุดในสิงคโปร์โดยมีสินทรัพย์ภายใต้การจัดการมากกว่า 8 พันล้านดอลลาร์ (6.2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) รวมถึงโครงการเชิงพาณิชย์ที่สำคัญในเขตมารีน่าเบย์ริมน้ำกองทุนรวมอสังหาริมทรัพย์ส่วนบุคคลกลางสิงคโปร์ (SCPREF) จะรวมเงินเดิมพันหนึ่งในสามใน One Raffles Quay และ Marina Bay Financial Cen</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:30:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b16fc9183c6c22f96dd949615ecbc23668dc5f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/7c2ecb7e-f6dc-4619-8cb5-b819f67636b5_66f01e37.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การระบาดของ ‘ไข้หวัดใหญ่’ ในสหราชอาณาจักรจุดประกายความกลัว ‘กรณีที่เลวร้ายที่สุด’ ท่ามกลางการนัดหยุดงานของแพทย์ในวันคริสต์มาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336259/uk-super-flu-outbreak-sparks-worst-case-fears-amid-looming-christmas-doctors-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหราชอาณาจักรกำลังเผชิญกับ "คลื่นไข้หวัดใหญ่ที่ไม่เคยมีมาก่อน" หัวหน้าฝ่ายสาธารณสุขเตือนเมื่อวันศุกร์ขณะที่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุขเรียกร้องให้แพทย์ยกเลิกการนัดหยุดงานห้าวันก่อนคริสต์มาส Wes Streeting กล่าวว่าสำนักงานบริการสุขภาพแห่งชาติ (สปสช.) ที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐอยู่ใน "สถานการณ์ที่เสี่ยงอย่างไม่น่าเชื่อ" ในฐานะผู้ป่วยไข้หวัดใหญ่และกำลังเผชิญกับ "ความท้าทายที่แตกต่างจากที่เห็นตั้งแต่การระบาดใหญ่" ตัวเลขสปสช.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:20:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2d94a3d2017a2211dff79502e35dce6b9508bc1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/7fb40273-63ba-4378-9809-3eed69140d66_b129fabd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
