<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>1 ถือเป็นการโจรกรรมโกศของตำรวจฮ่องกงหลังจากเถ้าถ่านของไอคอนกังฟูหายไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3331453/1-arrested-hong-kong-police-probe-urn-theft-after-kung-fu-legends-ashes-go-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ต่อต้านการแบ่งแยกดินแดนจากกองกำลังตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายคนหนึ่งที่เกี่ยวข้องกับการสืบสวนการโจรกรรมโกศที่ต้องสงสัยจาก columbarium ใน Sha Tin ไปรษณีย์ได้เรียนรู้หลังจากที่ตู้คอนเทนเนอร์ที่ถืออัฐิของปรมาจารย์กังฟูในตำนาน Lau Kar-leung ถูกกล่าวหาว่าถูกขโมยแหล่งข่าวรายหนึ่งกล่าวเมื่อวันอังคารว่าเจ้าหน้าที่จากสำนักงานองค์กรอาชญากรรมและไตรภาคีได้เปิดคดีเข้าสู่การกระทำ</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:08:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e70eca9b6b94eab5cbfd2bce65b17250a5595ec8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/f389cf63-f457-4bae-bcd5-5a4b174d7ff6_f88b3b62.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซูชิโรฮ่องกงปฏิเสธลิงก์ไปยังรายการทีวีบีที่ถูกกล่าวหาว่าลักลอบนำเข้าอาหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331452/sushiro-hong-kong-denies-links-illegal-food-smuggling-uncovered-tvb-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ห่วงโซ่ซูชิญี่ปุ่นที่ได้รับความนิยมในฮ่องกงได้ปฏิเสธการมีส่วนร่วมในการลักลอบนำเข้าอาหารผิดกฎหมายหลังจากการสืบสวนออกอากาศแสดงให้เห็นว่าพ่อค้าคู่ขนานกำลังขนส่งปลาดิบและสินค้าแช่เย็นจากจีนแผ่นดินใหญ่โดยใช้กล่องโฟมของห่วงโซ่ซึ่งจุดประกายความกลัวด้านความปลอดภัยของอาหารบริษัทอาหารและชีวิตซึ่งเป็นบริษัทแม่ของ Sushiro HK ยังขู่ว่าจะดำเนินการทางกฎหมายต่อ TVB ในแถลงการณ์เมื่อคืนวันจันทร์ CRIT</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:05:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ec62c302d0d9c923e6bbdc145cd37fc496b3019</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/ffab2e63-3e92-4c6c-91a2-b65397b814fb_62db0b8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘คนที่ฉลาดที่สุดในโลก’ แสวงหาที่ลี้ภัยในสหรัฐฯโซลกล่าวว่า ‘ลงโทษผู้รักชาติ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3331446/worlds-smartest-man-seeks-us-asylum-over-religious-persecution-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมยองฮุนชายชาวเกาหลีใต้วัย 36 ปีที่อ้างว่ามีไอคิวสูงที่สุดในโลกที่ 276 ได้ประกาศว่าเขากำลังขอลี้ภัยในสหรัฐอเมริกาโดยอ้างถึงการประหัตประหารทางการเมืองและศาสนาในประเทศบ้านเกิดของเขาคิมโพสต์วิดีโอความยาว 95 วินาทีลงบนโซเชียลมีเดียเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาโดยกล่าวเป็นภาษาอังกฤษว่า “ในฐานะคริสเตียนและในฐานะเจ้าของสถิติไอคิวสูงสุดในโลกฉันกำลังยื่นขอลี้ภัยใน Unite</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:50:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3794f85890e75862740ee881bf83df59975d5324</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/92d7af5d-9b64-481b-83e8-88c4fdfeec13_e8af330e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟุตบอลมาเลเซียตกใจกับการที่ฟีฟ่าปฏิเสธการอุทธรณ์เกี่ยวกับคุณสมบัติของผู้เล่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3331442/malaysia-football-shocked-fifas-appeal-rejection-over-player-eligibility?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาคมฟุตบอลของมาเลเซียกล่าวว่า "ตกใจมาก" หลังจากที่ฟีฟ่าปฏิเสธการอุทธรณ์ต่อการคว่ำบาตรที่กำหนดโดยหน่วยงานระดับโลกของกีฬาเกี่ยวกับเอกสารปลอมแปลงที่อนุญาตให้ผู้เล่นที่เกิดในต่างประเทศเจ็ดคนเป็นตัวแทนของประเทศชาตินักกีฬาฟุตบอลได้รับผลกระทบจากเรื่องอื้อฉาวที่เกิดขึ้นในเดือนกันยายนเมื่อฟีฟ่าพบว่าสมาคมฟุตบอลแห่งมาเลเซีย (FAM) มีความผิดในการปลอมแปลง</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:20:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41b74d96bd3600832be7695560910a4466dfd5aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/70202ebc-2fae-4333-acdc-75fd7ca3a628_2cfbcbf0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธนาคารคาดว่าจีนแผ่นดินใหญ่ฮ่องกงจะดึงดูดเงินทุนไหลเข้ามากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3331436/mainland-china-hong-kong-lead-asia-attracting-overseas-capital-wall-street-bankers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนแผ่นดินใหญ่ฮ่องกงญี่ปุ่นและอินเดียพร้อมที่จะดึงดูดเงินทุนไหลเข้าจากนักลงทุนต่างชาติที่ต้องการกระจายพอร์ตการลงทุนของพวกเขาด้วยสินทรัพย์ที่ไม่ใช่ดอลลาร์สหรัฐในขณะที่แสวงหาโอกาสการเติบโตในอีกไม่กี่ปีข้างหน้าตามที่นายธนาคารชั้นนำของวอลล์สตรีทกล่าว “จีนเป็นหนึ่งในประเทศที่ใหญ่ที่สุด [และ] เศรษฐกิจที่สำคัญที่สุดในโลก” เดวิดโซโลมอนประธานและซีอีโอของโกลด์แมนแซคส์กล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">795862d6c18930943ba7f553bca989a461dec056</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/195c88de-5f8f-47f5-9ca0-a222483c6386_af788a00.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
