<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ธนาคารกลางจีนตั้งค่าเงินหยวนในอัตราสูงสุดเมื่อเทียบกับดอลลาร์สหรัฐในหนึ่งปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3329206/chinas-central-bank-sets-daily-yuan-rate-against-us-dollar-strongest-level-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางจีนได้กำหนดอัตราอ้างอิงรายวันของหยวนเมื่อเทียบกับดอลลาร์สหรัฐในระดับที่แข็งแกร่งที่สุดในรอบปีเนื่องจากความคาดหวังที่เพิ่มขึ้นว่าธนาคารกลางสหรัฐจะลดอัตราอีกครั้งในเดือนนี้ในวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาธนาคารประชาชนจีน (PBOC) ได้กำหนดอัตราจุดกึ่งกลางของเงินหยวน – หรือที่เรียกว่าอัตราคงที่รายวัน – ที่ 7.0968 ต่อดอลลาร์สหรัฐซึ่งแข็งแกร่งที่สุดนับตั้งแต่เดือนตุลาคมปีที่แล้วสองวันก่อนหน้านี้สหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 05:06:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f51a8f29bc54e37de3121ce45adb96c4a1f3f076</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/f586ff8b-67a2-4fb3-89da-d531bea4f5a7_47aae87d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนปลดปล่อยการควบคุมการส่งออกแบตเตอรี่ท่ามกลางความก้าวหน้าทางวิทยาศาสตร์ของรัฐที่มั่นคง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329152/china-unleashes-battery-export-controls-it-makes-strides-solid-state-science?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อนาคตของสงครามกำลังขับเคลื่อนโดยการปฏิวัติเทคโนโลยีพลังงานที่เงียบสงบและจีนได้วางตัวเองไว้ในระดับแนวหน้าของการเปลี่ยนแปลงกระบวนทัศน์นี้ด้วยยุทธวิธีใหม่: การผสมผสานการวิจัยแบตเตอรี่แบบโซลิดสเตทที่ทันสมัยเข้ากับการควบคุมการส่งออกเชิงกลยุทธ์เกี่ยวกับวัสดุแบตเตอรี่และเทคโนโลยีที่สำคัญซึ่งจะมีผลในเดือนหน้าจีนได้รายงานชุดของการพัฒนาในแบตเตอรี่แบบโซลิดสเตต</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 05:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8784f8df043e54817fdc2d92cee6f87ce1c02be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/4300e540-c04f-4274-b36b-6af26434f978_edd4a106.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติใหม่ของฮ่องกงต้องแสดงให้เห็นถึง ‘ประชาธิปไตยที่มีประสิทธิภาพ’ จอห์นลีกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3329205/hong-kongs-new-lawmakers-must-demonstrate-effective-democracy-john-lee-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายนิติบัญญัติใหม่ของฮ่องกงควรมีความสามัคคีและร่วมมือกับรัฐบาลเพื่อแสดงให้เห็นถึง "ประชาธิปไตยที่มีประสิทธิภาพ" และ "ความร่วมมือที่สมบูรณ์แบบของผู้รักชาติ" ผู้นำของเมืองกล่าวผู้บริหารสูงสุด John Lee Ka-chiu กำลังกล่าวในงานสัมมนาระดับสูงในวันพฤหัสบดีที่มุ่งเน้นไปที่ความสัมพันธ์ระหว่างผู้บริหารกับสมาชิกสภานิติบัญญัติท่ามกลางกระแสของนักนิติบัญญัติที่ประกาศว่าพวกเขาจะไม่แสวงหาการเลือกตั้งใหม่หลังจากที่คณะกรรมการกฤษฎีกา</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 04:44:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b42ebcfd71cedc590bdc9fbd4209103050742eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/fde87c2a-2f2b-435f-bc50-29b1af8893a8_5a5e35ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เธอได้พบกับบางสิ่งที่โหดร้ายมาก ': แทงแม่ของเด็กสาวชาวมาเลเซียด้วยความสิ้นหวัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329203/malaysian-mother-mourns-cruel-school-stabbing-teen-daughter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม่ของวัยรุ่นที่ถูกแทงเสียชีวิตที่โรงเรียน Bandar Utama ในรัฐสลังงอร์ของมาเลเซียเรียกความกล้าหาญที่จะพูดออกมาในโพสต์ที่เต็มไปด้วยหัวใจอธิบายว่าลูกสาววัย 16 ปีของเธอเป็นคนน่ารักใจดีและมีระเบียบวินัยมากแม่จึงใช้สื่อสังคมออนไลน์เพื่อแสดงความสิ้นหวังของเธอ “เธอเป็นเด็กที่สวยงามแต่ยังได้พบกับสิ่งที่โหดร้ายมาก… ฉันพูดไม่ออกและอกหัก”</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 04:35:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">478b413141a5dd54fbdf7e4cb1190b6495865e36</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/5126f0c8-c45a-4ec5-8427-a738d4aa56e8_33c22d80.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงพร้อมน้อยที่สุดสำหรับการนำ AI ไปใช้ในตลาดโลก: แบบสำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3329198/hong-kong-lags-ai-readiness-among-30-global-markets-survey-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงมีความพร้อมน้อยที่สุดที่จะนำปัญญาประดิษฐ์มาใช้อย่างเต็มที่ในสถานที่ทำงานในตลาดโลก 30 แห่งจากการสำรวจของ Cisco บริษัทโครงสร้างพื้นฐานด้านเทคโนโลยีและซอฟต์แวร์ของสหรัฐอเมริกาในเดือนสิงหาคมและเผยแพร่ในวันพุธมีเพียงประมาณร้อยละ 2 ขององค์กรที่สำรวจในเมืองที่ได้รับการพิจารณาว่าเป็น "pacesetters" ซึ่งเป็นบริษัทที่มีประสิทธิภาพสูงกว่าเพื่อนร่วมงานของพวกเขาในชุดของมาตรการที่เกี่ยวข้องกับ AI adoptio</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 04:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b2186caa82635845853da22b51f839ad83392f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/88a5cdda-037b-4543-8e8b-b45534bb525f_2d906f24.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
