<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตลาดรถยนต์ไฟฟ้าของอินเดียร้อนแรงขึ้นเมื่อ Tesla รับ Tata และ JSW MG</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3321785/indias-ev-market-shifts-high-gear-tesla-debut-taking-tata-jsw-mg?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tesla เปิดโชว์รูมแห่งแรกในอินเดียเมื่อเดือนที่แล้วด้วยความกระปรี้กระเปร่าเพียงเล็กน้อยแต่การเข้ามาของบริษัทยานยนต์ไฟฟ้าของ Elon Musk ยังคงสร้างความฮือฮาและเป็นแรงผลักดันให้เกิดความคาดหวังต่อตลาด EV ของประเทศในเอเชียใต้ชาวอินเดียกำลังซื้อรถยนต์ไฟฟ้าอย่างเงียบๆในขณะที่ยังคงเป็นกลุ่มตลาดเฉพาะในตลาดรถยนต์ที่ใหญ่เป็นอันดับสามของโลก EV กำลังได้รับความนิยมอย่างมากด้วยการต่อสู้ที่ดุเดือด</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 03:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a557dfee182998d40bd669033e1d65dbfa601252</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/b70ce595-b0f8-4711-acf6-b53c3ea05a32_5ad54aec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทที่นำ Coldplay มาฮ่องกงเพื่อเปิดสถานที่จัดคอนเสิร์ตใหม่ในปีนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3321772/company-brought-coldplay-hong-kong-open-new-concert-venue-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้จัดงานที่นำวงดนตรียอดนิยม Coldplay และ Blackpink มาฮ่องกงจะเติมเต็ม "ช่องว่างของสถานที่" โดยการเปิดพื้นที่คอนเสิร์ตขนาดกลางใหม่ในฤดูใบไม้ร่วงนี้เพิ่มความพยายามของเมืองในการพัฒนาเศรษฐกิจขนาดใหญ่ Stephanie Bax ประธานฝ่ายพัฒนาสถานที่ของ Live Nation ในเอเชียกล่าวเมื่อวันพุธว่าบริษัทจะเปลี่ยนเป็นส่วนหนึ่งของ The Whampoa ศูนย์การค้ารูปเรือใน Hung Ho</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 03:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6114bcf3df5ed66cad57b7d417586bb2a9c89ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/afce0caa-d205-4a35-ba57-031e7b128da5_9967cb99.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เขื่อนขนาดใหญ่ของจีนหยุดใช้ชิปอุตสาหกรรมตะวันตกมากกว่าความกังวลด้านความปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3321729/chinas-mega-dam-xiluodu-stops-using-western-industrial-chips-over-security-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เขื่อน Xiluodu ของจีนซึ่งเป็นหนึ่งในสถานีไฟฟ้าพลังน้ำที่ใหญ่ที่สุดในโลกได้เปลี่ยนไปอย่างสมบูรณ์จากชิปควบคุมอุตสาหกรรมที่ผลิตในตะวันตกมากกว่าความมั่นคงแห่งชาติและความกังวลด้านความยืดหยุ่นของห่วงโซ่อุปทานตามซัพพลายเออร์ชิปอุตสาหกรรมชั้นนำของจีนเทคโนโลยีลุงสันกล่าวว่าเขื่อนซึ่งตั้งอยู่บนแม่น้ำจินชาที่รอยต่อของมณฑลยูนนานและเสฉวนทางตะวันตกเฉียงใต้มีตัวแทน</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8101ca72bcb5546685825bb54b95aaf2ed44520f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/51252f86-df89-4458-8f70-81d6999c6424_42c63879.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ส่งออกญี่ปุ่นได้รับรสชาติแรกของงานแสดงสินค้าอาหารฮ่องกงด้วยการจับตาดูพื้นที่อ่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3321769/japanese-exporters-get-first-taste-hong-kong-food-expo-eyes-bay-area?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ส่งออกญี่ปุ่นบางรายกำลังเปิดตัวครั้งแรกในงานแสดงสินค้าอาหารที่ใหญ่ที่สุดในฮ่องกงเพื่อใช้ประโยชน์จากการแลกเปลี่ยนเงินตราต่างประเทศให้มากที่สุดและใช้เมืองนี้เป็นบ่อน้ำพุร้อนที่มีศักยภาพในการเข้าสู่ Greater Bay Area บริษัทญี่ปุ่นกว่า 100 แห่งที่เชี่ยวชาญด้านอาหารและสุขภาพรวมถึงอย่างน้อยเจ็ดแห่งที่เข้าร่วมเป็นครั้งแรกกำลังจัดแสดงผลิตภัณฑ์ของตนในงาน Food Expo Pro ซึ่งจัดขึ้นตั้งแต่วันพฤหัสบดีถึงวันเสาร์</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">194697590964d5bf789faf054cb1a2255ebd7801</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/c7ba5986-5e77-4981-9945-f73bec715ad4_fef39fe4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อการทดลองนำไปสู่ความตายการดำเนินคดีไม่ใช่เรื่องง่ายเสมอไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3321778/when-experimental-treatments-lead-death-prosecution-not-always-simple?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิชาชีพทางการแพทย์เป็นหนึ่งในเสาหลักของสังคมฮ่องกงและแพทย์รวมถึงผู้เชี่ยวชาญด้านอื่นๆได้รับการคาดหวังว่าจะรักษามาตรฐานสูงสุดของการปฏิบัติวิชาชีพแต่มุมมืดของอุตสาหกรรมการดูแลสุขภาพมีอยู่ในพื้นที่สีเทาระหว่างการรักษาทางการแพทย์และขั้นตอนการทดลองในช่วงหลายปีที่ผ่านมามีหลายกรณีที่น่าเศร้าที่ผู้บริหาร</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 01:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d26753c1b6c913f183c8830fd11bed8607921256</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/5e1aacda-6014-483b-97d3-6a032c58412e_f54d0dee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
