<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมการเชื่อมโยงที่อ่อนแอในห่วงโซ่อุปทานที่ไม่มีใครเทียบได้ของจีนอาจไม่มีอยู่ใน 5 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3326808/chinas-unrivalled-supply-chains-still-have-weak-links-why-5-years-could-fix-them?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนร่างแผนห้าปีฉบับที่ 15 ซึ่งเป็นรายการถัดไปในแนวพิมพ์เขียวที่กว้างขวางซึ่งได้กำหนดทิศทางสำหรับการพัฒนาประเทศมานานกว่าเจ็ดทศวรรษเราจะตรวจสอบว่าเอกสารเหล่านี้แจ้งและสะท้อนให้เห็นถึงลำดับความสำคัญของนโยบายระดับสูงสิ่งที่คาดหวังในการทำซ้ำที่กำลังจะมาถึงและวิธีการปรับแต่งห่วงโซ่อุปทานให้เป็นประโยชน์ต่อจีนอย่างไรสำหรับเรื่องราวเพิ่มเติมในซีรีส์ที่กำลังดำเนินอยู่นี้</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c112270d24a4452fe1186e9d5c53f5029ef2b885</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/5a0a039b-3e6b-47d2-ae9d-cb984093708d_21a99b2f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ให้เช่าที่พักแก่เออร์โดกันเนื่องจากสหรัฐพิจารณายกเลิกการห้ามขาย F -35 ให้ตุรกี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326903/trump-hosts-erdogan-us-considers-lifting-ban-f-35-sales-turkey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐจัดการเจรจากับประธานาธิบดีเรเซปทายยิปเออร์โดกันของตุรกีที่ทำเนียบขาวในวันพฤหัสบดีและส่งสัญญาณว่าสหรัฐอาจยกเลิกการขายเครื่องบินขับไล่ขั้นสูงไปยังอังการาในไม่ช้าในช่วงวาระแรกของทรัมป์สหรัฐฯได้ปลดตุรกีซึ่งเป็นพันธมิตรของนาโตออกจากโครงการเรือธง F -35 หลังจากที่ตุรกีซื้อระบบป้องกันทางอากาศจากรัสเซียเจ้าหน้าที่สหรัฐฯกังวลว่า</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 21:33:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b3f1f801fb12d765e4b169792ea75f042cdd4f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/27e6d936-83db-42f8-b2ac-107072e1dbcc_122c8a2e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิจารณ์กำลังพลาดภาพรวมเกี่ยวกับการเปลี่ยนผ่านทางเศรษฐกิจของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3326515/critics-are-missing-big-picture-chinas-economic-transition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนเปลี่ยนจากแผนห้าปีที่ 14 ไปเป็นแผนห้าปีที่ 15 วิถีทางเศรษฐกิจของจีนก็อยู่ภายใต้การตรวจสอบอีกครั้งความคิดเห็นจากภายนอกมักมุ่งเน้นไปที่ลมหัวระยะสั้นจากตลาดอสังหาริมทรัพย์ที่ระบายความร้อนและการเติบโตที่ลดลงอย่างเท่าเทียมกันแต่ความท้าทายเหล่านี้ปิดบังเรื่องราวที่สำคัญกว่าภายใต้พื้นผิวจีนมีกระดูกสันหลังที่มีชีวิตชีวาที่สร้างขึ้นอย่างแข็งแกร่งโดยผลกระทบจากการทำงานร่วมกันของ infrastruc</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9e7f25e223cefae0fbcf20f24e04d55e1cb41c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/e98780aa-8189-480b-98ad-d545a7cb7299_7820f84e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ลงนามในคำสั่งว่าการขาย TikTok เป็นไปตามข้อกำหนดของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3326902/trump-signs-order-saying-tiktok-sale-meets-us-requirements?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐประกาศเมื่อวันพฤหัสบดีว่าข้อตกลงสำหรับ TikTok เป็นไปตามข้อกำหนดของกฎหมายการขายหรือห้ามของสหรัฐสำหรับแอปวิดีโอสั้นที่จีนเป็นเจ้าของโดยระบุเดือนแห่งการพิจารณาและปีแห่งความโกลาหลในวอชิงตันเกี่ยวกับผลกระทบด้านความปลอดภัยของแอป “เรามีการควบคุมที่ดีมาก” ทรัมป์กล่าวที่สำนักงานรูปไข่ในวันพฤหัสบดีขณะลงนามในคำสั่งฝ่ายบริหารเกี่ยวกับการดำเนินงานในสหรัฐอเมริกาของ TikTok</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 21:04:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1fec3142e1ed00976611081a0d676dfd1bde100</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/e01471fd-4c76-42bf-b5cd-d102088e887e_ebe34010.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายป้องกันทรัมป์ Hegseth เรียกผู้บัญชาการระดับสูงของสหรัฐฯเข้าร่วมการประชุมลึกลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326900/trump-defence-chief-hegseth-summons-top-us-military-commanders-mystery-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐได้เรียกนายทหารระดับสูงของกองทัพ – นายพลและพลเรือโทหลายร้อยนาย – ไปยังฐานทัพทางตอนเหนือของเวอร์จิเนียเพื่อประชุมอย่างกะทันหันในสัปดาห์หน้าตามที่ทั้งสามคนคุ้นเคยกับเรื่องนี้คำสั่งไม่ได้เสนอเหตุผลสำหรับการชุมนุมในวันอังคารของผู้บัญชาการอาวุโสระดับหนึ่งดาวขึ้นไปและที่ปรึกษาระดับสูงของพวกเขาที่ฐานทัพนาวิกโยธินใน Qua</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 20:24:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3589c4b79c9e79c4076a5f7ba68c23667b507918</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/37da1577-1280-4a4c-9409-f6fc20f9b7d6_aa9ce2a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
