<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ห้าตา’ รัฐมนตรีว่าการกระทรวงเพื่อหารือเกี่ยวกับการกำหนดเป้าหมายผู้ลักลอบนำคนเข้าเมืองสหราชอาณาจักรกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324674/five-eyes-ministers-discuss-targeting-people-smugglers-uk-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทยจากอังกฤษสหรัฐอเมริกาและพันธมิตร "ไฟฟ์อายส์" อื่นๆจะประกาศมาตรการใหม่ในสัปดาห์นี้เพื่อเพิ่มความมั่นคงชายแดนและกำหนดเป้าหมายผู้ลักลอบนำคนเข้าเมืองนายชาบานามาห์มูดรัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทยของอังกฤษที่ได้รับการแต่งตั้งใหม่กล่าวในวันอาทิตย์รัฐมนตรีจากเครือข่ายการแบ่งปันข่าวกรองห้าตา – สหรัฐอเมริกาอังกฤษแคนาดาออสเตรเลียและนิวซีแลนด์ – จะพบกันที่ลอนดอนในวันจันทร์</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 20:37:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78471d2c974d69168d773b53642a5b972c4c56b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/aa84b728-d4f6-4753-b6f3-edd63093e70c_5771e378.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ออก ‘คำเตือนครั้งสุดท้าย’ ให้ฮามาสยอมรับข้อตกลงตัวประกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3324673/trump-issues-last-warning-hamas-accept-hostage-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันอาทิตย์ได้ออกสิ่งที่เขาเรียกว่า "คำเตือนครั้งสุดท้าย" ต่อฮามาสกระตุ้นให้กลุ่มติดอาวุธปาเลสไตน์ยอมรับข้อตกลงที่จะปล่อยตัวประกันออกจากกาซา “ชาวอิสราเอลยอมรับข้อตกลงของฉันแล้วถึงเวลาแล้วที่ฮามาสจะต้องยอมรับเช่นกัน” ทรัมป์เขียนในโพสต์บนแพลตฟอร์ม Truth Social ของเขา “ฉันได้เตือนฮามาสเกี่ยวกับผลที่ตามมาของการไม่ยอมรับนี่เป็นคำเตือนครั้งสุดท้ายของฉันที่นั่นจะ</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 19:55:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa57181f1c0e685bb7b8bb1c7d9f0e388bf0f0d6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/2b74e4bd-61e1-4fd1-9266-891106e14447_7a1536b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมเด็จพระสันตะปาปาลีโอทรงประกาศความหวือหวาของคอมพิวเตอร์วัยรุ่นคาร์โลอะคูติสนักบุญแห่งสหัสวรรษแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324672/pope-leo-declares-teenage-computer-whiz-carlo-acutis-first-millennial-saint?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมเด็จพระสันตะปาปาลีโอที่ 14 ทรงประกาศคอมพิวเตอร์อายุ 15 ปีวิสนักบุญแห่งสหัสวรรษแรกของศาสนจักรคาทอลิกในวันอาทิตย์ทำให้คาทอลิกรุ่นต่อไปมีแบบอย่างที่น่าเชื่อถือซึ่งใช้เทคโนโลยีในการเผยแพร่ความเชื่อและได้รับฉายาว่า “ผู้มีอิทธิพลของพระผู้เป็นเจ้า” Leo canonised Carlo Acutis ผู้เสียชีวิตในปี 2006 ระหว่างพิธีมิสซากลางแจ้งในจัตุรัสเซนต์ปีเตอร์ก่อนที่จะมีประมาณ 80,000 คนหลายคนเป็นพันปี</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 18:50:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4700d7cc04d3013ca4f1fa7cea8d5e49815eaf3d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/32e63508-535b-4ce7-80b3-15b46f47106e_4b6ec335.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯกำลังตรวจสอบอีเมลมัลแวร์ที่กำหนดเป้าหมายการเจรจาการค้ากับจีน: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324670/us-investigating-malware-email-targeting-trade-talks-china-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการสหรัฐกำลังตรวจสอบอีเมลหลอกลวงจากนักกฎหมายของพรรครีพับลิกันที่มีมัลแวร์ซึ่งมีจุดมุ่งหมายเพื่อให้ข้อมูลเชิงลึกของจีนเกี่ยวกับการเจรจาการค้าของรัฐบาลทรัมป์กับปักกิ่ง The Wall Street Journal รายงานเมื่อวันอาทิตย์มัลแวร์ในอีเมลที่ถูกส่งโดยส.ส. John Moolenaar ในเดือนกรกฎาคมไปยังกลุ่มการค้าบริษัทกฎหมายและหน่วยงานของรัฐในสหรัฐอเมริกาถูกติดตามโดย cyber analy</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 17:15:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94eee7a220c458bb45d3575a0db990961258ca77</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/b6de10bf-6196-4d42-b9dd-19046931075c_e1a598f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 4 รายบาดเจ็บหลายสิบรายในอาคารถล่มที่อินโดนีเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324669/4-dead-dozens-injured-indonesia-building-collapse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 4 คนและได้รับบาดเจ็บหลายสิบคนเมื่ออาคารที่จัดสวดมนต์ถล่มลงมาบนเกาะชวาหลักของอินโดนีเซียเมื่อวันอาทิตย์เจ้าหน้าที่ภัยพิบัติกล่าวประมาณร้อยคนซึ่งส่วนใหญ่เป็นผู้หญิงได้รวมตัวกันเพื่อท่องอัลกุรอานที่ศาลาชุมชนในเขตโบกอร์ (Bogor) ของชวาตะวันตกเพื่อรำลึกถึงวันเกิดของศาสดาโมฮัมเหม็ดเมื่ออาคารพังทลายลงอย่างกะทันหันโมชาหมัดกล่าว</description>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 16:43:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea4b590d10d69c7ef32db0a51ca09f4f4196ac62</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/08/b53d7f0e-fb88-46f1-bf4b-fa0f02ffc7a8_dadb147f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
