<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คนงาน 3 คนล้มป่วยต้องอพยพ 180 คนหลังสารเคมีรั่วไหลที่โรงพยาบาลฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3333129/3-workers-fall-ill-180-evacuated-after-chemical-spill-hong-kong-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนงานสามคนที่โรงพยาบาลของรัฐในฮ่องกงล้มป่วยและมีผู้อพยพมากกว่า 180 คนหลังจากสารเคมีรั่วไหลออกจากภาชนะบรรจุขยะระหว่างการคลอดในวันจันทร์การรั่วไหลของฟอร์มาลดีไฮด์ถูกรายงานที่แผนกพยาธิวิทยาคลินิกในโรงพยาบาลปรินซ์ออฟเวลส์ใน Sha Tin ในเวลาประมาณเที่ยงหน่วยดับเพลิงและตำรวจได้รับแจ้งแล้วโรงพยาบาลส่วนใหญ่ใช้ฟอร์มาลดีไฮด์เป็นตัวกำหนด</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:02:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">780dea56428531f33a640f122dddc9c903816256</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/ec31306e-dc58-43ce-baa1-6c2609267e3a_81b060af.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำเตือนการเดินทางของจีนสำหรับญี่ปุ่นทำให้เกิดปฏิกิริยาผสมที่บ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333125/chinas-travel-warnings-japan-evoke-mixed-reactions-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวและนักเรียนชาวจีนได้แสดงปฏิกิริยาผสมกับคำแนะนำด้านการเดินทางและการศึกษาของปักกิ่งในญี่ปุ่นท่ามกลางการปะทะกันทางการทูตที่ทวีความรุนแรงขึ้นโดยบางส่วนแสดงให้เห็นถึงความกังวลเมื่อฤดูการท่องเที่ยวใกล้เข้ามาความตึงเครียดทวีความรุนแรงขึ้นหลังจากคำพูดของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาซึ่งชี้ให้เห็นว่าโตเกียวสามารถใช้กองกำลังทหารในกรณีที่เกิดความขัดแย้ง</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:01:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b501f9eb14f2b774f35d2898941ded6c289e677</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/a37b28b1-a45f-40e2-9b34-ff1eb1c53a15_4ad9c5bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักคณิตศาสตร์เฉียนหง (Qian Hong) ลูกชายของกลุ่มวิทยาศาสตร์ชั้นนำพลิกผันการระบายน้ำในสมองของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3333087/mathematician-qian-hong-son-chinas-leading-scientific-clan-reverses-us-brain-drain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักคณิตศาสตร์ที่มีชื่อเสียงซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของตระกูลเฉียนของจีนซึ่งเป็นนามสกุลที่เชื่อมโยงกับประวัติทางวิทยาศาสตร์ของจีนกับผู้บุกเบิกวิทยาศาสตร์และวิศวกรรมระดับชาติได้กลายเป็นนักวิทยาศาสตร์คนล่าสุดของสหรัฐอเมริกาที่กลับไปยังประเทศจีนหลังจากกว่า 40 ปีในสหรัฐอเมริกาเฉียนหงได้ออกจากตำแหน่งศาสตราจารย์ที่มหาวิทยาลัยวอชิงตันเพื่อเข้าร่วม WES ที่มีชื่อเสียงและเป็นส่วนตัว</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cced7793c1827dfab3023da9f5a5bd770b4fcf83</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/f66de8b7-0712-4e36-a641-08c883a96960_b3fde108.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในการพลิกนโยบายเยอรมนีจะยกเลิกข้อจำกัดในการส่งออกอาวุธของอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3333126/germany-lift-curbs-arms-exports-israel-reversal-foreign-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เยอรมนีจะยกเลิกการห้ามส่งออกอาวุธบางส่วนไปยังอิสราเอลตั้งแต่วันที่ 24 พฤศจิกายนโดยจะยกเลิกการตัดสินใจในเดือนสิงหาคมเพื่อตอบสนองต่อปฏิบัติการทางทหารของอิสราเอลในกาซาโฆษกรัฐบาลสเตฟานคอร์เนลิอุสกล่าวว่าการหยุดยิงระหว่างอิสราเอลและกลุ่มติดอาวุธฮามาสของปาเลสไตน์ซึ่งมีผลบังคับใช้ตั้งแต่วันที่ 10 ตุลาคมเป็นเหตุผลสำคัญในการยกเลิกการห้าม Kornelius กล่าวว่าหยุด</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 11:54:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47093c3eb1d030c6f02e8e595c811a7777763062</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/fc349cfa-e6ff-44ec-ab68-b2261d6692d2_ec4746c3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เคเอฟซีผู้ประกอบการพิซซ่าฮัทยำจีนผลักดันการขยายตัวอย่างรวดเร็วสู่เมืองระดับล่าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3333117/kfc-pizza-hut-operator-yum-china-pushes-rapid-expansion-lower-tier-mainland-cities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Yum China Holdings ผู้ประกอบการร้านอาหาร KFC และ Pizza Hut ทั่วจีนแผ่นดินใหญ่และฮ่องกงวางแผนที่จะขยายธุรกิจไปยังเมืองระดับล่างมากขึ้นตามรูปแบบร้านค้าที่ยืดหยุ่นโดยคาดว่าการผลักดันนี้จะสร้างผลตอบแทนที่สูงขึ้นให้กับบริษัทในช่วงห้าปีข้างหน้าในการประชุมวันนักลงทุนของบริษัทที่เซินเจิ้นเมื่อวันจันทร์ซีอีโอ Joey Wat กล่าวว่าจำนวนทั้งหมดของ Yum China</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6af9e438d60728ae6b47bb561971e91b1f925247</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/c78b64d3-0cb4-4768-a5ce-2454453246dc_21b3b6c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
