<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ครึ่งหนึ่งของเด็กฮ่องกงอายุ 6 -10 ปีมีสมาร์ทโฟนเป็นของตัวเององค์กรไม่แสวงหาผลกำไรกระตุ้นให้เกิดความล่าช้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3329523/half-hong-kong-children-aged-6-10-own-smartphones-non-profit-urges-delay?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มองค์กรไม่แสวงหาผลกำไรในฮ่องกงกำลังรณรงค์ให้ผู้ปกครองชะลอการให้สมาร์ทโฟนแก่บุตรหลานของตนจนถึงอายุ 14 ปีโดยการสำรวจเผยให้เห็นว่ามากกว่าครึ่งหนึ่งของเยาวชนที่มีอายุระหว่าง 6 ถึง 10 ปีในเมืองมีอยู่แล้ว Look Up Hong Kong ได้เผยแพร่ผลการสำรวจเมื่อวันอาทิตย์เพื่อสนับสนุนการผลักดันให้ผู้ปกครองรอจนกว่าบุตรหลานของพวกเขาจะอายุ 14 ปีก่อนที่จะได้รับ smartph</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0ad83196d570198d8631cd634f2fcf55baf8686</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/fcd9a3d1-e882-41ec-9548-e994c79664d7_e6f70cf2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมการเดินทาง 70 $ ต่อวันไปยังยะโฮร์จึงเป็นที่ชื่นชอบของชาวสิงคโปร์ในตอนนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3329452/why-singaporeans-are-flocking-malaysias-johor-food-and-leisure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทุกเดือนราเชลตัน (Rachel Tan) ครูสอนพิเศษชาวสิงคโปร์วัย 53 ปีจะขึ้นรถบัสข้ามถนน 1 กม. (0.6 ไมล์) เพื่อไปเที่ยวรัฐยะโฮร์ของมาเลเซียแบบไปเช้าเย็นกลับซึ่งเธอจะซื้อของชำและให้รางวัลตัวเองเป็นอาหารกลางวันและภาพยนตร์ด้วยขั้นตอนการตรวจคนเข้าเมืองที่คล่องตัวเธอแทบไม่จำเป็นต้องแสดงหนังสือเดินทางของเธอโดยใช้รหัส QR เพื่อผ่านจุดตรวจก่อนที่จะขึ้นรถรับส่งฟรีที่</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 00:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f96a6b3158292b5c2f5b87e3a03123e78448e2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/a34a3a4a-0203-4757-a4cb-f3644f6b965a_7014d5b6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ทางรถไฟโพแทสเซียม ': บัตรที่ซ่อนอยู่ของจีนในสงครามการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329355/potassium-railway-how-north-america-lost-trump-card-trade-war-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลาวตั้งอยู่ในใจกลางเอเชียตะวันออกเฉียงใต้และเป็นประเทศที่ยากจนที่สุดในโลกอย่างไรก็ตามกว่าทศวรรษที่ผ่านมาจีนลงทุนอย่างหนักเพื่อสร้างรถไฟโดยสารและรถไฟขนส่งสินค้าสองทางผ่านป่าฝนหนาทึบระหว่างคุนหมิงและเวียงจันทน์เมืองหลวงของลาวเส้นทางรถไฟ 1,000 กม. (621 ไมล์) นี้มีความเร็วสูงสุด 200 กม ./ ชม. (124 ไมล์/ชม.) ดำเนินการอย่างเงียบๆมาเป็นเวลา 4 ปีแล้ว Accordi</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 00:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58d79bb3266b5e0a172fdb30fcb7df2d9e3224d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/0ba1f5a1-f96b-4a28-8d73-c7b941d47d81_c442115c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปากีสถานและอัฟกานิสถานตกลงที่จะหยุดยิงทันทีหลังจากการเจรจาสันติภาพโดฮา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3329545/pakistan-and-afghanistan-agree-immediate-ceasefire-after-doha-peace-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัฟกานิสถานและปากีสถานได้ตกลงที่จะหยุดยิงทันทีในระหว่างการเจรจาที่โดฮาเป็นเจ้าภาพกระทรวงต่างประเทศของกาตาร์ได้ประกาศเมื่อต้นวันอาทิตย์หลังจากที่ประเทศเพื่อนบ้านในเอเชียใต้ได้หยุดยิงหลังจากการปะทะกันที่ชายแดนอย่างรุนแรงเป็นเวลาหนึ่งสัปดาห์กระทรวงต่างประเทศของกาตาร์กล่าวว่าอัฟกานิสถานและปากีสถานได้ตกลงที่จะหยุดยิงในระหว่างการเจรจารอบไกล่เกลี่ยโดยกาตาร์และตุรกีเมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 23:42:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2eaa0475ccdb61f1b7005dd20f8ccee8854b8d16</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/151b9a93-0e9f-431b-9fd4-09f3dace6fee_07ed3b36.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮามาสกำลังวางแผนโจมตีพลเรือนกาซาที่ละเมิดการหยุดยิงสหรัฐเตือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3329544/hamas-planning-attack-gaza-civilians-violation-ceasefire-us-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการต่างประเทศสหรัฐกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่ามี "รายงานที่น่าเชื่อถือ" ว่าฮามาสอาจละเมิดการหยุดยิงด้วยการโจมตีพลเรือนชาวปาเลสไตน์ในกาซาหากมีการโจมตีเกิดขึ้นจะ "ถือเป็นการละเมิดโดยตรงและร้ายแรง" ของข้อตกลงที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐปลอมขึ้นเพื่อยุติสงครามสองปีระหว่างอิสราเอลและฮามาสแถลงการณ์ระบุไม่มีการเปิดเผยรายละเอียดเพิ่มเติมเกี่ยวกับ th</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 22:42:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f65b85cf995b98e199431fa4c16a66c2b0ece9e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/4ff1d860-824e-4ca3-a36d-751276b4a032_3d64b747.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
