<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘อย่าไว้ใจระบบบำนาญ ': ทำไมหนุ่มสาวชาวเกาหลีใต้ถึงกลับมาเกษียณอายุในภายหลัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3333449/many-young-south-koreans-back-later-retirement-amid-pension-doubts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมซองโฮอายุ 38 ปีพนักงานออฟฟิศกล่าวว่าเขาเปิดกว้างมากขึ้นสำหรับแนวคิดในการยกระดับอายุเกษียณในเกาหลีใต้ “ไม่กี่ปีที่ผ่านมาผมคัดค้านการขยายอายุเกษียณ” เขากล่าว “แต่ตอนนี้ค่าครองชีพและราคาที่อยู่อาศัยสูงขึ้นเรื่อยๆฉันกังวลเกี่ยวกับอนาคตของตัวเองมากขึ้นฉันคิดว่าฉันจะต้องการแหล่งรายได้ที่มั่นคงจนกว่าฉันจะโตขึ้นการขยายอายุเกษียณไม่เกี่ยวกับ ge เก่า</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 22:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">499974621997017cb3bebbf2e114bfd36de4f752</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/2c3e674e-620b-4b7c-93bb-38be9168c821_1a360172.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปฏิวัติถั่วเหลืองของจีน: การปรับรูปแบบการค้าและทดสอบความมั่นคงทางอาหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333382/chinas-soybean-revolution-change-rewrote-global-trade-and-tested-food-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ถั่วเหลืองเป็นมากกว่าพืชผล – มันกลายเป็นการทดสอบกลยุทธ์ความมั่นคงทางอาหารที่พัฒนาขึ้นของปักกิ่งและเป็นหัวใจสำคัญของสงครามการค้าระหว่างสหรัฐฯกับจีนในฐานะที่เป็นแหล่งอาหารสัตว์และน้ำมันปรุงอาหารที่สำคัญถั่วเหลืองยังคงเป็นจุดวาบไฟทั่วทั้ง ebbs และกระแสของข้อพิพาททางการค้าของทั้งสองประเทศตั้งแต่สงครามภาษีในช่วงที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาดำรงตำแหน่งครั้งแรกจนถึงปัจจุบัน</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80377bb859bd408d50c2ec083bfeec11818ce78a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/ab2f67dc-bee5-4329-aa74-d63c56588e82_032a5458.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาสหรัฐถามความถูกต้องของคำฟ้องต่อนายโคมีย์อดีตหัวหน้าเอฟบีไอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333461/us-judge-questions-validity-indictment-against-fbi-ex-chief-comey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาสหรัฐเมื่อวันพุธถามซ้ำๆถึงความถูกต้องของคำตัดสินของคณะลูกขุนที่ยิ่งใหญ่ของอดีตผู้อำนวยการเอฟบีไอ James Comey ซึ่งได้รับการรักษาความปลอดภัยโดยอัยการที่สอดคล้องอย่างใกล้ชิดกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในสัญญาณล่าสุดว่าอาจมีการยกฟ้องก่อนการพิจารณาคดีหลังจากการสอบปากคำซ้ำโดยผู้พิพากษาเขตสหรัฐ Michael Nachmanoff อัยการยอมรับว่าคำฟ้องฉบับสุดท้ายคือ</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 21:10:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">beb32ffb6091c709983566d5207d8f6dc6dedd2d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/f14d8ad6-7887-4249-8b9a-58dd6be8fbe0_1938528e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>TD Bank ถูกฟ้องโดยเจ้าหน้าที่ชาวจีนในสหรัฐอเมริกาซึ่งกล่าวว่าพวกเขาถูกไล่ออกอย่างผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333460/td-bank-sued-chinese-staff-us-who-say-they-were-fired-illegally?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารโตรอนโตโดมิเนียนถูกฟ้องร้องโดยกลุ่มอดีตพนักงานที่อ้างว่าพวกเขาถูกไล่ออกจากงานอย่างไม่เหมาะสมท่ามกลางการเปิดเผยการฟอกเงินทางอาญาอย่างกว้างขวางผ่านสาขาธนาคารอดีตพนักงานชาวจีนและชาวอเมริกันเชื้อสายจีนห้าคนฟ้องร้อง Toronto-Dominion โดยอ้างว่าพวกเขาถูกไล่ออกจากสาขาในนิวยอร์กซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามของธนาคารในการปราบปรามการฟอกเงินอย่างน้อย 22 pe</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 20:55:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5764e436f60e834b61a39f29636e5e3355edf10f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/23935f8e-c0f5-49c8-84fd-a2b2ed19c913_2006d638.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Bondi กล่าวว่าเธอจะปล่อยไฟล์ Epstein ภายใน 30 วัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333459/bondi-says-shell-follow-law-release-epstein-files-bill-heads-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงยุติธรรมสหรัฐจะปล่อยไฟล์จากการสอบสวนผู้กระทำความผิดทางเพศที่ล่วงลับเจฟฟรีย์เอปสไตน์ภายใน 30 วันนายแพมบอนดีอัยการสูงสุดกล่าวเมื่อวันพุธหลังจากที่สภาคองเกรสลงมติเป็นเอกฉันท์เกือบจะบังคับให้รัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์เปิดเผยต่อสาธารณชนเนื้อหานี้อาจให้ความสำคัญกับกิจกรรมของเอปสไตน์มากขึ้นซึ่งเข้าสังคมกับทรัมป์และบุคคลที่มีชื่อเสียงอื่นๆ</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 19:26:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76ee597d1583eaf85220c79741a51025416bc616</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/5e0b9671-18c8-44de-8503-89c688e8965b_b8be8ab6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
