<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯมีทรัพย์สินทางทหารอะไรบ้างในตะวันออกกลาง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344980/what-military-assets-does-us-have-middle-east?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปรากฏตัวทางทหารครั้งใหญ่ของสหรัฐในตะวันออกกลางรวมถึงเรือรบเครื่องบินขับไล่และเครื่องบินเติมน้ำมันวางรากฐานสำหรับการรณรงค์ครั้งใหญ่เพื่อต่อต้านอิหร่านที่นี่เราตรวจสอบสินทรัพย์ทางทหารที่สำคัญของสหรัฐที่ใช้ในภูมิภาคหลังจากที่วอชิงตันเริ่มการนัดหยุดงานที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กล่าวว่ามุ่งเป้าไปที่กองกำลังทางเรือและขีปนาวุธของเตหะรานเรือวอชิงตันมีสงครามมากกว่าหนึ่งโหล</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 11:07:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac53d0c29d18ee3a908bf99267b1ef409632def8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/251186f0-884c-472f-af47-a1aaa73e3378_ab1e357c.jpg?itok=2iG7V6Tr&amp;v=1772276850" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Scam-hit กัมพูชาพยายามที่จะหวู่ฮ่องกงแต่บริษัทท่องเที่ยวมีข้อสงสัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344979/scam-hit-cambodia-tries-woo-hong-kong-travel-agencies-have-doubts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าหน่วยงานการท่องเที่ยวของกัมพูชากำลังมองหาการสร้างความร่วมมือกับบริษัทท่องเที่ยวในฮ่องกงซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการผลักดันให้นักท่องเที่ยวเดินทางกลับประเทศของเขาซึ่งได้รับผลกระทบจากความกังวลด้านความปลอดภัยในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาคิมมีนีซีอีโอของคณะกรรมการการท่องเที่ยวกัมพูชายังบอกกับหนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ว่ารัฐบาล “มุ่งมั่น” ที่จะกำจัดสารประกอบหลอกลวงที่ขึ้นชื่อว่าติดกับดักนับพัน</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 10:56:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdac9bbffee9a6c496dd170aa9e30aa832950bb1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/61ffbeb9-229c-4e81-a785-26c6b88790ca_7acc0e5a.jpg?itok=5s2IsUjn&amp;v=1772276114" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับแท็กซี่ที่ต้องการเข้ารับการทดสอบในแต่ละเดือนเพิ่มขึ้น 30% หลังจากการประเมินที่ง่ายขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3344976/aspiring-taxi-drivers-taking-tests-each-month-30-after-simplified-assessment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมกล่าวว่าจำนวนคนขับแท็กซี่ชาวฮ่องกงที่ต้องการเข้ารับการทดสอบในอุตสาหกรรมที่สำคัญโดยเฉลี่ยในแต่ละเดือนเพิ่มขึ้นเกือบร้อยละ 30 หลังจากการเปิดตัวการประเมินในรูปแบบที่เรียบง่ายเมื่อปีที่แล้วรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมและโลจิสติกส์ Mable Chan ยังกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่ารัฐบาลกำลังเพิ่มจำนวนพื้นที่การประชุมเฉพาะสำหรับ f ของเมือง</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 10:06:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43e1e487da09307ca488ab55db62bc281070d6f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/f5e54049-9a60-4d52-ae5d-063a3dcc1519_b47ca13b.jpg?itok=aNdFl066&amp;v=1772273178" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมชิลีไม่ปล่อยให้เรือโรงพยาบาลทหารของจีน Silk Road Ark ให้ความช่วยเหลือทางการแพทย์?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344972/why-wont-chile-let-chinas-silk-road-ark-military-hospital-ship-give-medical-aid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลชิลีได้ปฏิเสธคำขอจากเรือโรงพยาบาลทหารของจีนเพื่อรักษาผู้อยู่อาศัยในชิลีบนเรือการตัดสินใจดังกล่าวสะท้อนให้เห็นถึงความเอียงของซานติอาโกต่อกรุงวอชิงตันและความพยายามของสหรัฐอเมริกาในการใช้อิทธิพลมากขึ้นในซีกโลกตะวันตกตามข้อมูลจากนักวิชาการจีนกระทรวงสาธารณสุขชิลีกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าได้ตรวจสอบคำขอของ Silk Road Ark และตัดสินใจว่าไม่</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 10:00:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eadd10e8ead4ca8cc49ad09148973397428a4be0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/df521e8c-5c60-4838-8871-27c7484471b4_04e26a81.jpg?itok=6jVNBtPl&amp;v=1772269985" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หมู่บ้านจีนจัดพิธีให้ผู้ชาย 600 คนโค้งคำนับเพื่อแสดงความเคารพต่อบรรพบุรุษจุดประกายการถกเถียงเรื่องเพศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3344612/china-village-holds-ceremony-where-600-men-bow-homage-ancestors-igniting-gender-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิธีแบบดั้งเดิมในหมู่บ้านทางตะวันออกของจีนที่ผู้ชายโค้งคำนับและโค้งคำนับด้วยความเคารพต่อบรรพบุรุษของพวกเขาในขณะที่ผู้หญิงดูจากข้างสนามได้จุดชนวนการถกเถียงเกี่ยวกับบทบาททางเพศในการปฏิบัติทางวัฒนธรรมในเดือนกุมภาพันธ์วิดีโอไวรัสได้บันทึกฉากที่น่าสนใจจากหมู่บ้าน Dalei ในเขต Yanggu มณฑลซานตงในช่วงวันหยุดตรุษจีนคลิปวิดีโอแสดงให้เห็นว่ามีชายมากกว่า 600 คนจาก</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">487d97aae227dd9ee44c50773020cc8b7497ad3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/a5fa615b-b768-4be7-8607-3640e5173a9f_3473936c.jpg?itok=tBrJVQZO&amp;v=1772013195" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
