<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คณะกรรมการกล่าวว่าการผลักดันรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพของทรัมป์จะไม่ส่งผลกระทบต่อเรา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325300/trumps-push-nobel-peace-prize-wont-sway-us-says-committee?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความหลงใหลในการได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในเดือนหน้าอาจส่งผลกระทบต่อความเป็นอิสระที่ดื้อรั้นของคณะกรรมการโนเบลแห่งนอร์เวย์ซึ่งยืนยันว่าจะไม่สามารถโยกย้ายได้นับตั้งแต่กลับมาที่ทำเนียบขาวในเดือนมกราคมทรัมป์ได้แสดงให้เห็นอย่างชัดเจนว่าเขาต้องการได้รับการยกย่องอันทรงเกียรติซึ่งบารัคโอบามาคู่แข่งจากพรรคเดโมแครตของเขาได้รับความประหลาดใจจากหลายๆคนหลังจากนั้นไม่นาน</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:02:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d983de0dee6574b42b138deed929ea6da4d554f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/132dd6dc-c4a5-4d53-800f-424144c763d6_0a91d805.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หมายเลขตัวเรือบนเรือบรรทุกสินค้าของ PLA หมายความว่าพวกเขากำลังให้บริการอยู่ในขณะนี้: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325278/hull-numbers-pla-fleet-barges-mean-they-are-now-service-analyst?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองเรือขนาดใหญ่ในกองทัพปลดปล่อยประชาชนได้รับการกำหนดหมายเลขตัวเรือซึ่งแสดงให้เห็นว่าพวกเขาได้เข้ารับราชการในสิ่งที่จะเป็นการเคลื่อนไหวล่าสุดของปักกิ่งเพื่อยับยั้งไต้หวันทางทหารเรือที่จอดบนเกาะพิเศษขั้นสูงสามลำที่เป็นส่วนหนึ่งของ ‘ดงกอง’ ถูกพบโดยผู้ใช้อินเทอร์เน็ตที่เทียบท่าที่ชายหาดในจีนแผ่นดินใหญ่ในเดือนมิถุนายนแต่ละลำมีหมายเลขตัวเรือในลำดับที่ 4</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42b59c0bdb52f79c65501d0637074f2fc422ea9a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/937f686b-0df8-4b31-b84b-17885b6aaf6b_389844d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนติดอยู่ในห้องเย็นเป็นอิสระโดยผู้โดยสารจัดส่งเสนอส่วนแบ่งบริษัทชาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3324302/china-woman-trapped-cold-storage-freed-delivery-rider-offers-man-company-share?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวจีนที่คิดว่าตัวเองกำลังจะตายหลังจากขังตัวเองไว้ในตู้แช่แข็งของบริษัทเธอได้รับการช่วยเหลือจากพนักงานส่งของที่ได้ยินคำขอร้องขอความช่วยเหลือของเธอผู้หญิงคนนั้นชื่อเฉินมาจากมณฑลหูหนานทางตอนกลางของจีนกำลังคัดแยกผลิตภัณฑ์เพียงอย่างเดียวในตู้แช่แข็งของบริษัทโลจิสติกส์โซ่เย็นของเธอเมื่อเย็นวันที่ 31 สิงหาคมมีประตูที่เล็กกว่าติดตั้งอยู่ในประตูหลักของช่องแช่แข็งและ sa</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26b67d3e61f49e96045e0b89cafae431fd16e35c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/f54fe166-7e2c-4e24-b0d0-4bb1374326c0_bf3b6626.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพสหรัฐยิงบนเรือเวเนซุเอลาขณะมุ่งหน้ากลับไปที่ฝั่ง: แหล่งข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3325297/us-military-fired-venezuelan-boat-it-headed-back-shore-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การนัดหยุดงานของกองทัพสหรัฐในสิ่งที่รัฐบาลทรัมป์กล่าวว่าเป็นเรือสปีดโบ๊ทขนยาเสพติดจากเวเนซุเอลาเกิดขึ้นหลังจากที่เรือหันหลังกลับและกำลังมุ่งหน้ากลับไปที่ฝั่งทำให้เกิดคำถามใหม่ๆในขณะที่สมาชิกสภาคองเกรสกำลังเรียกร้องข้อมูลเพิ่มเติมเกี่ยวกับการโจมตีที่ยั่วยุเจ้าหน้าที่ความมั่นคงแห่งชาติรับทราบในระหว่างการบรรยายสรุปแบบปิดในสัปดาห์นี้บน Capitol Hill ว่าเรือที่บรรทุก</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:28:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9dfcee9c87fb0058895283d8c6a8b623300ca0a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/b92dbd19-46ae-4797-910c-bac52ac3c1a7_4ea38d41.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงสามารถดำเนินมาตรการต่อต้านการสูบบุหรี่ได้มากขึ้นห้ามใช้อุปกรณ์สูบไอ: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325296/hong-kong-can-go-further-anti-smoking-measures-ban-vaping-devices-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาคมโรงเรียนและสมาชิกพรรคการเมืองที่ใหญ่ที่สุดของฮ่องกงได้เรียกร้องให้รัฐบาลดำเนินมาตรการต่อต้านการสูบบุหรี่ต่อไปรวมถึงการห้ามอุปกรณ์สูบไอน้ำและการ "สูบบุหรี่ขณะเดิน" นอกกฎหมายหลังจากที่ฝ่ายนิติบัญญัติผ่านร่างกฎหมายควบคุมยาสูบที่เป็นที่ถกเถียงกันความคิดเห็นของพวกเขาเกิดขึ้นในวันศุกร์หนึ่งวันหลังจากที่ร่างกฎหมายควบคุมยาสูบ (ฉบับแก้ไข) ผ่านการพิจารณาโดยผู้ร่างกฎหมาย</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:26:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">266866c85c2e37351688b0de371915240548ff6b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/9de613d9-b425-4909-9a34-f92fbc3c9d50_3cd8eab6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
