<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ประเทศมหาอำนาจทั่วโลก ’62,000 ล้าน $ การล่าสัตว์โลกที่หายากทำให้เกิดความกลัวในเคนยา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3330342/global-powers-us62-billion-rare-earth-hunt-kenya-stokes-fear-and-division?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนกและความสงสัยได้จับห้าหมู่บ้านใกล้ชายฝั่งของเคนยาในฐานะมหาอำนาจระดับโลกจากสหรัฐอเมริกาไปยังจีนซึ่งเป็นป่าที่อุดมไปด้วยโลกที่หายาก – แร่ธาตุที่มีความสำคัญต่ออุตสาหกรรมไฮเทคและคาร์บอนต่ำรัฐบาลสหรัฐภายใต้ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ได้ทำให้การรักษาแร่ธาตุที่สำคัญเป็นศูนย์กลางของการทูตในแอฟริการวมถึงผ่านข้อตกลงสันติภาพในสาธารณรัฐประชาธิปไตยที่อุดมด้วยทรัพยากร</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 02:19:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0c9a97702e5e40b0695200aacd1e0a3c956d505</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/33bb91b1-e382-4106-846b-d137afa6b45a_8a55cd7c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานสตรีคนใหม่ของเอ็มทีสามารถชนะผู้มีสิทธิเลือกตั้งกระแสหลักของไต้หวันได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3330318/can-kmts-new-outspoken-chairwoman-cheng-li-wun-win-over-taiwans-mainstream-voters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเลือกอดีตสมาชิกสภานิติบัญญัติที่โดดเด่นในฐานะประธานหญิงของพรรคฝ่ายค้านที่ใหญ่ที่สุดของไต้หวันอาจกล่าวถึงความเหนื่อยล้าภายในที่เพิ่มขึ้นกับยามรักษาการณ์เก่าของ Kuomintang (KMT) แต่นักวิเคราะห์เตือนว่ายังห่างไกลจากความแน่นอนว่าสิ่งที่อุทธรณ์ต่อสมาชิกจะชนะใจผู้มีสิทธิเลือกตั้งกระแสหลักเฉิงหลี่หวุน (Cheng Li-wun) อายุ 55 ปีผู้มีรากฐานมาจากการเคลื่อนไหวบนท้องถนนและอาชีพในยุคแรกเริ่มของพรรคเดโมแครตที่เอนเอียงไปสู่ความเป็นอิสระ</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eaec7c3be49317ac13282b44dead463bfdfdf4a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/367e71f7-c0b3-48ca-baaa-661eb1a7328c_41f68c84.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักอัญมณีจีนเหลาผู่โกลด์กลายเป็นปรากฏการณ์หรูหราได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3330274/how-chinese-jeweller-laopu-gold-has-become-luxury-phenomenon?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ร้าน Laopu Gold ที่เพิ่งเปิดใหม่ใน IFC Mall ของฮ่องกงมันเงียบสงบในช่วงบ่ายวันธรรมดาสิ่งกีดขวางที่ทางเข้าเลานจ์ที่กว้างขวางและห้องส่วนตัวภายในล้วนสร้างภาพลักษณ์หรูหราที่แบรนด์ต้องการฉายภาพไม่กี่วันที่ผ่านมามีคนเห็นคิวยาวก่อนที่ร้านจะเปิดโดยมีบางชั่วโมงที่เดินทางมาถึงก่อนหน้านี้เพื่อรักษาโอกาสในการซื้อเครื่องประดับทองคำในราคาลดซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของ</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 01:30:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7dd02e5e3915b5c906d2f6491e82f3fa7043103</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/1584168c-e4db-4787-9043-1224cf0d91b3_18d879a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความฝันของกองกำลังป้องกันหมู่เกาะโซโลมอน: จุดวาบไฟออสเตรเลีย - จีน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330233/solomon-islands-defence-force-dream-australia-china-flashpoint?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในหมู่เกาะโซโลมอนที่ความทรงจำเกี่ยวกับความไม่สงบและความรุนแรงทางชาติพันธุ์ยังคงสดใหม่แผนของรัฐบาลในการสร้างกองกำลังป้องกันได้ยกทั้งความหวังและความกังวลสำหรับบางคนมันเป็นก้าวสู่ความมั่นคงสำหรับบางคนมันเป็นจุดวาบไฟที่มีศักยภาพในภูมิภาคที่ถูกดึงมากขึ้นระหว่างจีนและตะวันตกจิมสันทานังกาดะตำรวจของประเทศในมหาสมุทรแปซิฟิกและรัฐมนตรีว่าการกระทรวงความมั่นคงแห่งชาติบอกกับ</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 01:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e01fc74d6cf0e1cfe80c80d6a11b7e7fd222a8cd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/1c56a5c7-624e-4627-b604-cab3156096f4_5a142868.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกำลังสนับสนุนพหุภาคีทีละสถาบัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3330086/china-supporting-multilateralism-one-institution-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์การระหว่างประเทศเพื่อการไกล่เกลี่ย (IOMed) ได้รับการเปิดตัวที่สำนักงานใหญ่ใน Wan Chai เมื่อวันจันทร์โดยนำกลไกใหม่ที่นำโดยจีนมาใช้เพื่อเติมเต็มความว่างเปล่าในการระงับข้อพิพาทด้วยผู้ลงนาม 37 คนองค์กรกำลังดึงดูดความสนใจของชาวตะวันตกโดยเฉพาะอย่างยิ่งจากสวิตเซอร์แลนด์ IOMed เป็นเพียงหนึ่งในหลายหน่วยงานที่ประกาศโดยหรือจัดตั้งขึ้นในประเทศจีนในปีนี้พวกเขา</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52493dc7c78ef65ba219116570b51f1a9a765c41</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/7c790ece-e1cd-46cc-8b4f-bdb321fc263f_0a8e9963.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
