<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้สำเร็จการศึกษาจากจีนในต่างประเทศกลับมามากขึ้นเนื่องจากสมองได้รับอำนาจในอนาคตของชายแดนที่ปลูกในบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342123/more-overseas-chinese-grads-return-brain-gain-powers-future-home-grown-frontiers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยความท้าทายของตลาดงานในประเทศที่คับแคบคลื่นสถิติของผู้สำเร็จการศึกษาในต่างประเทศกำลังท่วมท้นกลับไปยังประเทศจีนกระตือรือร้นที่จะคว้าโอกาสในเทคโนโลยีที่เติบโตอย่างรวดเร็วและภาคการผลิตขั้นสูงการไหลบ่าเข้ามาเพิ่มขึ้นร้อยละ 12 ในปี 2025 ถึงระดับสูงสุดในรอบแปดปีส่งสัญญาณ “ความเชื่อมั่นที่มุ่งมั่น” ในหมู่ผู้มีความสามารถที่ผ่านการฝึกอบรมทั่วโลกตามการค้นพบโดย Zhaopin แพลตฟอร์มการหางานและความแข็งแกร่งของสิ่งนี้</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e181a86c9aba107f71cc4f8bf4ca39ff1bce0fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/e1758571-ef90-4006-bd1d-d56c22e3bd25_8c50ac45.jpg?itok=nKxI2uUz&amp;v=1770029848" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คณะกรรมการสันติภาพของทรัมป์ไม่ตรงกับสหประชาชาติและเป็นประโยชน์ต่อจีนนักวิเคราะห์พบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342092/trumps-peace-board-no-match-un-and-possible-boon-china-analysts-find?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการสันติภาพของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาไม่น่าจะเป็นความท้าทายที่น่าเชื่อถือต่อสหประชาชาตินักวิเคราะห์กล่าวนอกจากนี้ยังเตือนว่าความคลุมเครือทางกฎหมายตลอดจนข้อสงสัยเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือและการระดมทุนทำให้ความอยู่รอดในระยะยาวของโครงการริเริ่มไม่แน่นอนรัฐบาลจีนมีแนวโน้มที่จะตอบสนองอย่างระมัดระวังแต่อาจเห็นข้อดีบางอย่างหากความสนใจของวอชิงตันถูกเบี่ยงเบนไปที่อื่นซึ่งนำไปสู่ Chin</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f10bb3430251a7cb7bd24a4ee837fde6298552bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/87541e05-bc02-4609-9316-15fa2d3c2954_32e1495e.jpg?itok=7RN65FDI&amp;v=1770021230" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ต้องเผชิญกับการฟ้องร้องสองครั้งในประวัติศาสตร์สำหรับมาร์กอสดูเตอร์เตเมื่อวิกฤตการณ์ทางการเมืองทวีความรุนแรงมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342147/philippines-faces-historic-dual-impeachments-marcos-duterte-political-crisis-deepens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คดีฟ้องร้องสองคดีถูกยื่นฟ้องเมื่อวันจันทร์ต่อรองประธานาธิบดีซาราดูแตร์เตของฟิลิปปินส์ซึ่งถือเป็นครั้งแรกในประวัติศาสตร์ที่เจ้าหน้าที่สองคนแรกของประเทศแต่ละคนต้องเผชิญกับข้อร้องเรียนคู่แฝดที่กล่าวหาว่าพวกเขาทรยศต่อความไว้วางใจของประชาชนผู้สังเกตการณ์บอกกับสัปดาห์นี้ในเอเชียว่าการออกกำลังกายทางการเมืองในขณะที่เสี่ยงต่อความเสียหายด้านหลักประกันทางเศรษฐกิจสามารถแสดงให้เห็นว่าวิกฤตทางการเมืองสามารถรับมือได้อย่างไรผ่าน "สถาบัน"</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:54:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11cdbe24a004e5f2141f6524cea734ab5d33e683</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/474002b1-061c-4b0a-afd5-d740ac6a7b45_eb456fcc.jpg?itok=BsjNulyB&amp;v=1770044095" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>น้ำพุเทรวีของอิตาลีแนะนำค่าธรรมเนียมแรกเข้าเพื่อต่อสู้กับความแออัด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342146/italys-trevi-fountain-introduces-entry-fee-combat-overcrowding?utm_source=rss_feed</link>
      <description>น้ำพุเทรวี่ (Trevi Fountain) ของอิตาลีเปิดตัวระบบจองตั๋วใหม่ในวันจันทร์ทำให้แลนด์มาร์คชื่อดังของกรุงโรมกลายเป็นเว็บไซต์ท่องเที่ยวล่าสุดที่เรียกเก็บเงินค่าเข้าร่วมการประมูลเพื่อระดมทุนและต่อสู้กับความแออัดผู้คนตั้งท่ามกลางแสงแดดที่หน้าผลงานชิ้นเอกของบาโรกหลังจากจ่ายค่าธรรมเนียมสองยูโร (1.68 ดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อเข้าถึงพื้นที่ปลอดฝูงชนส่วนใหญ่ที่อยู่ติดกับแอ่งน้ำ “บอกมาสิว่ามันไม่คุ้มค่าเงินสองยูโร! มันคุ้มค่า t</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:52:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b43447751a3dcd4dd97a7053b798c14311c1850</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/3de6ee2b-9df3-4c42-9955-df86cce3ba2f_b80008fd.jpg?itok=f_NqoRGY&amp;v=1770043891" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรื่องอื้อฉาวของนอร์เวย์ยิ่งรุนแรงขึ้นเมื่อลูกชายของเจ้าหญิงรัชทายาทถูกจับกุมก่อนการพิจารณาคดีท่ามกลางความสัมพันธ์ของเอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342143/norwegian-scandal-deepens-crown-princess-son-arrested-trial-amid-epstein-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกชายคนโตของเจ้าหญิงรัชทายาทของนอร์เวย์ถูกจับกุมก่อนที่การพิจารณาคดีของเขาจะเปิดขึ้นในข้อหารวมถึงการข่มขืนในคดีที่สร้างความอับอายให้กับราชวงศ์ตำรวจกล่าวเมื่อวันจันทร์ Marius Borg Hoiby ถูกจับกุมเมื่อเย็นวันอาทิตย์และถูกกล่าวหาว่าทำร้ายร่างกายข่มขู่ด้วยมีดและละเมิดคำสั่งห้ามปรามตำรวจกล่าวในแถลงการณ์พวกเขาขอให้กักตัวเป็นเวลาสี่สัปดาห์</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:04:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e80f36935730ed1cf7fca93a6d1df9d762369796</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/4ec2f962-4182-4c50-9705-95e3dc1f2585_0275039c.jpg?itok=ZqnioCgw&amp;v=1770040959" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
