<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>งบประมาณฮ่องกง 2026 -27: รัฐมนตรีป้องกันการตัดเงินอุดหนุนโรงเรียนอนุบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3344918/hong-kong-budget-2026-27-minister-defends-cuts-kindergarten-subsidy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ปกป้องการตัดเงินอุดหนุนที่เป็นที่ถกเถียงกันสำหรับภาคอนุบาลในปีการเงินที่กำลังจะมาถึงโดยกล่าวว่าอัตราการเกิดที่ต่ำและประชากรนักเรียนที่ลดลงส่งผลให้มีการประเมินลำดับความสำคัญของนโยบายการศึกษาอีกครั้งรัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการคริสตินชอยยุกลินกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่ารัฐบาลจะเพิ่มแหล่งข้อมูลเพื่อส่งเสริม “การศึกษาที่มีคุณภาพสูง</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:04:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">257edf28ca11c28dfe206ec7c5cc00106962c812</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/314a1b48-8bff-4ac3-90a3-9891eec4b935_7269e951.jpg?itok=vsRIlO-M&amp;v=1772193858" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หนี้ทั่วโลกทะยานขึ้น 29 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐเมื่อสหรัฐจีนผลักดันให้เกิดการสะสมอย่างรวดเร็ว: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3344903/global-debt-soars-us29-trillion-us-china-drive-rapid-build-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานฉบับใหม่ระบุว่าหนี้ทั่วโลกไต่ขึ้นสู่ระดับสูงสุดเป็นประวัติการณ์ในปี 2025 โดยเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วที่สุดนับตั้งแต่เกิดการระบาดใหญ่โดยจีนและสหรัฐอเมริกามีสัดส่วนการเพิ่มขึ้นเป็นจำนวนมากหนี้รวมทั่วโลกเพิ่มขึ้นเป็น 348 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐในปีที่แล้วโดยมีหนี้ใหม่เพิ่มขึ้นเกือบ 29 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐในช่วงปีที่ผ่านมาสถาบันการเงินระหว่างประเทศ (IIF) กล่าวการกู้ยืมของรัฐบาลคิดเป็น</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ebf8b2eb8245993d20d2d89b6b908ea6721d3c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/b3b9c8f5-8605-4db3-9307-fda0d0b64a2e_3e7aedec.jpg?itok=-ZfZbCWF&amp;v=1772190401" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คดีศาลทางทะเลนี้เป็นต้นแบบของกฎหมายต่อต้านการคว่ำบาตรของจีนในทางปฏิบัติหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3344885/maritime-court-case-model-chinas-anti-sanctions-law-action?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลชั้นนำของจีนได้ยกระดับการไกล่เกลี่ยข้อพิพาทการต่อเรือระหว่างประเทศเป็นตัวอย่างที่สำคัญของกฎหมายต่อต้านการคว่ำบาตรของประเทศที่ทำงานเพื่อปกป้องอุตสาหกรรมภายในประเทศในโพสต์บนโซเชียลมีเดียเมื่อวันศุกร์ศาลฎีกากล่าวว่าคดีนี้เป็นเหตุการณ์สำคัญในการตอบสนองทางกฎหมายของจีนต่อ "การกลั่นแกล้ง" และ "เขตอำนาจศาลอาวุธยาว" ของต่างประเทศ “หลักการปกครองของจีนแสดงให้เห็นถึง</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37425ecf756c979d853327f64e3b92a6cb42500d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/6dcfa564-898f-4cf0-b17f-75ce9a313c1b_a4ff915d.jpg?itok=plSFvsZK&amp;v=1772186103" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียพิจารณาค่าคอมมิชชั่นที่มีอำนาจสูงในการสอบสวนข้อกล่าวหาของหน่วยงานต่อต้านการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344908/malaysia-considers-high-powered-commission-probe-anti-corruption-agency-allegations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลมาเลเซียกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าจะพิจารณาเรียกร้องให้คณะกรรมาธิการตรวจสอบการกล่าวหาว่ามีการใช้อำนาจในทางที่ผิดภายในหน่วยงานต่อต้านการทุจริตของประเทศเนื่องจากแรงกดดันเพิ่มขึ้นสำหรับการถอดถอนหัวหน้าคณะกรรมาธิการทันทีนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมเผชิญกับแรงกดดันที่เพิ่มขึ้นจากนักวิจารณ์และพันธมิตรนับตั้งแต่รายงานข่าวเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมากล่าวหาว่ามาเลเซียต่อต้านการทุจริต</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:24:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">429e9887161d107a0f0e76d7f1eaa6449b83285b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/ff52ee99-1608-482c-8228-dd232de96324_d42a10ce.jpg?itok=Q2UH_glt&amp;v=1772191376" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนพยายามไกล่เกลี่ยหลังจากปากีสถานประกาศ ‘สงครามเปิด‘ ต่ออัฟกานิสถาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344907/china-seeks-mediate-after-pakistan-declares-open-war-afghanistan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เข้ามาไกล่เกลี่ยระหว่างปากีสถานและอัฟกานิสถานหลังจากความขัดแย้งของทั้งสองฝ่ายทวีความรุนแรงขึ้นโดยเรียกร้องให้ทั้งสองฝ่ายยุติการต่อสู้และยุติข้อพิพาทผ่านการเจรจาเหตุการณ์นี้เกิดขึ้นหลังจากที่ปากีสถานทิ้งระเบิดเมืองใหญ่ๆในอัฟกานิสถานเมื่อวันศุกร์รวมถึงเมืองหลวงคาบูลและประกาศ "สงครามเปิด" กับเพื่อนบ้านหลังจากการปะทะกันอย่างรุนแรงเป็นเวลาหลายเดือนกระทรวงการต่างประเทศจีน</description>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:14:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5a760330adce6437a3b7efd7a44c31840b4005e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/27/b30070ef-4e46-44a2-ab09-e3de57d40d34_7ce8a431.jpg?itok=FyBdptft&amp;v=1772190882" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
