<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักศึกษามหาวิทยาลัยในต่างประเทศเพื่อเป็นหนึ่งในนักปั่น 6,000 คนในไซโคลธอนของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325368/overseas-university-students-be-among-6000-riders-hong-kongs-cyclothon?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษามหาวิทยาลัยจากจีนแผ่นดินใหญ่และต่างประเทศจะเป็นหนึ่งในนักบิด 6,000 คนที่ได้รับเชิญให้เข้าร่วมไซโคลธอนประจำปีของฮ่องกงซึ่งกำลังจะกลับมาในเดือนพฤศจิกายน “พายุไซโคลธอนฮ่องกงเป็นตัวอย่างสำคัญของความสำคัญที่เพิ่มขึ้นของเมืองของเราในเวทีกีฬาระดับโลก” Peter Lam Kin-ngok ประธานคณะกรรมการการท่องเที่ยวกล่าวเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมา “ที่พักแห่งนี้นำเสนอประสบการณ์การปั่นจักรยานที่ไม่เหมือนใครซึ่งแสดงให้เห็นถึงความสามารถในการผสมผสาน</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:49:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3c341d2dec08b43418cb307fdcc0de536cfff04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/8db8f226-71b0-4780-b634-a6c0c5651084_8b858ee9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>361 องศาเป็นผู้บุกเบิกการชำระเงินแบบดิจิทัลภายใต้ระบอบการปกครองใหม่ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3325363/361-degrees-becomes-first-chinese-brand-pioneer-stablecoin-payments-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในผู้ผลิตชุดกีฬารายใหญ่ที่สุดของจีน 361 Degrees International กล่าวว่าจะนำการชำระเงินและการตั้งถิ่นฐานของ stablecoin มาใช้สำหรับการดำเนินงานในต่างประเทศซึ่งกลายเป็นหนึ่งในผู้ค้าปลีกรายแรกๆของแผ่นดินใหญ่ที่เคลื่อนไหวเช่นเดียวกับการขยายธุรกิจในต่างประเทศบริษัทในเซี่ยเหมินกล่าวในตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกงที่ยื่นในวันพฤหัสบดีว่าบริษัทวางแผนที่จะใช้ stablecoins ในการทำธุรกรรมนอกจีนแผ่นดินใหญ่</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:40:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">984e69a317c38899652362b553f88ddae4096db6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/6cf22fa6-5318-446f-ae65-1661abdfdc62_8a212eec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงโตที่ฆ่าผู้ดูแลสวนสัตว์ที่สวนซาฟารีไทยเพื่อนำมาฝึกใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3325362/lions-killed-zookeeper-thai-safari-park-be-retrained?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กรมอุทยานแห่งชาติสัตว์ป่าและพันธุ์พืช (DNP) ของประเทศไทยได้สั่งการให้มีการฝึกสิงโตห้าตัวที่ตัดหญ้าในสวนสัตว์ทหารผ่านศึกที่ซาฟารีเวิลด์ในกรุงเทพฯคดีนี้ได้กระตุ้นให้มีการปิดโซนนักล่าของอุทยานและจุดประกายให้มีการทบทวนแนวปฏิบัติด้านความปลอดภัยในสถานที่ท่องเที่ยวสัตว์ป่าทั่วประเทศไทย Jian Rangkharasamee ผู้รักษาประตูวัย 58 ปีที่เคยทำงานร่วมกับ</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:36:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af62372d24479842485401f8021c756e89167231</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/6a8e2ad1-9125-49de-b581-27501af60521_350bf039.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กำแพงทะเลมูลค่า 80,000 ล้านดอลลาร์ของอินโดนีเซียจะยึดมั่นในการต่อต้านนักวิจารณ์ด้านสิ่งแวดล้อมหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3325361/will-indonesias-us80-billion-sea-wall-hold-firm-against-environmental-critics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียกำลังขอความช่วยเหลือจากจีนในการสร้างกำแพงทะเลขนาดยักษ์มูลค่า 80 พันล้านดอลลาร์สหรัฐตามชายฝั่งทางตอนเหนือของเกาะชวาในโครงการที่เจ้าหน้าที่เห็นว่าเป็นสิ่งสำคัญในการปกป้องผู้อยู่อาศัยและอุตสาหกรรมหลักหลายล้านคนจากทะเลที่เพิ่มขึ้นและการจมที่ดินแม้จะมีการวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับต้นทุนทางการเงินและสิ่งแวดล้อมก็ตามประธาน Prabowo Subianto ได้ประสานโครงการกับคู่ค้าชาวจีนของเขาสีจิ้นผิงในช่วงปีพ.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14d4e6b2efb2bce8a5f3240d9a7f7cda11bed61e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/a410e4fa-1105-46d3-94de-ea6f62a713c6_20323b6b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สามีชาวจีนที่ ’ทุ่มเทที่สุด' ได้รับการยกย่องว่าดูแลภรรยาตาบอดมา 12 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3324812/most-devoted-chinese-man-gains-online-praise-caring-blind-wife-12-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งในภาคตะวันออกของจีนได้รับการยกย่องอย่างกว้างขวางจากผู้ใช้อินเทอร์เน็ตว่าเป็นสามีที่ทุ่มเทมากที่สุดในการดูแลภรรยาของเขาในช่วง 12 ปีที่ผ่านมาหลังจากที่เธอสูญเสียการมองเห็นเนื่องจากความเจ็บป่วยเรื่องราวที่สร้างแรงบันดาลใจของ Li Juxin อายุ 39 ปีและ Zhang Xiying ภรรยาของเขาได้แพร่กระจายไปทั่วโซเชียลมีเดียตั้งแต่ได้รับรายงานจากสำนักข่าว Qilu Evening News ในมณฑลซานตงหลี่ผู้ดำเนินธุรกิจร้านซ่อมรถยนต์ในชิง</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d9693210f4b53958cb9f6ab37d976c1aeac0c88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/2722a913-33db-46c4-924c-ad034562efb5_54ed4160.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
