<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯนั่งตำแหน่งคนขับในภาคคริปโตท่ามกลางนโยบายทรัมป์ความคลั่งไคล้ stablecoin</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3327662/us-takes-drivers-seat-crypto-industry-back-trump-policy-stablecoin-frenzy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกากำลังขยายอิทธิพลต่ออุตสาหกรรมคริปโตเคอเรนซีทั่วโลกมูลค่า 4 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐท่ามกลางกฎระเบียบที่เอื้ออำนวยภายใต้การบริหารของทรัมป์และการใช้ stablecoins ที่ได้รับการสนับสนุนจากดอลลาร์สหรัฐที่เพิ่มขึ้นตามที่ผู้เข้าร่วมในงาน Token2049 ในปีนี้ในสิงคโปร์ Bo Hines อดีตผู้อำนวยการบริหารของ White กล่าวว่าสหรัฐฯกำลังอยู่บนเส้นทางสู่การเป็น "เมืองหลวงแห่งคริปโต" ของโลก</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f80340d8bd54a038c2ac3627e3b046569fe06747</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/16773af2-4c8e-4b9e-bb49-e35733abbe1e_a1eddeda.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Citybus ของฮ่องกงเพิ่มเงินเดือนพนักงาน 2.5% ตรงกับคู่แข่ง KMB</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3327669/hong-kongs-citybus-raises-staff-salaries-25-matches-rival-kmb?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการรถบัสแฟรนไชส์ฮ่องกงซิตี้บัสได้เพิ่มเงินเดือนให้กับพนักงานแนวหน้า 2.5 เปอร์เซ็นต์ซึ่งตรงกับการเพิ่มค่าจ้างที่เสนอให้กับพนักงานทุกคนโดย KMB คู่แข่ง Citybus ซึ่งเป็นผู้ให้บริการรถบัสแฟรนไชส์ที่ใหญ่เป็นอันดับสองในฮ่องกงรองจาก KMB กล่าวว่าบริษัทพิจารณาปัจจัยต่างๆเช่นแนวโน้มตลาดแรงงานในการปรับค่าจ้างและหวังว่าการเพิ่มขึ้นจะช่วยเพิ่มขวัญกำลังใจให้กับพนักงาน</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 11:59:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e247cfb17f089ddf807d646485b5f85ba0fd30fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/be4efd51-cde5-493c-a664-a28f287027df_dd44513f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งกำหนดเส้นสีแดง 4 เส้นหลังจากที่ทูตสหรัฐฯติดต่อกับฝ่ายค้านฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3327668/beijing-sets-4-red-lines-us-envoy-hong-kong-after-opposition-figures-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปักกิ่งได้วางสายสีแดงสี่สายสำหรับนักการทูตอันดับต้นๆของสหรัฐอเมริกาในฮ่องกงรวมถึงการเตือนไม่ให้เธอพบกับทูต "ไม่ควรพบกับ" หลังจากที่เธอได้รับรายงานว่าได้เชิญบุคคลฝ่ายค้านในท้องถิ่นเข้าร่วมงานเลี้ยงรับรองครั้งแรกของเธอ Cui Jianchun ผู้บัญชาการสำนักงานกระทรวงการต่างประเทศในฮ่องกงได้ยื่น "ตัวแทนที่เคร่งครัด" กับกงสุลใหญ่สหรัฐอเมริกา Julie Eadeh ในช่วงมี</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 11:37:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef932cf7ea68f12e97db28d5e912d0d94a36fcb6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/309000c6-e406-4db9-9c62-ac359f46f0b5_cda9054c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตัวแปรยีนอัลไซเมอร์ในภาษาจีนที่เชื่อมโยงกับการลดลงอย่างรวดเร็ว: การศึกษาในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3327664/alzheimers-gene-variant-chinese-linked-rapid-decline-hong-kong-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยชาวฮ่องกงพบว่ายีนที่แพร่หลายมากขึ้นในหมู่ชาวจีนชาติพันธุ์สามารถนำไปสู่การเสื่อมสภาพของผู้ป่วยโรคอัลไซเมอร์ได้เร็วขึ้นโดยผู้ให้บริการบางรายมีความก้าวหน้าไปสู่ขั้นรุนแรงในเวลาเพียงสามถึงห้าปีมหาวิทยาลัยวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีฮ่องกง (HKUST) กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าการค้นพบอาจปูทางสำหรับการพัฒนาการรักษาตามเป้าหมายนอกจากนี้ยังใช้เวลา o</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 11:14:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b73805203452350b138232fffd883ef31c3e1806</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/b732acd7-e12b-4890-801e-408b2c2c5b92_209c52cc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การใช้ปลาหมึกยักษ์ในญี่ปุ่น: สิ่งที่ชาวฮ่องกงควรรู้และสิทธิพิเศษอะไรบ้าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327663/using-octopus-japan-what-hongkongers-should-know-and-what-perks-are-there?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขณะนี้ผู้ใช้แอปมือถือ Octopus สามารถชำระเงินที่ร้านค้านับล้านทั่วประเทศญี่ปุ่นในการย้ายที่จะนำความสะดวกสบายให้กับชาวฮ่องกงจำนวนมากที่วางแผนจะไปเยือนประเทศผู้ใช้สามารถชำระเงินโดยการสแกนรหัส QR PayPay หรือสร้างรหัสผ่านแอปการชำระเงินจะไม่มีค่าธรรมเนียมหลังจาก Octopus Holdings จับมือกับ PayPay ผู้ให้บริการชำระเงินที่ใช้รหัสรายใหญ่ที่สุดของประเทศ The Post unpac</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 11:11:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a45857ffbf3e96e99bb231026df24d805f9eed92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/6851809d-61fd-443a-b5a8-7bb71b1d80be_5192f8b9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
