<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Xi ของจีนส่งสัญญาณความทะเยอทะยานด้านเทคโนโลยีในแผน 5 ปีกับทัวร์สวนนวัตกรรมปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342949/chinas-xi-signals-tech-ambitions-5-year-plan-tour-beijing-innovation-park?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงได้เยี่ยมชมสวนไฮเทคในกรุงปักกิ่งเพื่อประเมินความคืบหน้าของจีนในด้านนวัตกรรมเทคโนโลยีสารสนเทศโดยเน้นย้ำถึงการมุ่งเน้นที่การพัฒนาระดับสูงของประเทศท่ามกลางการแข่งขันระดับโลกเพื่อครอบงำอุตสาหกรรมในอนาคต Xi ได้ตรวจสอบอุทยานนวัตกรรมแอปพลิเคชันเทคโนโลยีสารสนเทศแห่งชาติในพื้นที่ Yizhuang ของกรุงปักกิ่งในเขตชานเมืองทางตอนใต้ของเมืองหลวงซึ่งเขาได้พบกับ b</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:31:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">532953878844e138efda409d8db6bae9663273a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/2dfcfab7-1e79-46e2-a57e-2bea110ac998_03cb5334.jpg?itok=9hbJ0BJh&amp;v=1770636687" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โซลกำชับการคัดกรองภาษาของแรงงานข้ามชาติเกี่ยวกับความกังวลด้านความปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3342947/seoul-tightens-migrant-language-screening-over-safety-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้เพิ่มความเข้มงวดในการคัดกรองแรงงานข้ามชาติที่เข้ามาในระบบใบอนุญาตการจ้างงานโดยให้ความสำคัญกับทักษะการพูดท่ามกลางความกังวลว่าอุปสรรคด้านภาษาอาจส่งผลต่ออุบัติเหตุในสถานที่ทำงานและเป็นอุปสรรคต่อการสื่อสารในโรงงานฟาร์มและสถานที่ก่อสร้างที่ต้องพึ่งพาแรงงานต่างชาติมากขึ้น The Human Resources Development Service of Korea ผับ</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:26:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60f7e746e2267028d0cea9924c9252eb639c3f59</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/45a52a33-58d5-4dee-ae2b-a984e097f706_79c7c3d5.jpg?itok=jU3HZm1v&amp;v=1770636384" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มะนิลา ‘จะพิจารณา’ เข้าร่วม 'คณะกรรมการสันติภาพ’ ของทรัมป์: ทูตฟิลิปปินส์ไปสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342946/manila-will-consider-joining-trumps-board-peace-philippine-envoy-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์ "จะพิจารณา" คำเชิญจากประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์เพื่อเข้าร่วม "คณะกรรมการสันติภาพ" ซึ่งเป็นทูตของมะนิลาประจำกรุงวอชิงตันกล่าวว่าการเคลื่อนไหวที่ดึงดูดความสงสัยจากนักวิจารณ์ที่เตือนมะนิลาอาจเป็นเรื่องน่าอายโดยการลงนามในสิ่งที่พวกเขาเห็นว่าเป็นความคิดริเริ่มที่ผันผวนและขับเคลื่อนด้วยบุคลิกภาพทรัมป์ได้เชิญประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr มาเป็นส่วนหนึ่งของคณะกรรมการแต่</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:13:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9138cdd8e52524e809f14b2a618cab275786bf2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/97bf0cc6-faca-4cb4-8f5e-bbe8de122ab5_bcaac705.jpg?itok=owlAp9UY&amp;v=1770635578" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสำเร็จของร้านที่ 30,000 ของ Luckin เพิ่มความคึกคักให้กับการต่อสู้ชงกาแฟของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3342941/luckins-30000th-store-milestone-adds-buzz-chinas-brewing-coffee-battle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Luckin Coffee ซึ่งเป็นห่วงโซ่กาแฟที่ใหญ่ที่สุดของจีนแผ่นดินใหญ่ตามจำนวนร้านค้านับเป็นร้านค้าแห่งที่ 30,000 ในวันอาทิตย์ที่เซินเจิ้นโดยมีแผนจะเพิ่มการรวมห่วงโซ่อุปทานทั่วโลกโดยการจัดหาเมล็ดพันธุ์พรีเมี่ยมจากภูมิภาคการผลิตชั้นนำทั่วโลกเครือข่ายร้านค้าของลัคคินมีสำนักงานใหญ่ตั้งอยู่ในเซียะเหมินมณฑลฝูเจี้ยนทางตะวันออกเฉียงใต้ของจีนครอบคลุมกว่า 300 เมืองทั่วประเทศและมีสำนักงานใหญ่ตั้งอยู่ระหว่างประเทศ</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:04:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1808055afb94c98d341a4f32cf42843fa2b95fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/b57b74e4-5eda-4b6b-947a-90276131c4ba_d88c6a3c.jpg?itok=W_XDa8Ox&amp;v=1770633991" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลฆ่า 4 ผู้ต้องสงสัยในราฟาห์ของกาซาแม้จะหยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3342945/israel-kills-4-suspected-militants-gazas-rafah-despite-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพของอิสราเอลกล่าวว่าได้สังหารผู้ต้องสงสัยกลุ่มติดอาวุธสี่คนที่โจมตีกองทหารของตนขณะที่ชายติดอาวุธโผล่ออกมาจากอุโมงค์ทางตอนใต้ของกาซาเมื่อวันจันทร์โดยเรียกการกระทำของกลุ่มว่าเป็น "การละเมิดอย่างเห็นได้ชัด" ของการหยุดยิงแม้การสงบศึกของสหรัฐฯจะเข้าสู่ช่วงที่สองเมื่อเดือนที่แล้วแต่ความรุนแรงยังคงดำเนินต่อไปในฉนวนกาซาโดยอิสราเอลและฮามาสกล่าวหาว่าอีกฝ่ายละเมิดข้อตกลง “อ๊ะ!</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:00:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d0338f3a43c735610fed0830d5c96b653f84c4f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/efbb0d3b-010d-4b23-a14a-4132cb767b08_3de3ff5e.jpg?itok=AlnDAsHw&amp;v=1770634848" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
