<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สถาบันสันติภาพสหรัฐเปลี่ยนชื่อตาม ‘ผู้ทำข้อตกลงที่ยิ่งใหญ่ที่สุด’ ทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335140/us-institute-peace-renamed-after-greatest-dealmaker-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์ได้เปลี่ยนชื่อเป็นสถาบันสันติภาพแห่งสหรัฐอเมริกาหลังจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์และได้ตั้งชื่อประธานาธิบดีไว้ในสำนักงานใหญ่ขององค์กรแม้ว่าจะมีการต่อสู้อย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับการควบคุมของสถาบันนี่คือมุมมองล่าสุดในการต่อสู้ในศาลที่เห็นว่าใครเป็นผู้ควบคุมสถาบันสันติภาพแห่งสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นองค์กรไม่แสวงหาผลกำไรที่มุ่งเน้นการริเริ่มสันติภาพมันเป็นเป้าหมายแรกของ</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 03:18:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c22466ccc43cb28446bc38803a764ee90a7c072</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/75e09e21-502b-4fb4-bacf-529b8baf1d69_b9d191fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเชื่อมโยงของฮ่องกงผู้มีความสามารถสามารถสามารถส่งเสริมความร่วมมือทางกฎหมาย: หัวหน้าศาลยุติธรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3335138/hong-kongs-connectivity-talent-pool-can-foster-global-legal-cooperation-justice-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงยุติธรรมและผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าการเชื่อมโยงและกลุ่มผู้มีความสามารถของฮ่องกงสามารถช่วยอำนวยความสะดวกในการทำงานร่วมกันทางกฎหมายและเศรษฐกิจระหว่างประเทศเนื่องจากเข้าร่วมกับตัวแทนจากกว่า 25 เขตอำนาจศาลในสัปดาห์นี้ในการประชุมประจำปีในเมืองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงยุติธรรม Paul Lam Ting-kwok กล่าวในพิธีเปิดการประชุมสัปดาห์กฎหมายฮ่องกงห้าวันเมื่อวันจันทร์ว่า</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 03:06:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da01e20b947e74bde3d9be54bd89153e6e0344ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/2f714a3f-dbae-4f5c-bf4d-0460adeb90ea_62eea1f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวยุโรปส่วนใหญ่ต้องการรักษาระยะห่างระหว่างสหรัฐและจีนให้เท่ากันโพลสำรวจพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335123/most-europeans-want-keep-same-distance-between-us-and-china-poll-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวยุโรปส่วนใหญ่ต้องการรักษาระยะห่างที่เท่ากันจากสหรัฐอเมริกาและจีนแทนที่จะสอดคล้องกับหนึ่งในสองมหาอำนาจมากกว่าการสำรวจที่เผยแพร่ในวันพฤหัสบดีแสดงให้เห็นในขณะที่เพียงร้อยละ 4 ของชาวยุโรปที่ได้รับการสำรวจจะให้ความสำคัญกับการจัดลำดับความสำคัญกับจีนมากกว่าสหรัฐอเมริกาแต่ร้อยละ 55 ชอบที่จะรักษา “ระยะห่างระหว่างทั้งสองเท่ากัน” ตามผลของ Eurobazook</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 03:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63ccbcee0c5089b320b01aaba9a9518e93563611</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/9bec8c55-0c68-4e6b-bcdb-d968aa92b7bb_8e416005.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมชายแดนจีน - อินเดียจึงต้องเผชิญกับการทดสอบใหม่จากดาไลลามะในศตวรรษที่ 17</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335100/how-17th-century-dalai-lama-could-test-china-india-border-thaw?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การชุมนุมที่เปราะบางระหว่างจีนและอินเดียต้องเผชิญกับการทดสอบใหม่เนื่องจากนิวเดลีต้องการส่งเสริมความเชื่อมโยงกับดาไลลามะองค์ที่หกผู้สังเกตการณ์ได้เตือนอินเดียเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมนานาชาติครั้งแรกของผู้นำทางจิตวิญญาณชาวทิเบตในศตวรรษที่ 17 ที่บ้านเกิดของเขาในเมือง Tawang ซึ่งเป็นเมืองภูเขาในพื้นที่ที่อินเดียปกครองในฐานะรัฐชายแดนของ Arunachal Pradesh และจีนอ้างว่าเป็น</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 03:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09856e53361dc2be76cc5e685be508fa6a357f9a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/acbb6b20-a202-48cb-a562-219f82a75e0d_dc98c70c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>TikTok ลงทุนมากกว่า 37 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในศูนย์ข้อมูลบราซิล</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3335129/bytedances-tiktok-invest-more-us37-billion-brazil-data-centre?utm_source=rss_feed</link>
      <description>TikTok ของ ByteDance จะลงทุนมากกว่า 200,000 ล้านเรียล (37.7 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อสร้างศูนย์ข้อมูลในบราซิลซึ่งนับเป็นโครงการแรกในละตินอเมริกา TikTok จะร่วมมือกับนักพัฒนาศูนย์ข้อมูล Omnia และ Casa dos Ventos หนึ่งในผู้ให้บริการพลังงานทดแทนชั้นนำของบราซิลในศูนย์ข้อมูลในรัฐเซียร่าทางตะวันออกเฉียงเหนือ Monica Guise หัวหน้าฝ่ายนโยบายสาธารณะของ TikTok Brazil กล่าวเมื่อวันพุธที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 02:45:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c87191f7c101f1e81dcf06486a850fb06eed5e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/76611118-8dd4-45a0-8190-d1ea23e8283c_209bcf57.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
