<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อัตราการว่างงานของเยาวชนจีนลดลงคู่แข่งรายใหม่ในการต่อสู้ทุเรียน: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3336946/chinas-youth-unemployment-rate-eases-new-rival-durian-fray-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. เนื่องจากการขาดดุลการค้าสหภาพยุโรปเสนอสิ่งที่จีนต้องการซื้อหรือไม่? เมื่อเผชิญกับการขาดดุลการค้าที่เพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องกับจีนยุโรปมีทางเลือกที่จำกัดในการปรับสมดุลสถานการณ์ในระยะสั้นแม้ว่าจะยังคงมีความได้เปรียบในภาคส่วนที่สำคัญรวมถึง pharmaceu</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83f2f3ea833f95bef063bf94af17f4f7b0825e23</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/874a5f42-85cf-4b63-b9af-000dddfd90e6_054520e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CATL ของจีนทำเครื่องหมายการติดตั้งหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ขนาดใหญ่บนพื้นโรงงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3336939/chinas-catl-marks-trailblazing-deployment-humanoid-robots-scale-factory-floor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทคโนโลยี Amperex (CATL) ร่วมสมัยซึ่งเป็นผู้ผลิตแบตเตอรี่รถยนต์ไฟฟ้า (EV) ที่ใหญ่ที่สุดในโลกได้เริ่มใช้หุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ในระดับภายในฐานการผลิต Zhongzhou ในลั่วหยางซึ่งเป็นเมืองในจังหวัดเหอหนานตอนกลางเมื่อวันพุธที่ผ่านมาบริษัทได้อธิบายถึงการใช้งานในระดับ "ครั้งแรกของโลก" เนื่องจากหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ที่สร้างขึ้นโดย Spirit AI เริ่มต้นทำงานที่ซับซ้อนด้วยความเร็วที่</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca763fd184ccd0b3a8309f22b950dc5e4a4d499d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/c065e070-8f1a-4167-9468-b96350da0bcc_925ebceb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติของสหรัฐอเมริกาฆ่าข้อเสนอที่มุ่งเป้าไปที่ความพยายามทางวิทยาศาสตร์กับจีนและทำสิ่งนี้แทน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336886/us-lawmakers-killed-proposal-targeting-science-efforts-china-and-did-instead?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาคองเกรสสหรัฐได้ผ่านร่างกฎหมายป้องกันประเทศประจำปีเมื่อวันพุธเพื่อผ่อนคลายความกังวลของนักวิจัยโดยการยกเลิกข้อเสนอที่ถกเถียงกันซึ่งมุ่งเป้าไปที่ความร่วมมือทางวิทยาศาสตร์ของสหรัฐและจีนแม้ในขณะที่กำหนดข้อจำกัดใหม่สำหรับบริษัทเทคโนโลยีชีวภาพของจีนพระราชบัญญัติการวิจัยว่าด้วยความปลอดภัย (การรักษาความปลอดภัยของเงินทุนอเมริกันและความเชี่ยวชาญจากการแสวงหาประโยชน์จากการวิจัยในทางที่ผิด) จะได้ปฏิเสธการระดมทุนของรัฐบาลกลางไปยังหน่วยงานใดๆของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5e6e2b64f8144665162ddc00f8305caf3b95c66</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/ddd7423e-e84d-40a8-a35c-e5c9b75f631d_5898f60f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาลีบาบาเจาะลึกการผลักดันระบบนิเวศด้วยการเชื่อมโยง Qwen-Amap สำหรับเส้นทางร้านอาหารและโรงแรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3336935/alibaba-deepens-ecosystem-push-qwen-amap-tie-routes-restaurants-and-hotels?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alibaba Group Holding กำลังพับแผนที่และแพลตฟอร์มการนำทาง Amap ลงในแอปปัญญาประดิษฐ์ Qwen ในการเชื่อมโยงบริษัทกล่าวว่าจะทำให้ "บริการชีวิต" ในโลกแห่งความเป็นจริงของ Qwen คมชัดขึ้นเพียงไม่กี่สัปดาห์หลังจากเปิดตัวแอปการบูรณาการที่ประกาศเมื่อวันพฤหัสบดีช่วยให้ผู้ใช้ Qwen สามารถจัดการคำขอการเดินทางและไลฟ์สไตล์ตั้งแต่การแนะนำร้านอาหารและโรงแรมไปจนถึงการวางแผนเส้นทางและเลี้ยวต่อเลี้ยว n</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d365bba4a7a4de6b99f89deca378b0cddaf7efde</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/7c115336-25a3-4575-8590-840461afcd70_8a5971ab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมแชทบอท AI จึงไม่น่าจะนำมาซึ่งการสูญพันธุ์ของมนุษย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3336751/why-ai-chatbots-are-unlikely-bring-about-human-extinction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงสามปีที่ผ่านมาเราได้รับประสบการณ์การโฆษณาเกี่ยวกับปัญญาประดิษฐ์ในระดับที่ไม่ธรรมดา AI เป็นแนวคิดที่มีมานานเกือบ 70 ปีแล้วแต่การอภิปรายได้เกิดขึ้นนับตั้งแต่ OpenAI เปิดตัว ChatGPT ในเดือนพฤศจิกายน 2022 ChatGPT ใช้เทคโนโลยีที่เรียกว่าแบบจำลองภาษาขนาดใหญ่ (LLM) มันไม่ใช่เทคโนโลยี AI เพียงอย่างเดียวแต่มันเป็นเทคโนโลยีที่ดึงดูดความสนใจทั้งหมด</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ee4dac336b3b9d4c8a6f4ac2e8e3e610f099dcb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/3d916380-2b95-406f-8135-0c37edd39e0c_3cc41cbd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
