<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทีมจีนตัดอาวุธเลเซอร์เวลาในการผลิตชิ้นส่วน EV จาก 1 ชั่วโมงเป็น 1 วินาที</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3333662/1-hour-1-second-chinese-team-slashes-laser-weapon-and-ev-part-production-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้ลดเวลาในการผลิตชิ้นส่วนตัวเก็บประจุพลังงานอิเล็กทริกเหลือเพียงหนึ่งวินาทีทำให้สามารถปรับขนาดได้และเก็บรักษาอุณหภูมิได้อย่างเสถียรสำหรับยานพาหนะไฟฟ้าไฮบริดระบบเรดาร์และเลเซอร์กำลังสูงซึ่งแตกต่างจากวิธีอื่นๆที่อาจใช้เวลาตั้งแต่สามนาทีถึงหนึ่งชั่วโมงขึ้นอยู่กับคุณภาพของผลิตภัณฑ์เทคนิคการหลอมแฟลชของทีมจะให้ความร้อนและความเย็นในอัตรา</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">13bc738656df68ba98a35e0912a44410eb32739a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/8da163ec-1425-447e-b002-e641c6df933d_c1d70160.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>น้ำท่วมในเวียดนามดินถล่มคร่าชีวิตอย่างน้อย 90 รายเสียหาย 343 ล้านดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333858/vietnam-floods-landslides-kill-least-90-us2-billion-damage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝนตกหนักน้ำท่วมรุนแรงและดินถล่มในเวียดนามทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 90 คนในสัปดาห์ที่ผ่านมาเจ้าหน้าที่กล่าวในวันอาทิตย์ปล่อยให้คนอื่นติดอยู่บนหลังคาและถนนบนภูเขาถูกปิดกั้นฝนตกอย่างไม่หยุดยั้งในเวียดนามตอนกลางตอนใต้ตั้งแต่ปลายเดือนตุลาคมและสถานที่ท่องเที่ยวยอดนิยมในวันหยุดได้รับผลกระทบจากน้ำท่วมหลายรอบโดยมีการสูญเสียทางเศรษฐกิจประมาณหลายร้อยล้าน</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 11:58:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60605732cbc985332597f65d61534d281b9f29be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/865cde3d-10ea-40ce-9e89-63e1e4986723_c855cb2b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เลือดเนื้อและชีวิต ': รัฐมนตรีต่างประเทศจีนเข้าสู่สงครามแห่งคำพูดกับญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333854/blood-and-lives-chinese-foreign-minister-wang-yi-wades-war-words-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Wang Yi สมาชิก Politburo ได้กลายเป็นเจ้าหน้าที่อาวุโสที่สุดของจีนที่เข้าสู่สงครามแห่งคำพูดเกี่ยวกับความคิดเห็นของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นคนใหม่เกี่ยวกับช่องแคบไต้หวันโดยกล่าวว่าคำพูดของเธอ "ข้ามเส้นสีแดง" นายหวางซึ่งเป็นรัฐมนตรีต่างประเทศของจีนกล่าวว่าจีนต้อง "ตอบสนองอย่างเด็ดขาด" ต่อความคิดเห็นเพื่อปกป้องอธิปไตยของประเทศและปกป้องความสำเร็จหลังสงคราม “น่าตกใจที่</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 11:06:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c62b0bd56eccae1d3d6b5a0ece7757dda9b65515</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/d6195ecc-15af-4723-b613-e401eeb73b5d_76bee3c3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สวนสัตว์แอมบานีอินเดียเคลียร์การสอบสวนเพื่อยับยั้งการนำเข้าสัตว์ที่ใกล้สูญพันธุ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3333853/ambani-zoo-india-cleared-probe-curbing-endangered-animal-imports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์การการค้าสัตว์ป่าแห่งสหประชาชาติตัดสินใจเมื่อวันอาทิตย์ว่าจะไม่จำกัดไม่ให้อินเดียนำเข้าสัตว์ใกล้สูญพันธุ์หลังจากที่หลายประเทศสนับสนุนการย้อนกลับข้อเสนอแนะที่เข้มงวดก่อนหน้านี้ซึ่งได้ปักหมุดสวนสัตว์ส่วนตัวที่ดำเนินการโดยครอบครัวที่ร่ำรวยที่สุดในเอเชียแวนทาร่าซึ่งเป็นสวนสัตว์ขนาด 3,500 เอเคอร์ในรัฐคุชราตดำเนินการโดยกลุ่มผู้ใจบุญของกลุ่มบริษัท Reliance ที่นำโดย Mukesh Ambani และครอบครัวของเขาต้องเผชิญกับข้อกล่าวหาจาก</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 10:20:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30c7b4bcdd3f85ef9d18cdd3d671b3294f72543f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/f1cb38e9-b20e-4d09-ad0b-9ce3d24f7c3f_28ebc6bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พนักงานที่ทำงานหนักเกินไปโกรธที่จดหมายครบรอบของ China education tycoon จากแอนตาร์กติกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3333421/overworked-staff-angered-china-education-tycoons-anniversary-letter-antarctica?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นิวโอเรียนเต็ลยักษ์ใหญ่ด้านการศึกษาของจีนได้จุดชนวนข้อถกเถียงออนไลน์หลังจากผู้ก่อตั้งโพสต์ข้อความภายในจากวันหยุดของเขาในแอนตาร์กติกาในขณะที่มีรายงานว่าพนักงานรู้สึกหงุดหงิดกับชั่วโมงการทำงานที่ยาวนานข้อความจาก Yu Minhong ซึ่งออกแบบมาเพื่อฉลองครบรอบ 32 ปีของบริษัทได้รับการยกย่องว่าเป็นคนหูหนวกและหูหนวก New Oriental ก่อตั้งขึ้นในปี 1993 ในกรุงปักกิ่งและ BEGA</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d01a5972f8007a4590cc81590b927697aac3cffc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/908d7277-6ba0-484b-a898-09a3a2b41a44_3db0ea47.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
