<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘Red Star Over China’ ฉบับปฐมฤกษ์เปิดตัวเพื่อฉลองครบรอบสงครามโลกครั้งที่ 2</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3323770/early-red-star-over-china-editions-unveiled-shanghai-mark-wwii-anniversary?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Red Star Over China ฉบับภาษาจีนเล่มแรกซึ่งเป็นหนังสือที่มีอิทธิพลทำให้ผู้คนในตะวันตกมีความเข้าใจเกี่ยวกับเหมาเจ๋อตงและพรรคคอมมิวนิสต์จัดแสดงเป็นครั้งแรกในเซี่ยงไฮ้เนื่องจากประเทศจีนเป็นวันครบรอบ 80 ปีของการสิ้นสุดสงครามโลกครั้งที่สองหนังสือปี 1937 เขียนโดยนักข่าวชาวอเมริกันเอ็ดการ์สโนว์ชาวตะวันตกคนแรกที่ได้พบกับเหมาและผู้นำพรรคคนอื่นๆในปี 1936 สโน</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 11:01:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3fce2ce6a9a9cb89e910cc28b8fa5ee3f6ddf837</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/9feb99a8-556e-4767-bda8-3dd1d26faf3b_5f93ccfa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทอร์มินอล 2 ของสนามบินฮ่องกงเปิดให้บริการอีกครั้งเป็นขั้นตอนข้อควรทราบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3323769/hong-kong-airports-terminal-2-reopening-stages-heres-what-you-need-know?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาคารผู้โดยสารหลังที่สองที่ได้รับการปรับปรุงใหม่ของสนามบินฮ่องกงจะเปิดให้บริการเป็นระยะๆตั้งแต่วันที่ 23 กันยายนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามของเมืองในการยกระดับเกมในฐานะศูนย์กลางการบินระหว่างประเทศโดยมีห้องโถงโค้ชเปิดตัวก่อนไปรษณีย์จะเปิดเผยสิ่งที่ผู้โดยสารคาดหวังได้ที่เทอร์มินอล 2 1 อะไรจะเกิดขึ้นก่อนที่เทอร์มินอล 2 ระยะแรกของการดำเนินงานที่เทอร์มินอล 2 ที่ขยายออกไปเกี่ยวข้องกับการเปิดโถงโค้ชที่ได้รับการปรับแต่งใหม่ฮ่า</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:50:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d0b2c8ffddde88207a8a4c6b4e1f46412a1899e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/93953062-2e1b-4069-b0c1-d7b6680926b3_3e6c5bed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียเพื่อส่งผู้อพยพไปนาอูรูหลังจากลงนามในข้อตกลงรวมถึงการระดมทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3323768/australia-plans-send-immigrants-nauru-after-signing-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียได้ประกาศข้อตกลงกับประเทศเล็กๆในมหาสมุทรแปซิฟิกของนาอูรูทำให้สามารถส่งผู้อพยพหลายร้อยคนไปยังเกาะที่แห้งแล้งได้ข้อตกลงนี้ส่งผลกระทบต่อผู้อพยพมากกว่า 220 คนในออสเตรเลียรวมถึงผู้ต้องโทษในอาชญากรรมร้ายแรงนายโทนี่เบิร์กรัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทยได้ลงนามในบันทึกความเข้าใจในการเยือนนาอูรูรัฐบาลกล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันศุกร์ “มันมี underta</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:36:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b52dbdbfdce1b60e394d3b1fb03e624f59dd9ea8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/cdd62f4a-18c2-49a1-8319-184562290c0c_fb79cb49.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านจับกุมผู้ต้องสงสัย 8 คนที่เชื่อมโยงกับการโจมตีของอิสราเอลหน่วยงานสอดแนมมอสสาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323766/iran-arrests-8-over-suspected-links-israels-attack-mossad-spy-agency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังปฏิวัติของอิหร่านกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าพวกเขาได้จับกุมผู้ต้องสงสัย 8 คนที่พยายามส่งต่อพิกัดของสถานที่ที่ละเอียดอ่อนและรายละเอียดเกี่ยวกับบุคคลอาวุโสทางทหารไปยังมอสสาดของอิสราเอลสื่อของรัฐอิหร่านรายงานพวกเขาถูกกล่าวหาว่าได้ให้ข้อมูลแก่หน่วยงานสอดแนมมอสสาดในช่วงสงครามทางอากาศของอิสราเอลต่ออิหร่านในเดือนมิถุนายนเมื่อมันโจมตีโรงงานนิวเคลียร์ของอิหร่านและ</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:03:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">811741deb3732f68b8a43e0a4b8f854cac0019cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/a7236491-92cd-47b2-b1ce-32bb408bd0f9_e19ec54d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินฟลูเอนเซอร์มาเลเซียถูกกระแทกเพราะอ้างว่าผู้ชายที่ทำงานบ้านเป็น ‘เกย์’ และ ‘ผู้แพ้’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3323727/malaysian-influencer-criticised-claiming-men-who-do-housework-are-gay-and-losers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินฟลูเอนเซอร์ชาวมาเลเซียได้จุดไฟแห่งความโกรธแค้นบนโลกออนไลน์และต้องเผชิญกับการประณามอย่างกว้างขวางหลังจากประกาศอย่างกล้าหาญว่าผู้ชายที่ทำงานบ้านเป็น "เกย์" "โง่" และ "ผู้แพ้" ”คำพูดเหล่านี้ก่อให้เกิดกระแสสะท้อนกลับจากชาวเน็ตในทันทีและโกรธแค้นซึ่งทำให้เกิดการถกเถียงกันอย่างรุนแรงเกี่ยวกับบทบาททางเพศและความเป็นชายอินฟลูเอนเซอร์หรือที่รู้จักกันทางออนไลน์ในชื่อ dma_islam มีผู้ติดตามเกือบ 32,000 คน</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 10:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc00320be08dbb63e763179d517ee951308183bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/056bb396-bec1-49b0-8eae-3f62a51b40a0_e4301e09.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
