<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้บริหารของเมอร์คกล่าวว่าจีนสามารถอนุมัติยาที่ออกแบบโดย AI ได้อย่างสมบูรณ์เป็นครั้งแรกในปีหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3341432/china-could-approve-first-fully-ai-designed-drug-next-year-merck-executive-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนแผ่นดินใหญ่อาจกลายเป็นหนึ่งในตลาดแรกๆของโลกที่อนุมัติยาที่ออกแบบโดยปัญญาประดิษฐ์อย่างสมบูรณ์เนื่องจากความก้าวหน้าของ AI และพันธุศาสตร์มนุษย์รวมกันเพื่อสร้าง "การเปลี่ยนแปลงแผ่นดินไหว" ในการพัฒนายาตามที่ผู้บริหารของยักษ์ใหญ่ด้านเภสัชกรรม “เราจะเห็นในปี 2026 ว่าเราเปลี่ยนจากการค้นพบด้วย AI ไปเป็นสารประกอบที่ออกแบบโดย AI อย่างสมบูรณ์บางทีอาจเข้าสู่ท่อ” กล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65ad0f030c583f2d45bf7b503a59afe1dbda273f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/1f92e97d-8e2c-44e1-a9e7-4df82cffaa4e_8d74be49.jpg?itok=OhAjXZGg&amp;v=1769512142" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอกอัครราชทูตสหรัฐประจำประเทศจีนกล่าวว่าความคืบหน้าเกี่ยวกับข้อตกลงข้อตกลงโบอิ้งท่ามกลางสัญญาณของความสัมพันธ์ที่ดีขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3341442/us-ambassador-china-says-progress-agreements-boeing-deal-among-signs-better-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการทูตอันดับต้นๆของสหรัฐอเมริกาในจีนได้แสดงความคิดในแง่ดีเกี่ยวกับความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนในระหว่างการปราศรัยแบบปิดประตูในฮ่องกงซึ่งเขากล่าวว่าความเสี่ยงในความสัมพันธ์ได้รับการควบคุมอย่างมีประสิทธิภาพและมีการเจรจาข้อตกลงโบอิ้งแหล่งข่าวกล่าวแหล่งข่าวที่เข้าร่วมการกล่าวสุนทรพจน์โดย David Perdue เอกอัครราชทูตวอชิงตันประจำประเทศจีนกล่าวข้อความของเขาในการประชุม Goldman Sachs Global Macro Conference เมื่อวันอังคาร</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:59:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10adfa89abac361e84c69e58ab80e4b80dffa02c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/d7881974-9605-4131-9747-4f5e522fb854_9ac16981.jpg?itok=V6GgjzPy&amp;v=1769515122" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งออกของฮ่องกงเพิ่มขึ้น 15.4% ในปี 2025 เป็น ‘สูงสุดในประวัติศาสตร์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3341441/hong-kongs-exports-rose-154-2025-historical-high?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกของฮ่องกงในปี 2025 เพิ่มขึ้นร้อยละ 15.4 เมื่อเทียบกับปีที่ผ่านมาเป็น "ระดับสูงสุดในประวัติศาสตร์" โดยทางการคาดว่าจะมีการเติบโตทางเศรษฐกิจโลกอย่างต่อเนื่องความสัมพันธ์ที่ดีขึ้นกับตลาดใหม่และความต้องการที่แข็งแกร่งสำหรับผลิตภัณฑ์ที่ใช้ปัญญาประดิษฐ์เพื่อสนับสนุนการค้าของเมืองต่อไปตามข้อมูลของแผนกสำมะโนและสถิติมูลค่ารวมของการส่งออกสินค้าของฮ่องกงเพิ่มขึ้น 15.4 ต่อ CE</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:50:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da55d0a15e16da4b5b931a34ba028da07c64d164</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/8e0894e9-d984-4eed-957c-ee0e8cb12edc_ab22d9ba.jpg?itok=yxXsEh3L&amp;v=1769514519" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่น้ำแข็งได้รับบทบาทการรักษาความปลอดภัยในการแข่งขันกีฬาโอลิมปิกฤดูหนาว 2026 จุดประกายความโกรธแค้นหลังจากการยิงที่ร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341436/ice-agents-get-security-role-2026-winter-olympics-sparking-outrage-after-deadly-shootings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สาขาของการบังคับใช้กฎหมายตรวจคนเข้าเมืองและศุลกากรแห่งสหรัฐอเมริกา (ICE) จะช่วยในการรักษาความปลอดภัยสำหรับการแข่งขันกีฬาโอลิมปิกฤดูหนาวในอิตาลีซึ่งได้รับการยืนยันเมื่อวันอังคารที่ผ่านมาซึ่งเป็นการจุดประกายความโกรธและคำเตือนที่พวกเขาไม่ได้รับการต้อนรับมีรายงานออกมาเป็นเวลาหลายวันแล้วว่าหน่วยงานที่ฝังตัวในการปราบปรามคนเข้าเมืองที่มักจะโหดร้ายในสหรัฐอเมริกาอาจมีส่วนร่วมในมาตรการรักษาความปลอดภัยของสหรัฐอเมริกาสำหรับการแข่งขันกีฬาระหว่างวันที่ 6 -22 กุมภาพันธ์ในภาคเหนือ</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:40:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">408a8bb3704e7f7edbf4a41aa6e21bff6dedd1e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/337a1437-543d-405d-a027-1550e0e78281_80bd9b77.jpg?itok=toCXL0L0&amp;v=1769513062" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เกษียณอายุจากฮ่องกงดื่มน้ำอัดลมพร้อมปัสสาวะใน 'การล้อเล่น‘ ตลอดทั้งปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341433/hong-kong-retiree-spiked-soft-drinks-urine-year-long-prank?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตตัวแทนอสังหาริมทรัพย์ได้ยอมรับการปลูกน้ำอัดลมที่มีปัสสาวะพุ่งในสินค้าอื่นๆในซูเปอร์มาร์เก็ตซ้ำแล้วซ้ำอีกเป็นเวลากว่าหนึ่งปีโดยบอกกับศาลฮ่องกงว่าเขามีภาวะซึมเศร้าตั้งแต่การหย่าร้างและการเกษียณอายุศาลเมืองเกาลูนได้ยินว่า Franklin Lo Kim-ngai อายุ 63 ปีทำเครื่องหมายความไม่พอใจของเขากับพนักงานซูเปอร์มาร์เก็ตโดยแพทย์ Coca-Cola Plus และเครื่องดื่ม 7 - Up ด้วยปัสสาวะของเขาและวาง</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:14:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">214dc12d20680adce498a2eeb33351723491c9b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/5ff93911-d475-4ca1-8f96-6dbb9680cb99_1883d6d9.jpg?itok=bV6hvTjM&amp;v=1769512201" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
