<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงจะรู้สึกหนาวเย็นเมื่ออุณหภูมิลดลงเหลือ 16 องศาในสัปดาห์หน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3332428/hongkongers-feel-chill-temperatures-set-dip-16-degrees-next-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกนักพยากรณ์อากาศชาวฮ่องกงควรเตรียมพร้อมรับมือกับสภาพอากาศที่เย็นลงในสัปดาห์หน้าเนื่องจากคาดว่ามรสุมตะวันออกเฉียงเหนือจะผลักดันให้อุณหภูมิลดลงเหลือประมาณ 16 องศาเซลเซียส (60.8 ฟาเรนไฮต์) หอดูดาวฮ่องกงกล่าวเมื่อวันพุธว่าภาคตะวันออกเฉียงเหนือที่แห้งแล้ง</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 04:54:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f9b12b9575b8341f104c9e80b6983ebfb7a5a1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/49a56254-1a44-4cb8-a41b-b0311b637ed8_5f48b36c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CICC กล่าวว่าตลาด IPO ของฮ่องกงจะขยายตลาดอย่างต่อเนื่องในปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3332427/hong-kong-ipo-market-stay-hot-2026-listings-advanced-tech-firms-cicc?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไชน่าอินเตอร์เนชั่นแนลแคปปิตอลคอร์ปอเรชั่น (CICC) คาดการณ์ว่าตลาดการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไปครั้งแรก (IPO) ของฮ่องกงจะยังคงมีชีวิตชีวาจนถึงปี 2026 ซึ่งเต็มไปด้วยรายชื่อจากบริษัทผู้ผลิตและเทคโนโลยีระดับสูงแม้ในขณะที่ตลาดกระทิงในตลาดหุ้น A จะดึงผู้ออกหุ้นบางรายกลับมายังแผ่นดินใหญ่ “เราเชื่อว่าความร้อนแรงในตลาด IPO ของฮ่องกงจะยังคงดำเนินต่อไปในปีหน้าโดยเฉพาะอย่างยิ่งในภาคส่วนที่สอดคล้องกัน</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 04:52:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c68bd32c7dbef4edd60e7ba44381d21127c7b79</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/f7df66de-4454-4f25-ab23-34ee33dda562_abf6ec15.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทของเฉินจื่อทำลายความเงียบปฏิเสธจักรวรรดิไทคูนที่สร้างขึ้นจากเงินหลอกลวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332426/chen-zhis-firm-breaks-silence-denies-cambodian-tycoons-empire-built-scam-money?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มบริษัทกัมพูชาที่มีผู้ก่อตั้งมีทรัพย์สินที่ถูกกล่าวหาว่าไม่ดีมากกว่า 15,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐที่ถูกยึดกล่าวว่า "ปฏิเสธอย่างเด็ดขาด" อ้างว่าเขาสะสมทรัพย์สมบัติของเขาที่ใช้อาณาจักรหลอกลวงทางอินเทอร์เน็ตความบ้าคลั่งของการยึดทรัพย์สินในยุโรปสหรัฐอเมริกาและเอเชียได้พุ่งเป้าไปที่ Prince Holding Group ของกัมพูชา – โดยเจ้าหน้าที่กล่าวหาว่าผู้ก่อตั้ง Chen Zhi กำลังดำเนินการอาชญากรรมข้ามชาติ</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 04:42:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa1ff435f1cb3aad837aa14b93d8fa708133a082</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/c4fd6585-49a2-4308-a405-8a589cd6d18e_3d525b92.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎอัยการศึกแพร่กระจายไปยังหน่วยสืบราชการลับของเกาหลีใต้ในขณะที่อดีตผู้บัญชาการทหารบกถูกควบคุมตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3332424/martial-law-fallout-spreads-south-koreas-spy-service-ex-chief-detained?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตหัวหน้าสายลับของยุนซุกยอลถูกจับกุมเมื่อวันพุธด้วยข้อหาปกปิดหลักฐานซึ่งทำให้การออกกฤษฎีกากฎอัยการศึกที่ล้มเหลวของอดีตประธานาธิบดีรุนแรงขึ้นโชแทยังผู้นำสำนักงานข่าวกรองแห่งชาติเกาหลีใต้ (NIS) จนกระทั่งยุนถูกฟ้องร้องและถูกถอดถอนออกจากตำแหน่งเมื่อต้นปีที่ผ่านมาถูกควบคุมตัวหลังจากศาลแขวงกลางกรุงโซลออกหมายจับ</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 04:26:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1a35e2f603e4badc7955b37bcdaba5b28b6098e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/4b01c2e5-4148-449b-b35d-1336e68f65dc_a2eda67b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองกำลังรัสเซียผลักดันเข้าไปในเมืองที่ถูกโจมตีในยูเครนสไตล์ Mad Max</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332421/russian-forces-push-battered-ukrainian-city-mad-max-style?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียกล่าวว่ากองกำลังของตนได้ผลักดันเข้าไปในเมือง Pokrovsk และ Kupiansk ทางตะวันออกของยูเครนในวันอังคารโดยมีวิดีโอหนึ่งที่แสดงให้เห็นว่าทหารรัสเซียกำลังกลิ้งเข้าไปใน Pokrovsk บนรถจักรยานยนต์และแม้แต่บนหลังคาของรถยนต์และรถตู้ที่ถูกทุบตีมอสโกได้กล่าวว่าการนำ Pokrovsk ซึ่งได้รับการขนานนามว่า "ประตูสู่โดเนตสค์" โดยสื่อรัสเซียจะทำให้มันเป็นเวทีในการขับรถไปทางเหนือไปยังสอง U ที่ใหญ่ที่สุดที่เหลืออยู่</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 04:05:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53b9d8c03605e040a0f661ff16c35d8fc4a6c397</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/02107966-0517-4dfe-b70d-ca3f889a64cf_e8757610.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
