<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้บัญชาการตำรวจฟิลิปปินส์ปฏิเสธข้อตกลงปืน ‘เกินราคา’ หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324564/was-philippine-police-chief-sacked-rejecting-us140-million-overpriced-gun-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโต้เถียงเกี่ยวกับข้อตกลงอาวุธปืนที่ถูกกล่าวหาว่ามีราคาแพงเกินไปได้ทวีความรุนแรงขึ้นในฟิลิปปินส์โดยคนวงในอ้างว่าผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ Nicolas Torre III ถูกลบออกจากตำแหน่งเนื่องจากปฏิเสธการจัดซื้อปืนไรเฟิลจู่โจม 80,000 กระบอกซึ่งเป็นธุรกรรมที่บางคนเชื่อว่ามีมูลค่าหลายพันล้านเปโซในขณะที่เจ้าหน้าที่ใส่ร้ายการเลิกจ้างของ Torre ว่าเป็นเรื่องของฝ่ายบริหารหลายแหล่งบอก</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 14:03:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53d0bf4b81611f0e073bcc5954847df86ba753b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/94a403ea-8f18-434f-912f-600f14ec997a_0b683e50.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนดึงการเติมน้ำมันแบบวงโคจรสูงและอาจเอาชนะเราไปที่ดวงจันทร์อดีตทางการกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3324468/china-pulled-high-orbit-refuelling-and-may-beat-us-moon-ex-space-officials-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนดูเหมือนจะไม่เพียงแต่ดึงการเติมเชื้อเพลิงจากดาวเทียมสู่ดาวเทียมครั้งแรกในวงโคจรทางภูมิศาสตร์แบบซิงโครนัสแต่ยังเป็น "การซ้อมรบครั้งเดียวที่ใหญ่ที่สุด" ที่เคยเห็นในวงโคจรดังกล่าวตามคำแนะนำของอดีตเจ้าหน้าที่กองบัญชาการอวกาศสหรัฐฯยานอวกาศทั้งสองลำได้แก่ Shijian -21 และ Shijian -25 ถูกเทียบท่าเหนือโลกเป็นระยะทาง 36,000 กม. (22,370 ไมล์) ตั้งแต่ต้นเดือนกรกฎาคมภารกิจลึกลับของพวกเขาเป็นที่เชื่อกันอย่างกว้างขวาง</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 14:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07eacf2dd32ebd250604c8b5a945978fcbf072df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/d3a8e988-aa51-46b8-9c10-77f973f3e5a6_e1bae16e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วอลล์สตรีทไต่ระดับสูงสุดใหม่ด้วยความหวังในการลดอัตราดอกเบี้ย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324562/wall-street-climbs-new-highs-hopes-interest-rate-cuts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นสหรัฐเพิ่มขึ้นเป็นประวัติการณ์มากขึ้นเกี่ยวกับความคาดหวังที่ว่าธนาคารกลางสหรัฐจะต้องลดอัตราดอกเบี้ยในเร็วๆนี้เพื่อช่วยเศรษฐกิจ S&amp;P 500 เพิ่มขึ้นร้อยละ 0.4 ในวันศุกร์ค่าเฉลี่ยอุตสาหกรรมดาวโจนส์เพิ่มขึ้น 93 จุดและ Nasdaq composite เพิ่มขึ้น 0.7 เปอร์เซ็นต์การดำเนินการดังกล่าวแข็งแกร่งขึ้นมากในตลาดพันธบัตรซึ่งอัตราผลตอบแทนของกระทรวงการคลังลดลงหลังจากการอัปเดตล่าสุดที่อ่อนแอกว่าที่คาดไว้</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 13:57:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67f1f8217fc2aab41ec31e73c19b36e823337a44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/ed14338f-86f3-45b1-ab87-412af4bfc8a8_41949f87.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจ้างแผงลอยเนื่องจากบริษัทในสหรัฐอเมริกายับยั้งการขยายตัวท่ามกลางความไม่แน่นอนทางเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324561/hiring-stalls-us-firms-hold-back-expansion-amid-economic-uncertainty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายจ้างสหรัฐเพิ่มงานเพียง 22,000 ตำแหน่งในเดือนที่แล้วเนื่องจากตลาดแรงงานยังคงเย็นตัวลงภายใต้ความไม่แน่นอนเกี่ยวกับนโยบายเศรษฐกิจของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กระทรวงแรงงานกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าการจ้างงานชะลอตัวลงจาก 79,000 คนในเดือนกรกฎาคมและต่ำกว่าที่นักเศรษฐศาสตร์ประมาณ 80,000 คนคาดไว้ในเดือนสิงหาคมอัตราการว่างงานเพิ่มขึ้นสูงถึงร้อยละ 4.3 แย่กว่าที่คาดไว้และเป็นระดับสูงสุด</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 13:40:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68cf738f2df8f226d1ec0a684b4b9f2f2393cd52</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/31d998f2-5ca9-4e7a-b280-3123fc3c8003_f7a1f698.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเดินหน้าเพื่อเพิ่มความพอเพียงของอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์ในขณะที่สหรัฐอเมริกากระชับขอบถนนชิป</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3324516/china-moves-boost-electronics-self-sufficiency-us-tightens-chip-curbs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ออกแผนปฏิบัติการใหม่เพื่อเสริมสร้างภาคการผลิตอิเล็กทรอนิกส์ที่เน้นความจำเป็นในห่วงโซ่อุปทานที่ยืดหยุ่นและพึ่งพาตนเองได้เนื่องจากประเทศกำลังเผชิญหน้ากับการเพิ่มขึ้นของการส่งออกของสหรัฐฯในด้านเทคโนโลยีชิปขั้นสูง “อุตสาหกรรมการผลิตอิเล็กทรอนิกส์เป็นภาคยุทธศาสตร์พื้นฐานและเป็นผู้นำของเศรษฐกิจของประเทศซึ่งมีความสำคัญต่อการสร้างเสถียรภาพการเติบโตของอุตสาหกรรมและการปกป้อง</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 13:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2008b21418a72772179ee8ae4cd08e22ea0e5066</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/d7ae47ff-f34a-4970-8701-c6a66ed6c4cd_4fefc60e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
