<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ข้อบกพร่องการกำกับดูแล LAX อาจนำไปสู่ความหายนะแบบแบนสำเร็จรูปของฮ่องกง: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3329028/material-defects-lax-oversight-may-have-led-hong-kong-prefab-flat-woes-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อบกพร่องของวัสดุและการกำกับดูแลการติดตั้งที่ไม่ดีอาจส่งผลต่อการประกอบแฟลตสำเร็จรูปที่ไม่เหมาะสมในโครงการที่อยู่อาศัยสาธารณะขนาดเล็กสามแห่งในฮ่องกงผู้เชี่ยวชาญได้แนะนำท่ามกลางการโต้เถียงเกี่ยวกับวิธีการก่อสร้างใหม่การวิเคราะห์ของพวกเขาเกิดขึ้นหลังจากเหตุการณ์ต่างๆที่เกี่ยวข้องกับแฟลต Modular Integrated Construction (MiC) ในโครงการที่อยู่อาศัยของรัฐต่างๆจุดประกาย</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52686601e8eea9d9edd75f44d6ecb4be353ea889</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/620017a8-9741-4945-b009-29d16dfe91dd_2c65a8ab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นิวเคลียร์ ‘การติดสินบน’ ตีกลับในประเทศญี่ปุ่นมากกว่าแผนเริ่มต้นใหม่สำหรับโรงงานที่ใหญ่ที่สุดในโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328934/nuclear-bribery-backlash-japan-over-restart-plan-worlds-largest-plant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีรายงานว่าบริษัทไฟฟ้าที่ใหญ่ที่สุดของญี่ปุ่นกำลังลดการจ่ายเงิน 100 พันล้านเยน (654 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ให้กับคนในท้องถิ่นเพื่อเริ่มต้นโรงไฟฟ้านิวเคลียร์ Kashiwazaki-Kariwa ที่พัฒนามาอย่างยาวนานในการเคลื่อนไหวที่นักวิจารณ์เรียกว่า "การติดสินบน" แพคเกจการสนับสนุนทางการเงินที่ไม่เคยมีมาก่อนซึ่งรายงานโดยหนังสือพิมพ์ธุรกิจ Nikkei สะท้อนให้เห็นถึงความสิ้นหวังในการติดตั้งของบริษัท Tokyo Electric Power (Tepco) เพื่อฟื้นฟูโลก</description>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a967e21487f350ab8fdd3e12e46139f0299e78b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/5de0ef60-cac2-4fbf-9e12-411cc70a4bcb_0bed489d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯเพิกถอนวีซ่าสำหรับชาวต่างชาติ 6 คนมากกว่าคำพูดที่เกี่ยวข้องกับชาร์ลีเคิร์ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329038/us-revokes-visas-6-foreigners-over-charlie-kirk-related-speech?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์ได้เพิกถอนวีซ่าของชาวต่างชาติ 6 คนที่เจ้าหน้าที่สหรัฐเห็นว่าได้แสดงความคิดเห็นที่ดูถูกเหยียดหยามหรือให้ความสำคัญกับการลอบสังหารชาร์ลีเคิร์กนักกิจกรรมอนุรักษ์นิยมเมื่อเดือนที่แล้วกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐกล่าวเมื่อวันอังคารว่าได้พิจารณาแล้วว่าพวกเขาควรเสียวีซ่าหลังจากตรวจสอบโพสต์และคลิปโซเชียลมีเดียออนไลน์ของพวกเขาเกี่ยวกับเคิร์กซึ่งถูกฆ่าตายขณะพูดคุยที่รัฐยูทาห์</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 23:39:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7caec9ccee7bdc1c57a198dd194b7a7f9a07b2d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/15/0d47db4e-76d3-40ff-934c-3647e92a6b12_58c2aaac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โครงการบำเหน็จบำนาญของฮ่องกงได้รับเกรดที่สูงขึ้นแต่ยังล้าหลังกว่าโครงการของสิงคโปร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3328990/hong-kongs-pension-scheme-earns-higher-grade-still-lags-behind-singapores?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โครงการเงินบำนาญของฮ่องกงปรับปรุงความเพียงพอความยั่งยืนและความซื่อสัตย์โดยรวมในช่วง 12 เดือนที่ผ่านมาโดยเพิ่มขึ้นจากเกรด C + เป็น B – เท่ากับโครงการในบางประเทศในยุโรปแต่ยังคงตามหลังสิงคโปร์ – ตามรายงานที่เผยแพร่เมื่อวันพุธกองทุนสำรองเลี้ยงชีพภาคบังคับ (MPF) มูลค่า 15 ล้านล้านดอลลาร์ฮ่องกง (192,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ได้รับคะแนน 70.6 คะแนนจาก 100 คะแนนใน Mercer CFA ประจำปี</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 23:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa7e28e4b807e4a6527ab1781a90edf7977724ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/d4472d12-3a78-4b14-ad9f-fdd7584deb14_1d23f20e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีการที่โรงงานกระดาษของจีนใช้ AI เพื่อสร้างการฉ้อโกงทางวิชาการที่ ’มีคุณภาพสูงขึ้น'</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3328966/ai-powered-fraud-chinese-paper-mills-are-mass-producing-fake-academic-research?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงงานกระดาษของจีนกำลังใช้เครื่องมือปัญญาประดิษฐ์เพื่อผลิตเอกสารทางวิชาการปลอมแปลงจำนวนมากซึ่งเป็นการตรวจสอบครั้งใหม่โดยผู้ประกาศข่าวของรัฐในแผ่นดินใหญ่รายงานซึ่งออกอากาศวันอาทิตย์ในรายการ “การสืบสวนทางการเงิน” ของ China Central Television พบว่าพนักงานโรงงานกระดาษใช้แชทบอท AI รุ่นใหม่เพื่อช่วยให้พวกเขาทำบทความวิชาการได้มากกว่า 30 บทความต่อสัปดาห์ Pa</description>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 23:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abe5a25bf551ccfa8d7f6409cd196fb0c86b58d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/14/d2379707-49a8-46b1-abd2-fc184f8d67fc_9ec9140b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
