<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายความมั่นคงกล่าวว่าฮ่องกงอาจขยายกฎหมายให้ครอบคลุมการใช้ AI ในอาชญากรรมทางเพศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3326440/hong-kong-may-widen-laws-cover-use-ai-sex-crimes-security-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายความมั่นคงกล่าวว่าฮ่องกงอาจเสนอกฎหมายที่ครอบคลุมการใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) ในอาชญากรรมทางเพศซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามของฝ่ายบริหารในการแก้ไขกฎหมายที่ครอบคลุมความผิดทางเพศภายในระยะเวลาที่กำหนดรัฐมนตรีว่าการกระทรวงความมั่นคง Chris Tang Ping-keung เปิดเผยเมื่อวันจันทร์ว่าการแก้ไขจะขึ้นอยู่กับหลักการของการไม่แยกแยะความผิดทางเพศตาม</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 15:05:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22954f033a372faeac426e0005d203497e17271a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/0a3f087f-43e4-4fce-a0c6-b12cd7e5a0cd_6303d731.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสามารถควบคุม Scarborough Shoal ด้วยเกาะเทียมได้: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326420/china-could-shore-scarborough-shoal-control-artificial-island-analyst?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนสามารถสร้างเกาะเทียมที่ Scarborough Shoal ที่ได้รับการโต้แย้งอย่างดุเดือดเพื่อควบคุมน่านน้ำโดยรอบหากเขตอนุรักษ์ธรรมชาติที่จัดตั้งขึ้นใหม่ล้มเหลวในการสร้างความท้าทายโดยฟิลิปปินส์นักวิชาการชาวจีนที่มีชื่อเสียงเกี่ยวกับข้อพิพาทกล่าวแต่การตัดสินใจขั้นสุดท้ายจะกลายเป็นการควบคุมต้นทุนและการเผชิญหน้าตามข้อมูลของ Wu Shicun จาก National Institute for South C</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 15:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4911d18cd5cc5b06529d6ec184824e9c43d7808</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/134b8efd-7e87-42f9-aa58-f56875e145ee_2ba841f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประท้วงของฟิลิปปินส์: เสียงทำเครื่องหมายความโกรธเกรี้ยวทางศีลธรรมในช่วงเวลา ‘อันตรายและมีความหวัง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3326439/philippine-protests-voices-mark-moral-outrage-dangerous-hopeful-period?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประท้วงครั้งใหญ่ทั่วฟิลิปปินส์เมื่อซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาเข้ามาใกล้โดยประชาชนจากทุกสาขาอาชีพได้ระบายความโกรธแค้นที่ทำให้การทุจริตรุนแรงขึ้นโดยเฉพาะอย่างยิ่งการปล้นเงินทุนจากโครงการควบคุมน้ำท่วมที่ถูกกล่าวหาเพื่อปกป้องชุมชนจากภัยพิบัติการประท้วงในเมืองต่างๆทั่วประเทศที่จัดขึ้นในวันอาทิตย์ – จัดอย่างหลวมๆผ่านโซเชียลมีเดียมหาวิทยาลัย</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 14:50:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9aac100eacadce2df63e772a85bb5035388b3042</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/9c0663b8-177b-467e-b193-da9983396f4b_7c371080.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเตรียมพร้อมสำหรับความโดดเด่นของถั่วเหลืองในสหรัฐฯด้วยการนำเข้าจากบราซิลจำนวนมาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326394/china-prepares-long-us-soybean-stand-huge-brazilian-imports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การนำเข้าถั่วเหลืองของจีนยังคงอยู่ในระดับสูงในอดีตในเดือนสิงหาคมโดยบริษัทต่างๆได้ซื้อสินค้าจำนวนมากจากบราซิลและผู้ปลูกในอเมริกาใต้รายอื่นๆในขณะที่พวกเขาเตรียมพร้อมสำหรับการค้าที่ยืดเยื้อระหว่างปักกิ่งและวอชิงตันถั่วเหลืองมากกว่า 12.2 ล้านตันเข้าสู่ประเทศจีนในเดือนสิงหาคมซึ่งเป็นยอดรวมรายเดือนที่สูงที่สุดเป็นอันดับสองของประเทศที่เคยบันทึกไว้หลังจาก 13.9 ล้านตันของเดือนพฤษภาคมในปีพ.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 14:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5071f1dbda3af5eb627387ee7dbeb7f4630aa586</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/0fb85b84-f69d-456d-a332-dbbc991270c1_d1c745bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนส่งออกไปแอฟริกาทะยานซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซา: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3326436/chinas-south-braces-ragasa-possible-lab-scarborough-shoal-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซา: เซินเจิ้นเตรียมอพยพ 400,000 คนกวางตุ้งระงับรถไฟเมืองในจังหวัดทางตอนใต้ของจีนกำลังสนับสนุนรากาซาซึ่งเป็นพายุไต้ฝุ่นที่รุนแรงที่สุดที่จะโจมตีประเทศในปีนี้โดยเซินเจิ้นเตือนถึง “ภัยพิบัติร้ายแรง” ล่วงหน้าและเตรียม</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 14:24:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8b1f36e415b8d74995c3bd9ded415463b0e3804</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/00e4fcd0-d9ef-407b-8f12-299a1836573c_d4134901.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
