<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์และญี่ปุ่นส่งสัญญาณเชิงลึกของข้อตกลงป้องกันประเทศผ่านความช่วยเหลือในการสั่นสะเทือนต่อเซบู</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328229/philippines-and-japan-signal-defence-pacts-depth-aid-quake-hit-cebu?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์และญี่ปุ่นได้เปิดใช้งานข้อตกลงการป้องกันประเทศฉบับใหม่ผ่านภารกิจร่วมที่มุ่งเน้นการส่งมอบความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมหลังจากเกิดแผ่นดินไหวร้ายแรงในเซบูในความเคลื่อนไหวที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าสามารถวางรากฐานสำหรับความร่วมมือด้านความมั่นคงที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นในภูมิภาคการปรับใช้ถือเป็นจุดเริ่มต้นของข้อตกลงการเข้าถึงซึ่งกันและกัน (RAA) ซึ่งเป็นข้อตกลงที่สำคัญที่ช่วยให้ทหารจากทั้งสองประเทศสามารถควบคุม</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b43617501cc7f58c669441f626e21504c72d3324</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/de2da943-06db-4208-9314-10df2400cab3_7daf160e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ได้รับการเสนอชื่อเข้าชิงรางวัลเพนตากอนบอกใบ้ถึงการเปลี่ยนแปลงของ Aukus ว่าไต้หวันควร ‘จ่ายเงิน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3328234/pentagon-nominee-john-noh-hints-aukus-changes-says-taiwan-should-pay-its-way?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อตกลงการแบ่งปันเทคโนโลยีการป้องกันประเทศของ Aukus ระหว่างสหรัฐอเมริกาอังกฤษและออสเตรเลียอาจทำให้ "ยั่งยืน" มากขึ้นตามที่รัฐบาลโดนัลด์ทรัมป์ได้รับเลือกให้เป็นผู้ช่วยเลขานุการด้านการป้องกันประเทศคนต่อไปสำหรับกิจการความมั่นคงในภูมิภาคอินโดแปซิฟิกในการพิจารณายืนยันของเขาเมื่อวันอังคารจอห์นโนห์ปัจจุบันเป็นรองผู้ช่วยเลขานุการฝ่ายจำเลยของเอเชียตะวันออกยังกล่าวว่าเขา "เชื่ออย่างยิ่ง" ว่าไต้หวันต้องการ</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:59:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0d2e9ec3dd14aec671e138a95ea87ee2d6e0f62</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/c28cf818-723b-4b00-9ef2-809bcbea4f62_ef9bbd31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เสียชีวิต 15 รายในอินเดียหลังเกิดเหตุดินถล่มทับรถบัสท่ามกลางฝนตกหนัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3328230/india-landslide-topples-bus-killing-15-passengers-amid-extreme-rain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ท้องถิ่นกล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 15 คนเมื่อปลายวันอังคารหลังจากเศษซากจากแผ่นดินถล่มขนาดใหญ่พุ่งชนรถบัสในรัฐหิมาจัลประเทศทางตอนเหนือของอินเดียรถบัสกำลังเดินทางบนเนินเขาที่ทอดยาวใกล้เขตบิลาสปุระเมื่อเกิดดินถล่มหลังจากฝนตกหนักหลายวันมีผู้โดยสารอย่างน้อย 20 ถึง 25 คนบนรถบัสในเวลานั้นชายเก้าคนหญิงสี่คนและเด็กสองคนเป็น amo</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:42:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">541b6159cf0b8c7276ea98e5539ff9bb830c13f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/6ab8c2c0-e271-40dc-8cdd-2162cc3dce7c_c6d47abf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Brics ช้าแต่แน่นอนว่าบิ่นไปที่การครอบงำของดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3328191/brics-slowly-surely-chipping-away-us-dollar-dominance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การใช้สกุลเงินของสหรัฐอเมริกาเป็นเครื่องมือในการกำหนดนโยบายต่างประเทศได้ส่งผลกระทบต่อภาคใต้ส่วนใหญ่ของโลกการคว่ำบาตรข้อจำกัดทางการเงินและการครอบงำของสหรัฐอเมริกาในระบบ Swift ได้แสดงให้เห็นว่าเงินดอลลาร์สหรัฐสามารถใช้เป็นอำนาจทางการเมืองได้มากแค่ไหนสำหรับประเทศเศรษฐกิจเกิดใหม่หลายประเทศสหรัฐไม่ได้เป็นพันธมิตรทางการค้าและการลงทุนหลักอีกต่อไปแต่สกุลเงินของสหรัฐยังคงสนับสนุนการทำธุรกรรมของพวกเขาแผ่นดิสก์นี้</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">759d4d6cffa75e27b73292ff37a3cb697c77a720</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/ea18113b-e24e-4888-b08a-494c95ab743f_682c1fd8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์ประหารชีวิตนักค้ามนุษย์ไดอะมอร์ฟีนชาวมาเลเซีย Pannir Selvam</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328221/singapore-executes-malaysian-diamorphine-trafficker-pannir-selvam?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิงคโปร์ได้ประหารชีวิตนายพันเนียร์เซลวัมปรันตามานชาวมาเลเซียวัย 38 ปีในข้อหาลักลอบขนยาเสพติดเข้ามาในสาธารณรัฐเกาะในปี 2014 ร็อคกี้ฮาวสมาชิกกลุ่มทรานส์ฟอร์มเมทีฟจัสติสสมาชิกองค์กรเอกชนในสิงคโปร์ยืนยันการประหารชีวิตเมื่อวันพุธที่ผ่านมา “Pannir Selvam ถูกประหารชีวิตเมื่อเช้านี้” เขากล่าวเขาถูกตัดสินโดยศาลสูงเมื่อวันที่ 2 พฤษภาคม 2017 เนื่องจากนำเข้าไม่น้อยกว่า 51.8</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:48:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c17aa7c758804cda69d7abdbeea3b6883370a50f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/02f89a1f-75ea-4118-b824-336ee2649c14_42c60beb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
