<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนยืดหยุ่นกล้ามเนื้อแปซิฟิกตะวันตกด้วยการเปิดตัวฝูเจี้ยน: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326581/fujian-aircraft-carrier-launches-show-china-gaining-ground-western-pacific-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประสบความสำเร็จในการเปิดตัวชุดเครื่องบินขับไล่จากเรือบรรทุกเครื่องบินที่ทันสมัยที่สุดของจีนส่งสัญญาณถึงอิทธิพลทางทหารที่เพิ่มขึ้นของประเทศในภูมิภาคแปซิฟิกตะวันตกและการแข่งขันที่รุนแรงขึ้นภายในห่วงโซ่เกาะที่สองนักวิเคราะห์ตั้งข้อสังเกตเครื่องบินขับไล่ J -15T เครื่องบินขับไล่หลบหนี J -35 รุ่นที่ห้าและเครื่องบินเตือนภัยทางอากาศ KJ -600 ประสบความสำเร็จ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 12:14:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5672b0599b33b1472ed38866270aa21d02848f51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/d22fa101-39e3-49ca-be69-afc545d37cc4_9e5a73a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รูปแบบการคิดค่าบริการของเสียจะยังคงอยู่บนชั้นวางอย่างไม่มีกำหนดฮ่องกงยืนยัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3326569/unpopular-waste-charging-scheme-will-remain-shelf-hong-kong-confirms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงยืนยันว่าแผนการเก็บค่าขยะที่ล่าช้าจะยังคงอยู่บนชั้นวางอย่างไม่มีกำหนดโดยระบุว่าเมืองยังคงเผชิญกับความท้าทายทางเศรษฐกิจท่ามกลางสงครามภาษีทั่วโลกและภูมิศาสตร์การเมืองที่เพิ่มขึ้นประกาศจากสำนักสิ่งแวดล้อมและนิเวศวิทยามีขึ้นเมื่อวันอังคารสองเดือนหลังจากที่ควรจะเปิดเผยอนาคตของโครงการภายในสิ้นเดือนกรกฎาคมโครงการริเริ่มได้ดำเนินการไปแล้ว</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 12:01:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c6c8e276009fd7f59fe6045dd421d2dbd1612ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/75f0aa4a-954e-42e1-84c4-94378ae6db09_1279b872.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Ren Zhengfei ของ Huawei, Yang Qing ของ Dongfeng Motor พูดคุยเกี่ยวกับความร่วมมือ EV ที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3326556/huaweis-ren-zhengfei-dongfeng-motors-yang-qing-discuss-deeper-collaboration-evs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เหรินเจิ้งเฟยผู้ก่อตั้งและซีอีโอของ Huawei Technologies ในสัปดาห์นี้ได้พบกับหยางชิงประธานของ Dongfeng Motor ซึ่งเป็นรัฐวิสาหกิจในเซินเจิ้นโดยมีเป้าหมายในการกระชับความร่วมมือในภาคยานยนต์ไฟฟ้า (EV) ของจีนการประชุมในวันจันทร์ระหว่าง Ren, 80 และ Yang เกี่ยวข้องกับการแลกเปลี่ยน “มุมมองเกี่ยวกับพลวัตการแข่งขันในอุตสาหกรรมและนวัตกรรมกลไกองค์กร” ตามแถลงการณ์ที่เผยแพร่เมื่อวันอังคาร</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 12:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d62f0618f54ddc6fe9833ddeb0071ce52f67db90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/a6576769-20eb-4922-b86f-1a0794999bc0_247cb9fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การอ้างสิทธิ์ Tylenol autism ของ Trump ถูกเลิกจ้างโดย WHO, EU</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326579/trumps-tylenol-autism-claim-dismissed-who-eu?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพยุโรปและหน่วยงานด้านสุขภาพของอังกฤษยืนยันความปลอดภัยของยาพาราเซตามอลในระหว่างตั้งครรภ์โดยโต้แย้งคำเตือนจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาที่เชื่อมโยงยาแก้ปวดยอดนิยมกับโรคออทิซึมองค์การอนามัยโลกกล่าวเมื่อวันอังคารว่าหลักฐานของลิงก์ยังคงไม่สอดคล้องกันและกระตุ้นให้เกิดความระมัดระวังในการหาข้อสรุปเมื่อวันจันทร์ทรัมป์เชื่อมโยงออทิสติกกับการใช้วัคซีนในวัยเด็กและทาคิ</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 11:55:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af94ebbb6e2e0a86e6288b1fec23a642ed018270</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/0e906a49-aaa7-4f37-a846-85cc807e072d_29616f7e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลายคนติดอยู่ที่สนามบินฮ่องกงหลังจากเที่ยวบินสุดท้ายออกเดินทางเวลา 18.00 น. ของวันอังคาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3326577/many-stranded-hong-kong-airport-after-last-flight-departs-6pm-tuesday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเดินทางทางอากาศบางคนใช้โอกาสสุดท้ายในการบินออกจากฮ่องกงในเวลา 18.00 น. ของวันอังคารก่อนที่สายการบินส่วนใหญ่จะระงับเที่ยวบินเนื่องจากซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซาที่ใกล้เข้ามาในขณะที่บางคนยังคงติดอยู่ที่สนามบินและวางแผนที่จะพักค้างคืนผู้ให้บริการระบุว่าเที่ยวบินทั้งหมด 382 เที่ยวถูกยกเลิกและล่าช้า 43 เที่ยวบินณเวลา 10.30 น. ของวันอังคารที่สนามบินนานาชาติฮ่องกง A check on t</description>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 11:30:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a48345eddb7e64b117a610d716f0893a5e2f9b3d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/ca7275b5-f402-461f-b1f0-c2c257b1a61f_42dc0dee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
