<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การหาคู่ของรัฐและการประชาสัมพันธ์ – นี่เป็นวิธีที่จะเพิ่มอัตราการเกิดของจีนหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3332036/state-matchmaking-and-pr-blitz-way-boost-chinas-birth-rate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในมณฑลหูเป่ยตอนกลางของจีนเมืองเล็กๆแห่งหนึ่งกำลังก้าวไปอีกขั้นเพื่อย้อนกลับอัตราการเกิดที่ลดลงอาสาสมัครรากหญ้าในเทียนเหมินกำลังเล่นเป็นแม่สื่อให้กับคนโสดหนุ่มสาวโดยรวบรวมรายละเอียดของคนที่ยังไม่แต่งงานทั้งหมดในพื้นที่ใส่ข้อมูลลงในโปสเตอร์ชุมชนและให้บริการตามข้อมูลจากสุดสัปดาห์ทางตอนใต้ของกวางโจวโพสต์ภาพวิดีโอ</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 22:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d80eed0d287b3d7e49e189696e7e4b6191aaa317</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/cfbbb74b-c421-4402-81ac-fa7ea9369868_04040d5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปิดระบบบังคับให้ฐานทัพในต่างประเทศของสหรัฐหยุดจ่ายเงินให้คนงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332077/shutdown-forces-some-overseas-us-military-bases-stop-paying-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐที่ยาวนานที่สุดกำลังทำมากกว่าการบดกิจกรรมเพื่อหยุดที่บ้านมหาสมุทรที่อยู่ห่างออกไปในยุโรปแรงงานท้องถิ่นในฐานทัพสหรัฐเริ่มรู้สึกเจ็บปวดคนหลายพันคนที่ทำงานในฐานต่างประเทศในยุโรปถูกขัดจังหวะเงินเดือนตั้งแต่เริ่มปิดระบบเมื่อเกือบหกสัปดาห์ที่แล้วในบางกรณีรัฐบาลที่เป็นเจ้าภาพฐานทัพสหรัฐได้ก้าวเข้ามา</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 21:57:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2d268b601bff728f97190499b117e131ae0409b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/7a0d405c-7c4e-4676-bb17-d733cd75b3a8_82ae5381.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทอร์นาโดบราซิลอันทรงพลังฆ่า 6 คนบาดเจ็บกว่า 700 คน: ‘มันทำลายทุกอย่าง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3332075/powerful-brazil-tornado-kills-6-injures-over-400-it-destroyed-everything?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พายุทอร์นาโดทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยหกคนและได้รับบาดเจ็บมากกว่า 700 คนเนื่องจากมันทำลายเมืองส่วนใหญ่ทางตอนใต้ของบราซิลเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันเสาร์สำนักข่าวท้องถิ่นรายงานว่าทวิสเตอร์ในเย็นวันศุกร์ได้พลิกรถยนต์อย่างของเล่นและอาคารพังยับเยินในเมืองริโอโบนิโตโดอีกวากูซึ่งเป็นเมืองที่มีประชากร 14,000 คนในรัฐปารานาพายุกินเวลาเพียงไม่กี่นาทีแต่ถูกลูกเห็บและลมดุร้ายพัดมาที่</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 17:29:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d9568ecb0bba04a2191b49967a1c8fdb34f9d4b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/09/b53736dd-c28c-49ef-b707-d0f40af6feaa_bed81a25.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความตื่นเต้นสร้างขึ้นเมื่อฮ่องกงยอมรับบทบาทสำคัญของการแข่งขันกีฬาแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3332073/national-games-excitement-builds-hong-kong-embraces-pivotal-role-ahead-opening-ceremony?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันกีฬาแห่งชาติจะเปิดอย่างเป็นทางการในกวางโจวในวันอาทิตย์แต่ฮ่องกงก็มีบทบาทในฐานะผู้ช่วยเจ้าของที่พักและเป็นศูนย์กลางสำคัญสำหรับการดำเนินการและองค์กรในอีกสองสัปดาห์ข้างหน้าคาดว่านักกีฬาเจ้าหน้าที่และนักท่องเที่ยวหลายหมื่นคนจะลงมาที่เมืองนี้ซึ่งจัดกิจกรรม 8 ครั้งและมีการขายหมดในวอลเลย์บอลชายหาดและแฮนด์บอลชายในวันเสาร์</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:40:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26a4b9202b25c89e1eb04ccbbf3fd4b25cdfa1c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/0d492b3b-4d19-4c41-b589-b57ab420a594_1651f260.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปอ้างข้อตกลงกับจีนในการปลดบล็อกการไหลของชิป Nexperia</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332071/eu-claims-agreement-china-unblock-nexperia-chip-flow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมาธิการยุโรปอ้างเมื่อวันเสาร์ว่าได้บรรลุข้อตกลงกับกระทรวงพาณิชย์ของจีนเพื่อเริ่มต้นกระแสของเซมิคอนดักเตอร์ที่หยุดชะงักจากวิกฤตรอบๆบริษัท Nexperia Maros Sefcovic หัวหน้าฝ่ายการค้าของสหภาพยุโรปกล่าวบนโซเชียลมีเดียว่าการส่งออกชิปของบริษัทไปยังกลุ่มเพื่อการใช้งานที่ไม่ใช่ทางทหารจะไม่อยู่ภายใต้ใบอนุญาตของจีน</description>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:26:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c568090c1592bfebb24e5c1d45baf2cb17b0c782</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/08/a4a3fb73-9f33-48f0-bbbc-9c83f359c496_4b080659.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
