<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯกำลังผลักดันเกาหลีใต้ให้เป็นผู้นำในการยับยั้งสงครามเหนือไต้หวันหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3336351/us-pushing-south-korea-fore-deterring-war-over-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การติดตั้งแรงกดดันของสหรัฐฯต่อพันธมิตรเพื่อเสริมสร้างการป้องกันของห่วงโซ่เกาะแรกในมหาสมุทรแปซิฟิกตะวันตกทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการมีส่วนร่วมที่เป็นไปได้ของเกาหลีใต้แต่ไม่เต็มใจในความขัดแย้งเหนือไต้หวันนักวิเคราะห์กล่าวในยุทธศาสตร์ความมั่นคงแห่งชาติ (NSS) ที่เพิ่งเผยแพร่เมื่อเร็วๆนี้รัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้เน้นย้ำถึงความสำคัญของ "ความสมดุลทางทหารแบบดั้งเดิมที่ดี</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 04:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3bf7e8d535e99ce48b4a6eac27c2460e0d3b38e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/5409a9e7-0f8b-4837-8799-7eb68a4931d9_ee64e153.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลงคะแนนให้ยุบพรรคเดโมแครตของฮ่องกงเนื่องจากสมาชิกมีน้ำหนัก ‘การขับขี่ที่ทรหด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3336333/vote-disband-hong-kongs-democratic-party-looms-members-weigh-rough-ride?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลาหลายปีที่ Winfield Chong Wing-fai สมาชิกคณะกรรมการบริหารของพรรคเดโมแครตและผู้สนับสนุนระยะยาวในการต่อต้านการประมูลได้ส่งคำเชิญนับไม่ถ้วนจากชาวฮ่องกงให้เข้าร่วมการประชุมของบริษัทเจ้าของเพื่อให้เจ้าของบ้านสามารถขอคำแนะนำเกี่ยวกับโครงการบำรุงรักษาอาคารจำนวนและความถี่ของคำเชิญเหล่านั้นเพิ่มขึ้นอย่างทวีคูณหลังจากการเสียชีวิตในเดือนที่แล้ว</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 04:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e46609d0ab7b80ebe8fce192fe0efeed01367738</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/2e18303a-5ce5-4320-bb8a-f15f7cb205d6_648700b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอเชียตะวันออกเฉียงใต้แทบจะไม่มีกลยุทธ์ด้านความปลอดภัยใหม่ของอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336256/southeast-asia-barely-features-americas-new-security-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พิมพ์เขียวความมั่นคงแห่งชาติล่าสุดของวอชิงตันอาจเป็นหนึ่งในผลที่ตามมามากที่สุดในรอบหลายปีแต่แทบไม่ได้กล่าวถึงเอเชียตะวันออกเฉียงใต้นักวิเคราะห์กล่าวว่าการขาดงานพูดถึงปริมาณซึ่งส่งสัญญาณถึงการจำกัดลำดับความสำคัญของอเมริกาที่มีความเสี่ยงที่จะเปลี่ยนภูมิภาคให้กลายเป็น "ชิปต่อรอง" ในการแข่งขันระหว่างสหรัฐฯและจีนยุทธศาสตร์ความมั่นคงแห่งชาติที่ทำเนียบขาวเผยแพร่เมื่อวันที่ 4 ธันวาคมนำเสนอผู้บริหารทรัมป์</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09fbf496fbaf3095d666075d9fc8e08eced3f7b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/48add1ca-dc34-43b6-8595-fa9391495ef4_d6c2c791.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Soft power – การทำงานหนัก: จีนสามารถใช้แอปโซเชียลมีเดียเพื่อสลับภาพลักษณ์ระดับโลกได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3335401/soft-power-hard-work-can-china-harness-social-media-apps-rewire-its-global-image?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Mary Roettger เป็นเพียงหนึ่งในชาวอเมริกันหลายล้านคนที่กำลังมองหาแพชูชีพบนโซเชียลมีเดียเมื่อเธอเข้าสู่แพลตฟอร์ม RedNote ของจีนเป็นครั้งแรกในเดือนมกราคมในขณะที่ความกลัวปรากฏขึ้นเกี่ยวกับการห้าม TikTok ของสหรัฐอเมริกาที่ถูกคุกคามนักเขียนชาวฟลอริดาได้เตรียมความพร้อมสำหรับประสบการณ์ที่เต็มไปด้วยสแปมที่เต็มไปด้วย "คนคิดลบ" แต่เธอกลับถูกกระทบด้วยวัฒนธรรมที่แตกต่างกันอย่างน่าทึ่ง Roettger ถูก “ปลิวไปกับ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 03:10:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0af9b2008a5e2fc372ec9f396b7e5869d792bdb3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/bd2b25ab-3bf5-42bd-83c1-14559150a1ea_143364f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิเคราะห์กล่าวว่ากลุ่มมหาเศรษฐีหนุ่มที่กำลังเติบโตของจีนปิดบังอุปสรรคด้านนวัตกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336231/chinas-growing-young-billionaire-class-masks-innovation-hurdles-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนยังคงผลิตมหาเศรษฐีที่สร้างตัวเองจำนวนมากซึ่งแสดงให้เห็นถึงพลวัตทางเศรษฐกิจผู้สังเกตการณ์ได้กระตุ้นให้สร้างสภาพแวดล้อมที่สนับสนุนมากขึ้นโดยกล่าวว่านวัตกรรมยังคงถูกยับยั้งอยู่ประมาณร้อยละ 98 ของผู้ประกอบการรุ่นแรกที่มีทรัพย์สินมูลค่า 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐหรือมากกว่าสะท้อนให้เห็นถึงความมีชีวิตชีวาและ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 03:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb3b566073643949c3eda72c1e91ed4e709b9fd3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/bd5cacc4-8956-4e44-9450-8e56aaeef7c4_5e97d1f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
