<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่กู้ภัยอินโดนีเซียค้นหาครอบครัวชาวสเปน 4 คนหลังจมเรือท่องเที่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337886/indonesian-rescuers-search-spanish-family-4-after-tourist-boat-sinks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักข่าวของรัฐ Antara รายงานเมื่อวันเสาร์ว่าครอบครัวชาวสเปนที่มี 4 คนหายไปหลังจากเรือท่องเที่ยวจมลงในทะเลที่ขรุขระในอินโดนีเซียเรือบรรทุกคน 11 คนเมื่อมันจมลงในช่องแคบเกาะพาดาร์ใกล้กับลาบวนบาโจในคืนวันศุกร์อันทารากล่าวสถานที่ท่องเที่ยวยอดนิยมคือประตูสู่อุทยานแห่งชาติโคโมโดซึ่งเป็นมรดกโลกของยูเนสโก 7 คนรวมภาษาสเปน 2 คน</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:55:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08acb2e75dfbf2fa45100d46f768608a00136f89</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/4c5ec729-1ad6-479a-9361-c14429d4361f_9b8d3868.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวฮ่องกงถูกจับกุมหลังจากพบกระบองแบบยืดได้ในกระเป๋าเดินทางที่ผูกติดกับสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337884/hong-kong-man-arrested-after-extendable-baton-found-us-bound-luggage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายคนหนึ่งหลังจากพบกระบองที่ยืดออกได้ในกระเป๋าสัมภาระที่โหลดใต้ท้องเครื่องซึ่งมุ่งหน้าไปยังสหรัฐอเมริกานับเป็นการค้นพบอาวุธที่ไม่ได้รับอนุญาตครั้งที่สองในสัมภาระของสายการบินในสัปดาห์นี้กองกำลังได้รับรายงานเมื่อวันศุกร์หลังจากเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยของสนามบินพบอาวุธที่ต้องสงสัยว่าไม่ได้รับอนุญาตในกระเป๋าเดินทางที่ตรวจสอบแล้วและจับกุมชายท้องถิ่นวัย 62 ปี “Investi เบื้องต้น</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:36:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1826446ab55eba45b9cb7e2220013cbeaea5c670</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/6a802a56-e070-4e35-9384-3793658e76ea_c1c9b0f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เชิดชูบรรพบุรุษสร้างอาณาจักร: เรื่องราวของชาวจีนเปอรานากันในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3337783/honouring-ancestors-shaping-empires-story-southeast-asias-peranakan-chinese?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในชุดสูทสีน้ำเงินเข้มผู้อาวุโสของตระกูลคูรวมตัวกันนอกห้องสวดมนต์ของ Leong San Tong Khoo Kongsi ซึ่งเป็นตระกูลใหญ่อายุ 190 ปีใน George Town เมืองหลวงของรัฐปีนังของมาเลเซียพวกเขาก้าวเข้าไปข้างในทีละคนเพื่อทำพิธีตุงเฉินซึ่งจัดขึ้นเป็นประจำทุกปีในวันแรกของฤดูหนาวซึ่งเป็นพิธีกรรมที่ดึงสมาชิกของตระกูลคูเข้าด้วยกันซึ่งเป็นหนึ่งใน Pe ที่เก่าแก่ที่สุด</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf17e0b20131bba3375c705fa10a99337d0a6628</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/d4dda547-5169-4f61-be06-1355f256e363_510bd73b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หนึ่งปีหลังจากไฟดับสนิทประเทศจีนสร้างหม้อแปลงไฟฟ้าอัจฉริยะที่ใหญ่ที่สุดในโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337751/year-after-near-total-blackout-china-builds-worlds-largest-smart-transformer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพียงหนึ่งปีหลังจากเหตุการณ์ที่เกือบจะก่อให้เกิดความล้มเหลวอย่างต่อเนื่องในระบบไฟฟ้าแห่งชาติของจีนวิศวกรได้พัฒนาหม้อแปลงไฟฟ้ากระแสตรงอัจฉริยะ (DC) ที่ทรงพลังที่สุดในโลกซึ่งเป็นนวัตกรรมที่พร้อมจะต่อต้านการกระแทกของพลังงานหมุนเวียนกับระบบเทคโนโลยีนี้ตอบสนองความต้องการเร่งด่วนหลังจากเกิดเหตุการณ์หมดสติเกือบทั้งหมดในเดือนสิงหาคมปีที่แล้วเมื่อ swin ความถี่ต่ำ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8393782fc3d36f401282b98e04eb7dc3d53ccd69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/be5641b6-bfed-47e9-9703-c7b3031c1fbd_47f13ec5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินฟลูเอนเซอร์จีนที่มีผู้ติดตาม 44 ล้านคนถูกห้ามไม่ให้ซูมหน้าอกของผู้หญิงในไลฟ์สตรีม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3336901/china-influencer-44-million-followers-banned-zooming-womens-breasts-live-stream?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินฟลูเอนเซอร์ชาวจีนที่มีผู้ติดตามออนไลน์กว่า 44 ล้านคนถูกแบนเนื่องจากไลฟ์สตรีมปาร์ตี้สระว่ายน้ำ "หยาบคาย" ที่บ่อน้ำพุร้อนอินฟลูเอนเซอร์ที่ใช้มือจับหลิวเอ๋อร์โกวไลฟ์สตรีมปาร์ตี้ที่มีประมาณ 20 คนเป็นเวลาเกือบสามชั่วโมงมีรายงานว่ามันดึงดูดผู้ชมมากกว่าล้านคนบนแพลตฟอร์มวิดีโอสั้นๆที่หลิวมีผู้ติดตาม 44 ล้านคนไลฟ์สตรีมมีจุดเด่นหลายอย่างใกล้เคียงกัน</description>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6d38dbcd461a716da8d8cb9ecb80ef252261dc4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/b6f30f62-2ba5-44f2-9953-5accf8fa8c9a_bf5e3085.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
