<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเสียชีวิตของ Iris Hsieh ในมาเลเซีย: นักประชาสัมพันธ์ไว้อาลัยให้เพื่อนที่ ‘อ่อนโยนแต่เข้มแข็ง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3331963/taiwanese-influencers-death-malaysia-publicist-mourns-gentle-yet-strong-iris-hsieh?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักประชาสัมพันธ์ของ Iris Hsieh ผู้มีอิทธิพลชาวไต้หวันซึ่งถูกพบว่าเสียชีวิตในห้องพักของโรงแรมในกัวลาลัมเปอร์ที่ใช้ร่วมกับ Namewee แร็ปเปอร์ชาวมาเลเซียได้แสดงความเคารพต่อเพื่อนของเขาและกลับไปที่ข่าวลือที่ "อุกอาจ" เกี่ยวกับอดีตพยาบาลที่เติมเต็มช่องว่างข้อมูลที่ตำรวจกัวลาลัมเปอร์ทิ้งไว้ Hsieh อายุ 31 ปีที่ถูกยิงจนมีชื่อเสียงเหนือ TikTok และ OnlyFans ถูกพบเป็นศพในห้องน้ำของบ้าน</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:03:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e323202373565c19196749cc23f16f5709e70bb7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/ed35c331-6f85-4fb1-aad4-188ab5a83bc3_2b9f4f7e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลุ่ม ANT เลือกการดูแลสุขภาพที่ใช้ AI เป็นพื้นที่การเติบโตในประเทศจีนที่มีอายุมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3331946/ant-group-picks-ai-assisted-healthcare-new-growth-area-amid-chinas-rapid-ageing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ant Group ซึ่งเป็นบริษัทฟินเทคของจีนซึ่งเป็นบริษัทในเครือของ Alibaba Group Holding ได้เลือกการดูแลสุขภาพเป็นเสาหลักทางธุรกิจที่ขับเคลื่อนด้วยปัญญาประดิษฐ์ใหม่เนื่องจากเป็นการแสวงหาการเติบโตในสังคมผู้สูงอายุอย่างรวดเร็วของจีนตามคำกล่าวของซีอีโอ Cyril Han Xinyi กลุ่มบริษัทซึ่งเป็นเจ้าของและดำเนินการบริการชำระเงิน Alipay ประสบปัญหาในการหาพื้นที่ใหม่สำหรับการเติบโตหลังจากที่ปักกิ่งกำหนดข้อกำหนดด้านกฎระเบียบต่อ i</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6da49a60624dfd94ff3a0635c219b2584aea930a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/e70221e7-ff71-4689-b6b2-5d969f63ba77_cfaf5d9e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เข้าแข่งขันชาวจีนหมดสติระหว่างการประกวด ‘Power Slap’ จุดประกายการอภิปราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3331455/chinese-contestant-loses-consciousness-during-power-slap-contest-sparks-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความพ่ายแพ้ของผู้เข้าแข่งขันชาวจีนในเหตุการณ์ตบโลกซึ่งทำให้เขามีกระดูกโหนกแก้มแตกทำให้เกิดการอภิปรายอย่างร้อนแรงบนโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่ Power Slap เป็นการแข่งขันระดับโลกที่มีคู่ต่อสู้สองคนผลัดกันตบหน้ากันจัดขึ้นที่กรุงริยาดประเทศซาอุดิอาระเบียเมื่อวันที่ 31 ตุลาคมในรอบแรกจ้าวหงกังของจีนถูกทิ้งไว้ด้วยคิ้วที่มีเลือดออกและ</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47b6e0b3f06defa2df8db22abc6a7b4fd8e8555a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/6945fc0e-769c-4221-8cce-a5f2dc014fd4_82e6edb7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเปิดเผยครั้งใหญ่: ผู้ก่อตั้ง Xpeng ปลดซิปหุ่นยนต์มนุษย์เพื่อพิสูจน์ว่ามันไม่ใช่มนุษย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3331958/big-reveal-xpeng-founder-unzips-humanoid-robot-prove-its-not-human?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในฉากที่อาจก้าวออกมาจากภาพยนตร์ไซไฟคลาสสิกอย่าง Blade Runner หรือ Ex Machina ผู้ก่อตั้ง Xpeng He Xiaopeng ได้ปลดซิปด้านหลังของหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ตัวใหม่ของบริษัทเพื่อพิสูจน์ว่าไม่มีใครอยู่ข้างใน – หลังจากการเคลื่อนไหวที่เหมือนจริงของมันจุดประกายความไม่เชื่อออนไลน์ตามที่เขาโพสต์ใน Weibo เมื่อวันพฤหัสบดีทีมหุ่นยนต์ของ Xpeng "ตื่นเต้นเกินกว่าจะนอนหลับ" ในคืนวันพุธหลังจากเปิดตัว</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:43:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f6e1a7b2a30713d04811d11ceea0afbc069910d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/c1a5e6a5-47a8-4ad3-b488-a375528b0241_477e3604.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปานามา ‘เคลื่อนไหวอย่างรวดเร็ว’ เพื่อคัดเลือกผู้เสนอราคาล่วงหน้าเพื่อสร้างเทอร์มินอลท่าเรือใหม่ 2 แห่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3331954/panama-moving-fast-pre-qualify-bidders-build-2-new-port-terminals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่คลองปานามา "เคลื่อนไหวอย่างรวดเร็ว" เพื่อตรวจสอบคุณสมบัติผู้เสนอราคาล่วงหน้าเพื่อสร้างอาคารท่าเรือใหม่สองแห่งโดยมีการประชุมแบบตัวต่อตัวกับผู้ประกอบการในสัปดาห์แรกของเดือนธันวาคมหัวหน้าผู้บริหารกล่าวเมื่อวันศุกร์ท่ามกลางการขายเดิมพันท่าเรือของ CK Hutchison ในฮ่องกงในแถลงการณ์ชี้ไปที่การประชุมทางทะเลที่ฮูสตันผู้บริหาร Ricaurte Vasquez เน้นว่าโบใหม่</description>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:35:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a9263dbb4e5d94b4630d92b6c5e8100404e078e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/07/b10fb763-a30f-4398-aa46-7925c10c69f8_10f0abf5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
