<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อาหารค่ำ Chimaek ของ Jensen Huang ทิ้งซัพพลายเออร์หมายเลข 1 ของ Nvidia ไว้ทำไม?</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3331207/why-did-jensen-huangs-chimaek-summit-omit-chair-nvidias-no-1-korean-supplier?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อ Jensen Huang ซีอีโอของ Nvidia มาถึงเกาหลีใต้ความสนใจจากทั่วโลกก็หันไปรับประทานอาหารค่ำแบบ "chimaek" (ไก่ทอดและเบียร์) ในวันที่ 30 ตุลาคมโดยมี Lee Jae-yong ประธาน Samsung และ Chung Eui-sun ประธานบริหารของ Hyundai Group แต่สปอตไลท์ก็เปลี่ยนไปเป็น SK Group ในวันรุ่งขึ้นโดยเฉพาะแขนความจำ SK Hynix ซึ่งเป็นผู้ร่วมหัวเรื่องอินฟาเรดของปัญญาประดิษฐ์ที่สำคัญ (AI)</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 04:07:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d759d3b7d27f1ffe850d4e215ce81faf9fe6437</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/e31d5be8-ac58-4b33-94d5-48cf4daba700_99d2ab9f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ผู้หญิงใหม่แต่ไม่มีผู้ชายใหม่ ': วิวัฒนาการสตรีนิยมที่ยังไม่สิ้นสุดในประเทศจีนนักวิชาการกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3331206/we-have-new-women-no-new-men-feminist-evolution-unfinished-china-scholar-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กว่าศตวรรษที่ผ่านมาโลกของผู้หญิงจีนเป็นโลกส่วนตัวถูกผูกมัดด้วยคำสั่งของผู้นำสูงสุดที่เข้มงวดและหลักจรรยาบรรณของความเหมาะสมลำดับชั้นและการยอมจำนนของขงจื๊อพวกเขาถูกกักขังอยู่ในห้องชั้นในของบ้านเพื่อเป็นภรรยาที่มีคุณธรรมแม่ที่เสียสละตนเองและลูกสาวที่มีคุณธรรมในขณะที่ผู้ชายปกครองโลกภายนอกที่เริ่มมีการเปลี่ยนแปลงในยุคที่สี่พฤษภาคมในช่วงต้นศตวรรษที่ 20 ซึ่งแม่</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 04:01:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">712dff2e2cb7f910beb369c417b2ee841caab452</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/df1bf208-4c36-436b-9f37-2fe306aeebf5_cfebfafe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปสนับสนุนให้ชาวฮ่องกงสมัครขอรับทุนการศึกษาระดับเรือธงมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3331184/european-union-encourages-more-hongkongers-apply-its-flagship-scholarship?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าสำนักงานสหภาพยุโรปในฮ่องกงกล่าวว่ามีที่ว่างสำหรับผู้อยู่อาศัยในเมืองมากขึ้นที่จะได้รับทุนการศึกษาระดับเรือธงซึ่งช่วยให้ผู้รับสามารถศึกษาระดับปริญญาโทที่มหาวิทยาลัยในภูมิภาคและอื่นๆ Harvey Rouse หัวหน้าสำนักงานสหภาพยุโรปในฮ่องกงกล่าวว่าเขาหวังว่าชาวฮ่องกงจะเลือกยุโรปเป็นจุดหมายปลายทางในการศึกษามากขึ้นเนื่องจากค่าเล่าเรียนของมหาวิทยาลัย</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 04:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">489645df4abe6081d8b5ebe01e3ece54b6276c65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/8efd9d57-c589-4463-a2d4-6cb3308ba3cd_055145c6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การผลักดันโปรตุเกสที่น่าประหลาดใจของอินโดนีเซีย: แผนการทางการทูตหรือความสำคัญด้านการศึกษา?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331103/indonesias-surprise-portuguese-push-diplomatic-ploy-or-educational-priority?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การผลักดันที่ไม่คาดคิดที่จะแนะนำภาษาโปรตุเกสเป็นวิชาสำคัญในห้องเรียนของอินโดนีเซียได้ทำให้ลิ้นกระดิกเกี่ยวกับลำดับความสำคัญทางการศึกษาของประธานาธิบดี Prabowo Subianto แผนซึ่ง Prabowo เปิดเผยระหว่างการเยือนกรุงจาการ์ตาของนาย Luiz Inacio Lula da Silva ประธานาธิบดีบราซิลเมื่อเดือนที่แล้วทำให้นักการศึกษานักกฎหมายและผู้นำชุมชนได้รับรู้ถึงความเป็นจริงว่าความทะเยอทะยานดังกล่าวอาจเกิดขึ้นได้อย่างไร</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24f0f29e631308e498f659062e6b58bdaa8e8458</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/fb5bdf7d-dd5e-49e5-a645-c4713fb6fefb_702c11de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายธนาคารผู้มั่งคั่งของจีนแห่กันไปลงทุนทั่วโลกที่ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3331074/chinas-wealthy-flock-hong-kong-global-investment-opportunities-banker-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกค้าที่ร่ำรวยจากจีนแผ่นดินใหญ่จำนวนมากขึ้นกำลังใช้ฮ่องกงเพื่อกระจายการลงทุนและขยายธุรกิจไปทั่วโลกตามคำแนะนำของผู้บริหารระดับสูงของ China Citic Bank International ซึ่งเป็นผู้ให้กู้ระดับกลางของฮ่องกง “หลังจากความพยายามของรัฐบาลมากมายในการส่งเสริมสำนักงานของครอบครัวในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาเราได้เห็นการเติบโตที่แข็งแกร่งจากลูกค้าแผ่นดินใหญ่ที่ร่ำรวยที่กำลังมองหาธนาคารของเรา</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 03:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7713ff82c76b3aefb357954c17c859281626ca97</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/88168470-e6a1-41ee-abed-d4d8ecdb4eb1_06299e89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
