<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไทยกล่าวว่าโดรนทางทหารโจมตีบังเกอร์และคาสิโนตามแนวชายแดนกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336105/thailand-says-its-military-drones-struck-bunker-and-casino-along-cambodian-border?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพทางอากาศที่เผยแพร่โดยกองทัพไทยแสดงให้เห็นถึงสิ่งที่อธิบายว่าเป็นโดรนที่โจมตีคาสิโนคอมเพล็กซ์และบังเกอร์ทหารกัมพูชาที่อยู่ใกล้กับชายแดนร่วมกันของประเทศเจ้าหน้าที่ของไทยกล่าวว่าการปะทะกันที่ผ่านมาทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 15 คนและบังคับให้อพยพออกจากพื้นที่ชายแดนมากกว่า 500,000 คนซึ่งการต่อสู้ยังคงดำเนินต่อไปแม้ว่าจะมีการเจรจาสงบศึกครั้งล่าสุดโดยสหรัฐฯและอาเซียน</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:19:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5df8f647e9095af3f22bea2f58683c5ef51da9d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/3882fbc0-a30b-4cfb-b6ad-8ec33cf22e5d_8b373e17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ใครตอบสนองต่อคำมั่นสัญญาของหัวหน้าหน่วยงานที่ถูกกล่าวหาว่า ‘เสริมสร้างความสัมพันธ์’ กับไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336104/who-responds-agency-chiefs-alleged-pledge-strengthen-ties-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์การอนามัยโลกกล่าวเมื่อวันพุธว่าจุดยืนในไต้หวันยังคงไม่เปลี่ยนแปลงหลังจากรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังของญี่ปุ่นอ้างว่าผู้บริหารสูงสุดของหน่วยงานด้านสุขภาพมีวัตถุประสงค์เพื่อเสริมสร้างความสัมพันธ์กับเกาะเมื่อวันที่ 6 ธันวาคมรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังญี่ปุ่น Satsuki Katayama ได้โพสต์โซเชียลมีเดียเป็นภาษาญี่ปุ่นโดยระบุว่าในระหว่างการเยือนกรุงโตเกียวผู้อำนวยการทั่วไปของ WHO ได้ "อย่างชัดเจน [สถิติ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:17:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23a50282959d0ef9fb9e0be2156a1d06309e00e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/9bf204b8-11f5-4458-a25c-c740e49942a4_646f626a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โค้ชเสียงชาวฮ่องกงถูกตัดสินว่ามีความผิดฐานลวนลามนักเรียนชาย 7 คนระหว่างการเรียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336103/hong-kong-vocal-coach-found-guilty-molesting-7-male-students-during-lessons?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครูสอนเสียงชาวฮ่องกงถูกตัดสินว่ามีความผิดในการลวนลามนักเรียนชายเจ็ดคนในช่วงระยะเวลาหกปีศาลแขวงเมื่อวันพฤหัสบดีตัดสินลงโทษ Drawson Lam Chun-yat เก้าข้อหาทำร้ายร่างกายที่ไม่เหมาะสมและสองข้อหาทำร้ายร่างกายทั่วไปสำหรับความผิดที่เกิดขึ้นในสามห้องเรียนของเขาใน Cheung Sha Wan และ Kwai Chung ระหว่างปี 2018 ถึง 2023 Lam อายุ 39 ปีเป็นที่รู้จักในฐานะผู้เข้าแข่งขันในซีซั่นเดบิวต์ของ Midl</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:02:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">875c681c9c4457886f7ec3fc292d3d81ed93e077</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/44407c01-f0d7-4755-9dba-e6820940ac8d_0ebe4dfa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุมชายที่พยายามเปิดประตูเครื่องบินบนเที่ยวบินคาเธ่ย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336102/hong-kong-police-arrest-man-over-trying-open-plane-door-cathay-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายคนหนึ่งในข้อหาพยายามเปิดประตูห้องโดยสารเครื่องบินระหว่างเที่ยวบินของสายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิคจากบอสตันกองกำลังกล่าวว่าได้รับรายงานจากเรือบรรทุกเรือธงของเมืองเมื่อเวลาประมาณ 4.45 น. ของวันพฤหัสบดีเกี่ยวกับเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นเครื่องบินลงจอดที่สนามบินฮ่องกงในเวลาประมาณ 05.00 น. โดยเจ้าหน้าที่ตำรวจได้ขึ้นเครื่องบินเพื่อจับกุมผู้ต้องสงสัยซึ่งเป็นชาวจีนแผ่นดินใหญ่อายุ 20 ปี</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:58:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52505a6f8e9254fd071a0619ddcf04d2b53fad2e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/f84e9262-6c27-4180-ba0b-01c3e01b0317_23970e43.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อเสนอเกี่ยวกับสัมปทานดินแดนโดยยูเครนที่ส่งไปยังทรัมป์ Merz ของเยอรมนีกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336094/proposals-territorial-concessions-ukraine-sent-trump-germanys-merz-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซของเยอรมนีกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯได้รับข้อเสนอเกี่ยวกับสัมปทานดินแดนยูเครนพร้อมที่จะทำเพื่อยุติสงครามกับรัสเซียเมอร์ซกล่าวว่าข้อเสนอนี้ถูกส่งไปหลังจากที่เขาและผู้นำยุโรปคนอื่นๆได้พูดคุยทางโทรศัพท์กับทรัมป์ในวันพุธ “ส่วนใหญ่เกี่ยวข้องกับคำถามว่ายูเครนเตรียมสัมปทานดินแดนอะไรไว้บ้าง” MER</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:17:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7b85a57c5c6e0963b5259cfb7fd76da68ae547b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/9626bce6-d9ce-4fe4-9ffd-7f13f18b31d1_8738c801.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
