<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การบุกสหรัฐในเวเนซุเอลาก่อให้เกิดความโกรธแค้นของบราซิลและการเปิดประเทศของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339437/how-us-raid-venezuela-has-triggered-brazilian-fury-and-chinese-opening?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาหลังจากปฏิบัติการทางทหารของสหรัฐในเวเนซุเอลาลักพาตัวผู้นำนิโคลัสมาดูโรประธานาธิบดีของบราซิลได้ประณามการโจมตีว่าเป็น "การละเมิดกฎหมายระหว่างประเทศที่ชัดเจน" และได้ "ล้ำเส้นที่ยอมรับไม่ได้" “การกระทำเหล่านี้แสดงให้เห็นถึงการดูถูกอำนาจอธิปไตยของเวเนซุเอลาและยังเป็นอีกหนึ่งแบบอย่างที่อันตรายอย่างยิ่งสำหรับประชาคมระหว่างประเทศทั้งหมด” Luiz Inacio Lula</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 22:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d18c97904f9f4da5d32c8e717727a11ab72dca85</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/26f7a3b8-0431-4e23-a355-5abb709930e6_c1ea5a21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐกล่าวว่าได้ดำเนินการโจมตี ‘ขนาดใหญ่’ ครั้งใหม่ต่อไอซิสในซีเรีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339465/us-says-it-carried-out-new-large-scale-strikes-against-isis-syria?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพสหรัฐและพันธมิตรได้ทำการโจมตี "ขนาดใหญ่" ต่อกลุ่มญิฮาดรัฐอิสลามในซีเรียเมื่อวันเสาร์กองทัพสหรัฐกล่าวในการตอบสนองล่าสุดต่อการโจมตีเมื่อเดือนที่แล้วซึ่งทำให้ชาวอเมริกันสามคนเสียชีวิตวอชิงตันกล่าวว่ามือปืนโดดเดี่ยวจากกลุ่มติดอาวุธได้ก่อเหตุโจมตีเมื่อวันที่ 13 ธันวาคมที่เมืองพัลไมราซึ่งเป็นที่ตั้งของซากปรักหักพังโบราณที่อยู่ในรายชื่อของยูเนสโกและเคยถูกควบคุมโดยนักรบญิฮาด –</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 21:54:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3de65b8117cb734f6999107f703e8f7bdbb267f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/5bca5283-4780-4f52-89a9-d21d539211bf_e18e95e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ประกาศภาวะฉุกเฉินแห่งชาติสหรัฐฯเพื่อปกป้องเงินน้ำมันของเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339464/trump-declares-national-emergency-protect-venezuela-oil-money?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้ลงนามในคำสั่งฝ่ายบริหารเพื่อปกป้องเงินที่ถือครองโดยสหรัฐที่ได้มาจากการขายน้ำมันเวเนซุเอลาหลังจากการขับไล่นิโคลัสมาดูโรทำเนียบขาวกล่าวในคำสั่งที่ลงนามเมื่อวันศุกร์ Trump – ผู้ซึ่งได้ชี้แจงอย่างชัดเจนว่าการแตะแหล่งน้ำมันขนาดใหญ่ของเวเนซุเอลาเป็นเป้าหมายสำคัญในการขับไล่ Maduro ของสหรัฐอเมริกา – กำลังทำหน้าที่ "เพื่อขับเคลื่อนวัตถุประสงค์ด้านนโยบายต่างประเทศของสหรัฐอเมริกา" ทำเนียบขาวกล่าวในปีพ.</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 21:32:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe8abe667dadfa6b9a1d54ae1b221fc521f3ec46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/7d179a07-311c-49e9-9b7d-1acf2ff4a9f8_ccad0448.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขัน AI จะเกิดขึ้นกับสหรัฐอเมริกาจีนและโลกได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3338987/how-ai-race-could-play-out-us-china-and-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันปัญญาประดิษฐ์ระดับโลก (AI) ยังคงเป็นหนึ่งในการแข่งขันระดับนานาชาติที่ร้อนแรงที่สุดมีเพียงไม่กี่คนที่จะเดิมพันในวันนี้กับผู้ชนะในที่สุดแต่แนวโน้มปัจจุบันชี้ไปที่สถานการณ์ที่เป็นไปได้สามสถานการณ์ที่เราควรพิจารณาในสถานการณ์แรกโลก AI ถูกครอบงำโดยสหรัฐอเมริกาและจีนในขณะที่สหรัฐยังคงมีความได้เปรียบทางเทคโนโลยีจีนกำลังปิดตลาดอย่างรวดเร็วและสอดคล้องกับ</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7b51103c56dbf9550b4befbdc484dc81b384339</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/e9d3b9a4-6dda-4209-b095-263f23c41e04_65710753.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภัยคุกคามจากเวเนซุเอลาและกรีนแลนด์ของทรัมป์ทำให้แคนาดากลัวว่าจะเป็นรายต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339463/trumps-venezuela-and-greenland-threats-make-canada-fear-its-next?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลาหลายเดือนที่ชาวแคนาดาหลายคนหวังว่าโดนัลด์ทรัมป์จะหมดความสนใจในการทำให้ประเทศของพวกเขาเป็นรัฐที่ 51 ของสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นหน้าที่ของเขาที่เต็มไปด้วยการพลิกผันวอชิงตันและระบบการซื้อขายทั่วโลกความหวังเหล่านั้นกำลังจางหายไปการจับภาพที่น่าตกใจของประธานาธิบดีเวเนซุเอลานิโคลัสมาดูโรและการพูดถึงการยึดกรีนแลนด์ของทรัมป์ทำให้แคนาดาสั่นคลอนทำให้ประชาชนต้องเอาจริงเอาจังกับอดีตประธานาธิบดีสหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 21:12:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b7cfa89e1c416cd427c80bb6364b00b1f7246e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/11/ffd6d62f-697a-4d6b-85ec-e0b9dabbdf07_a1551d54.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
