<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ด้วยการสนับสนุนจากสหรัฐอเมริกาการโดดเดี่ยวทั่วโลกที่เพิ่มขึ้นของอิสราเอลไม่ได้เป็น ‘ตัวเปลี่ยนเกม’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327045/us-backing-israels-rising-global-isolation-over-gaza-not-game-changer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากสงครามกับฮามาสสองปีที่สหประชาชาติกล่าวว่าได้นำการฆ่าล้างเผ่าพันธุ์และความอดอยากมาสู่กาซาอิสราเอลพบว่าตัวเองโดดเดี่ยวกว่าที่เคยเนื่องจากยังคงมุ่งมั่นในการบรรลุเป้าหมายในการเอาชนะกลุ่มติดอาวุธและปฏิเสธการสนับสนุนระดับโลกที่เพิ่มขึ้นสำหรับความเป็นรัฐปาเลสไตน์พันธมิตรตะวันตกจำนวนมากรวมถึงออสเตรเลียอังกฤษแคนาดาและฝรั่งเศสได้รับการยอมรับ – แม้ว่า</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 08:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e6ad413b2e91d8b7d1acb846b614fb16aa37e39</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/fd2fd901-2b27-448d-9224-971607d4f41e_c9747563.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไดอารี่ที่หายไปของสาวจีนกลายเป็นหนังสือข้อความท่องเที่ยวในตำนานในนิวซีแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3326789/lost-diary-china-girl-becomes-message-book-tourists-new-zealand-site-starts-legacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงสาวจากภาคใต้ของจีนบังเอิญลืมสมุดบันทึกไว้ที่แหล่งท่องเที่ยวในนิวซีแลนด์เพียงเพื่อให้สมุดบันทึกนี้กลายเป็นสมุดเยี่ยมอย่างไม่เป็นทางการสำหรับผู้คนจากทั่วโลกที่จะลงนาม Zi Handong วัยหกขวบจากเซินเจิ้นไปเที่ยวกับครอบครัวที่ทะเลสาบ Tekapo กับครอบครัวของเธอในเดือนมกราคมในหน้าแรกของไดอารี่สีฟ้าของเธอเธอเขียนเกี่ยวกับประสบการณ์ของเธอในตัวอักษรจีนและพินยี</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 08:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa10c293393be6a077f1cc5aeb8b13eb5a2ea6e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/7eb685c2-77bd-4fc6-8ccb-20bd6517c3b8_281ab28f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Gen Z Hongkongers ซึ่งมีเงื่อนไขทางอินเทอร์เน็ตได้เสนอชั้นเรียนมารยาทในสำนักงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327087/gen-z-hongkongers-conditioned-internet-offered-office-etiquette-classes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนส่วนใหญ่อาจคุ้นเคยกับบรรทัดฐานที่ไม่ได้เขียนไว้ของมารยาทในที่ทำงานแต่บริษัทในฮ่องกงได้ตัดสินใจที่จะเสนอหลักสูตรเกี่ยวกับมารยาทในสำนักงานรวมถึงเคล็ดลับเกี่ยวกับการแต่งกายและภาษากายสำหรับ "ชนพื้นเมืองดิจิทัล" ของ Gen Z แพลตฟอร์มออนไลน์ได้รับการพูดคุยกันอย่างคึกคักเกี่ยวกับวัฒนธรรมการทำงานของคน Gen Z ที่เกิดระหว่างปี 1997 ถึง 2012 ซึ่งเติบโตขึ้นในยุคอินเทอร์เน็ตและเป็น</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 07:53:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c828bc4be59c2958ef53f44146be0bf2369a3e6a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/80b633e6-c863-41f0-b703-94d5751cb285_2811fe4c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แบรนด์เสื้อผ้าใหม่ของหลานสาวของ Trump Kai ได้รับการสนับสนุนจากประธานาธิบดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327084/trumps-granddaughter-kais-new-clothing-brand-gets-presidential-outing-boost?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลานสาวของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้เปิดตัวแบรนด์เสื้อผ้าที่มีชื่อของเธอพร้อมกับรูปโปรโมตที่ทำเนียบขาวที่มีวัยรุ่นสวมเสื้อกันหนาวมูลค่า 130 $ สหรัฐลูกสาวของ Donald Trump Jnr ยืนอยู่ใกล้คุณปู่วัย 79 ปีของเธอในวันศุกร์โดยสวมเสื้อสวมหัวของแบรนด์ของเธอขณะที่เขาตอบคำถามของผู้สื่อข่าวนอกทำเนียบขาว “นี่คือไค” เขาบอกกับวาส</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 07:34:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ffc150751bbfb9b2591100cada0124a786da70e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/ecb7ba7c-924c-4c30-980f-1fc5db7e8ecb_ac3a2bff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ดับเพลิงที่ถูกเรียกขณะที่เที่ยวบินของคาเธ่ย์ลงจอดในฮ่องกงโดยมีส่วนที่ ‘บกพร่อง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3327080/firefighters-called-cathay-flight-beijing-lands-hong-kong-defective-part?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เที่ยวบินของสายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิค (Cathay Pacific Airways) จากปักกิ่งที่มี "ส่วนประกอบที่บกพร่อง" จำเป็นต้องให้เจ้าหน้าที่ดับเพลิงเตรียมพร้อมหลังจากลงจอดที่ฮ่องกงในวันศุกร์โดยในที่สุดผู้โดยสารและลูกเรือทุกคนก็ลงจากเครื่องบินแอร์บัส A330 -300 อย่างปลอดภัยเที่ยวบิน CX331 ซึ่งออกเดินทางจากปักกิ่งในบ่ายวันศุกร์และลงจอดที่ฮ่องกงก่อนเวลา 20.30 น. มี “ข้อบ่งชี้ว่าระบบผิดปกติที่น่าสงสัย</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 06:42:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04e16e4ea69280dcb630a46a3e95fe84bc7a0b1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/50200d49-def8-4a28-95c5-ca2892a9b8ce_90956ff1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
