<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Bessent เรียกรัฐบาลจีนว่าเป็น ‘พันธมิตร‘ หลังจากที่ทรัมป์ลงนามในใบเรียกเก็บเงินเกี่ยวกับความสัมพันธ์กับไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3335117/bessent-moves-placate-beijing-after-trump-signs-bill-deepening-ties-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Scott Bessent รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐเมื่อวันพุธกล่าวว่าสหรัฐเป็นพันธมิตรกับทั้งจีนแผ่นดินใหญ่และไต้หวันในขณะเดียวกันก็ยืนยันว่าความสัมพันธ์ของตนไม่ได้เปลี่ยนไปหลายชั่วโมงหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐออกกฎหมายกระชับความสัมพันธ์ของสหรัฐกับเกาะที่ปกครองตนเองถามเกี่ยวกับข้อกังวลของบางคนในวอชิงตันเกี่ยวกับแนวทางของรัฐบาลทรัมป์</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 20:58:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1444330f60f4e0674b1cc382f05ee7ea2e309e18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/ad8cc492-ae81-40e0-9eaa-8471e2cb5d94_034bef32.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนไม่น่าจะช่วยมาดูโรหากสหรัฐทำหน้าที่แต่อาจได้รับประโยชน์จากความล้มเหลว: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3335116/china-unlikely-aid-maduro-if-us-acts-could-benefit-fallout-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่ารัฐบาลจีนไม่น่าจะให้ความช่วยเหลือทางทหารแก่เวเนซุเอลาหากสหรัฐฯเคลื่อนไหวต่อต้านประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรแต่ก็ยังอาจได้รับประโยชน์จากการเปลี่ยนแปลงท่าทีทั่วโลกของวอชิงตันที่ฟื้นฟูแนวคิดเก่าๆเกี่ยวกับอิทธิพลรวมถึงแนวคิดที่วันหนึ่งอาจสนับสนุนความทะเยอทะยานที่มีต่อไต้หวันในขณะที่ปักกิ่งได้ประณามสิ่งที่เรียกว่า "การแทรกแซงจากภายนอก" และเรียกร้องให้</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 20:34:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d52c732d1dd73ea405dd67643c4b275093af16c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/10f25e78-1db0-4460-a769-6012c88b1f0a_f5d16c65.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การใช้ซิกแนลของเฮกเสทก่อให้เกิดความเสี่ยงต่อบุคลากรของสหรัฐสุนัขเฝ้าบ้านเพนตากอนพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335115/hegseths-use-signal-posed-risk-us-personnel-pentagon-watchdog-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยเฝ้าระวังของกระทรวงกลาโหมสหรัฐฯพบว่านายพีทเฮ็กเซธรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐฯทำให้บุคลากรชาวอเมริกันและภารกิจของพวกเขาตกอยู่ในความเสี่ยงเมื่อเขาใช้แอปส่งข้อความสัญญาณเพื่อถ่ายทอดข้อมูลที่ละเอียดอ่อนเกี่ยวกับการโจมตีทางทหารต่อกลุ่มติดอาวุธฮูตีในเยเมนซึ่งเป็นคนสองคนที่คุ้นเคยกับผลการวิจัยกล่าวเมื่อวันพุธอย่างไรก็ตาม Hegseth มีความสามารถในการแยกประเภทเนื้อหาและรายงานไม่พบว่าเขาทำเช่นนั้น</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 19:21:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f49e39cea20a2cbb6895af78c05e594c97b82df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/7b3f456b-d3ba-48bc-a196-8760728132c2_14f706cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาพถ่ายของเกาะส่วนตัวที่มีชื่อเสียงของเอปสไตน์ที่เผยแพร่โดยพรรคเดโมแครตของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335114/photos-epsteins-notorious-private-island-released-us-democrats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคเดโมแครตในสภาคองเกรสสหรัฐเปิดเผยภาพถ่ายและวิดีโอในวันพุธที่แสดงให้เห็นถึงบ้านเกาะหรูที่ผู้กระทำผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดเจฟฟรีย์เอปสไตน์ถูกกล่าวหาว่าบังคับให้เด็กผู้หญิงที่ยังไม่บรรลุนิติภาวะมีเพศสัมพันธ์กับผู้ชายที่มีอำนาจภาพของอดีตที่ซ่อนตัวอยู่ในแคริบเบียนของเอปสไตน์ทำให้เกิดแสงใหม่เล็กน้อยเกี่ยวกับเรื่องอื้อฉาวที่ซับซ้อนอย่างไรก็ตามพวกเขาอาจเพิ่มแรงกดดันให้รัฐบาลทรัมป์ปฏิบัติตามข้อกำหนดในการปลดแอก</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 18:42:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f41ac11f037660c6d8e26d923ac4089537dbda1a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/af8543db-9231-4ca0-9df3-d949d06f3eeb_30eb2a1d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พิธีกรรายการทีวีฮอนดูรัสขยายวงกว้างนำไปสู่คู่แข่งที่ได้รับการสนับสนุนจากทรัมป์สำหรับประธานาธิบดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3335112/honduras-tv-host-widens-lead-over-trump-backed-rival-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซัลวาดอร์นาสรัลลาพิธีกรรายการโทรทัศน์ฮอนดูรัสขยายวงกว้างขึ้นเมื่อวันพุธเหนือนาสรีอัสฟูร่าคู่แข่งที่ได้รับการสนับสนุนจากทรัมป์ขณะที่การนับคะแนนเสียงในการเลือกตั้งประธานาธิบดีสุดสัปดาห์ถูกลากเข้าสู่วันที่สามด้วยการนับเกือบร้อยละ 80 จากการลงคะแนนเสียงเมื่อวันอาทิตย์เสร็จสิ้น Nasralla เป็นผู้นำเพื่อน Asfura ปีกขวาด้วยร้อยละ 40.34 ถึงร้อยละ 39.57 ตามที่สภาการเลือกตั้งของ CNE</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 17:49:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ea3021985273f76a78e7291ec6251a8800b08dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/1a4e8222-5a20-4d7d-a031-660069fcc51d_6d0b9583.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
