<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ประเทศที่จัดเก็บพลังงานอันดับต้นๆของโลกอยู่แล้วจีนจะเพิ่มกำลังการผลิตไฟฟ้าภายในปี 2027</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3325610/china-supercharge-energy-storage-tech-world-leading-advancements-2027?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนซึ่งมีกำลังการผลิตพลังงานจัดเก็บที่ใหญ่ที่สุดในโลกอยู่ในระดับเกือบสองเท่าภายในปี 2027 โดยคาดว่าจะมีการลงทุน 250 พันล้านหยวน (35 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตามแผนปฏิบัติการล่าสุดของปักกิ่งตามที่ระบุไว้ในแผนปฏิบัติการความจุ "ระบบจัดเก็บพลังงานใหม่" ของจีนซึ่งขึ้นอยู่กับแบตเตอรี่ลิเธียมไอออนเป็นหลักถูกตั้งค่าให้เกิน 180 กิกะวัตต์ภายในสองปีคุณ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 11:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4daa7b57082c330e1d87aadf660fb1db18ac98a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/96f66d51-1873-49f5-8d65-2157c26909a5_70eb334d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่จอดรถเพิ่มขึ้นสองเท่าที่โถงโค้ชของอาคารผู้โดยสาร 2 ที่ได้รับการปรับปรุงใหม่ของสนามบินฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3325616/parking-spaces-doubled-new-coach-hall-hong-kong-airports-revamped-terminal-2?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ห้องโค้ชแห่งใหม่ที่เทอร์มินอลแห่งที่สองที่ได้รับการปรับปรุงใหม่ของสนามบินนานาชาติฮ่องกงจะมีที่จอดรถสองเท่าและเปิดให้บริการในวันที่ 23 กันยายนโดยมีร้านค้าและร้านอาหารใหม่ๆที่ให้บริการ "ข้าวสองจาน" อันเป็นเอกลักษณ์ของเมืองการท่าอากาศยานกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าป้ายรถเมล์สาธารณะและอันดับแท็กซี่จะยังคงอยู่ที่เทอร์มินอล 1 ในขณะที่พื้นที่สำหรับรถลีมูซีนรถทัวร์และรถท้องถิ่นและข้าม</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 10:42:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7045f447ee6dcbd4c792a03753177f65561fb903</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/4ffe1b29-ecbe-47c9-9b3a-37dcf9770d48_d14d2ebb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกำหนดให้รายงานเหตุการณ์ด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์ที่ร้ายแรงเป็นเวลา 1 ชั่วโมง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3325596/chinas-internet-watchdog-mandates-1-hour-reporting-serious-cybersecurity-incidents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานกำกับดูแลด้านอินเทอร์เน็ตชั้นนำของจีนได้เปิดตัวกฎใหม่สำหรับการรายงานการละเมิดความปลอดภัยทางไซเบอร์อย่างรวดเร็วและเหตุการณ์สำคัญที่เกี่ยวข้องกับโครงสร้างพื้นฐานด้านข้อมูลที่สำคัญผู้ให้บริการเครือข่ายจะต้องรายงานเหตุการณ์ด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์ที่ “ร้ายแรงเป็นพิเศษ” ภายในหนึ่งชั่วโมงต่อหน่วยงานที่เกี่ยวข้องตามร่างกฎระเบียบที่ประกาศโดยสำนักงานบริหารไซเบอร์ของจีนในวันจันทร์มาตรการดังกล่าว</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 10:34:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4163dbd2ebfb81f8e5561d8cadf6b9fb8b4ab56</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/ee8f2935-0703-4e5d-be41-fb5b96e6e7a3_e8f2455c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำปากีสถานให้คำมั่นว่าจะกระชับความสัมพันธ์ด้านการป้องกันประเทศจีนระหว่างการเยี่ยมชมโรงงานเครื่องบินไอพ่นที่หายาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325609/pakistan-president-pledges-deeper-china-defence-ties-during-rare-jet-factory-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาซิฟอาลีซาร์ดารีประธานาธิบดีปากีสถานได้กลายเป็นผู้นำรัฐต่างประเทศคนแรกที่เข้าเยี่ยมชมผู้ผลิตการบินทหารรายใหญ่ที่สุดของจีนโดยให้คำมั่นว่าจะมีความสัมพันธ์ในอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศที่แน่นแฟ้นยิ่งขึ้นระหว่างอิสลามาบัดและปักกิ่งตามข้อมูลจากสำนักงานประธานาธิบดีของปากีสถานเมื่อวันอาทิตย์ที่ผ่านมา Zardari ได้เข้าเยี่ยมชมคอมเพล็กซ์เครื่องบินขั้นสูงของบริษัทอุตสาหกรรมการบินแห่งประเทศจีนยักษ์ใหญ่ด้านการบินและอวกาศและการป้องกันประเทศจีน</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 10:29:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30c7dc22bcecf948b76c201a1256455bb8fdde4b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/1cd5b448-c3f4-4ce6-9ab6-2d0476a1b7ab_dae7274c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่ชาวจีนเสียชีวิตทิ้งลูกสาว 2 คนที่เกิดในสหรัฐอเมริกาผ่าน IVF ที่มีปัญหาเกี่ยวกับหนังสือเดินทางแผ่นดินใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3324871/chinese-mother-dies-leaves-2-daughters-born-us-ivf-mainland-passport-issues?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คดีศาลที่ยุ่งเหยิงในเซี่ยงไฮ้เกี่ยวข้องกับเด็กสาวสองคนที่มีพ่อไม่อยู่และแม่ที่เสียชีวิตได้รับความนิยมในโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่มารดาผู้ล่วงลับของเด็กหญิงซึ่งหนึ่งในนั้นมีหนังสือเดินทางสหรัฐที่ใกล้หมดอายุถูกสงสัยว่าซื้ออสุจิหรือให้กำเนิดบุตรผ่านการปฏิสนธิในหลอดทดลอง (IVF) ในสหรัฐอเมริกาเธอไม่เคยเปิดเผยข้อมูลเกี่ยวกับเธอ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8abddcf8bd22381dfba840abd1f246e598e3b646</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/fc49c508-fe4e-4950-b830-b4093f21ddd6_9db8f41e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
