<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯคว่ำบาตรเครือข่ายการขนส่งสำหรับการลักลอบนำเข้าน้ำมันอิหร่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3324109/us-sanctions-shipping-network-smuggling-iran-oil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการคลังสหรัฐเมื่อวันอังคารได้คว่ำบาตรเครือข่ายบริษัทขนส่งและเรือที่นำโดยนักธุรกิจชาวอิรักคิตตีในข้อหาลักลอบนำเข้าน้ำมันอิหร่านที่ปลอมตัวเป็นน้ำมันอิรักการบริหารงานของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์กำลังกดดันอิหร่านในขณะที่การเจรจานิวเคลียร์หยุดชะงักการเจรจารอบที่หกถูกระงับหลังจากเริ่มสงคราม 12 วันในเดือนมิถุนายนสำนักงานอาวุโสของอิหร่าน</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 17:57:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb7f55a502bc30e9614c4a7ad1b8e4a8670a7686</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/2e7d4a61-3d44-4908-8641-eee618a789f6_bfad85cc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Prabowo ของอินโดนีเซียไปเยือนจีนหลังจากยกเลิกการเดินทางเนื่องจากการประท้วงในตอนแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324108/indonesias-prabowo-heads-china-after-initially-cancelling-trip-over-deadly-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Prabowo Subianto ของอินโดนีเซียจะไปเยือนจีนเพื่อขบวนพาเหรดทางทหารที่ระลึก 80 ปีนับตั้งแต่สิ้นสุดสงครามโลกครั้งที่สองในวันพุธรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกล่าวหลังจากยกเลิกการเดินทางของเขาก่อนหน้านี้เกี่ยวกับการประท้วงที่ร้ายแรงเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเนื่องจากการเสียชีวิตของคนขับรถส่งของรุ่นเยาว์ “คืนนี้ประธานาธิบดี Prabowo Subianto ออกเดินทางไปยังกรุงปักกิ่งประเทศจีนตามคำเชิญของประธานาธิบดีสีจิ้นผิงเขาติดตาม</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 17:35:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a487036df20bfe343d0b4a6e60454f2d46c2c8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/4c478543-9361-440e-b3d6-f7d4b18edcc5_a847c966.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจเปรูตามล่ามือปืนหลังจากนักการทูตอินโดนีเซีย ‘ถูกลอบสังหาร‘ ในลิมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324106/peru-police-hunt-shooter-after-indonesian-diplomat-assassinated-lima?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการทูตอินโดนีเซียถูกยิงเสียชีวิตในเมืองหลวงของเปรูขณะที่เขามาถึงด้วยจักรยานที่อาคารอพาร์ตเมนต์ของเขาตำรวจกล่าวเมื่อวันอังคารในสิ่งที่หน่วยงานท้องถิ่นเรียกว่า "การลอบสังหาร" Zetro Leonardo Purba อายุ 40 ปีซึ่งติดอยู่กับสถานทูตอินโดนีเซียในลิมาถูกยิงสามครั้งในคืนวันจันทร์เจ้าหน้าที่กล่าวว่า Purba ถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลแต่ต่อมาได้รับการประกาศว่าเสียชีวิตแล้วเจ้าหน้าที่ไม่ได้หมายความว่า</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 17:06:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dfb11232c9c95c8140f5920a03d4ae362386e726</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/03/338b07ce-8d98-4abe-b871-1a1c0812c507_cac58204.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผ่นดินไหวอีกระลอกกระทบอัฟกานิสถานขัดขวางความพยายามเนื่องจากมีผู้เสียชีวิตเกิน 1,400 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3324104/another-quake-hits-afghanistan-hindering-rescue-efforts-death-toll-exceeds-1400?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผ่นดินไหวขนาด 5.5 สั่นสะเทือนทางตะวันออกเฉียงใต้ของอัฟกานิสถานเมื่อวันอังคารทำให้เกิดความกลัวว่าจะเกิดความเสียหายและการทำลายล้างเพิ่มเติมเกือบสองวันหลังจากเกิดแผ่นดินไหวขนาดใหญ่ในภูมิภาคเดียวกันทำให้มีผู้เสียชีวิตมากกว่า 1,400 คนและได้รับบาดเจ็บอีกหลายพันคนแผ่นดินไหวในวันอังคารเกิดขึ้นที่ระดับความลึกค่อนข้างตื้น 10 กม. (6 ไมล์) ซึ่งเป็นระดับเดียวกับที่เกิดขึ้นในเวลาเที่ยงคืนของวันอาทิตย์ด้วยขนาด 6 ไมล์</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 16:00:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9739bb317dc0ac4dcff6b4fe625babeee7b5d880</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/c67970a4-5bef-4415-999b-133eabfb99db_61d9d434.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi ย้ำการสนับสนุนโครงการนิวเคลียร์อิหร่านท่ามกลางแรงกดดันจากตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324103/xi-jinping-reiterates-support-iran-nuclear-programme-amid-western-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนเพิ่มการสนับสนุนอิหร่านเป็นสองเท่าเพื่อ "ปกป้องอธิปไตยของชาติ" และสาบานว่าจะส่งเสริมการแก้ปัญหานิวเคลียร์อิหร่านที่ได้รับการยอมรับอย่างกว้างขวางในขณะที่เตหะรานเผชิญกับแรงกดดันจากตะวันตกต่อโครงการนิวเคลียร์ “จีนให้ความสำคัญกับการยืนยันซ้ำๆของอิหร่านว่าจีนไม่ได้พยายามที่จะพัฒนาอาวุธนิวเคลียร์เคารพสิทธิของอิหร่านในการใช้อย่างสันติ</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 15:33:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">359d07163449c38eb5eaee1fc3bb41b0a9aee803</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/6647f85b-4b6a-4b9f-a0a3-bac2755ef83e_c52a6858.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
