<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>2 ผู้ต้องสงสัยโจมตีชายหนุ่มด้วยอาวุธมีคมที่ตำรวจฮ่องกงต้องการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330094/2-suspected-attacking-young-man-sharp-weapons-wanted-hong-kong-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังค้นหาผู้ต้องสงสัยสองคนที่ถูกกล่าวหาว่าทำร้ายชายวัย 20 ปีด้วยอาวุธมีคมที่สถานีขนส่งในเขตพลเรือเอกตำรวจได้รับการแจ้งเตือนเมื่อเวลา 10.17 น. ของวันพุธว่าชายสองคนถูกต้องสงสัยว่าทำร้ายชายหนุ่มคนหนึ่งด้วยอาวุธมีคมที่สถานีรถบัสบนถนนควีนส์เวย์ซึ่งเป็นถนนสายสำคัญใน Admiralty จากนั้นคนร้ายก็หนีออกจากที่เกิดเหตุผู้ประสบเหตุได้รับบาดเจ็บที่มือและหลังและ</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:02:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">889fb5147c93b1cd7f436051f76c89ee42a7d659</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/cc16904c-e553-4f4b-9050-7485bceb2696_23292121.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เป้าหมายระดับโลกของจีนสำหรับเงินหยวนที่ได้รับแรงหนุนจากความหวังของเอธิโอเปียในการแลกเปลี่ยนสกุลเงินให้กู้ยืม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330057/chinas-global-goal-yuan-boosted-ethiopian-hopes-loan-currency-swap?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนของเอธิโอเปียในการแปลงเงินกู้ยืมสกุลเงินดอลลาร์ของจีนเป็นเงินหยวนเป็น "การเก็งกำไรทางการเงินที่ชาญฉลาด" ในมุมมองของนักวิเคราะห์บางคนในขณะที่คนอื่นๆเตือนว่าการย้ายอาจ "ซับซ้อน" การเจรจากับผู้ถือพันธบัตรในช่วงการผิดนัดชำระหนี้ยูโรบอนด์ปี 2023 Eyob Tekalign ผู้ว่าการธนาคารกลางเอธิโอเปียยืนยันเมื่อสัปดาห์ที่แล้วว่าแอดดิสอาบาบาได้เริ่มการเจรจากับผู้ให้กู้ชาวจีนรวมถึง</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:00:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c74e342cba080ac9c9c71767589014ece2408a8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/617d8ce6-38bd-496d-904e-20e8f341c5b2_627ed9ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทศกาลไวน์และอาหารประจำปีของฮ่องกงกลับมาอีกครั้งโดยมุ่งเน้นไปที่ไวน์จีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3330091/hong-kongs-annual-wine-and-dine-festival-returns-focus-chinese-wines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทศกาลไวน์และอาหารประจำปีของฮ่องกงกลับมาอีกครั้งในวันพฤหัสบดีโดยจัดแสดงไวน์และอาหารระดับพรีเมียมที่หลากหลายพร้อมกับมุ่งเน้นไปที่การโปรโมตไวน์จีนกิจกรรมสี่วันนี้มีธีม “Remix – Best of All Worlds” ซึ่งมีบูธประมาณ 300 บูธและคาดว่าจะดึงดูดผู้เข้าชมได้ประมาณ 150,000 คนตลอดทั้งเทศกาลผู้จัดงานได้จัดให้มีการขยายเวลาจัดงานออกไป</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d63e21fb1423acdffcdba48c32fd1f7293a241dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/fe314c05-7064-402d-9824-6b6b2bc16255_04edf12f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หิมะแรกตกบนภูเขาไฟฟูจิของญี่ปุ่นในฤดูหนาวนี้ช้ากว่าปกติ 21 วัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3330087/first-snowfall-japans-mount-fuji-winter-21-days-later-usual?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานอุตุนิยมวิทยากล่าวว่าจุดสูงสุดของภูเขาไฟฟูจิของญี่ปุ่นถูกปกคลุมด้วยหิมะเป็นครั้งแรกในฤดูหนาวนี้ในวันพฤหัสบดีซึ่งช้ากว่าค่าเฉลี่ยตั้งแต่เริ่มบันทึกในปี 1894 ถึง 21 วันหิมะตกในปีนี้เร็วกว่าปี 2024 ถึงสองสัปดาห์เมื่อหิมะตกบนภูเขา 3,776 เมตร (12,388 ฟุต) เฉพาะวันที่ 7 พฤศจิกายนซึ่งเป็นสถิติล่าสุดนับตั้งแต่เริ่มต้นภูเขาศักดิ์สิทธิ์เป็น</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:45:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">106f1fd35f59887d19eb2ebf01251b8ad126b506</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/692bc211-fa04-4e76-8c17-739043817910_37193ccd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมืองชั้นนำของจีนมณฑลในประเทศนำไปสู่การเติบโตของ GDP เมื่ออุปสงค์ในประเทศเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330071/chinas-top-cities-inland-provinces-lead-gdp-growth-domestic-demand-strengthens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนยังคงดำเนินต่อไปเพื่อให้บรรลุเป้าหมายการเติบโตประจำปีเมืองชั้นนำเซี่ยงไฮ้และปักกิ่งรวมถึงภูมิภาคในประเทศหลายแห่งมีประสิทธิภาพสูงกว่าค่าเฉลี่ยของประเทศในช่วงสามไตรมาสแรกของปี 2025 โดยความต้องการภายในประเทศผลักดันการขยายตัวท่ามกลางความตึงเครียดทางการค้าที่เกิดขึ้นใหม่กับสหรัฐอเมริกาเซี่ยงไฮ้ซึ่งเป็นศูนย์กลางทางการเงินของประเทศรายงานการเติบโตของผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศร้อยละ 5.5 เมื่อเทียบกับปีก่อน</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d94e85bb8186d06a9e8626fb7a6961faf591e219</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/cd07a5bd-cbcd-4f9f-b4fb-bb7274efd240_1f1d158c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
