<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แผนซื้อคืนของ Wang Fuk Court ทำให้ผู้อยู่อาศัยบางคนผิดหวังแม้จะมีข้อเสนอที่ ‘ใจกว้าง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3344228/wang-fuk-court-buyback-plan-disappoints-some-residents-despite-generous-offer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของบ้านบางคนที่พลัดถิ่นจากเปลวไฟไทโปที่อันตรายถึงชีวิตรู้สึกผิดหวังกับการตัดสินใจของทางการฮ่องกงที่จะซื้อแฟลตของพวกเขากลับมาแทนการตั้งถิ่นฐานใหม่ที่ไซต์เดิมแม้ว่าข้อเสนอการซื้อกิจการจะได้รับการอธิบายโดยผู้สำรวจว่า "ใจกว้าง" รองเลขาธิการฝ่ายการเงิน Michael Wong Wai-lun เปิดเผยแผนการตั้งถิ่นฐานระยะยาวในวันเสาร์โดยเสนอทางเลือกในการซื้อแฟลตคืนที่ HK $ 8</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 14:59:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c451471a9ec563ef450563a990a620d5c7ab6f1e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/b0250d33-8236-429f-bccd-3fb929ebd7ac_1d5a3e33.jpg?itok=__cVMMDx&amp;v=1771685973" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคปกครองของเยอรมนีพยายามห้ามใช้โซเชียลมีเดียสำหรับเด็กอายุต่ำกว่า 14 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344227/germanys-ruling-party-seeks-social-media-ban-children-aged-below-14?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มอนุรักษ์นิยมที่ปกครองเยอรมนีเมื่อวันเสาร์ได้ผ่านการเคลื่อนไหวเพื่อห้ามการใช้โซเชียลมีเดียในช่วงอายุต่ำกว่า 14 ปีและแนะนำการตรวจสอบการยืนยันทางดิจิทัลที่เข้มงวดมากขึ้นสำหรับวัยรุ่นสร้างแรงผลักดันสำหรับขีดจำกัดดังกล่าวในเยอรมนีและที่อื่นๆในยุโรปในการประชุมพรรคในเมืองสตุตการ์ตสหภาพประชาธิปไตยคริสเตียนของนายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซยังเรียกร้องค่าปรับสำหรับแพลตฟอร์มออนไลน์ที่ล้มเหลว</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 14:49:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96e7bc674238fafcb306a5a37d1db7515d3ce439</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/c9ff3135-ab1d-48c1-852d-c168f5718a2a_e611578c.jpg?itok=bU5_Om63&amp;v=1771685373" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรียกร้องให้มีการดูแลสถานที่ตั้งแคมป์ของฮ่องกงให้ดีขึ้นหลังจากพื้นที่ที่มีน้ำท่วม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3344225/calls-better-supervision-hong-kongs-campsites-after-areas-inundated?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ตั้งแคมป์และนักปีนเขาได้เรียกร้องให้ทางการฮ่องกงยกระดับการศึกษาของประชาชนการบังคับใช้กฎหมายและกำหนดขีดจำกัดการจราจรทางเท้าที่สถานที่ตั้งแคมป์หลังจากที่บางพื้นที่ถูกน้ำท่วมด้วยผู้เข้าชมในช่วงวันหยุดตรุษจีนการเยี่ยมชมโดยเซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์เมื่อวันเสาร์ไปยัง Ham Tin Wan ชายหาดใน Sai Kung พบผู้เข้าชมประมาณ 50 คนและเต็นท์ 30 หลังขวดพลาสติกเปล่ากระดาษทิชชู่ที่ใช้แล้วและช็อคโกแลต</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 14:03:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7618a866692245ec3feb60749ff98725b2380049</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/c1255eb9-4c12-49a3-9ebe-bf1044a11578_61c4bde9.jpg?itok=HiOIdxAT&amp;v=1771682581" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสามารถหาตลาดสำหรับเครื่องบินรบ J -35 รุ่นที่ห้าได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3344208/can-china-find-market-its-fifth-generation-j-35-warplanes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การผลักดันของจีนที่จะขายเครื่องบินขับไล่ J -35 รุ่นที่ห้าในเอเชียแปซิฟิกมีแนวโน้มที่จะเผชิญกับการแข่งขันที่รุนแรงจากคู่แข่งของสหรัฐฯ F -35 รวมถึงทางเลือกที่ถูกกว่านักวิเคราะห์ทางทหารกล่าวหลังจากเครื่องบินปรากฏในงาน Singapore Airshow ในปีนี้พวกเขากล่าวว่าการพิจารณาทางการเมืองและเศรษฐกิจนอกเหนือจากผลการดำเนินงานจะให้น้ำหนักกับผู้ซื้อที่มีศักยภาพและตั้งคำถามว่ามีกี่ประเทศที่จะ</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84aaf01ce0973377c13f9c0fa87a3e3d3e2ac999</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/37738ce6-b66a-495e-969b-09e61367e747_a706429c.jpg?itok=qA22xZ9T&amp;v=1771664511" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงซักถามการเสียชีวิตของมนุษย์อายุ 66 ปีขณะพลัดตกจากนั่งร้านไม้ไผ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3344223/hong-kong-police-probe-death-man-60-fall-bamboo-scaffolding?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังตรวจสอบการเสียชีวิตของชายวัย 66 ปีที่ตกลงมาจากนั่งร้านไม้ไผ่โดยพบยาเสพติดในแฟลตที่เขาปีนออกมากองกำลังกล่าวว่าชายคนนั้นชื่อยิปถูกพบหมดสติบนชานชาลาที่ 3 ถนนเนลสันในมงก๊กเวลา 2.38 น. ของวันเสาร์เขาถูกส่งไปที่โรงพยาบาล Kwong Wah ใน Yau Ma Tei แต่ต่อมาได้รับการประกาศว่าเสียชีวิตตำรวจกล่าวว่านักสืบจาก M</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:36:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">532e0acdf08e58dcb2f214adc555734ae45c5e64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/6bb27744-897b-483e-bf60-75b677191814_c68f2ce6.jpg?itok=cYZQbapY&amp;v=1771680992" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
