<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเลือกตั้งของประเทศไทยจะเป็นโมฆะหรือไม่? ความผิดพลาดของบาร์โค้ดขู่ว่าจะฉีกผลลัพธ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344188/will-thailands-election-be-voided-bar-code-blunder-threatens-tear-results?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สองสัปดาห์หลังจากการเลือกตั้งที่ถูกเรียกร้องให้ลดความขัดแย้งทางการเมืองของประเทศไทยยังคงมีข้อสงสัยอยู่มากภัยคุกคามจากการเพิกถอนการลงคะแนนเสียงทั้งหมดในขณะที่รูปแบบสุดท้ายของแนวร่วมการปกครองของนายกรัฐมนตรีอนุทินชาญวีรกูลยังคงเกิดขึ้นการสำรวจความคิดเห็นเมื่อวันที่ 8 กุมภาพันธ์ที่รัฐบาลผู้ดูแลของอนุทินเรียกร้องให้แสวงหาอาณัติใหม่มีเป้าหมายที่จะหยุดประตูหมุนเวียนที่รัฐบาล</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 03:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69cd9ce6d3c79b0370059317235a8e6c69b5439b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/5710a81e-606e-4aa5-bcd4-a773ca365c05_17f3f08c.jpg?itok=r0VLhJrq&amp;v=1771634876" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางแยก AI ของจีน: 3 เส้นทางที่แตกต่างกันในการแข่งขันเพื่อชิงความเป็นผู้นำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3344113/chinas-ai-crossroads-3-divergent-paths-race-dominance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงบ่ายของเดือนมกราคมศูนย์กีฬาอ่าวเซินเจิ้นซึ่งอยู่ห่างจากสำนักงานใหญ่ของ Tencent Holdings เพียงไม่กี่ก้าวเต็มไปด้วยพนักงานที่รวมตัวกันเพื่อปาร์ตี้ที่มีคามิโอและของรางวัลที่มีชื่อเสียงแต่ก่อนที่ความสนุกจะเริ่มต้นพวกเขาได้เห็นการทบทวนตนเองอย่างมีสติจากผู้นำที่มีรายละเอียดต่ำของพวกเขาคำปราศรัยปีใหม่โดยผู้ร่วมก่อตั้งประธานและซีอีโอ Pony Ma Huateng เป็นการซื้อขายประจำปี</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 03:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acbc6b817140507510c592765fe9fc8f2a4ef6be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/33fbc075-bfcb-463e-86f4-05b3551850ce_b9ddf2c0.jpg?itok=hS1dNnxy&amp;v=1771571673" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>OpenAI ตั้งธงเตือนนักกีฬาโรงเรียนในแคนาดาหลายเดือนก่อนการสังหารหมู่แต่ไม่แจ้งตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344192/openai-flagged-canadian-school-shooter-months-massacre-did-not-alert-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>OpenAI ผู้สร้าง ChatGPT กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเมื่อปีที่แล้วได้แจ้งตำรวจของแคนาดาเกี่ยวกับกิจกรรมของบุคคลที่หลายเดือนต่อมาได้ก่อเหตุกราดยิงในโรงเรียนที่เลวร้ายที่สุดแห่งหนึ่งในประวัติศาสตร์ของประเทศ OpenAI กล่าวว่าบริษัทได้ระบุบัญชีของ Jesse Van Rootselaar เมื่อเดือนมิถุนายนที่ผ่านมาผ่านทางความพยายามในการตรวจจับการละเมิดสำหรับ "การดำเนินกิจกรรมความรุนแรงต่อไป" บริษัทเทคโนโลยีซานฟรานซิสโกกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 02:51:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a47823c873ce0fa0a30663d0cce8b01095bd0425</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/0809f09a-7186-4e3f-969b-a222e4d7fe08_f30d2a7d.jpg?itok=bpjgzA1r&amp;v=1771640862" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพสหรัฐสังหาร 3 ในการโจมตีล่าสุดบนเรือ ‘ผู้ก่อการร้ายสารเสพติด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344191/us-military-kills-3-latest-strike-narcoterrorist-boat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพสหรัฐได้ทำการนัดหยุดงานร้ายแรงอีกครั้งในเรือที่ถูกกล่าวหาว่าค้ายาเสพติดในมหาสมุทรแปซิฟิกตะวันออกกองบัญชาการภาคใต้ของสหรัฐกล่าวบนสื่อสังคมออนไลน์ว่าเรือลำนี้ "กำลังข้ามไปตามเส้นทางการค้ายาเสพติดที่เป็นที่รู้จักในแปซิฟิกตะวันออกและมีส่วนร่วมในปฏิบัติการค้ายาเสพติด" มันบอกว่าการนัดหยุดงานในวันศุกร์ทำให้มีผู้เสียชีวิตสามคนวิดีโอที่เชื่อมโยงกับโพสต์แสดงให้เห็นลอยเรือ</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 01:53:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac9846747a25f1a3472a40cf1d4ba86d97ee1953</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/beb72fd3-e86d-48c3-845e-7a83f5a20be9_ce4c941f.jpg?itok=Di0kN59C&amp;v=1771638788" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความตกตะลึงครั้งต่อไปของจีนก่อให้เกิดจิตใจและความคิดอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3343986/how-next-china-shock-shaping-hearts-and-minds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายทศวรรษที่ผ่านมาบทบาทของจีนในเศรษฐกิจโลกนั้นง่ายต่อการกำหนดมันทำให้สิ่งต่างๆมีราคาถูกและในระดับที่น่าอัศจรรย์ "ผลิตในประเทศจีน" กลายเป็นคำย่อสำหรับกำลังการผลิตภาคอุตสาหกรรมมันมักจะโต้เถียงกันบางครั้งก็ชื่นชมบางครั้งก็กลัวในช่วงหลายปีหลังจากที่จีนเข้าร่วมองค์การการค้าโลกบริษัทต่างๆก็ฝังตัวอยู่ในห่วงโซ่อุปทานทั่วโลกซึ่งส่วนใหญ่อยู่ที่ปลายด้านล่างของห่วงโซ่คุณค่า</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 01:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8f9e99018adbdcb10f3547ed3c8cc12b7d6a0f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/3cb2e5e7-ddba-4876-937c-18c34b2e2491_b3c40a71.jpg?itok=vs-2wQJ0&amp;v=1771564613" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
