<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ธุรกิจในฮ่องกงเตรียมพร้อมสำหรับการเฉลิมฉลองคริสต์มาสหลังไฟไหม้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3336406/hong-kong-businesses-prepare-scaled-down-christmas-celebrations-after-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเฉลิมฉลองคริสต์มาสจะถูกปิดเสียงในฮ่องกงหลังจากไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในรอบเจ็ดทศวรรษผู้นำธุรกิจกล่าวว่าเนื่องจากพวกเขาพยายามที่จะสร้างความสมดุลระหว่างความจำเป็นในการสร้างรายได้กับการไว้ทุกข์สาธารณะสำหรับเหยื่อ 160 รายหลังจากนรกที่ฉีกผ่านศาลหวังฟุกในไทโปเมื่อวันที่ 26 พฤศจิกายนหลายฝ่ายการชุมนุมคอนเสิร์ตและพิธีต่างล่าช้าหรือถูกยกเลิกเนื่องจากผู้อยู่อาศัยตกใจ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc073f356dcc566771581d76280fa87a8039edab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/81ca8641-f674-48b1-b132-fee20f8800cb_d7671289.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Geely Auto ของจีนยกระดับความปลอดภัยของรถยนต์ด้วยศูนย์กลางการทดสอบที่ใหญ่ที่สุดในโลกท่ามกลางสงครามราคา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3336368/chinas-geely-auto-raises-bar-car-safety-worlds-largest-test-hub-amid-price-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Geely Auto ผู้ผลิตรถยนต์รายใหญ่อันดับสองของจีนแผ่นดินใหญ่จากยอดขายได้ลดลงเป็นสองเท่าในการผลักดันเพื่อปรับปรุงความน่าเชื่อถือของยานพาหนะโดยการเปิดตัวโรงงาน 2 พันล้านหยวน (283.5 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) สำหรับการทดสอบความปลอดภัยซึ่งเป็นแนวโน้มของการแข่งขันด้านราคาในตลาดยานยนต์ที่ใหญ่ที่สุดในโลกศูนย์แห่งนี้ซึ่งใหญ่ที่สุดในโลกสะท้อนให้เห็นถึงความมุ่งมั่นของ Geely ที่จะให้ความสำคัญกับความปลอดภัยเนื่องจากต่อต้านข้อเสนอ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a57ef2c76d04ec715dbd7fe42adc7ca3440846c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/0515dac5-2f40-4162-abcf-985a306d3f8f_d3f1bb8a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้สมัครขวาจัด Jose Antonio Kast ชนะการเลือกตั้งประธานาธิบดีชิลี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3336416/far-right-candidate-jose-antonio-kast-wins-chile-presidential-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มีสิทธิเลือกตั้งชาวชิลีได้รับเลือกให้เป็นประธานาธิบดีฝ่ายขวามากที่สุดในรอบ 35 ปีของระบอบประชาธิปไตยในวันอาทิตย์โดยผลการเลือกตั้งอย่างเป็นทางการแสดงให้เห็นถึง Jose Antonio Kast นักอนุรักษ์นิยมที่มีชัยชนะอย่างรวดเร็วและคู่แข่งของเขาก็ยอมรับความพ่ายแพ้อย่างรวดเร็วด้วยคะแนนเสียงประมาณร้อยละ 80 Kast มีคะแนนเสียงร้อยละ 58 ซึ่งเป็นผู้นำที่ไม่มีอยู่เหนือ Jeannette Jara สมาชิกพรรคคอมมิวนิสต์ที่เป็นแนวร่วมฝ่ายซ้ายในวงกว้าง</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:02:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26660121c2b8edce666665356ce215ae438b0f31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/aa33294e-8b02-4beb-a6b8-57f616087684_89fec1a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาษีของทรัมป์ในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ทำให้ของขวัญคริสต์มาสของสหรัฐฯตกอยู่ในความเสี่ยง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3336255/trumps-tariffs-southeast-asia-put-us-christmas-gifts-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเทศกาลวันหยุดใกล้เข้ามาในสหรัฐอเมริกาความเร่งรีบสำหรับของขวัญคริสต์มาสกำลังทำให้ผู้ผลิตหลายพันกิโลเมตรห่างออกไปในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ซึ่งแรงกระแทกของห่วงโซ่อุปทานที่เกิดจากภาษีของสหรัฐอเมริกากำลังกระทบการส่งออกทุกอย่างตั้งแต่ถุงมือและหูฟังไปจนถึงของเล่นผู้ผลิตใช้เวลาส่วนใหญ่ในปีที่ผ่านมาพยายามปรับตัวให้เข้ากับภาษีซึ่งผลักดันการผลิตและตรรกะ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb36dc49571eb09970ffde1e0cb1eb3de8d9f2ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/faa45456-1b64-46b4-a8bc-4b95fd4bcc3b_bbe4df74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เข้าใหม่ที่มั่นคงในภาคอสังหาริมทรัพย์เพื่อการค้าปลีกของฮ่องกงในกรณีที่ไม่มียักษ์ใหญ่ด้านความหรูหรา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3336285/new-entrants-steady-hong-kong-retail-property-sector-absence-luxury-giants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nap Tea แบรนด์ไต้หวันวาดเส้นยาวเมื่อเปิดร้านฮ่องกงแห่งแรกในมงก๊กในเดือนกุมภาพันธ์นับจากนั้นเครือข่ายได้ขยายตัวอย่างก้าวร้าวโดยเปิดสาขาที่เก้าในเมืองในเดือนนี้ “สิ่งที่ทำให้เราประหลาดใจอย่างแท้จริงคือความก้าวหน้าของเราในการสร้างฐานลูกค้าที่ภักดีต่อลูกค้าซ้ำๆอย่างรวดเร็ว” แดนหลินผู้ร่วมก่อตั้งกล่าว “ค่าเช่าเป็นความท้าทายที่สำคัญในตลาดฮ่องกงแต่ก็พิสูจน์ให้เห็นว่า</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 23:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c898e27fa30a1610f0882f46647adced656c2abb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/56776067-4ab9-4e4e-ad28-aef83b9525c6_ce3b1234.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
