<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แผนการเกณฑ์ทหาร ‘ร่างแผนจับสลาก‘ ของเยอรมนีสร้างความตื่นตระหนก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329498/germanys-military-conscription-draft-lottery-plan-raises-alarm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เยอรมนีกำลังพยายามเพิ่มการสรรหาบุคลากรทางทหารเพื่อยับยั้งรัสเซียที่เป็นศัตรูแต่ "ร่างหวย" ที่เสนอได้จุดประกายแถวหน้าในแนวร่วมการปกครองและสร้างความไม่สงบให้กับเยาวชนจำนวนมากประเด็นจุดวาบไฟในการนำการเกณฑ์ทหารทุกรูปแบบกลับมาได้สั่นสะเทือนรัฐบาลของนายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซและพรรคโซเชียลเดโมแครตด้านซ้ายมือของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมบอริสปิสโตเรียส Merz อ้างถึง dan</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 05:04:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5cf806b8aac39ed6b8be270d281821b603666d15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/7d594103-0f72-4dd8-9e15-749edfaa3281_75834c4f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศิลปะการตายในยุคปัจจุบัน: การค้าที่ตั้งค่ากระดูกของฮ่องกงใกล้จุดแตกหัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3329387/dying-art-modern-times-hong-kongs-bone-setting-trade-nears-breaking-point?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในย่าน Cheung Sha Wan ที่มีอายุมากของฮ่องกงร้านค้าริมถนนเก่าแก่แห่งนี้โดดเด่นด้วยเสน่ห์ที่แปลกตากับฉากหลังของผนังสีชมพูและกระเบื้องปูพื้นสีขาวดำคลาสสิกมีการจัดแสดงรูปแกะสลักโครงกระดูกมากกว่า 20,000 ชิ้นซึ่งตรงกันข้ามกับที่พักสไตล์จีนโดยรอบการตกแต่งที่แปลกใหม่สะท้อนให้เห็นถึงจิตวิญญาณความคิดสร้างสรรค์ของ Leung Tin-chu ซึ่งเป็น bone-settin อายุ 49 ปี</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 05:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ede81fca08d6058965cd50374f291515205a1eab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/9e193bcc-0535-43e7-98bb-e8017a1ffe4d_e156f1e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงอาจออก T3 ในวันจันทร์เนื่องจากขอบพายุโซนร้อนเฟิงเซินใกล้เข้ามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3329497/hong-kong-may-issue-t3-monday-tropical-storm-fengshen-edges-closer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพยากรณ์อากาศของฮ่องกงอาจออกสัญญาณเตือนพายุไต้ฝุ่นหมายเลข 3 ในวันจันทร์เมื่อพายุโซนร้อนเฟิงเซินเคลื่อนเข้าใกล้ชายฝั่งกวางตุ้งโดยอุณหภูมิจะลดลงเหลือประมาณ 20 องศาเซลเซียส (68 ฟาเรนไฮต์) หอดูดาวฮ่องกงกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่า Fengshen ซึ่งหมายถึง "เทพเจ้าแห่งลม" ในภาษาจีนจะมาในระยะ 800 กม. (497 ไมล์) จากฮ่องกงในวันรุ่งขึ้นและ woul</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 04:25:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a556ca4034875f94d5e6114e78ce87c580e835b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/cadae100-c4d3-41e9-89b3-8996df4961b2_97ed4fad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เฉินหนิงหยางนักฟิสิกส์รางวัลโนเบลจีนเสียชีวิตอายุ 103 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329496/chinese-nobel-prize-winning-physicist-chen-ning-yang-dies-aged-103?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เฉินหนิงหยางนักฟิสิกส์ทฤษฎีผู้ได้รับรางวัลโนเบลเสียชีวิตในกรุงปักกิ่งเมื่อวันเสาร์ด้วยวัย 103 ปีซินหัวกล่าวว่าหยางเสียชีวิตด้วยโรคภัยไข้เจ็บไม่มีการให้รายละเอียดเขามักจะได้รับการจัดอันดับควบคู่ไปกับอัลเบิร์ตไอน์สไตน์ให้เป็นหนึ่งในนักฟิสิกส์ที่ยิ่งใหญ่ที่สุดในศตวรรษที่ 20 ในปี 1954 เขาร่วมเขียนสมการชุดหนึ่งกับโรเบิร์ตมิลส์นักฟิสิกส์ชาวอเมริกันซึ่งกลายเป็นว่ามีความสำคัญต่อฟิสิกส์พอๆกับ</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 04:23:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34dce061576e0a2aa45e13796b1a83a2bc8ccb5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/09e0d321-4475-4ac5-90e7-ccbfc490f36f_53784df1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักธรรมชาตินิยมชาวอังกฤษ David Attenborough กลายเป็นผู้ชนะ Emmy ที่อายุมากที่สุดที่ 99</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329495/british-naturalist-david-attenborough-becomes-oldest-emmy-winner-99?utm_source=rss_feed</link>
      <description>David Attenborough ได้ทำลายสถิติของ Dick Van Dyke สำหรับผู้ชนะรางวัล Daytime Emmy ที่เก่าแก่ที่สุดโดยได้รับถ้วยรางวัลสำหรับบุคลิกภาพในเวลากลางวันซึ่งไม่ใช่รายวันในฐานะพิธีกรของ Netflix's Secret Lives of Orangutans Attenborough อายุ 99 ปีไม่ได้อยู่ในมือเพื่อรับรางวัลของเขาในวันศุกร์อาชีพผู้ประกาศข่าวชาวอังกฤษในฐานะนักเขียนพิธีกรและผู้บรรยายยาวนานถึงแปดทศวรรษ Van Dyke อายุ 98 ปีเมื่อเขาได้รับรางวัลในฐานะนักแสดงรับเชิญในหนึ่งวัน</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 04:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7edabae843e68c2f50697a72dd4634968feefa12</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/c2f30857-272f-416d-a78c-269352d913a2_e81c35dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
