<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Frederick Ma จากฮ่องกงเรียกร้องให้มีการสนับสนุนอย่างลึกซึ้งสำหรับการศึกษาที่มีความต้องการพิเศษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339363/ex-commerce-chief-frederick-ma-urges-support-hong-kong-special-needs-education?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Frederick Ma Si-hang ประธานสภาโรงเรียนพิเศษฮ่องกงได้กระตุ้นให้สาธารณชนให้การสนับสนุนนักเรียนพิการในเมืองอย่างลึกซึ้งในงานกอล์ฟการกุศลที่จัดขึ้นโดยสภาโรงเรียนพิเศษฮ่องกงเพื่อสร้างความตระหนักให้กับกลุ่มนี้การแข่งขันที่จัดขึ้นในวันศุกร์ที่ Fanling Golf Club มี 21 ทีม 84 คนประกอบด้วยผู้เล่นที่มีความพิการ Parti</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:34:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68ba626e0c3b7790555a694a787ec15529454ebd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/86742814-7735-4824-923c-7de449e54273_4adc9506.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เงินหยวนของจีนจะแข็งค่าขึ้นเป็น 6.85 ต่อดอลลาร์สหรัฐในไตรมาสแรกของปี 2026: มอร์แกนสแตนลีย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3339358/chinas-yuan-strengthen-685-us-dollar-first-quarter-2026-morgan-stanley?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มอร์แกนสแตนลีย์ได้ปรับแนวโน้มของเงินหยวนในขณะนี้คาดการณ์ว่าจะแข็งค่าขึ้นเป็นประมาณ 6.85 ต่อดอลลาร์สหรัฐในไตรมาสแรกของปี 2026 จากการเรียกร้องก่อนหน้านี้ที่ 7.05 ก่อนที่จะอ่อนค่าลงเล็กน้อยเป็นประมาณ 7.0 ภายในสิ้นปีธนาคารกล่าวว่าคาดว่าการส่งออก "ที่แข็งแกร่ง" ของจีนจนถึงปี 2026 ถึง 2027 จะให้ "ลมหางที่มั่นคงต่อเงินหยวนที่กำหนด" โดยคาดว่าจะมีปริมาณเพิ่มขึ้น 5 ถึง 6 ต่อ CEN</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:30:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d712fbda9239c58f381b0d4f1aada76771f1b0b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/be5607c2-b0c1-4788-9099-7591255ba0a0_69de8977.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์สามารถลบ Pritam Singh ในฐานะผู้นำฝ่ายค้านได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339351/could-singapore-remove-pritam-singh-leader-opposition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการเคลื่อนไหวที่ไม่เคยมีมาก่อนในสิงคโปร์หัวหน้าพรรคแรงงาน (WP) Pritam Singh อาจถูกปลดจากตำแหน่งผู้นำฝ่ายค้านและสูญเสียสิทธิพิเศษของเขาเมื่อสมาชิกรัฐสภาของสิงคโปร์อภิปรายความเหมาะสมของเขาสำหรับบทบาทในสัปดาห์หน้าผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายกล่าวซิงห์เป็นคนแรกที่ได้รับการแต่งตั้งให้ดำรงตำแหน่งอย่างเป็นทางการในปี 2020 โดยนายกรัฐมนตรีลีเซียนลุงหลังจากการเลือกตั้งทั่วไปในปีนั้น</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ceee1fbd9255e94f4dfff0bc2ec96612b1b66d1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/60ade16e-2a51-4ced-91cd-c3b0440c639a_8d37e14a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐให้คำมั่นสัญญา 45 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 45 ล้านบาท) เพื่อสนับสนุนการสงบศึกของไทยกัมพูชาท่ามกลางการอ้างสิทธิสันติภาพของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339356/us-pledges-us45-million-bolster-thailand-cambodia-truce-amid-trump-peace-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาในวันศุกร์ประกาศความช่วยเหลือจำนวน 45 ล้านดอลลาร์สหรัฐเนื่องจากพยายามสนับสนุนการสงบศึกที่เปราะบางระหว่างไทยกับกัมพูชา Michael DeSombre เจ้าหน้าที่กระทรวงการต่างประเทศชั้นนำของเอเชียตะวันออกได้เดินทางมาเยือนประเทศไทยและกัมพูชาเพื่อหารือเกี่ยวกับแนวทางในการเสริมสร้างความเข้มแข็งในการหยุดยิงซึ่งประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้พยายามเน้นย้ำว่าเป็นความสำเร็จ DeSombre กล่าวว่าสหรัฐอเมริกาจะเสนอ</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:02:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31866106f06f0609604ae698451c6d82486cb200</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/e8c27342-4914-4784-ab3a-b3247f850de2_53e93c00.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>J -35 jet maker ของจีนยืดหยุ่นกล้ามเนื้อการผลิตโดยให้คำมั่นว่าจะเพิ่มผลผลิตเป็นสองเท่าใน 5 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3339315/chinas-j-35-jet-maker-flexes-production-muscle-pledging-double-output-5-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทยักษ์ใหญ่ด้านการป้องกันประเทศจีนได้ยืดหยุ่นกล้ามเนื้อในการผลิตในช่วงต้นปีใหม่ด้วยการปล่อยวิดีโอผลิตภัณฑ์ดาวของตนเครื่องบินรบลอบเร้น J -35 และให้คำมั่นว่าจะเพิ่มการผลิตเครื่องบินรบเป็นสองเท่าในช่วงสามถึงห้าปีข้างหน้าเมื่อวันอังคารเครื่องบินขับไล่ J -35 เคลือบสีเขียวคำรามลงบนรันเวย์ที่สนามบิน Shenyang Aircraft Corporation (SAC) ในมณฑลเหลียวหนิงทางตอนเหนือของจีนซึ่งเป็นครั้งแรก</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:00:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77dc39f65828c2ac3c9a6d2a338d8765a680ee83</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/ee68ed63-5bdb-42c0-89b1-62f443cc6923_89bffc98.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
