<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความร่วมมือด้านคริปโตระหว่างฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่เพื่อประโยชน์ต่อภาคธุรกิจ: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3330106/crypto-collaboration-between-hong-kong-and-mainland-china-benefit-sector-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การทำงานร่วมกันระหว่างฮ่องกงและจีนแผ่นดินใหญ่ที่เพิ่มขึ้นอาจนำไปสู่ความก้าวหน้าในภาคสกุลเงินดิจิทัลมากขึ้นตามที่ผู้เชี่ยวชาญในอุตสาหกรรมที่เข้าร่วมในการประชุมสุดยอดบล็อกเชนทั่วโลกครั้งที่ 11 ที่เซี่ยงไฮ้ในวันพฤหัสบดีการประเมินดังกล่าวเกิดขึ้นท่ามกลางการห้ามทำกิจกรรมที่เกี่ยวข้องกับคริปโตในแผ่นดินใหญ่เป็นเวลาหลายปีของรัฐบาลกลางรวมถึงการเสนอเหรียญเริ่มต้นคริปโต</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 23:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0c581914d4fadac40a2d6a478b55b84b2dc449e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/1f52a664-15e6-4565-9d43-7e82131ee18b_ba8dfb63.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์จะพบกับสีในเกาหลีใต้ในวันพฤหัสบดีหน้าซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการเดินทางครั้งสำคัญในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3330131/donald-trump-meet-chinas-xi-jinping-next-thursday-south-korea-crunch-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯจะพบกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในวันที่ 30 ตุลาคมที่เกาหลีใต้ทำเนียบขาวยืนยัน “ในเช้าวันพฤหัสบดีตามเวลาท้องถิ่นประธานาธิบดีทรัมป์จะเข้าร่วมการประชุมทวิภาคีกับประธานาธิบดีสีแห่งสาธารณรัฐประชาชนจีน” นายคาโรไลน์เลอวิตต์เลขาธิการสื่อมวลชนประจำทำเนียบขาวกล่าวในการบรรยายสรุปในวันพฤหัสบดีการประชุมระหว่างผู้นำทั้งสองจะมีขึ้นที่</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 22:57:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa2f337be7726c3d5fe94ce6de4cb05b8710cf4e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/976bd3ae-5ea9-46cb-a76f-aaa45d847e5b_54f4dabd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘มัมมี่' ไดโนเสาร์ขนเป็ดหายากเผยให้เห็นความประหลาดใจ: เท้ากีบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330130/rare-duck-billed-dinosaur-mummies-reveal-surprise-hoofed-feet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>"มัมมี่" ฟอสซิลสองชิ้นที่ขุดพบโดยนักวิทยาศาสตร์ในพื้นที่เลวร้ายของไวโอมิงของไดโนเสาร์ Edmontosaurus เผยให้เห็นกายวิภาคภายนอกในรายละเอียดที่สวยงามรวมถึงการปรากฏตัวของกีบเท้าที่น่าแปลกใจซึ่งเป็นครั้งแรกสำหรับไดโนเสาร์ทุกตัวบุคคล Edmontosaurus สองคนที่มีอายุถึงจุดสิ้นสุดของยุคไดโนเสาร์เมื่อ 66 ล้านปีก่อนเป็นวัยหนุ่มสาวประมาณ 12.2 เมตร (40 ฟุต) ลอน</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 22:36:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f7a5b63cc011c72cdafdd951f91eb4f24464d2d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/f15397ef-f532-4f93-9e32-cdf0e61312ab_e36e3d48.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สวิตเซอร์แลนด์เอาชนะจีนในด้านนวัตกรรมหรือไม่? การจัดอันดับทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับอคติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3330064/does-switzerland-beat-china-innovation-new-ranking-raises-questions-about-bias?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนติดอันดับต้นๆของโลกในด้านผลผลิตความรู้และเทคโนโลยีในปีนี้ในดัชนีนวัตกรรมชั้นนำซึ่งได้รับแรงผลักดันเป็นส่วนใหญ่จากผลผลิตทางวิทยาศาสตร์คำขอรับสิทธิบัตรและการส่งออกไฮเทคแม้ว่าจะแสดงให้เห็นถึงผลผลิตทางไซเทคที่แข็งแกร่งแต่จีนก็อยู่ในอันดับที่ 10 โดยรวมในดัชนีนวัตกรรมระดับโลกประจำปี (GII) ขององค์การทรัพย์สินทางปัญญาโลก (WIPO) ที่เผยแพร่เมื่อเดือนที่แล้วมันคือ Switzerlan</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 22:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5600572b2faabe919b4da934f270238cad62b43e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/fffc07d6-1c81-442d-8ffd-2cead91ec18d_6776dc9b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปใช้ขั้นตอนที่ขี้อายในการใช้สินทรัพย์รัสเซียสำหรับยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3330128/eu-takes-timid-step-towards-using-russian-assets-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาผู้นำสหภาพยุโรปได้มอบหมายให้คณะกรรมาธิการยุโรปดำเนินการตามข้อเสนอเพื่อระดมทุนให้กับยูเครนในอีกสองปีข้างหน้าโดยเปิดประตูให้กู้ยืมเงินแมมมอธที่ได้รับการสนับสนุนจากสินทรัพย์รัสเซียที่ถูกแช่แข็งนักการทูตกล่าวกับ Agence France-Presse ในบทสรุปที่ใช้กันอย่างกว้างขวางหลังจากการเจรจามาราธอนในบรัสเซลส์ผู้นำสหภาพยุโรปหยุดการให้ไฟเขียวในการวางแผนสำหรับ 140,000 ล้าน € (</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 21:40:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b66226868557f075d9a9d32872eed92ac5a9708</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/b5ca507a-4e0e-4728-b491-7c4ca7a05511_d083e017.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
