<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กองทัพสหรัฐกล่าวว่าการโจมตีเรือ 3 ลำในมหาสมุทรแปซิฟิกตะวันออกทำให้มีผู้เสียชีวิต 8 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3336572/us-military-says-strikes-3-boats-eastern-pacific-ocean-kills-8?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าโจมตีเรือสามลำที่ถูกกล่าวหาว่าลักลอบขนยาเสพติดในมหาสมุทรแปซิฟิกตะวันออกทำให้มีผู้เสียชีวิตทั้งหมดแปดคนเนื่องจากการตรวจสอบการโจมตีทางเรือกำลังทวีความรุนแรงขึ้นในสภาคองเกรสสหรัฐกองทัพสหรัฐกล่าวในแถลงการณ์บนโซเชียลมีเดียว่าการนัดหยุดงานมุ่งเป้าไปที่ "องค์กรก่อการร้ายที่ได้รับมอบหมาย" ทำให้มีผู้เสียชีวิตสามคนในเรือลำแรกสองคนในเรือลำที่สองและ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 03:43:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4460422a111a1a12085e2416d530e69402e0fc8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/f3617a26-7a55-4c49-b7ac-6c4719620572_e09cf667.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในหมู่บ้านของเวียดนามมะเร็งติดตามผู้รีไซเคิลที่ทำงาน ‘สกปรกมาก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336571/vietnams-villages-cancer-stalks-recyclers-who-do-extremely-dirty-job?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Lanh ตั้งอยู่ระหว่างภูเขาพลาสติกที่ถูกทิ้งไว้จะปิดฉลากขวดโค้ก Evian และเครื่องดื่มชาท้องถิ่นของเวียดนามเพื่อให้สามารถละลายเป็นเม็ดเล็กๆเพื่อนำกลับมาใช้ใหม่ได้ขยะที่มากขึ้นทุกวันกองเป็นกองเหมือนหิมะเทคนิคัลตามถนนและแม่น้ำของ Xa Cau ซึ่งเป็นหนึ่งในหมู่บ้านรีไซเคิล "งานฝีมือ" หลายร้อยแห่งที่ล้อมรอบเมืองหลวงของเวียดนามฮานอยซึ่งมีการคัดแยกขยะและฉีกเป็นชิ้นๆ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 03:42:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f527b28d012a60e3c3cf619c558968752965593</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/75685483-ec32-423a-bf44-2e365da37d0e_b7d6f555.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คอนเสิร์ตคลาสสิกของฮ่องกงเพื่อระดมทุนสำหรับครอบครัวนักผจญเพลิงที่สูญเสียจากไฟไหม้ Tai Po</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/arts/article/3336562/hong-kong-classical-concert-raise-money-family-firefighter-lost-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บางส่วนของชื่อที่ใหญ่ที่สุดของฮ่องกงในดนตรีคลาสสิกจะมารวมตัวกันเพื่อระดมทุนสำหรับครอบครัวของนักดับเพลิงที่สูญเสียชีวิตในไฟไหม้ Tai Po คอนเสิร์ตที่มีชื่อว่า “คารวะผู้กล้าปลอบประโลมจิตวิญญาณ” ได้รับการจัดร่วมโดยนักไวโอลินและผู้ดำเนินรายการ Leung Kin-fung และจะจัดขึ้นในวันที่ 22 ธันวาคมที่ศูนย์วัฒนธรรมฮ่องกงในจิมซาจุ่ยนักดับเพลิง Ho Wai-ho อายุ 37 ปี</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 03:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7043508e00c24d03b1d463bce966ab279b31bc8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/474fa45f-2822-4ad2-9676-6d829aaaecc5_f8bee776.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียระวังในขณะที่สหรัฐฯหนุนหลังปากีสถานด้วยการอัพเกรด F -16 และโครงการแร่ธาตุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336526/india-wary-us-backs-pakistan-f-16-upgrades-and-mineral-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาและปากีสถานกำลังฟื้นฟูความร่วมมือด้านการป้องกันและแร่ธาตุในการเสนอราคาเพื่อรีเซ็ตความสัมพันธ์ที่ไม่สบายใจซึ่งถือเป็นการเปลี่ยนแปลงนโยบายที่กระตุ้นความวิตกกังวลในอินเดียแม้ในขณะที่วอชิงตันพยายามสร้างความมั่นใจให้กับนิวเดลีวอชิงตันได้อนุมัติการอัพเกรดหลายร้อยล้านดอลลาร์สำหรับเครื่องบินขับไล่ F -16 ที่มีอายุมากของปากีสถานและเปิดประตูสู่การจัดหาเงินทุนมากกว่า 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับเพื่อนร่วมรบในสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 03:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6324d6a18f59b8b9920cef2372a62c471630c8e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/a75b1a69-c647-4ee0-8f05-0e3a24a0578e_8946fea2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘อย่าหลงเชื่อคำโกหก’ ปักกิ่งบอกสื่อต่างชาติในฮ่องกงหลังคำตัดสินของจิมมี่ไล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336563/dont-be-misled-lies-beijing-tells-foreign-media-hong-kong-after-lai-verdict?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการต่างประเทศของปักกิ่งในฮ่องกงได้ออกจดหมายเปิดผนึกที่หายากซึ่งอธิบายถึง "ข้อเท็จจริงและความจริง" ที่อยู่เบื้องหลังคำตัดสินความผิดของอดีตเจ้านายสื่อ Jimmy Lai Chee-ying กระตุ้นให้สื่อต่างประเทศรักษาความเป็นกลางและนำเสนอภาพที่ถูกต้องให้กับโลก “เพื่อช่วยให้คุณเข้าใจกรณีนี้ได้ดีขึ้นฉันต้องการนำเสนอข้อเท็จจริงและความจริงที่อยู่รอบๆ” โฆษกของ Commissio</description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 02:54:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be0d3afd4e637fb647111f4348c126c4142f710b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/ae771e92-98a7-473b-b215-27568a3020f7_747d2891.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
