<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปูตินของรัสเซียปฏิญาณว่าจะกระชับความสัมพันธ์ของจีนให้แน่นแฟ้นยิ่งขึ้นตอกย้ำ ‘การบิดเบือน’ ประวัติศาสตร์สงครามโลกครั้งที่สอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323776/russias-vladimir-putin-vows-deepen-china-ties-slams-distortion-wwii-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินได้ประณาม "ความพยายามที่จะบิดเบือน" ประวัติศาสตร์สงครามโลกครั้งที่สองในขณะที่ให้คำมั่นว่าจะกระชับความร่วมมือเชิงกลยุทธ์กับจีนในวันที่รัฐเยือนประเทศในระหว่างการเดินทางสี่วันของเขาซึ่งอธิบายโดยเครมลินว่า "เป็นประวัติการณ์อย่างแน่นอน" คาดว่าปูตินจะเข้าร่วมกับผู้นำระดับภูมิภาคสำหรับการประชุมสุดยอดองค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) ในเทียนจินในวันอาทิตย์</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:00:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a095621b9b95a3b15d0b375ac20490b49f6cacb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/0c95f241-d058-41be-9bc8-c902958f464f_7d5294f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาลีบาบามองเห็นส่วนแบ่งความคิดของผู้บริโภคที่แข็งแกร่งในการผลักดันการค้าทันที</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3323775/alibaba-sees-strong-consumer-mindshare-reviving-e-commerce-momentum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทยักษ์ใหญ่ด้านอีคอมเมิร์ซ Alibaba Group Holding ได้รับรางวัล "Consumer mindshare" ท่ามกลางการผลักดันการค้าทันทีตามที่ผู้บริหารและนักวิเคราะห์ของบริษัทเพื่อเรียกคืนโมเมนตัมการเติบโตในตลาดภายในประเทศที่มีการแข่งขันสูงหุ้นจดทะเบียนในนิวยอร์กของกลุ่มบริษัทเทคโนโลยีจีนพุ่งขึ้นร้อยละ 13 เพื่อปิดที่ 135 ดอลลาร์สหรัฐในวันศุกร์หลังจากรายงานการเติบโตของรายได้ที่แข็งแกร่งในไตรมาสที่สองของเดือนมิถุนายนที่ด้านหลังของ CONFIDE</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fdd693d31b1c290f82c7a24933278d08ad8e1893</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/af2ca83e-cb16-445e-8e22-de8dc84251e8_76fb6f33.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลที่จะชะลอหรือหยุดการช่วยเหลือในบางส่วนของกาซาทันทีที่การรุกขยายตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323774/israel-slow-or-stop-aid-parts-gaza-soon-offensive-expands?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในไม่ช้าอิสราเอลจะชะลอหรือหยุดความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมในบางส่วนของกาซาตอนเหนือในขณะที่อิสราเอลขยายความพยายามเชิงรุกเพื่อทำให้ฮามาสพิการเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันเสาร์เจ้าหน้าที่ซึ่งพูดโดยไม่เปิดเผยตัวตนเนื่องจากไม่ได้รับอนุญาตให้พูดกับสื่อกล่าวว่าอิสราเอลจะหยุดการปล่อยอากาศเหนือเมืองกาซาในอีกไม่กี่วันข้างหน้าและลดการมาถึงของรถบรรทุกช่วยเหลือในภาคเหนือ</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:14:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce3ce93194f1bbd4bca8e6d64616598c96f224b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/0307e057-bfbb-4cfa-b608-9d3a7a234cd6_3e71436a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงยืนยันผู้ป่วยไข้ชิคุนกุนยานำเข้ารายที่ 13</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3323773/hong-kong-confirms-13th-imported-chikungunya-fever-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงบันทึกกรณีนำเข้าใหม่ของไข้ Chikungunya ที่เกี่ยวข้องกับผู้หญิงที่เดินทางไปฝอซานในมณฑลกวางตุ้งทำให้มีทั้งหมด 13 ราย Edwin Tsui Lok-kin ผู้ควบคุมของศูนย์คุ้มครองสุขภาพเรียกร้องให้โรงเรียนปฏิบัติตามแนวทางการป้องกันยุงของแผนกอาหารและอนามัยสิ่งแวดล้อมในขณะที่การเรียนการสอนเต็มเวลาดำเนินต่อไปในสัปดาห์หน้าเพื่อป้องกันการแพร่กระจายของยุงลาย di</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:14:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2f5eddc06ee2e673e3a62c1b23d34ec8239d3b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/aff62af9-d4ed-4579-ad02-6117596adccf_74f0bddc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอห์นลีจากฮ่องกงเพื่อนำคณะผู้แทนไปยังกรุงปักกิ่งสำหรับขบวนพาเหรดทางทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3323772/hong-kongs-john-lee-lead-delegation-beijing-military-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บริหารสูงสุดของฮ่องกงจะนำคณะผู้แทนไปยังกรุงปักกิ่งในสัปดาห์หน้าเพื่อเข้าร่วมขบวนพาเหรดทางทหารซึ่งเป็นวันครบรอบ 80 ปีของการสิ้นสุดสงครามโลกครั้งที่สองและได้ให้คำมั่นว่าจะติดตั้งแผ่นป้ายที่ระลึกในสถานที่ต่างๆในท้องถิ่นเพื่อเพิ่มความเข้าใจของผู้อยู่อาศัยเกี่ยวกับประวัติศาสตร์สงครามของเมือง John Lee Ka-chiu ในวันเสาร์ยังคงเยี่ยมชมชุมชนของเขาต่อไปก่อนที่จะกล่าวถึงนโยบายของเขาในเดือนหน้า</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:07:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2bcb28b192dcf050438af7bc44d1301748a84e5a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/006ea8a4-494f-45e4-8cbe-2ffa11641cb5_fd2f35a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
