<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>To Lam ของเวียดนามได้รับวาระอีก 5 ปีในฐานะหัวหน้าพรรคคอมมิวนิสต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3340971/vietnams-lam-gets-another-5-year-term-communist-party-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำสูงสุดของเวียดนาม To Lam ได้รับการแต่งตั้งอีกครั้งในวันศุกร์ในฐานะหัวหน้าพรรคคอมมิวนิสต์ในอีกห้าปีข้างหน้าหลังจากได้รับคะแนนเสียงเป็นเอกฉันท์จากคณะกรรมการกลางเนื่องจากเขาให้คำมั่นว่าจะเติบโตด้วยเทอร์โบชาร์จในประเทศที่พึ่งพาการส่งออกในรัฐภาคีเดียว Lam ได้รับเลือกให้เป็นงานที่ทรงพลังที่สุดของประเทศอีกครั้งโดยเจ้าหน้าที่พรรคทั้งหมด 180 คนจากคณะกรรมการที่จัดตั้งขึ้นใหม่เมื่อสิ้นสุดปีที่ห้าต่อปี</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:49:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04c90985e32e1b9dd2e04b2887cdb654d53813b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/6b5e53ab-a685-4114-b3a3-054ffaeebc28_ed2a18fd.jpg?itok=7w9cEErF&amp;v=1769154595" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในเดวอสเดบิวต์มัสก์เน้นย้ำถึงความได้เปรียบที่สำคัญของจีนในการแข่งขัน AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3340968/davos-debut-musk-highlights-key-china-advantage-ai-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผลประโยชน์ทางเศรษฐกิจของการจัดหาไฟฟ้าที่อุดมสมบูรณ์และราคาถูกของจีนได้รับการยอมรับจาก Elon Musk มหาเศรษฐีด้านเทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาและวิทยากรคนอื่นๆที่ World Economic Forum ในเมืองดาวอสประเทศสวิตเซอร์แลนด์ในวันพฤหัสบดีในขณะที่สหรัฐอเมริกาและสหภาพยุโรปกำลังพิจารณาว่าจะทำอย่างไรให้ทันนายมัสก์ซีอีโอของ Tesla กล่าวว่าอุตสาหกรรมปัญญาประดิษฐ์ (AI) กำลังเผชิญกับปัญหาคอขวดด้านพลังงานทั่วโลกด้วย AI</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:34:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">385dc2f22a7ca2dd4ff599f1827c40f3510aa2a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/cbf15fce-b833-4243-beb8-0c4fa92057e8_b7bf9040.jpg?itok=MrsygFd3&amp;v=1769153684" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สตาร์ทอัพจรวดของจีนผลักดันซองจดหมายขณะที่ IPO รวบรวมจังหวะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china-future-tech/aerospace/article/3340964/chinas-rocket-start-ups-push-envelope-ipos-gather-pace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังเดินหน้าตามแผนการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนทั่วไป (IPO) ครั้งแรกของผู้ผลิตจรวดเอกชน 4 รายในเดือนนี้เนื่องจากรัฐบาลจีนผลักดันการสร้างอุตสาหกรรมอวกาศเชิงพาณิชย์ท่ามกลางการแข่งขันที่รุนแรงขึ้นกับ SpaceX ของ Elon Musk ตลาดหลักทรัพย์เซี่ยงไฮ้ได้ออกคำถามเกี่ยวกับแอปพลิเคชัน IPO ของ LandSpace Technology ตามการอัปเดตเมื่อปลายวันพฤหัสบดีเพื่อขับเคลื่อนแผนการของบริษัทในการระดมทุน 7.5</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f91005e6b4e872930fcf517fddbbb6176aa4c6a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/a5aa2799-adf0-42c6-9521-9ad729f7aaa7_0fff7f69.jpg?itok=lfiDLiKK&amp;v=1769153412" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เรากลัว ': การปิดโฮสเทลสำหรับเยาวชนในฮ่องกงทำให้ผู้เช่าต้องแย่งที่อยู่อาศัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340955/we-are-fearful-hong-kong-youth-hostel-closure-leaves-tenants-scrambling-housing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เช่าบางรายของโฮสเทลเยาวชนที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลในฮ่องกงกลัวว่าจะต้องกลับไปที่บ้านกล่องรองเท้าและกำลังหาทางเลือกอื่นหลังจากที่ผู้ประกอบการเอกชนประกาศปิดตัวลงเมื่อสัปดาห์ที่แล้วผู้พักอาศัยใน BeLIVING Youth Hub ในคอสเวย์เบย์บอกกับเดอะโพสต์เมื่อวันศุกร์ว่าผู้ประกอบการของโฮสเทลสมาคมเยาวชนฮ่องกงยูไนเต็ดได้โทรหาผู้เช่าเมื่อวันจันทร์และวันอังคารที่ผ่านมาเพื่อบอกว่า</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:25:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d560bd969bd2a1c77d3cb09bf9f8523515347bcc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/24d51737-915e-4677-a943-6d272f6e1997_d16e9e97.jpg?itok=jJajzBKz&amp;v=1769151742" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แมลงครอกอินโดนีเซียร้องไห้หลังจากถูกตัดสินจำคุกครั้งแรกภายใต้กฎหมายมาเลเซียใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3340951/indonesian-litterbug-weeps-after-first-conviction-under-new-malaysian-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวต่างชาติสองคนได้กลายเป็นคนแรกในมาเลเซียที่ถูกเรียกเก็บเงินภายใต้กฎหมายต่อต้านการกลั่นแกล้งฉบับใหม่ Sultan Md, 28, ชาวบังคลาเทศและ Anita Lukman, 49, ชาวอินโดนีเซียถูกตั้งข้อหาในศาลเซสชันในยะโฮร์บาห์รูเมื่อเช้าวันศุกร์ Anita คนงานที่ทำงานแปลกๆยอมรับสารภาพว่าโยนก้นบุหรี่และขวดเครื่องดื่มบนทางเท้าบน Jalan Ibrahim Sultan ใน Stulant Laut เวลา 12.41 น.</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:49:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">563cdc705a5ff533e83f053ace872e53ef228989</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/f2e6361c-449e-4ba1-81ed-07cf81c4df58_d0660847.jpg?itok=wTB-EdQu&amp;v=1769151051" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
