<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้นำด้านชิปของจีนใช้ AI, RISC-V เป็นเครื่องมือในการเติบโตของอุตสาหกรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3332881/chinas-chip-leaders-bank-ai-evs-risc-v-industrys-future-growth-engines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การใช้ชิปสำหรับปัญญาประดิษฐ์และยานยนต์ไฟฟ้า (EV) จะนำเสนอความต้องการที่แข็งแกร่งซึ่งสนับสนุนการพัฒนาอุตสาหกรรมเซมิคอนดักเตอร์ของจีนแผ่นดินใหญ่ตามที่ทหารผ่านศึกของภาคอุตสาหกรรมในการชุมนุมประจำปีในเซี่ยงไฮ้ในการประชุมสุดยอดตลาดเซมิคอนดักเตอร์ระดับโลกปี 2025 ผู้บริหารชิปได้กล่าวถึงอนาคตของอุตสาหกรรมท่ามกลางการแข่งขันด้านเทคโนโลยีของสหรัฐฯและจีนและความต้องการชิปที่เพิ่มขึ้นเนื่องจาก w</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 05:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23fb431c0dd969d648e4e3949432607cdc33e7d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/c57b570c-e64d-4fd3-8104-f168831d1379_4279af40.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักร้องนานาเข้ารับการรักษาในโรงพยาบาลด้วยอาการบาดเจ็บหลังจากใช้กำลังเกินกว่าผู้บุกรุกบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3332964/south-korean-singer-nana-overpowers-home-intruder-hospitalised-injuries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นานาดาราเคป๊อปช่วยเอาชนะผู้บุกรุกบ้านและกำลังพักฟื้นอยู่ในโรงพยาบาลหลังจากได้รับบาดเจ็บระหว่างการทะเลาะกันตำรวจเกาหลีใต้กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ผู้บุกรุกชายอายุประมาณ 30 ปีบุกเข้าไปในบ้านของดาราเคป๊อปเมื่อเช้าตรู่วันเสาร์ก่อนที่จะถูกนานะจับตัวไปด้วยความช่วยเหลือจากแม่ของเธอและถูกจับกุมดาราสาววัย 34 ปีและแม่ของเธอที่ได้รับบาดเจ็บสาหัสและสูญเสียการหลอกลวง</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 04:26:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d42c5e8702e94eb176b41cfc0cf3dd6dafe353e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/ed4c3bbf-cda4-4b71-b115-1eede9d4ca5c_39325331.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายวัย 67 ปีเข้ารับการรักษาในโรงพยาบาลหลังไฟไหม้บ้านในหมู่บ้านฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332963/67-year-old-man-hospitalised-after-house-fire-hong-kong-village?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 67 ปีได้รับบาดเจ็บหลังจากเกิดไฟไหม้ในบ้านในหมู่บ้านในฮ่องกงเมื่อเช้าตรู่วันอาทิตย์ซึ่งกระตุ้นให้มีการอพยพผู้อยู่อาศัย 27 คนตำรวจได้รับแจ้งเหตุเพลิงไหม้เมื่อเวลา 3.18 น. ของวันอาทิตย์โดยรายงานว่าบ้านเหล็กลูกฟูกในหมู่บ้านผิงกงเมืองซุ่นสุ่ยถูกไฟไหม้วิดีโอที่เผยแพร่ทางออนไลน์แสดงให้เห็นว่าไฟลุกลามไปทั่วหลังคาซึ่งครอบคลุมเหล็กลูกฟูกหลายอันที่เธอ</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 04:02:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f9310a93e87838e65eb380be2faa9bc6c70b332</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/2710c86d-6a5a-4838-b3f7-74db0d2045ed_3888ad59.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสูญเสียที่ ‘ทำลายล้าง ': นักต้มตุ๋นที่มุ่งเป้าไปที่นักเรียนจีนแผ่นดินใหญ่ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332950/devastating-losses-scammers-targeting-mainland-chinese-students-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จางลี่ * นักศึกษาชาวจีนแผ่นดินใหญ่รู้สึกเสียใจมากหลังจากสูญเสียเงิน 200,000 หยวน (25,734 ดอลลาร์สหรัฐ) จากการหลอกลวงทางโทรศัพท์ในฮ่องกงชายวัย 24 ปีกล่าวว่าเธอได้รับโทรศัพท์เมื่อเดือนกันยายนที่ผ่านมาไม่นานหลังจากเดินทางมาถึงเมืองเพื่อศึกษาต่อระดับปริญญาโทที่มหาวิทยาลัยจีนแห่งฮ่องกงตอนแรกผู้โทรอ้างว่ามาจากกรมตรวจคนเข้าเมืองจากนั้นสายของเธอก็ถูกโอนไปยังบุคคลอื่นที่กำลังโพสท่า</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 04:00:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3dafe47a8653e2306427b39ee7291228a7056d70</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/66def8bb-58ed-4e9c-a780-39859d347212_65b7a269.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หมู่บ้านฮัจญ์ของดานันตราสามารถปรับเปลี่ยนการปรากฏตัวทั่วโลกของอินโดนีเซียได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3332857/indonesias-danantara-fund-eyes-mecca-haj-village-and-global-partnerships?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทุนความมั่งคั่งแห่งอธิปไตยใหม่ล่าสุดของอินโดนีเซีย Danantara กำลังก้าวเข้าสู่เวทีโลกอย่างกล้าหาญด้วยแผนการที่ทะเยอทะยานตั้งแต่การประมูลเพื่อสร้างหมู่บ้านฮัจย์ในเมกกะไปจนถึงการเปิดตัวหนึ่งในโครงการริเริ่มจากขยะสู่พลังงานที่ใหญ่ที่สุดในโลกหัวใจของความทะเยอทะยานเหล่านี้คือ Pandu Sjahrir หัวหน้าเจ้าหน้าที่การลงทุนของกองทุนที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐที่จัดตั้งขึ้นโดยประธานาธิบดี Prabowo Subianto ในเดือนกุมภาพันธ์</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 04:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6643969f97e9eed6db2e8ca7f384acebc1182ca1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/bccb9319-7fa5-4a65-bca9-839766a58135_5fe8be6b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
