<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทางออกฉุกเฉินสไลด์ของเครื่องบิน Hong Kong Airlines ทำงานเมื่อมาถึงโอซาก้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3326351/emergency-exit-slide-hong-kong-airlines-plane-triggered-after-landing-osaka?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประตูทางออกฉุกเฉินและสไลด์การอพยพที่ทำให้พองได้ของเครื่องบิน Hong Kong Airlines ถูกเรียกใช้โดย "ไม่ได้ตั้งใจ" หลังจากลงจอดที่โอซาก้าทำให้ไม่ได้รับบาดเจ็บนอกจากทำให้เที่ยวบินขากลับล่าช้าสำหรับผู้โดยสาร 70 คนผู้ให้บริการในวันจันทร์กล่าวว่าได้รายงานเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นบนเที่ยวบิน HX612 ซึ่งลงจอดที่สนามบินนานาชาติโอซาก้าคันไซเวลา 19.15 น. ของวันก่อนหน้าต่อหน่วยงานที่เกี่ยวข้องและจะ</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:07:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56aa89680b1729c07b06be01514a61b77a8f9475</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/6e6d5d89-1ae1-474e-a87c-f5aa8b7660a8_b6bab10f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'ความทรงจำที่ดี‘ ของคิมจองอึนเกี่ยวกับทรัมป์จะนำไปสู่การประชุมสุดยอดครั้งที่ 4 หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3326347/will-kim-jong-uns-good-memory-trump-lead-us-north-korea-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือได้ตอบสนองเชิงบวกต่อการเอาชนะล่าสุดของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาแม้ในขณะที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าแนวโน้มสำหรับการประชุมสุดยอดอีกครั้งระหว่างผู้นำทั้งสองยังคงผอมบางเนื่องจากความแตกต่างที่กว้างกว่า denuclearisation คิมกล่าวว่าเขาสามารถพบกับทรัมป์ได้อีกครั้งโดยมีเงื่อนไขว่าสหรัฐจะต้องยกเลิกการยืนกรานในการลดทอนนิวเคลียสของเกาหลีเหนือโดยสังเกตว่าเขามี "ความทรงจำที่ดี" เกี่ยวกับ TRU</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:27:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6078af1c18c5adf5c4a2fb6b88d87d349515da83</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/2421f8e5-6b6c-458c-8cc3-3732e7ad530d_57b6e031.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>IPhone 17 ที่รอคอยมานานช่วยให้ Apple เลิกการแข่งขัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3326343/apple-takes-bite-out-competition-queues-form-long-awaited-iphone-17?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงสี่ปีที่ผ่านมาลูกค้า Apple บางรายกำลังรอการออกแบบใหม่อย่างมีนัยสำคัญก่อนที่จะซื้อ iPhone เครื่องใหม่ถึงเวลาแล้วสำหรับผู้บริโภคเหล่านั้นโดย iPhone 17 Pro, Pro Max และ iPhone Air กำลังจะวางขายนับเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่ปี 2020 ที่ Apple ได้เปิดตัวโทรศัพท์รุ่นใหม่หลายรุ่นนอกจากมือถือรุ่นใหม่แล้วยังเปิดตัว Apple Watch SE, Watch Series 11, Watch Ultra 3 อีกด้วย</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:01:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42c40488b848b264d367a6b16107981706c7a678</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/ef43ad88-d238-4cb1-8d2e-8494207e07a5_ae561cfb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกำลังฆ่าการแข่งขันเพื่อชิงแร่ธาตุที่สำคัญด้วยเสาอากาศที่ใหญ่ที่สุดในโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325178/china-killing-race-critical-minerals-largest-antenna-earth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ซ่อนอยู่ในถิ่นทุรกันดารหินแกรนิตทางตอนกลางของจีนมีเสาอากาศที่กว้างใหญ่มากจนแคระนิวยอร์กซิตีห้าเท่า – leviathan แม่เหล็กไฟฟ้าขนาด 500 กิโลวัตต์ที่สร้างขึ้นเพื่อกระซิบกระซาบกับเรือดำน้ำตอนนี้มันกำลังแพร่กระจายการปกครองของจีนในการแย่งชิงแร่ธาตุที่สำคัญทั่วโลกในขณะที่ประเทศต่างๆแข่งขันกันเพื่อรักษาความปลอดภัยของลิเธียมโคบอลต์และโลกที่หายากเพื่อความเป็นเลิศด้านเทคโนโลยีสีเขียวนักธรณีวิทยาชาวจีนก็</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 04:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef031f64ef01281ee0bf31f7cce5dc2b3e6b56b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/37215362-9d37-4866-8623-4ea540306e54_26799998.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วีซ่า 100,000 $ ของทรัมป์ขู่ภาคไอทีของอินเดีย 280 พันล้าน $</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3326339/trumps-us100000-h-1b-visa-threatens-indias-us280-billion-it-services-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การช็อตสติ๊กเกอร์ของ Donald Trump บนวีซ่า H -1B มีความเสี่ยงที่จะขัดขวางโครงการของบริษัทเทคโนโลยีอินเดียในสหรัฐอเมริกาและทำให้นายกรัฐมนตรี Narendra Modi ต้องรับมือกับการล้มเหลวจากนโยบาย America First อีกครั้งคำสั่งของประธานาธิบดีสหรัฐในวันศุกร์ – ซึ่งต้องเสียค่าธรรมเนียม US $ 100,000 สำหรับการใช้งาน H -1B – จะทำร้ายอัตรากำไรขั้นต้นของผู้รับเหมาช่วงชาวอินเดียที่ใช้โปรแกรมเพื่อปรับใช้วิศวกรไปยังไซต์งานของลูกค้านั่นคือ</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 03:47:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76b56062143a54027e7476ee2e4ab788be658e05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/b42ac7cf-c2bb-4b95-a946-57d14e86a04d_748187b9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
