<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เพนตากอนใช้เงิน 12,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐในการตรวจตราเพื่อต่อต้านการสร้างกองทัพของจีนในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344653/pentagon-spends-us12-billion-surveillance-counter-chinas-military-build-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงกลาโหมวางแผนที่จะใช้จ่ายเงินเพิ่มอีก 12.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อปรับปรุงการเฝ้าระวังการซ้อมรบทางทหารเรือดำน้ำและดาวเทียมของจีนในขณะที่สหรัฐพยายามที่จะตอบโต้ "การสร้างกองทัพจีนที่ไม่เคยมีมาก่อน" ในเอเชียตามเอกสารงบประมาณที่ส่งไปยังสภาคองเกรสเงินทุนที่ได้รับอนุมัติจากสภาคองเกรสนอกกระบวนการงบประมาณปกติได้รับการออกแบบมาเพื่อปรับปรุงความพร้อมทางทหารของสหรัฐอเมริกาและไซเบอร์ที่น่ารังเกียจ</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:05:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80471769fb491a9619bad283320e00fa6b761139</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/80553ef6-aeaf-4944-8e63-503fd248788f_1a0cd9dc.jpg?itok=blPe8R4l&amp;v=1772042734" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หายากที่จะนำรายได้ออกจากกองทุนแลกเปลี่ยนเพื่อจ่ายให้กับมหานครทางตอนเหนือโครงการขนาดใหญ่อื่นๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344651/rare-move-take-income-out-exchange-fund-pay-northern-metropolis-other-big-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงได้ผลิตส่วนเกินรวมเร็วกว่าที่คาดไว้ซึ่งเป็นครั้งแรกในรอบสี่ปีก่อนการถ่ายโอนที่หายากลงในโลงศพจากกองทุนแลกเปลี่ยนและแหล่งอื่นๆงบประมาณของวันพุธชี้ให้เห็นถึงการโอนเงินจำนวน 127.83 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (16.35 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) และรายได้ของรัฐบาลที่เพิ่มขึ้นร้อยละ 11.1 ซึ่งส่งผลต่อส่วนเกินอีกส่วนหนึ่งในปี 2026 -27 นอกเหนือจากปี 2025 -2</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:12:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0bc9b90285cc3f4002e85a9b1d8bb9345e64984e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/4a55ee9c-a612-4e49-a659-1b1601721d2f_8b595fa8.jpg?itok=mpw46Ah0&amp;v=1772039475" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุทธศาสตร์และแผนปฏิบัติการความหลากหลายทางชีวภาพของฮ่องกง 2035: การสร้างฮ่องกงที่สวยงามที่ผู้คนและธรรมชาติเจริญเติบโตอย่างกลมกลืน</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/hong-kongs-bsap-updated/article/3344319/hong-kong-biodiversity-strategy-and-action-plan-2035-building-beautiful-hong-kong-where-people-and?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] ความสำเร็จของยุทธศาสตร์และแผนปฏิบัติการความหลากหลายทางชีวภาพของฮ่องกงในปี 2016 รัฐบาลได้เปิดตัวยุทธศาสตร์และแผนปฏิบัติการความหลากหลายทางชีวภาพ (BSAP) โดยทำงานร่วมกับทุกภาคส่วนของชุมชนเพื่อปกป้องทรัพยากรทางนิเวศวิทยาที่มีค่าของฮ่องกงและขับเคลื่อนการพัฒนาอย่างยั่งยืนระยะเริ่มต้นของ BSAP</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b207572c1d616ed76369bdbc8af37d8c2e1e42b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2026/02/23/main-(4).jpg?itok=R7yn4J-8" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บิลเกตส์บอกว่าเขามีเรื่องกับผู้หญิงรัสเซีย 2 คนปฏิเสธความสัมพันธ์กับเหยื่อของเอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344646/bill-gates-says-he-had-affairs-2-russian-women-denies-ties-epsteins-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บิลเกตส์ยอมรับว่าได้ทำ "ความผิดพลาดครั้งใหญ่" ในการเชื่อมโยงกับเจฟฟรีย์เอปสไตน์โดยบอกพนักงานที่มูลนิธิการกุศลของเขาว่าเขามีเรื่องกับผู้หญิงรัสเซียสองคนแต่ปฏิเสธการมีส่วนร่วมในอาชญากรรมของนักการเงินที่น่าอับอายผู้ร่วมก่อตั้ง Microsoft เป็นหนึ่งในชื่อที่โดดเด่นที่ปรากฏในเอกสารที่เผยแพร่โดยกระทรวงยุติธรรมของสหรัฐอเมริกาซึ่งเปิดเผยมิตรภาพที่ใกล้ชิดข้อตกลงทางการเงินที่ผิดกฎหมาย</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f35e540548f497f0a12381d23e2c46bbae6d95d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/9cda36b9-7c6c-4bf3-a526-32d2e9c3dc70_cfeb5897.jpg?itok=UC_VjGhi&amp;v=1772035618" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาคส่วนสินทรัพย์เสมือนของฮ่องกงที่ได้รับการพิจารณาสำหรับการจัดเก็บภาษีภายใต้การตรวจสอบนโยบาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344648/hong-kongs-virtual-asset-sector-considered-taxation-under-policy-review?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการรัฐบาลชุดใหม่ที่ได้รับมอบหมายให้ทบทวนนโยบายภาษีของฮ่องกงจะพิจารณาปรับปรุงนโยบายเหล่านี้เพื่อให้สามารถเรียกเก็บเงินจากภาคสินทรัพย์เสมือนและอุตสาหกรรมที่เกิดใหม่ที่ได้รับการคัดเลือกในขณะที่ให้แรงจูงใจในการดึงดูดธุรกิจและการลงทุนหนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ได้เรียนรู้ SCMP ได้เรียนรู้เกี่ยวกับการพัฒนาเมื่อวันพุธเนื่องจากผู้เชี่ยวชาญเรียกร้องให้เลขาธิการทางการเงิน Paul Chan Mo-po</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:12:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b8eb1ea82de79faff3de82905adbe91b5ea48cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/68d21638-b0b8-425e-8dd4-467f7363f70d_bde97700.jpg?itok=QVxSCf5r&amp;v=1772032343" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
