<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 1 รายในชิงไห่อพยพหลายร้อยคนขณะที่การช่วยเหลือของจีนในพื้นที่เอเวอเรสต์ยังคงดำเนินต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327987/1-dead-qinghai-hundreds-evacuated-chinas-rescue-everest-area-continues?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีรายงานว่ามีผู้เสียชีวิตจากพายุหิมะพัดถล่มทิเบตและชิงไห่ในช่วงสุดสัปดาห์ขณะที่เจ้าหน้าที่กู้ภัยยังคงอพยพนักปีนเขาหลายร้อยคนออกจากเนินเขาทางตะวันออกของภูเขาเอเวอเรสต์ตามรายงานของสื่อทางการในตอนเที่ยงของวันจันทร์สถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐกล่าวว่านักปีนเขาคนหนึ่งเสียชีวิตจากภาวะอุณหภูมิร่างกายต่ำและการเจ็บป่วยจากระดับความสูงในวันอาทิตย์ในพื้นที่ Laohugou ของมณฑลชิงไห่</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 07:02:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d554c82a889a1c6f53dfc38bd1adf8d37918f72c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/aa4b3b38-3ec1-4618-9508-cfd96fe1b714_8bcde2af.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การฟ้องร้องที่มุ่งเป้าไปที่บริษัทเหมืองแร่ของจีนก่อให้เกิดภาวะกลืนไม่เข้าคายไม่ออกสำหรับรัฐบาลแซมเบีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327977/lawsuit-targeting-chinese-mining-companies-poses-dilemma-zambian-government?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การฟ้องร้อง 80 พันล้านดอลลาร์สหรัฐที่ฟ้องร้องโดยเกษตรกรชาวแซมเบียต่อบริษัทเหมืองแร่สองแห่งของจีนเกี่ยวกับการรั่วไหลของกรดพิษครั้งใหญ่ทำให้เกิดอาการปวดหัวทางการทูตครั้งใหญ่สำหรับประเทศแอฟริกาตอนใต้ในขณะที่พยายามรักษาสมดุลระหว่างความสัมพันธ์อันยาวนานกับปักกิ่งกับความต้องการของชุมชนท้องถิ่นเป็นเวลาหลายทศวรรษที่ลูซากาและปักกิ่งยังคงรักษาความสัมพันธ์ทางการเมืองและเศรษฐกิจที่แข็งแกร่งด้วยเงินทุนจากจีน</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 07:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bfc5aa1cda8a71e0f73c912e07e18ce829dc9c49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/8800a9b0-cee3-44b7-940c-9f7fa88f171e_9353025b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อสงครามกาซาเข้าสู่ปีที่สามอดีตตัวประกันระลึกถึงการถูกจองจำเป็นเวลา 16 เดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327982/gaza-war-enters-third-year-former-hostage-recalls-october-7-capture-and-captivity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อีไลชาราบีใช้เวลา 16 เดือนในอุโมงค์โสโครกใต้ฉนวนกาซาโดยถูกล่ามขาไว้และรอดชีวิตจากโรคราแป้งสองปีหลังจากการโจมตีของฮามาสที่เริ่มต้นสงครามในกาซาเขากลัวว่าเพื่อนตัวประกันที่เขาคิดว่าเป็นลูกบุญธรรมจะต้องทนอยู่ต่อไปอิสราเอลได้รบศัตรูไปทั่วภูมิภาคและทิ้งขยะไปยังกาซาแต่เนื่องจากเป็นวันครบรอบสงครามอันน่าสะพรึงกลัวอีกครั้งในวันอังคาร</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:27:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbae91c75c5b23e6d0bd47852831db307f76233a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/d27d59f9-c2a1-4339-a366-b7b2aef0a3fc_e3523e78.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวถูกลูกหมีโจมตีที่มรดกโลกที่เป็นที่นิยมในญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3327980/tourist-japan-attacked-bear-cub-shirakawa-amid-rise-sightings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวชาวสเปนถูกลูกหมีทำร้ายในเช้าวันอาทิตย์ระหว่างการเยี่ยมชมหมู่บ้านภูเขาที่สวยงามของชิราคาวาในภาคกลางของญี่ปุ่นตามคำแนะนำของรัฐบาลท้องถิ่นชายวัย 40 ปีได้รับบาดเจ็บเล็กน้อยที่แขนขวาเขากำลังเดินไปกับชายชาวสเปนอีกคนหนึ่งในเวลาประมาณ 8.30 น. เมื่อพวกเขาพบกับหมีตัวเล็กๆที่โผล่ออกมาจากหญ้าใกล้กับป้ายรถรับส่งในหมู่บ้านส่วนหนึ่ง</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:06:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">416a67fdd332293b01f8aefcb2e79a154df571bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/595a052e-ba08-4611-a922-783667ea4b86_e49cee98.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พนักงานร้านเสริมสวยชาวจีนอาศัยอยู่ใน ‘บ้านหมู‘ ของสิงคโปร์ใช้ห้องน้ำสกปรกร่วมกับเพื่อนร่วมห้อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3326958/china-beauty-salon-worker-lives-singapore-piggy-house-shares-dirty-toilet-flatmates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความฝันของหญิงชาวจีนในการเริ่มต้นชีวิตใหม่ในสิงคโปร์สิ้นสุดลงอย่างกะทันหันหลังจากที่เธอเช่า "บ้านลูกหมู" สกปรกซึ่งเธอต้องแบ่งปันกับเพื่อนร่วมแฟลตหลายสิบคนเมื่อไม่นานมานี้ผู้หญิงคนหนึ่งชื่อหลิวอายุ 41 ปีได้บอกกับสื่อสิงคโปร์ชินมินเดลี่ว่าพี่สาวของเธอเช่าที่พักในแฟลตสี่ห้องที่เต็มไปด้วยคนอย่างน้อย 14 คนผู้เช่ามาถึงสิงคโปร์ในช่วงกลางเดือนสิงหาคมเพื่อทำงานที่ร้านเสริมสวย</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a23bedc2f3b494414231748872849efba1e23d64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/bf1cd5f8-bcd6-4fa2-9f03-744b43680d91_bbd306c9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
