<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทางการฮ่องกงคนไหนได้คะแนนดีในด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์และคนไหนไม่ได้คะแนน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3332252/which-hong-kong-authorities-score-well-cybersecurity-and-which-dont?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานจัดอันดับความปลอดภัยทางไซเบอร์ในสหรัฐอเมริกาทำให้รัฐบาลฮ่องกงสำนักงานรักษาความปลอดภัยและหลายหน่วยงานมีคะแนนการป้องกันทางไซเบอร์ต่ำซึ่งกระตุ้นให้หน่วยงานท้องถิ่นตอบโต้ว่าระบบการให้คะแนนที่ใช้มีข้อจำกัดการประเมินความเสี่ยงที่เห็นโดย Post เกิดขึ้นท่ามกลางความกังวลเกี่ยวกับรัฐบาลที่ได้รับการยกเว้นจากกฎหมายต่อต้านการแฮ็กฉบับแรกของเมืองรัฐบาล</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 00:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce61e79e4f0c91c0c39e6778250d33777fd902fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/9948ec99-cff3-4d2e-be49-67dd05264418_cddc31b0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นวัตกรรมเป็นกุญแจสำคัญในการยับยั้ง ‘การเปลี่ยนแปลง’ ในประเทศจีน: ผู้ร่วมก่อตั้ง Two Sigma</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3332181/innovation-key-curbing-chinas-cutthroat-involution-two-sigma-co-founder-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นวัตกรรมที่เพิ่มขึ้นสามารถบรรเทา "การเปลี่ยนแปลง" ในประเทศจีน – การแข่งขันด้านราคาที่มีคุณภาพต่ำในภาคส่วนต่างๆตั้งแต่ยานพาหนะไฟฟ้า (EV) ไปจนถึงการจัดส่งอาหารที่ปักกิ่งกำลังต่อสู้อยู่ตามที่ David Siegel ผู้ร่วมก่อตั้งและประธานร่วมของกองทุนป้องกันความเสี่ยง Two Sigma กล่าว “ฉันคิดว่าพื้นที่ที่คุณได้รับการแข่งขันมากเกินไปในแง่หนึ่งเป็นสิ่งที่ค่อนข้างร่วมกันมากขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a34555baaece52f8a28a985f3777cac6ef6e5ef0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/e1a49331-3d63-49d4-a98d-12ee0e6bf6b5_22b6f28b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูนของเกาหลีใต้ที่ถูกกล่าวหาว่ามุ่งหน้าไปทางเหนือสู่ความขัดแย้งเพื่อสร้างความชอบธรรมให้กับกฎอัยการศึก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3332243/south-koreas-yoon-tried-goad-north-attacking-justify-martial-law-prosecutors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตประธานาธิบดียุนซุกยอลของเกาหลีใต้ซึ่งถูกปลดออกจากตำแหน่งและถูกจับกุมเมื่อต้นปีที่ผ่านมาในข้อหาพยายามบังคับใช้กฎอัยการศึกกำลังเผชิญกับข้อกล่าวหาใหม่ที่กล่าวหาว่าเขาพยายามยั่วยุเกาหลีเหนือให้อ้างเหตุผลว่าเขาล้มเหลวในการยึดอำนาจอัยการกล่าวว่ายุนและผู้ช่วยอาวุโสจัดเตรียมปฏิบัติการทางทหารที่มีความเสี่ยงใกล้ชายแดนเพื่อตอบโต้จากเปียงยางซึ่งพวกเขาหวังว่าจะถูกต้องตามกฎหมาย</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 00:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf5b5ced2186c32bb1c0d64ed36805661a3d177b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/10/ee9da858-a870-44b5-b378-5e75bba7f5e8_75a7a5b2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรื่องอื้อฉาวที่บีบีซีของสหราชอาณาจักรได้เขย่าความเป็นผู้นำในช่วงหลายปีที่ผ่านมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332261/how-scandals-britains-bbc-have-rocked-its-leadership-over-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำสูงสุดของบีบีซีและหัวหน้าแผนกข่าวลาออกจากการวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับวิธีที่ผู้ประกาศข่าวแก้ไขคำปราศรัยของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาก่อนที่ผู้สนับสนุนบางส่วนของเขาจะโจมตีรัฐสภาสหรัฐในวันที่ 6 มกราคม 2021 เรื่องอื้อฉาวที่นำไปสู่การลาออกของวันอาทิตย์แทบจะไม่ใช่ข้อถกเถียงแรกที่กระทบต่อผู้ประกาศข่าวที่ได้รับการสนับสนุนจากภาครัฐของสหราชอาณาจักรหรือเพื่อโค่นล้มผู้นำคนใดคนหนึ่ง Br ที่เป็นอิสระจากบรรณาธิการ</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 23:59:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85acd5451c6d9ee1435786364da8a675fb5b0e85</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/957c93ae-6cba-44a3-82d9-efaa67fc6e1d_016d0a8a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 2 รายหลังเครื่องบินตกจากการเดินทางบรรเทาภัยเฮอริเคนในจาเมกาชานเมืองฟลอริดา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332260/2-dead-after-small-plane-hurricane-relief-trip-jamaica-crashes-florida-suburb?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินเทอร์โบพร็อพขนาดเล็กในภารกิจบรรเทาทุกข์พายุเฮอริเคนไปยังจาเมกาตกในเช้าวันจันทร์ลงในบ่อน้ำในย่านที่อยู่อาศัยที่มีรั้วรอบขอบชิดของเขตชานเมืองฟอร์ตลอเดอร์เดลของคอรัลสปริงส์ทำให้มีผู้เสียชีวิต 2 คนหลังจากเครื่องขึ้นและบ้านหายไปไม่นานเจ้าหน้าที่และผู้อยู่อาศัยในท้องถิ่นกล่าวกรมตำรวจคอรัลสปริงส์ยืนยันการเสียชีวิตในแถลงการณ์เมื่อบ่ายวันจันทร์ตำรวจได้</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 23:15:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d85705780dd64b0502cd7379d2dabc9158879161</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/c53f196e-68a8-4b8a-909e-d0299bce47d7_6d949580.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
