<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนกล่าวว่าจีนยังคง ‘มุ่งมั่น‘ ที่จะสานสัมพันธ์กับเวเนซุเอลาและความร่วมมือด้านพลังงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338798/china-says-it-still-committed-ties-venezuela-and-energy-cooperation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนยังคงมุ่งมั่นที่จะร่วมมือด้านพลังงานกับเวเนซุเอลาและเน้นย้ำว่าความร่วมมือระหว่างสองประเทศได้รับการคุ้มครองตามกฎหมายระหว่างประเทศกระทรวงการต่างประเทศในกรุงปักกิ่งกล่าวเมื่อวันจันทร์หลังจากการจู่โจมในสุดสัปดาห์นี้ที่เห็นประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรถูกจับและถูกนำตัวไปยังสหรัฐอเมริกาหลินเจี้ยนโฆษกกระทรวงการต่างประเทศจีนถูกถามว่าประเทศส่วนใหญ่</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">490a4995bf539cd2bb0eff2c5718de0b712cfc91</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/4e9f357b-e3f8-4d34-900f-5af5e955c611_6f4911e2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักรเริ่มแบนโฆษณาอาหารขยะ ‘ชั้นนำระดับโลก’ เพื่อลดความอ้วนในวัยเด็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338803/uk-begins-world-leading-junk-food-ad-ban-curb-childhood-obesity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กฎระเบียบใหม่มีผลบังคับใช้ในวันจันทร์ในอังกฤษห้ามโฆษณาทางทีวีในเวลากลางวันและออนไลน์สำหรับอาหารขยะที่เรียกว่า "การกระทำชั้นนำของโลก" เพื่อรับมือกับโรคอ้วนในวัยเด็กกระทรวงสาธารณสุขกล่าวว่าการห้ามโฆษณาผลิตภัณฑ์ที่มีไขมันเกลือหรือน้ำตาลสูงคาดว่าจะสามารถขจัดแคลอรี่ออกจากอาหารสำหรับเด็กได้ถึง 7.2 พันล้านแคลอรี่ในแต่ละปี</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:36:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17d0af1937d08f388366a21c7ae303674e2cc492</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/d08007f9-4d1f-4256-b631-5e5a5d9f4f63_ae2e2f79.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อนุญาตให้สุนัข 1,200 ตัวเดินทางบนเส้นทางรถไฟสายหลักของฮ่องกงเพื่อระดมทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338802/1200-dogs-allowed-travel-hong-kongs-major-rail-lines-fundraiser-event?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สุนัขมากถึง 1,200 ตัวจะได้รับอนุญาตให้ขี่บนเส้นทางรถไฟสายหลักส่วนใหญ่ในฮ่องกงในวันที่ 1 มีนาคมสำหรับกิจกรรมการระดมทุนประจำปีขององค์กรการกุศลเพื่อการคุ้มครองสัตว์ซึ่งถือเป็นครั้งแรกในประวัติศาสตร์สำหรับเครือข่ายรถไฟในท้องถิ่นสมาคมป้องกันการทารุณสัตว์แห่งฮ่องกง (SPCA) กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าข้อตกลงนี้จัดขึ้นสำหรับ Dogathon 2026 ซึ่งจะจัดขึ้นที่ฮ่องกงดิสนีย์แลนด์รีสอร์ท</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:29:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1afcb127efb544c6e0d85c924dec962884ee2387</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/1027022f-c4b3-4f27-8177-f071f954c901_2e3d5f6a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนยังคงตามล่าทหารผ่านศึกของสภาแห่งรัฐ ‘เสือ’ ที่ทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3338796/china-continues-chase-corrupt-tigers-state-council-veteran-put-under-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tian Xuebin ทหารผ่านศึกของสภาแห่งรัฐที่ทำงานภายใต้อดีตนายกรัฐมนตรีหลายคนได้รับการสอบสวนโดยหน่วยงานต่อต้านการทุจริตอันดับต้นๆของพรรคคอมมิวนิสต์ที่ปกครองของจีนคณะกรรมการกลางเพื่อการตรวจสอบวินัย (CCDI) ซึ่งเป็นหน่วยงานด้านวินัยทางการเมืองและการต่อต้านการทุจริตสูงสุดของจีนประกาศเมื่อวันจันทร์ว่า Tian อายุ 62 ปีถูกควบคุมตัวในข้อหา "สงสัยว่ามีการละเมิด di อย่างร้ายแรง</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:04:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9cf3bc40ca76e86a1ee06e4d9290cddc7e57015a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/23a10720-c595-41d3-939f-319326c9d682_9606f081.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>DeepSeek กำหนดเส้นทางใหม่ในการปรับขนาด AI แต่นักวิจัยเรียกร้องให้มีการทดสอบเพิ่มเติม</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3338763/deepseek-pitches-new-route-scale-ai-researchers-call-more-testing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถาปัตยกรรม "mHC" ที่ DeepSeek เสนอสามารถเปลี่ยนการฝึกอบรมโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ซึ่งเป็นเทคโนโลยีที่อยู่เบื้องหลังแชทบอทปัญญาประดิษฐ์ในขณะที่นักพัฒนามองหาวิธีในการปรับขนาดโมเดลโดยไม่ต้องเพิ่มพลังการคำนวณมากขึ้นอย่างไรก็ตามผู้เชี่ยวชาญเตือนว่าแม้ว่าแนวทางจะสามารถพิสูจน์ได้ไกลแต่ก็ยังอาจพิสูจน์ได้ยากที่จะนำไปปฏิบัติในบทความทางเทคนิคอีกครั้ง</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1be29dbded4d08aca70f16612a2f8d47a96b180</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/f201a590-d695-4f1f-b8b0-a60c77dd3015_4618fc8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
