<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความยุติธรรมหรือความโกลาหล? บังคลาเทศอยู่บนขอบขณะที่คำตัดสินของ Hasina ปรากฏขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3332886/justice-or-chaos-bangladesh-edge-hasina-verdict-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บังกลาเทศกำลังค้ำจุนตัวเองสำหรับคำตัดสินของศาลที่สำคัญในวันจันทร์ที่จะได้เห็นอดีตผู้นำ Sheikh Hasina ที่ถูกตัดสินประหารชีวิตในข้อหาอาชญากรรมต่อมนุษยชาติโดยคดีนี้อาจเติมเต็มบรรยากาศทางการเมืองที่ติดไฟได้ก่อนการเลือกตั้งระดับชาติผลลัพธ์อาจส่งมอบความยุติธรรมที่รอคอยมานานสำหรับนักเรียน 1,400 คนที่เสียชีวิตระหว่างการปราบปรามอย่างโหดร้ายเมื่อปีที่แล้ว</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b08242b8c1ca5d3cf3c5550ebfb6ce22726e469</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/145d752b-69e2-4584-bab0-f8ffb7db989b_5fff0bee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนจีนกระแทกเพื่อให้ศิษย์แสดงความคารวะครูที่เดินทางมาถึงด้วยรถยนต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3332330/china-school-slammed-making-pupils-salute-teachers-arriving-cars-cold-mornings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอไวรัสของนักเรียนชั้นประถมศึกษาในภาคตะวันออกของจีนที่แสดงความเคารพต่อครูในช่วงเช้าที่อากาศหนาวเย็นได้ก่อให้เกิดพายุแห่งความโกรธเกรี้ยวบนโลกออนไลน์เหตุการณ์นี้เกิดขึ้นที่โรงเรียนประถมศึกษาเจียนเฉียวในหางโจวมณฑลเจ้อเจียงซึ่งเป็นสถาบันเก่าแก่นับศตวรรษที่มีชื่อเสียงในฐานะโรงเรียนท้องถิ่นที่สำคัญและเป็นรูปแบบของความเป็นพลเมืองในคลิปมีนักเรียน 4 คนสวมสายรัดแขนลาดตระเวนยืนดูอยู่ที่ประตูโรงเรียนแต่ละชั้น</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4abafece25fe01f4690e3bd4f586f0b7634945f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/7cd19aa3-3b16-407e-8731-04f64a665b25_b573134d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Bolsonaro ของบราซิลอาจถูกจำคุกภายในไม่กี่สัปดาห์หลังจากมีคำตัดสินวางแผนรัฐประหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3332918/brazils-bolsonaro-faces-imminent-arrest-judges-uphold-coup-plot-verdict?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Jair Bolsonaro อดีตประธานาธิบดีขวาสุดของบราซิลกำลังจะหมดทางเลือกในการหลีกเลี่ยงการติดคุกหลังจากที่ผู้พิพากษาในวันศุกร์ปฏิเสธการอุทธรณ์ของเขาต่อโทษจำคุก 27 ปีสำหรับการประมูลรัฐประหาร Bolsonaro แพ้การเลือกตั้งในปี 2022 และถูกตัดสินลงโทษในเดือนกันยายนเนื่องจากความพยายามของเขาในการป้องกันไม่ให้ประธานาธิบดี Luiz Inacio Lula da Silva ยึดอำนาจหลังจากการลงคะแนนเสียงอัยการกล่าวว่าโครงการ – ซึ่งรวมถึงแผน</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:41:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf5e00f8af8563872aca78c7be5feb2a893bbe63</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/1583c0e8-5293-4199-8c1e-66af6c8b8031_d9a7032b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับรถชาวจีนแผ่นดินใหญ่และมาเก๊า 3,000 คนเข้าร่วมโครงการ ‘Park and Fly’ ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3332917/3000-mainland-chinese-macau-drivers-join-hong-kong-park-and-fly-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนขับรถชาวจีนแผ่นดินใหญ่และมาเก๊ามากกว่า 3,000 คนได้ลงทะเบียนโครงการที่อนุญาตให้พวกเขาทิ้งรถไว้ใกล้สนามบินฮ่องกงก่อนขึ้นเครื่องโดยรัฐมนตรีจะเรียกร้องให้มีการเปิดสถานที่จอดรถสำหรับนโยบายนี้ว่าเป็น "เหตุการณ์สำคัญ" ที่จอดรถอัตโนมัติของโครงการ “พาร์คแอนด์ฟลาย” ซึ่งตั้งอยู่ใกล้กับสะพานฮ่องกง - จูไห่ - มาเก๊ายินดีต้อนรับคุณข้ามพรมแดนชุดแรก</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:16:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81cfd0910488be4be0226885dd6433aee09e85a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/039c1314-4c1e-4e45-9adc-3ee34cca8e11_53787ad8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Temasek ของสิงคโปร์ลงทุนใน WeRide, Pony.ai เพื่อกระตุ้นการถือครองเทคโนโลยีของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3332916/singapores-temasek-invests-weride-ponyai-boost-china-tech-holdings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Temasek Holdings ของสิงคโปร์ซึ่งเป็นหนึ่งในกองทุนความมั่งคั่งแห่งอธิปไตยที่ใหญ่ที่สุดในโลกได้เปิดตำแหน่งในบริษัทขับเคลื่อนอิสระชั้นนำสองแห่งของจีนในไตรมาสที่สามของปีนี้บริษัทของรัฐซื้อหุ้น WeRide ประมาณ 1.4 ล้านหุ้นและหุ้น Pony.ai 14,500 หุ้นในไตรมาสเดือนกันยายนตามการยื่น 13F ที่เผยแพร่เมื่อวันศุกร์มูลค่ารวมของหุ้นอยู่ที่ประมาณ U</description>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:09:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50a90e50cf8492a9a01a50fd2f60f81a857640a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/93c01a22-a0d8-4ad9-9926-09d92af90b24_bc0b679f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
