<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Hegseth ปกป้องผู้รอดชีวิตจากการฆ่าเรือเปรียบเหมือนแก๊งยาเสพติดกับอัลกออิดะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335497/hegseth-fully-supports-strike-killed-survivors-suspected-caribbean-drug-boat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Pete Hegseth รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมลดลงเป็นสองเท่าในการโจมตีทางอากาศที่ร้ายแรงของสหรัฐต่อกล่าวหาว่าเรือที่ใช้ยาเสพติดนอกชายฝั่งเวเนซุเอลาโดยกล่าวว่าเขาจะโทรเช่นเดียวกับพลเรือเอกที่สั่งให้ผู้รอดชีวิตถูกฆ่าตายการนัดหยุดงานเกือบสองโหลบนเรือในแคริบเบียนและแปซิฟิกได้เกิดขึ้นภายใต้การตรวจสอบสองฝ่ายแต่รายงานล่าสุดว่าการนัดหยุดงานในเดือนกันยายนรวมถึงการนัดหยุดงานครั้งที่สองเพื่อฆ่า tw</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:54:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a1872f84c10d61eb0a91f3733834f8d3c389347</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/318f4d92-9638-47bc-b359-81d4f606cdd1_c663db57.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในการแข่งขันสำหรับนักท่องเที่ยวสิงคโปร์ดึงดูดความสนใจด้วยการผลักดันเข้าสู่กิจกรรมการออกกำลังกาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3335405/race-tourists-singapore-pumps-appeal-push-fitness-events?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Vijay Andrews มาถึงสิงคโปร์ด้วยความมุ่งมั่นที่จะแข่งขันอีกครั้งโค้ชฟิตเนสชาวอินเดียวัย 32 ปีใช้เวลาหลายเดือนในการพักฟื้นจากอาการบาดเจ็บที่ทำให้เขาไม่ได้เข้าร่วมการแข่งขันออกกำลังกายที่กรุงนิวเดลีในเดือนกรกฎาคมของ Hyrox ดังนั้นเมื่อเขารู้ว่าจะมีรุ่นอื่นในสิงคโปร์ในเดือนพฤศจิกายนเขาจึงคว้าโอกาสนี้ไว้ “สิงคโปร์เป็นประเทศที่ใกล้เคียงที่สุดที่ Hyrox กำลังเกิดขึ้นในไม่ช้า” และ</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">604735235dffce0c82bd1b91976b44eeccb3923b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/f672544a-2503-48f3-9af5-96fd6daef4c3_ded6d4a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จุดเดือด: อาหารที่ทำไว้ล่วงหน้าของจีนกำลังทดสอบความไว้วางใจที่โต๊ะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3334532/plate-expectations-why-chinas-pre-made-meal-boom-hard-swallow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พวกเขาสัญญาว่าจะมีความสม่ำเสมอประหยัดค่าใช้จ่ายและความเร็วที่ต้องการโดยชีวิตสมัยใหม่แต่ในวัฒนธรรมที่เคารพความสดใหม่และเกณฑ์มาตรฐานกระทะเฮสำหรับอาหารจีนการเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วของอาหารสำเร็จรูปที่ผ่านการแปรรูปทางอุตสาหกรรมได้กระตุ้นการถกเถียงที่ร้อนแรงและเคี่ยวความโกรธเสียงโห่ร้องของสาธารณชนที่ผ่านมาไม่ได้เกิดจากความกลัวด้านความปลอดภัยของอาหารแต่เกิดจากการขาดความโปร่งใสผู้รับประทานอาหารที่ร้านอาหาร</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2b8952f236e91cd393a17f4c3f09da9394f8b5c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/93afd804-ca74-4967-9a46-efd92cbdbc6d_940385c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมคนจีนถึงเชื่อในศีลธรรมว่า ‘การแต่งงานกับหญิงม่ายดีกว่าหญิงที่หย่าร้าง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3334390/why-chinese-believe-its-better-marry-widow-divorced-woman-relation-morality?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำกล่าวพื้นบ้านที่รุนแรงจากจีนโบราณกล่าวว่า "การแต่งงานกับหญิงม่ายดีกว่าหญิงที่หย่าร้าง" หรือ Ning qu gua fu, bu qu sheng qi ในภาษาจีนการแสดงออกนี้สะท้อนให้เห็นถึงมาตรฐานทางศีลธรรมที่เข้มงวดและมักจะโหดร้ายซึ่งปกครองชีวิตของผู้หญิงในอดีตแท้จริงแล้ววลีนี้แสดงให้เห็นว่าผู้ชายอยากแต่งงานกับหญิงม่ายมากกว่าผู้หญิงที่ถูกสามีทอดทิ้งคำว่าเฉิงฉีอ้างอิง</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9606f93d8291eb8f1f15c6d60043542e299e5dff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/27/c0f8aa82-25e6-4604-8839-28fa7d1cc485_ea66c9a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์เปิดตัวหนังสือเกี่ยวกับการแยกประเทศมาเลเซียด้วยไฟล์ที่ถอดรหัสแล้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3335477/singapore-launches-book-malaysia-separation-declassified-files-lee-kuan-yew-quotes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในบทกวีของซามูเอลเทย์เลอร์โคลริดจ์ The Rime of the Ancient Mariner กะลาสีที่ยิงนกอัลบาทรอสถูกบังคับให้คล้องคอเพื่อเป็นการสำนึกผิดโดยที่นกกลายเป็นภาระที่หนักหน่วงและเตือนความจำเกี่ยวกับความผิดของเขาคำอุปมานี้ถูกเรียกโดย Goh Keng Swee ซึ่งได้รับการยกย่องอย่างกว้างขวางว่าเป็น "สถาปนิกทางเศรษฐกิจ" ของสิงคโปร์สมัยใหม่ในฐานะชื่อรหัสของเขาสำหรับมาเลเซียในแฟ้มบันทึกส่วนตัวของเขาเกี่ยวกับสิงคโปร์</description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 05:01:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db21d36a29209cb9ad97de8ea95e3c64c5658478</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/06/64d56a83-484a-4027-b4c4-11e115c7b549_81ddf445.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
