<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงบังคับให้มีการพิสูจน์การทดสอบสำหรับตาข่ายนั่งร้านทนไฟหลังจากเปลวไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336058/hong-kong-mandates-proof-tests-fire-retardant-scaffolding-nets-after-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้รับเหมาชาวฮ่องกงจะต้องแสดงหลักฐานว่าตาข่ายนั่งร้านที่พวกเขาใช้นั้นทนไฟในขณะที่ตัวอย่างจะได้รับการทดสอบที่ห้องปฏิบัติการภายใต้ชุดมาตรการที่รัฐบาลรีดออกมาเมื่อเกิดนรกที่ร้ายแรงใน Tai Po เลขานุการด้านการพัฒนา Bernadette Linn Hon-ho เมื่อวันพฤหัสบดีกล่าวว่าตาข่ายสามารถใช้ได้หลังจากที่ตัวอย่างผ่านการทดสอบในห้องปฏิบัติการแล้วเท่านั้นในขณะที่</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 09:10:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f32d0958f806efef0ad2f87a1d4cc99370bc4743</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/3514f171-21c8-4ea7-9c8e-4136bf5fd850_d973b240.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนเรียกร้องให้รัฐบาลเนเธอร์แลนด์ผลักดันการเยือนของจีนโดย Nexperia execs</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3336048/beijing-urges-dutch-government-push-china-visit-nexperia-execs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เรียกร้องให้รัฐบาลเนเธอร์แลนด์ผลักดัน Nexperia ผู้ผลิตเซมิคอนดักเตอร์ของเนเธอร์แลนด์เพื่อส่งบุคลากรไปยังประเทศจีนกระทรวงพาณิชย์ของปักกิ่งกล่าวในระหว่างการแถลงข่าวเมื่อวันพฤหัสบดีสถานทูตเนเธอร์แลนด์ในประเทศจีนได้รับการร้องขอให้เรียกร้องให้กระทรวงเศรษฐกิจของกรุงเฮก "ดำเนินการตามฉันทามติที่ได้รับจากการปรึกษาหารือ" และสนับสนุนให้บริษัทที่มีสำนักงานใหญ่เป็นไนจ์เมเกน</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:55:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">201da589697d47a70bafd2091972a49654e2fbbf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/5db4b5e0-c8bf-4daa-88e7-b5b0d4bdca84_cbc5d2f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวียดนามเร่งให้โรงงานลดผลผลิตเนื่องจากฮานอยสำลักหมอกควัน: ‘ต้องสวมหน้ากากตลอดเวลา’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336046/vietnam-urges-factories-cut-output-hanoi-chokes-smog-have-wear-mask-all-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงงานอุตสาหกรรมในเมืองหลวงของเวียดนามของกรุงฮานอยได้รับแรงกดดันใหม่ในการปรับขนาดการดำเนินงานของพวกเขาในขณะที่เจ้าหน้าที่ตอบสนองต่อสัปดาห์ของหมอกควันที่หนักหน่วงและเป็นอันตรายในเมืองกระทรวงสาธารณสุขของเวียดนามเมื่อต้นสัปดาห์ที่ผ่านมากระตุ้นให้โรงไฟฟ้าเหล็กและโรงงานเคมีลดผลผลิตเมื่อดัชนีคุณภาพอากาศเกิน 200 ดัชนีวัดปริมาตรของอนุภาคขนาดเล็กที่เป็นอันตรายที่เรียกว่า PM</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:44:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f792bca68a2dd9d3751c5ba354f8d1e7cd80993a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/69fbc0e2-aebb-41fa-ba93-28bd5aaa8348_91f95f29.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดสไลด์สกุลเงินของอินเดียจึงสร้างมาตรการลดหย่อนภาษีของสหรัฐอเมริกาสำหรับผู้ส่งออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3336033/why-indias-currency-slide-creating-us-tariff-relief-exporters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลดลงของมูลค่าของรูปีอินเดียเพื่อทำสถิติต่ำสุดในช่วงสัปดาห์ที่ผ่านมาเนื่องจากสกุลเงินที่มีผลประกอบการที่แย่ที่สุดในเอเชียอาจเป็นพรที่ผสมผสานกันสำหรับเศรษฐกิจเอเชียใต้ซึ่งเป็นเวลาหลายเดือนในการบรรลุข้อตกลงการค้ากับสหรัฐฯผู้สังเกตการณ์กล่าวเงินรูปีอินเดียได้ขยายสไลด์ไปมากกว่า 90 เมื่อเทียบกับดอลลาร์สหรัฐในสัปดาห์นี้หลังจากทะลุระดับ 90 เมื่อสัปดาห์ที่แล้วในขณะที่การลดลง</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4e46eba81cd5508910f5d901b392ea71197f6cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/8e9e27a9-b504-4f89-9ed2-50ab1e836089_aaedeb71.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกำลังเชื่อมโยงบทบาทหลักของตนในฐานะสถาปนิกด้านเทคโนโลยีสีเขียวอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3335658/how-china-cementing-its-central-role-architect-green-tech?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงสามไตรมาสแรกของปีนี้จีนเพิ่มกำลังการผลิตพลังงานหมุนเวียน 310 กิกะวัตต์เพิ่มขึ้นร้อยละ 47.7 ต่อปีและคิดเป็นร้อยละ 84.4 ของการติดตั้งพลังงานใหม่ทั้งหมดในประเทศตามข้อมูลของสำนักงานบริหารพลังงานแห่งชาติความคืบหน้านี้เป็นมากกว่าความเป็นผู้นำด้านสภาพภูมิอากาศหรือการสร้างขีดความสามารถซึ่งเกี่ยวข้องกับการสร้างระบบพลังงานแบบองค์รวมประเทศจีนมีการทดแทน</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0884fe6d399be086c3ceefe2f33bcdb5f2e526e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/401587bc-b5ee-491e-9b09-6571f7f9b485_d6cec759.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
