<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Kishore Mahbubani ได้รับการยกย่องในฮ่องกงเตือนถึงข่าวน้ำท่วมปลอมของ AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3327052/kishore-mahbubani-lauded-hong-kong-warns-ai-fake-news-flood?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนักการทูตระดับสูงจากสิงคโปร์ได้เตือนถึงข้อมูลปลอมในยุคปัญญาประดิษฐ์และเรียกร้องให้มีการปกป้องความซื่อสัตย์ในการศึกษาเนื่องจากเขาได้รับปริญญาเอกกิตติมศักดิ์ในฮ่องกงศาสตราจารย์ Kishore Mahbubani ผู้เชี่ยวชาญที่มีชื่อเสียงด้านภูมิรัฐศาสตร์และอดีตประธานคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติได้ออกประกาศเรียกร้องให้ดำเนินการเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 15:02:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88906c88724bda18fdf5b40c44329eedc36f0231</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/5cf094e3-9799-4caf-9464-7778cefc56de_3cd862bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เว็บสังหารที่ขับเคลื่อนด้วย AI ของ PLA สามารถพัฒนาไปเป็น Skynet ได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326773/could-plas-ai-powered-kill-web-evolve-skynet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในภาพยนตร์ Terminator มนุษยชาติเปิดตัวการโจมตีทั้งหมดในปี 2029 บนโหนดกลางของ Skynet ที่อยู่ลึกเข้าไปในภูเขาไชแอนน์ – เพียงเพื่อตระหนักว่าปัญญาประดิษฐ์ไม่มีจุดเดียวของความล้มเหลว Skynet ไม่ใช่ระบบเสาหินแต่เป็นเครือข่ายแบบกระจายและรักษาตัวเองสามารถอยู่รอดจากการล่มสลายของโครงสร้างพื้นฐานทั้งหมดและฟื้นคืนชีพได้เกือบจะในทันทีวันนี้จีนดูเหมือนจะ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d596491d00c3f404145298e8e605dce9af5b696</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/cbb90871-f17e-4fec-b5ee-bff5acce6e49_6b7bddf9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Moore Threads นักพัฒนาชิป AI ชาวจีนก้าวไปข้างหน้าสำหรับการเสนอขายหุ้น IPO ในเซี่ยงไฮ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3327051/chinese-ai-chip-developer-moore-threads-gets-go-ahead-shanghai-ipo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Moore Threads Technology นักพัฒนาหน่วยประมวลผลกราฟิก (GPU) ชาวจีนเมื่อวันศุกร์ได้รับการอนุมัติสำหรับการเสนอขายหุ้นต่อสาธารณชนครั้งแรก (IPO) ในตลาดสตาร์สไตล์แนสแด็กของเซี่ยงไฮ้ Moore Threads ก่อตั้งขึ้นในปี 2020 โดยปักกิ่งวางแผนที่จะระดมทุน 8 พันล้านหยวน (1.1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) จากการเสนอขายหุ้น IPO ตามหนังสือชี้ชวนบริษัทใช้เวลาเพียง 88 วันนับจากวันที่ยื่นคำขอเสนอขายหุ้น IPO ในเดือนมิถุนายน</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 14:53:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e0669733bf2d47dad0a7e5844465751d0c2aaec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/125aefd5-6f85-410b-86d7-e4645ac18947_1bd407d2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงมีสถิติการสูญเสียอาชญากรรมทางไซเบอร์ 3.6 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงขณะที่แฮกเกอร์หันมาใช้ AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3327050/hong-kong-records-hk36-billion-cybercrime-losses-hackers-turn-ai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงมีสถิติการสูญเสียอาชญากรรมทางเทคโนโลยี 3.6 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (463 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในช่วงเจ็ดเดือนแรกของปี 2025 ซึ่งเพิ่มขึ้นร้อยละ 18 เมื่อเทียบกับปีก่อนแม้จะมีจำนวนคดีลดลงเนื่องจากอาชญากรไซเบอร์มีความเชี่ยวชาญในการระบุเป้าหมายที่มีมูลค่าสูงโดยใช้ปัญญาประดิษฐ์มากขึ้น Rachel Hui Yee-wai ผู้อำนวยการสำนักงานความปลอดภัยทางไซเบอร์และอาชญากรรมทางเทคโนโลยีของกองกำลังกล่าว</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 14:46:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">321d0b56041f4e3efd34ecd4881ed8016c11167b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/8c2f75aa-cd2f-4f28-9b7f-a676bcc7068f_69e9da29.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนทันยาฮูท้าทาย UN วอล์คเอาท์สาบานว่าจะ ‘ทำงานให้เสร็จ’ ในกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327048/israels-netanyahu-faces-un-walkout-vows-finish-job-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลกล่าวต่อที่ประชุมสมัชชาสหประชาชาติเมื่อวันศุกร์ว่าอิสราเอล “ต้องทำงานให้เสร็จ” เพื่อต่อต้านฮามาสในกาซาโดยกล่าวสุนทรพจน์ของสหประชาชาติที่ท้าทายแม้ว่าเขาจะโดดเดี่ยวระหว่างประเทศมากขึ้นจากการปฏิเสธที่จะยุติสงครามร้ายแรงในกาซาเขาพูดหลังจากที่ผู้แทนหลายสิบคนจากหลายประเทศเดินออกจากห้องประชุมสมัชชาใหญ่แห่งสหประชาชาติในวันศุกร์ขณะที่เขาเตรียมที่จะพูด</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 14:08:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6ddc79c490e2a9e899b92891686c5d9c54161f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/e165f877-4b42-4826-9594-b65a4457b612_e5bba664.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
