<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นาซาปิดกั้นพลเมืองจีนที่มีวีซ่าสหรัฐจากสิ่งอำนวยความสะดวก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/science-technology/article/3325104/nasa-blocks-chinese-citizens-us-visas-its-facilities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nasa ได้กีดกันชาวจีนในการขอวีซ่าสหรัฐจากสิ่งอำนวยความสะดวกและเครือข่ายในการสะท้อนให้เห็นถึงความกังวลล่าสุดของวอชิงตันเกี่ยวกับความคืบหน้าของปักกิ่งในด้านอวกาศและเทคโนโลยีขั้นสูงอื่นๆแม้ว่าหน่วยงานอวกาศจะจำกัดการจ้างงานพลเมืองจีนแต่ชาวจีนในวีซ่าสหรัฐอเมริกาสามารถมีส่วนร่วมในฐานะผู้รับเหมานักศึกษาระดับบัณฑิตศึกษาหรือมหาวิทยาลัยมานานแล้ว</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 21:11:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21f892ba1aa6c2e6a68e99f0abbdfc5c716ed00f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/2ceec6b2-2ac1-432d-8bfe-9032039c2b0f_0c3a20c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อเผชิญกับแรงกดดันจากทรัมป์เม็กซิโกให้ปรับขึ้นภาษีรถยนต์จากจีนเป็น 50%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3325103/mexico-raise-tariffs-cars-china-50-it-faces-pressure-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เม็กซิโกกล่าวในวันพุธว่าจะเพิ่มอัตราภาษีรถยนต์จากจีนและประเทศอื่นๆในเอเชียเป็นร้อยละ 50 ในการยกเครื่องการเรียกเก็บภาษีนำเข้าในวงกว้างรัฐบาลกล่าวว่าจะปกป้องงานและนักวิเคราะห์กล่าวว่ามีวัตถุประสงค์เพื่อวางสหรัฐอเมริกากระทรวงเศรษฐกิจกล่าวว่าการเคลื่อนไหวซึ่งจะเพิ่มอัตราภาษีเป็นระดับที่แตกต่างกันในสินค้าในหลายภาคส่วนรวมถึงสิ่งทอเหล็กและยานพาหนะ</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 21:10:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85975ecbb23d756c0c12ca155832659d5ab34703</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/847c88c8-705b-43b2-8a34-9394c24fd8ee_5d0ff11b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์อัลลีชาร์ลีเคิร์กเสียชีวิตหลังจากยิงในงานยูทาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325102/right-wing-activist-charlie-kirk-shot-utah-trump-says-we-must-all-pray-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเคลื่อนไหวและนักวิจารณ์ฝ่ายขวาชาวอเมริกันชาร์ลีเคิร์กพันธมิตรที่มีอิทธิพลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาถูกยิงที่คอเสียชีวิตในวันพุธที่งานอีเวนท์ที่มหาวิทยาลัยยูทาห์ทรัมป์กล่าว “ผู้ยิ่งใหญ่และแม้แต่ในตำนานชาร์ลีเคิร์กก็ตายแล้วไม่มีใครเข้าใจหรือมีหัวใจของเยาวชนในสหรัฐอเมริกาดีไปกว่าชาร์ลีเขาเป็นที่รักและชื่นชมของทุกคนโดยเฉพาะผม</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 19:30:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c20c422c38d3107e9b023c5ed9a4d5e2b3c37da3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/d5917102-b4de-42e5-921d-fe794bae7a2d_a902960c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การนำเข้าจากประเทศจีนมีงานในบราซิลมากกว่า 5 ล้านงานการศึกษากล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/money-wealth/article/3325101/imports-china-account-more-5-million-brazilian-jobs-study-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การนำเข้าของจีนสนับสนุนงาน 5.2 ล้านตำแหน่งในบราซิลซึ่งมากกว่าสองเท่าของจำนวนที่เชื่อมโยงกับการส่งออกไปยังจีนโดยเน้นทั้งความลึกของความสัมพันธ์และความเสี่ยงในการพึ่งพาคู่ค้ารายเดียวตามการศึกษาฉบับสมบูรณ์ที่เผยแพร่เมื่อวันพุธโดยสภาธุรกิจจีน - บราซิลรายงานที่จัดทำโดยกระทรวงการพัฒนาอุตสาหกรรมการค้าและการบริการของประเทศแสดงให้เห็นว่า</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 19:25:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0fdabf579bd95ef0dde767c06c2e2276d9764e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/460bbda0-b08c-4bc2-917d-f7ac35f9ba4a_8dfef7cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าชายแฮร์รี่ทรงดื่มชากับกษัตริย์ชาร์ลส์ในการพบกันครั้งแรกในรอบปีกว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325099/prince-harry-has-tea-king-charles-first-meeting-over-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าชายแฮร์รี่แห่งสหราชอาณาจักรทรงร่วมดื่มชากับสมเด็จพระราชาธิบดีชาร์ลส์พระบิดาของพระองค์ในวันพุธที่บ้านคลาเรนซ์เฮาส์ในลอนดอนซึ่งเป็นครั้งแรกที่ทั้งคู่ได้พบกันเป็นเวลากว่าหนึ่งปีทั้งสองห่างเหินกันมาตั้งแต่แฮร์รี่และเมแกนภรรยาของเขาออกจากชีวิตราชวงศ์และย้ายไปอยู่ที่แคลิฟอร์เนียในปี 2020 และจากนั้นก็ออกอากาศต่อสาธารณชนเกี่ยวกับความคับข้องใจเกี่ยวกับครอบครัวของเขาแฮร์รี่ขับรถผ่านประตูบ้านของชาร์ลส์ในลอนดอนหลังจาก</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 17:49:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06546b1e5d65e7f725be083124362927670f5dbf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/0c7fbba6-6ad3-4dbf-8e95-d6ed7499d2a1_ac3387de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
