<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สงครามแห่งการขัดสีของรัสเซียและยูเครนไม่ใช่เรื่องง่ายนอกเส้นทาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3344543/russia-and-ukraines-war-attrition-leaves-no-easy-ramp?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สี่ปีหลังจากเริ่มการรุกรานยูเครนอย่างเต็มรูปแบบรัสเซียยังไม่บรรลุเป้าหมายเชิงกลยุทธ์ใดๆความขัดแย้ง – ตอนนี้ยาวนานกว่าการต่อสู้ของสหภาพโซเวียตกับเยอรมนีในสงครามโลกครั้งที่สอง – ทำให้มอสโกสูญเสียอิทธิพลอย่างมากในพื้นที่หลังสหภาพโซเวียตมีทางออกจากการผจญภัยในยูเครนของเครมลินหรือไม่? ในช่วงแรกของสงครามซึ่งปะทุขึ้นในเดือนกุมภาพันธ์พ.</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0cc545e59bd36cd4be7fe78e64a59f4233aeac9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/a056d60c-2b78-4cf0-9aad-7fea664aad7d_6746f6c8.jpg?itok=4jGpz4lN&amp;v=1772007836" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประเมินมูลค่าสินทรัพย์หลักประกันของธนาคารฮ่องกงจะลดลงอย่างต่อเนื่องในปี 2026: S&amp;P</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3344761/hong-kong-banks-collateral-asset-valuations-continue-declining-2026-sp?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มูลค่าของสินทรัพย์หลักประกันที่ธนาคารใช้สำหรับสินเชื่ออสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์คาดว่าจะลดลงอย่างต่อเนื่องในปี 2026 ตามการจัดอันดับของ S&amp;P Global Ratings เนื่องจากภาคธุรกิจยังไม่พบจุดต่ำสุดที่ชัดเจน “น่าจะมีอาการปวดหลักประกันมากขึ้นในปีนี้สำหรับธนาคารฮ่องกง” หน่วยงานจัดอันดับเครดิตกล่าวในรายงานที่ตีพิมพ์เมื่อวันพฤหัสบดีและเสริมว่าส่วนย่อยของธนาคารขนาดเล็กอาจเผชิญกับความเครียดที่รุนแรงมากขึ้นตูดนั้น</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:18:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">901004827c882573bac2d58958230e7fca87df8e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/1f0e858c-aa22-41f3-b485-7620860f4c6c_467b993c.jpg?itok=QEdaBGX7&amp;v=1772108281" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดจีนจึง ‘เตือน’ พลเมืองชายในรัสเซียเกี่ยวกับกฎหมายการรับราชการทหารของมอสโก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3344760/why-china-reminding-its-male-citizens-russia-about-moscows-military-service-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถานกงสุลจีนในรัสเซียได้ออกการแจ้งเตือนที่หาได้ยากให้กับชาวจีนเกี่ยวกับกฎหมายรัสเซียฉบับใหม่ที่มีข้อสงสัยเล็กน้อยซึ่งกำหนดให้ชายชาวต่างชาติอายุต่ำกว่า 65 ปีที่ยื่นขอพำนักระยะยาวตกลงที่จะรับราชการทหารอย่างน้อยหนึ่งปีสำหรับมอสโกในประกาศบนบัญชีโซเชียลมีเดียเมื่อวันอาทิตย์สถานกงสุลจีนในวลาดีวอสตอคได้แนะนำให้ชาวจีน "จดบันทึก" กฎระเบียบใหม่เกี่ยวกับ</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:03:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ebf521e633e7961fed685073103b011959b44a2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/37c915f1-3360-4372-a368-d3351d73c5b2_552756bc.jpg?itok=MUUgdHvN&amp;v=1772107397" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โปแลนด์บอกเราว่าจะไม่ใช่ ‘ตัวดูด‘ เมื่อทรัมป์ปรับเปลี่ยนนาโต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344759/poland-tells-us-it-wont-be-sucker-trump-reshapes-nato?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาย Radoslaw Sikorski รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศโปแลนด์กล่าวในการกล่าวสุนทรพจน์ต่อรัฐสภาเมื่อวันพฤหัสบดีว่าสหรัฐฯยังคงเป็นหุ้นส่วนที่สำคัญที่สุดของโปแลนด์ในด้านความร่วมมือทางทหารและกรุงวอร์ซอว์ยังคงเป็นพันธมิตรที่ภักดีแต่ก็ไม่สามารถเป็น "ผู้ห่วยแตก" ได้ความคิดเห็นของเขาสะท้อนให้เห็นถึงการกระทำที่สมดุลที่ละเอียดอ่อนซึ่งรัฐบาลโปร - ยูของนายกรัฐมนตรีโดนัลด์ทัสก์จะต้องดำเนินการในการรักษาพันธบัตรข้ามมหาสมุทรแอตแลนติกที่แข็งแกร่ง</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:51:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b95c94166991bc36b469711d8738039d28869f7d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/2c35827e-b986-46f2-8fbd-0672fcb1a914_fb5ff83f.jpg?itok=BGvkl61u&amp;v=1772106694" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงรีบไปที่โชว์รูมขณะสิ้นสุดการเสียภาษี EV ‘โควต้า’ ขายในราคา HK $ 60,000</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344754/hongkongers-rush-showrooms-ev-tax-breaks-end-quotas-sell-hk60000?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของฮ่องกงในการยุติการหยุดพักภาษีสำหรับรถยนต์ไฟฟ้าส่วนบุคคลได้จุดประกายให้เกิดการเร่งรีบไปยังโชว์รูมโดยมีผู้อยู่อาศัยบางรายถึงกับขายสิทธิ์ของพวกเขาสำหรับโครงการสิ่งจูงใจตัวแทนจำหน่ายรถยนต์รายหนึ่งบอกกับหนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์เมื่อวันพฤหัสบดีว่ายอดขายพุ่งขึ้น 17 เท่าโดยลูกค้ารายหนึ่งน้ำตาไหลหลังเที่ยงคืนเพราะกลัวว่าเขาจะพลาดกำหนดเวลาการลงทะเบียน “Last nig</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:02:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2836b242184e80a1767529d7addf63bdb7372c7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/02b612ce-e613-4d83-8f1c-027bb1380c1f_bcaba513.jpg?itok=gm-dlFTd&amp;v=1772103597" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
