<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในด้านที่ไม่ถูกต้อง: นักการเมืองฮ่องกงค้าเครื่องกีดขวางเหนือการขับรถของนักกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3341452/wrong-side-hong-kong-politicians-trade-barbs-over-lawmakers-driving?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความผิดเกี่ยวกับการจราจรที่ถูกกล่าวหาว่าเกี่ยวข้องกับนักกฎหมายชาวฮ่องกงได้ก่อให้เกิดการแลกเปลี่ยนที่ดุเดือดระหว่างทหารผ่านศึกของพรรคที่ใหญ่ที่สุดของเมืองและการเมืองที่มีน้ำหนักมาก Regina Ip Lau Suk-yee ซึ่งปกป้องลูกหลานของเธอและถูกกล่าวหาว่ามีสองมาตรฐานมีรายงานว่านาย Ip ประธานพรรคประชาชนคนใหม่ซึ่งเป็นผู้ประชุมสภาผู้บริหารองค์กรตัดสินใจที่สำคัญของรัฐบาลได้ดักฟังนาย Choy So-yuk อดีตนักกฎหมาย</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:29:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3566a4d1a06e2ccbcdaff260be6836f354565cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/68461b5b-0bb5-41f6-ba11-59c81902d8a3_27b8e57a.jpg?itok=8czzBdBk&amp;v=1769520502" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนและรัสเซียเพื่อเสริมสร้างความสัมพันธ์ในการป้องกันเพื่อรับมือกับความเสี่ยง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3341451/china-and-russia-bolster-defence-ties-counter-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมจีนตงจุนเรียกร้องให้มีการประสานงานเชิงกลยุทธ์อย่างใกล้ชิดระหว่างปักกิ่งและมอสโกและเสริมสร้างขีดความสามารถร่วมกันเพื่อตอบสนองต่อความเสี่ยงและความท้าทายในวิดีโอคอลกับคู่ค้าชาวรัสเซียในวันอังคาร Dong บอก Andrei Belousov ว่าปักกิ่งยินดีที่จะ "เสริมสร้างสาระสำคัญของความร่วมมือปรับปรุงกลไกการสื่อสารและการแลกเปลี่ยนร่วมกันเพิ่มความสามารถในการตอบสนองต่อ</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:13:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84905c0a09c91a7f1a2e40905998a107d13aa0b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/91481256-47c5-49e3-89de-ca885590795d_317a2305.jpg?itok=p6T322hR&amp;v=1769519634" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียร้อนระอุเมื่ออุณหภูมิใกล้ 50 องศาในคลื่นความร้อนที่ทำลายสถิติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3341450/australia-swelters-temperatures-near-50-degrees-record-breaking-heatwave?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บางส่วนของออสเตรเลียละลายในอุณหภูมิที่บันทึกไว้ที่เกือบ 50 องศาเซลเซียส (122 องศาฟาเรนไฮต์) ในวันอังคารขณะที่ประเทศเหงื่อออกจากคลื่นความร้อนเป็นเวลานานเมืองชนบทของ Hopetoun และ Walpeup ในรัฐวิกตอเรียจดทะเบียนจุดสูงสุดเบื้องต้นที่ 48.9 องศาซึ่งหากได้รับการยืนยันในชั่วข้ามคืนจะมีการบันทึกสูงสุดในวันนั้นในปี 2009 เมื่อมีผู้เสียชีวิต 173 คนจากการทำลายล้างของรัฐ</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:06:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0cf576814ea415d72f2b09c3f70c68ac233ca0f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/657922d7-be9a-479f-b8c2-7dadce40f202_db18b5d8.jpg?itok=n25kSkCB&amp;v=1769519043" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อริงกิตมาเลเซียแข็งค่าขึ้นผู้ซื้อสิงคโปร์ในยะโฮร์จะประหยัดเงินน้อยลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3341448/malaysian-ringgit-strengthens-singapore-shoppers-johor-reap-less-savings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั้งแต่ตกงานเมื่อสองปีที่แล้วกูร์ปาลซิงห์ชาวสิงคโปร์ได้เดินทางโดยรถยนต์ทุกสัปดาห์ข้ามพรมแดนไปยังเมืองยะโฮร์บารูของมาเลเซียเพื่อซื้อสินค้าอุปโภคบริโภคและน้ำมันเชื้อเพลิงที่ถูกกว่าแต่เนื่องจากสกุลเงินของมาเลเซียยังคงแข็งค่าขึ้นอย่างต่อเนื่องผู้เข้าชมการต่อรองราคาจากสิงคโปร์เช่นเขาจึงได้รับความคุ้มค่าน้อยลงสำหรับการซื้อของพวกเขาในบ่ายวันอังคารค่าเงินดอลลาร์สิงคโปร์ซื้อขายที่ 3.11 อีกครั้ง</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:02:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9fd558c724432ecbc75670edc50408281287737</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/ee79519f-f806-4465-9f29-a881ec213b41_4a1b03a1.jpg?itok=SlAxV7Q8&amp;v=1769518800" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การผลักดันการใช้จ่ายของผู้บริโภคของจีนเผชิญกับความท้าทายที่สำคัญ – ครัวเรือนที่เป็นหนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341435/chinas-consumer-spending-push-faces-major-challenge-debt-averse-households?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครัวเรือนจีนเร่งลดค่าใช้จ่าย – ลดหนี้เมื่อเทียบกับผลิตภัณฑ์มวลรวมในประเทศ – อย่างรวดเร็วที่สุดในรอบหลายปีซึ่งเป็นการเปลี่ยนแปลงที่อาจชั่งน้ำหนักจากการใช้จ่ายของผู้บริโภคที่รัฐบาลจีนจำเป็นต้องรักษาอัตราการเติบโตในเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกสัดส่วนหนี้ครัวเรือนต่อ GDP ลดลงร้อยละ 2 จากร้อยละ 61.4 ในปี 2567 เหลือร้อยละ 59.4 ณสิ้นปี 2568 ตามข้อมูล</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad4bc9013727f4a7c1859a2064110bb372d38e7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/7b8164e7-e0fe-46d0-b0e3-7909a7b8d3c4_2b0129ef.jpg?itok=6oDYxMR8&amp;v=1769512725" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
