<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Hang Lung ปักธง ‘สล็อกที่แข็งแกร่ง’ สำหรับทรัพย์สินเนื่องจากดูเหมือนว่าห้างสรรพสินค้าบนแผ่นดินใหญ่จะเติบโต</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3341858/hang-lung-flags-tough-slog-property-it-looks-mainland-malls-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hang Lung Properties นักพัฒนาซอฟต์แวร์ชาวฮ่องกงกำลังปักหมุดแนวโน้มระยะกลางเกี่ยวกับการฟื้นตัวของการบริโภคจีนแผ่นดินใหญ่แม้ว่าจะเตือนว่าตลาดอสังหาริมทรัพย์ทั้งในเมืองและจีนยังคงอยู่ภายใต้ความเครียดเจ้าของบ้านเชิงพาณิชย์นักพัฒนาที่อยู่อาศัยและเจ้าของโรงแรมกล่าวว่าคาดว่าจะเป็น "คำขวัญที่ยากลำบาก" สำหรับภาคธุรกิจในวงกว้างแม้จะมีสัญญาณของสภาพการดำเนินงานที่ดีขึ้นโดยเฉพาะอย่างยิ่งในปีพ.</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:08:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8ffbddc004d6ea1769204f2999f8ca2d5b20c99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/8fa5c5e4-ebd8-44a1-9c22-6e1eae13d70c_0f98dc94.jpg?itok=oS9l2TTr&amp;v=1769771288" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มัน ‘เฟื่องฟู ': ป่าที่มนุษย์สร้างขึ้นในโกบีของจีนผลิตยางที่ดีสำหรับการใช้งานทางทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3341641/it-flourishing-chinas-man-made-forest-gobi-produces-good-rubber-military-use?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนกำลังปลูก “ต้นยาง” ทางเลือกที่มีมูลค่าสูงในทะเลทรายโกบีจีนเป็นผู้บริโภคและผู้นำเข้ายางธรรมชาติรายใหญ่ที่สุดในโลกโดยส่วนใหญ่เพื่อสนับสนุนภาคธุรกิจรถยนต์ขนาดใหญ่การบริโภคในปีที่แล้วคาดว่าจะเกิน 7 ล้านตันมากกว่าร้อยละ 85 ของการนำเข้าอย่างไรก็ตามพืชสมุนไพรจีนที่เป็นเอกลักษณ์ Duzhong (ชื่อวิทยาศาสตร์ Eucommia ulmoides) อาจช่วยได้</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea49171fde02e3229355f80fa165599056d7aec6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/c4d02920-0806-42d6-b470-d44ab35e469d_840423fc.jpg?itok=qxq1jPBa&amp;v=1769666347" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การยกเว้นการรักษาความปลอดภัยมากกว่า 110,000 ครั้งภายใน 1 เดือนหลังจากการปฏิรูปค่ารักษาพยาบาลสาธารณะของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3341856/over-110000-secure-waivers-within-1-month-after-hong-kong-public-medical-fee-reform?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุขกล่าวว่ามีผู้ป่วยมากกว่า 110,000 รายที่ได้รับการยกเว้นค่าธรรมเนียมภายในหนึ่งเดือนนับตั้งแต่การปฏิรูปค่าธรรมเนียมการแพทย์สาธารณะของฮ่องกงมีผลในปีนี้ซึ่งเพิ่มขึ้นจาก 14,000 รายเป็นเวลาหนึ่งปีก่อนหน้านี้ในขณะที่ปกป้องระบอบการปกครองใหม่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุข Lo Chung-mau กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าในบรรดาผู้ที่ได้รับการอนุมัติการสละสิทธิ์กว่า 110,000 คนมีประมาณ 53,000 คนที่ได้รับใบรับรองสำหรับค่าธรรมเนียมแล้ว</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 10:43:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ea3e9b0d2240ef19ea9e6343e244bec7f724741</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/fe1c645e-3952-4426-84f8-cfb8a6f3d7a1_669a824c.jpg?itok=NwSWCfV1&amp;v=1769769324" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวเซี่ยงไฮ้ลดราคาทองคำขณะที่ราคาพุ่งขึ้นสู่ระดับสูงสุดเป็นประวัติการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3341854/shanghai-residents-offload-their-gold-prices-surge-record-highs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวเซี่ยงไฮ้แห่กันมาขายทองคำขณะที่ราคาโลหะมีค่าพุ่งสูงเป็นประวัติการณ์การเพิ่มขึ้นของราคาทองคำล่าสุดเกิดจากความไม่แน่นอนทางเศรษฐกิจและภูมิศาสตร์การเมืองอย่างต่อเนื่องแต่ราคาปรับตัวลดลงร้อยละ 4 ในวันศุกร์ที่ 30 มกราคม</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 10:11:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e68d1614623d6fcbe9964a939dd7a588f7001037</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/21f7fdab-3db8-416b-9601-d09840270de5_2b3202c4.jpg?itok=Ctzv42AQ&amp;v=1769767806" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนยกให้ Apple เป็น ‘iPhone ไตรมาสที่ดีที่สุดในประวัติศาสตร์’ ด้วยการเติบโตของรายได้ 38%</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3341841/china-gives-apple-best-iphone-quarter-history-38-revenue-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกลายเป็นประเทศที่มีรายได้มากที่สุดในไตรมาสของ Apple เนื่องจากยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาประสบความสำเร็จในการสร้างรายได้จาก iPhone เป็นประวัติการณ์ในตลาดสมาร์ทโฟนที่ใหญ่ที่สุดในโลกรายได้ในภูมิภาคจีนแผ่นดินใหญ่ของ Apple ซึ่งประกอบด้วยจีนแผ่นดินใหญ่ฮ่องกงและไต้หวันพุ่งขึ้นร้อยละ 38 จากปีก่อนหน้าในไตรมาสแรกของปีงบประมาณ 2026 ซึ่งสิ้นสุดวันที่ 27 ธันวาคมบริษัท Cupertino กล่าวเมื่อวันศุกร์ที่</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 10:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4734da61526c23e3795d6c498ccb69f20219f103</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/7a32d93c-a716-4436-877a-ab54d85cc83d_109e65ec.jpg?itok=GHUaLRbF&amp;v=1769764799" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
