<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อดีตผู้ช่วยผู้ว่าการรัฐนิวยอร์ก ’ลินดาซุนอยู่ระหว่างการพิจารณาคดีเนื่องจากทำหน้าที่เป็นตัวแทนชาวจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332560/ex-ny-governors-aide-linda-sun-trial-acting-chinese-agent?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตผู้ช่วยผู้ว่าการรัฐนิวยอร์กสองคนเข้าสู่การพิจารณาคดีในวันพุธด้วยข้อหาที่เธอขายอิทธิพลของเธอให้กับรัฐบาลจีนและได้รับผลกำไรอย่างผิดกฎหมายจากการซื้อมาสก์หน้าจำนวนมากของรัฐในช่วงการระบาดใหญ่ของโควิด -19 ลินดาซุนและสามีของเธอคริสหูถูกจับกุมเมื่อปีที่แล้วในระหว่างการปราบปรามของสหรัฐในกล่าวหาว่าเจ้าหน้าที่ลับของจีนพวกเขาถูกเรียกเก็บเงินอีกครั้งในเดือนมิถุนายนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของรัฐบาล ’</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 22:59:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4505fdcf765440ddad38c5bd8b4f7583ba87b50f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/026508dc-f9e0-41c1-8586-81c231376cae_d7b638cf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พรรคประชาธิปัตย์ Grijalva สาบานในการให้ลายเซ็นสุดท้ายที่จำเป็นสำหรับการลงคะแนนเสียง Epstein</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332559/democrat-adelita-grijalva-sworn-providing-last-signature-needed-epstein-files-vote?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Adelita Grijalva นักประชาธิปไตยได้รับการสาบานในฐานะสมาชิกใหม่ล่าสุดของสภาคองเกรสเมื่อวันพุธกว่าเจ็ดสัปดาห์หลังจากที่เธอชนะการเลือกตั้งพิเศษในแอริโซนาเพื่อเติมเต็มที่นั่งในทำเนียบที่จัดขึ้นครั้งสุดท้ายโดยพ่อผู้ล่วงลับของเธอ Grijalva ได้รับการสาบานโดยไมค์จอห์นสันประธานสภาผู้แทนราษฎรของพรรครีพับลิกันเมื่อวันพุธก่อนที่สภาผู้แทนราษฎรจะกลับไปที่เซสชั่นเพื่อลงคะแนนเสียงในข้อตกลงเพื่อเป็นเงินทุนให้กับรัฐบาลกลางหลังจากส่งมอบพื้น</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 22:35:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7bafaefc25c74082d302bbafe08d351c58183fcc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/e463a02f-8943-401e-ac67-c0dc405627a0_3fc08838.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนยอมรับความผิดในคดีลักลอบนำเข้าเชื้อราที่เป็นพิษในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332558/chinese-scientist-pleads-guilty-us-toxic-fungus-case-will-be-quickly-deported?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนที่ถูกตั้งข้อหาลักลอบนำเข้าวัสดุชีวภาพในมิชิแกนให้การรับสารภาพในวันพุธแต่ไม่ได้รับอนุญาตให้ติดคุกเกินกว่าห้าเดือนที่เธอถูกคุมขังอยู่แล้วเจียนหยุนชิงซึ่งเป็นนักวิจัยชั่วคราวที่ห้องทดลองของมหาวิทยาลัยมิชิแกนจะได้รับการปล่อยตัวและถูกเนรเทศอย่างรวดเร็วผู้พิพากษาเรียกมันว่าคดี "แปลกมาก" ที่เกี่ยวข้องกับ "การวิจัยที่ประสบความสำเร็จอย่างไม่น่าเชื่อ</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 22:14:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e511f13f0f118c0d77fe96be254a76f75238d376</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/13/00de455b-a0d3-434e-8c10-f04159c4133a_f092087d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดฉลาก ‘G2‘ ของโดนัลด์ทรัมป์จึงได้รับการตอบสนองอย่างรวดเร็วจากประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332527/why-donald-trumps-g2-label-prompts-tepid-response-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกากำลังจะเริ่มการประชุมสุดยอดที่ได้รับการจับตามองอย่างใกล้ชิดกับคู่ค้าชาวจีนของเขาสีจิ้นผิงเมื่อเดือนที่แล้วเขาเขียนโพสต์โซเชียลมีเดียที่ฟื้นฟูแนวคิดที่มีอายุหลายสิบปีเกี่ยวกับพลวัตระหว่างทั้งสองประเทศและบทบาทของพวกเขาในกิจการระดับโลก “G2 จะประชุมในไม่ช้า” เขาเขียนไว้ก่อนหน้าการพูดคุยทั้งหมดคำว่า “G2” หรือกลุ่มสองปรากฏขึ้นใน</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 22:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eadbf3f0e97c0416655bff096511b25e637cae9e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/f79d666a-8bd9-46c8-b7a2-fecb372f589b_17e37187.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียและสหรัฐจะหาทางกลับไปสู่ความสัมพันธ์ที่ดีขึ้นได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3332216/how-india-and-us-can-find-their-way-back-better-relations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปีนี้เริ่มต้นด้วยคำมั่นสัญญาสำหรับความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับอินเดียการเยือนวอชิงตันของนายกรัฐมนตรีนเรนทราโมทีของอินเดียช่วยตอกย้ำความตั้งใจของทั้งสองประเทศในการรักษาแรงผลักดันของความร่วมมือสายสัมพันธ์ส่วนบุคคลของพวกเขาได้รับการหล่อหลอมในช่วงวาระแรกของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาดูเหมือนจะเสนอทุนทางการเมืองสำหรับวาระการประชุมที่ขับเคลื่อนด้วยผลลัพธ์อินเดียเข้าสู่ปี 2025 โดยมีฉันทามติสองฝ่ายในวอชิงตันว่า New</description>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18eacec4a388514d9cee3ff4bad3d83d39720d9a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/abc5a05a-3daf-45f1-bb44-6dcff2930d54_dc5dba8c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
