<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รถบ้านคนจีนออกจากยานพาหนะเพื่อให้คนแปลกหน้าใช้งานสร้าง ‘รีเลย์รถ’ ไวรัส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3327385/china-camper-van-owner-leaves-vehicle-strangers-use-creating-viral-car-relay?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายจากภาคตะวันออกของจีนออกจากรถตู้แคมป์เมอร์เซเดส - เบนซ์ปลดล็อคและเชิญคนแปลกหน้ามาผจญภัยครอบครัวแรกที่เดินทางบนท้องถนนมี "การเดินทางที่ยอดเยี่ยม" และไม่นานไอเดียการถ่ายทอดรถที่กล้าหาญก็ระเบิดออกไปทั่วอินเทอร์เน็ตเจ้าของวัย 38 ปีที่มีชื่อว่า Guo จากเซี่ยงไฮ้เป็นเจ้าของรถบ้านราคาล้านหยวน (140,000 $ ดอลลาร์สหรัฐ) สิ่งที่เขาทำเพื่อเลี้ยงชีพไม่มีการเปิดเผยในเดือนสิงหาคม</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93856f04fd91482563751088c712e55dffc02202</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/b55db72c-c04b-4a5a-b4e1-7ba72193b6c7_a599ec13.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำเอเชียเรียกอิสราเอล - ฮามาสที่นำโดยสหรัฐฯว่าข้อตกลงหยุดยิงท่ามกลางการมองโลกในแง่ดีอย่างระมัดระวัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328552/asian-leaders-hail-us-led-israel-hamas-ceasefire-deal-amid-cautious-optimism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำในเอเชียได้ต้อนรับการหยุดยิงของสหรัฐระหว่างอิสราเอลและฮามาสโดยยกย่องว่าเป็นจุดเปลี่ยนของความขัดแย้งกาซาในขณะที่เตือนว่าความท้าทายที่ลึกกว่ารออยู่ข้างหน้าเพื่อสันติภาพที่ยั่งยืนข้อตกลงเบื้องต้นที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐประกาศเมื่อวันพฤหัสบดีรวมถึงการหยุดการต่อสู้ชั่วคราวและการปล่อยตัวตัวประกันชาวอิสราเอลและผู้ถูกคุมขังชาวปาเลสไตน์ทรัมป์กล่าว</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 09:49:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cda0ff369e0711b3aec85219912baaeac54c01cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/19c88587-6ab7-432b-b991-be15dcf6607c_fc1c8c21.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแสวงหารางวัลโนเบลสาขาสันติภาพของทรัมป์ขาดหายไปอย่างน้อยก็ในครั้งนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328551/trumps-quest-nobel-peace-prize-falls-short-least-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพเมื่อวันศุกร์แม้จะได้รับการยกย่องจากเพื่อนร่วมพรรครีพับลิกันผู้นำระดับโลกหลายคนและ - เสียงมากที่สุด - ตัวเขาเองมาเรียโครีนามาชาโดนักเคลื่อนไหวฝ่ายค้านจากเวเนซุเอลาได้รับรางวัลคณะกรรมการโนเบลแห่งนอร์เวย์กล่าวว่าเป็นเกียรติแก่เธอ “สำหรับงานที่ไม่รู้จักเหน็ดเหนื่อยของเธอในการส่งเสริมสิทธิประชาธิปไตยสำหรับประชาชนเวเนซุเอลาและสำหรับเธอ</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 09:43:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c1c4c6e0bdfab23d84e1f7d0fcd29915fc3fb41</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/6d47fbe2-88d8-4eed-b6c9-a8846c3b61a8_8025423a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งตั้งชื่อสายลับไต้หวันกล่าวว่า ‘กองทัพเกรียน’ กวนความตึงเครียด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3328543/beijings-top-spy-agency-names-taiwanese-agents-flags-troll-army-stirring-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานต่อต้านการปราบปรามการก่อการร้ายอันดับต้นๆของปักกิ่งเมื่อวันศุกร์ได้เปิดเผยรายชื่อบุคคลชาวไต้หวันที่ระบุว่าทำงานให้กับหน่วยข่าวกรองของไต้หวันเพื่อเผยแพร่ข้อความเพื่ออิสรภาพและกระตุ้นความตึงเครียดข้ามช่องแคบทางออนไลน์ในแถลงการณ์เกี่ยวกับบัญชีโซเชียลมีเดียกระทรวงความมั่นคงแห่งรัฐของจีนยังกล่าวด้วยว่าได้ระบุบัญชี "กองทัพเกรียน" ออนไลน์ที่น่าสงสัยจำนวนหนึ่งบนโซเชียลหลายรายการ</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 09:34:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40bf5cffb0f661beb969400912e67eb714f26de8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/45805dcc-d73c-4b32-b47b-ed9c2720e335_2b891548.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเปิดตัวโพรบต่อต้านการผูกขาดใน Qualcomm ยักษ์ใหญ่แห่งชิปของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3328542/china-launches-antitrust-probe-us-chip-giant-qualcomm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดการสอบสวน Qualcomm ยักษ์ใหญ่แห่งชิปของสหรัฐอเมริกาตามกฎระเบียบขององค์การบริหารการตลาดแห่งรัฐเมื่อวันศุกร์บริษัทถูกกล่าวหาว่าละเมิดกฎหมายต่อต้านการผูกขาดของประเทศในการซื้อกิจการของบริษัทเซมิคอนดักเตอร์ยานพาหนะของอิสราเอล Autotalks มีอะไรให้ติดตามอีกมากมาย...</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 09:27:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fdd7e9cf0f4e1ccf3896a0c830c256bd7d31921</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/c706e6f2-4aef-457d-9c76-2631072f25a9_c6b450a3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
