<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ติดคุก 7 ปีสำหรับชาวสิงคโปร์ที่ล่วงละเมิดทางเพศผู้หางานหลังอาหารเย็น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3340508/7-years-jail-singaporean-who-sexually-assaulted-jobseeker-after-dinner?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งติดต่อหญิงสาวอายุ 21 ปีที่ปฏิเสธข้อเสนองานจากนายจ้างของเขาและนัดเธอไปทานอาหารเย็นที่สิงคโปร์หลังจากรับประทานอาหารเย็นเสร็จพวกเขาก็ไปที่สวนสาธารณะที่ชายคนนั้นเข้าไปในห้องน้ำของหญิงคนนั้นและทำร้ายเธอทางเพศและพยายามที่จะให้เธอกระทำการทางเพศกับเขาการทำร้ายร่างกายหยุดลงก็ต่อเมื่อชายคนนั้นได้ยินเสียงฝีเท้าข้างนอกและจากไปอย่างเร่งรีบเพศของ</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 05:01:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c959290ee3018d5cc39f4171fe7b3a055a5aaed6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/2e67d9f3-7afe-408a-a6d4-09571ff3f40f_b0a0eafd.jpg?itok=0UvHUo-j&amp;v=1768885255" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นวัตกรรมทางวิชาการสามารถช่วยให้ผู้ประกอบการรุ่นใหม่เอาชนะความท้าทายในอนาคตได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/native/news/hong-kong/education/topics/edtalk-xjtlu-2025-26/article/3339710/academic-innovation-can-help-budding-entrepreneurs-overcome-future-challenges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่โลกาภิวัตน์และความก้าวหน้าทางเทคโนโลยียังคงปรับเปลี่ยนวิถีชีวิตและการทำงานของเราสถาบันการศึกษายังต้องพัฒนาเพื่อช่วยให้นักเรียนมีแนวคิดและทักษะที่เหมาะสมในการรับมือกับความท้าทายในโลกที่เปลี่ยนแปลงอย่างรวดเร็วของเรานวัตกรรมทางวิชาการเป็นแนวทางที่มหาวิทยาลัย Xi'an Jiaotong-Liverpool (XJTLU) ในเมืองซูโจวทางตะวันออกของมณฑลเจียงซูของจีน</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 05:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8df80eaa08d7adfd056cdb498846d21c176b4ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/254a2a30-e188-4ec6-8244-f2030875191e_d5263b28.jpg?itok=S7tionOH&amp;v=1768471187" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การล้อเลียนนโยบายต่างประเทศของชาวมาเลเซียการส่งเสริมโครงการเครื่องบินขับไล่ของญี่ปุ่น: 7 ไฮไลท์ของเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3340496/malaysians-foreign-policy-satire-japans-fighter-jet-project-boost-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘ไม่มีน้ำมันที่นี่ ': ชาวมาเลเซียเปลี่ยนโพสต์อวกาศสถานทูตสหรัฐให้เป็นการล้อเลียนนโยบายต่างประเทศโพสต์สถานทูตสหรัฐที่มีความตั้งใจดีที่มีภาพถ่ายดาวเทียมของมาเลเซียได้จุดประกาย di</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 04:45:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30dd375ed49090b7f66714cc0a16547d23e8143a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/aced4225-9c08-4de9-8232-d39bb9ca0579_e4277b89.jpg?itok=AAOzhZHz&amp;v=1768885819" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิดีโอ Viral Zumba กระตุ้นการสอบสวนของตำรวจในมาเลเซียเกี่ยวกับการเปิดเผยเครื่องแต่งกาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3340504/viral-zumba-video-triggers-police-probe-malaysia-over-revealing-attire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เซสชั่น "กลับไปโรงเรียน" ธีมซุมบ้าในมาเลเซียกำลังถูกตรวจสอบโดยตำรวจและหน่วยงานอิสลามหลังจากภาพจากไวรัสแสดงให้เห็นผู้สอนที่สวมผ้าคลุมศีรษะที่สวมชุดที่เผยให้เห็นความโกรธของนักอนุรักษ์นิยมเซสชั่นแอโรบิกไลฟ์สตรีมในเช้าวันเสาร์กระตุ้นให้เกิดกองสื่อสังคมออนไลน์อย่างรวดเร็วโดยนักวิจารณ์กล่าวหาว่าผู้จัดตั้งละเมิดศาสนาและผับ</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 04:37:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60e395f8f4d4d76177f8fbf5cecfbbd5ae580eca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/d44250f8-6ff0-41bd-aaab-c054ab052129_94764f05.jpg?itok=kpFI5TeK&amp;v=1768883861" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อย่าคาดหวังว่าวิกฤตกรีนแลนด์จะเป็นจริงในสหภาพยุโรปกับจีนอดีตนักการทูตสหรัฐกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340500/dont-expect-greenland-crisis-realign-eu-china-says-former-us-diplomat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่รัฐบาลจีนอาจมีความหวังว่าความพยายามของวอชิงตันในการได้มาซึ่งกรีนแลนด์ได้กระชับความสัมพันธ์ข้ามมหาสมุทรแอตแลนติกและอาจดึงประเทศในยุโรปเข้าใกล้จีนมากขึ้นนักการทูตสหรัฐฯที่มีประสบการณ์กล่าวว่าการปรับตัวพื้นฐานดังกล่าวไม่น่าจะเป็นไปได้ภารกิจหลักของนโยบายต่างประเทศของสหภาพยุโรปจะยังคงดำเนินการแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีนอย่างเข้มข้นในขณะที่แสวงหาความสมดุลที่สามารถทำงานได้ระหว่างทั้งสองประเทศ</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 04:14:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f90ee7f04d75d7d49b76f61abefac9ada8ea2959</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/881e9387-43cf-41c6-8eda-eb60592b30cb_c3ba41b0.jpg?itok=qjwsjvzZ&amp;v=1768882444" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
