<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สมาชิกในครอบครัวของ RFK Jnr กล่าวว่าเขาเป็นภัยคุกคามต่อสุขภาพของชาวอเมริกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324624/rfk-jnrs-family-members-say-hes-threat-americans-health-call-his-resignation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกในครอบครัวของ Robert F. Kennedy Jnr กำลังเรียกร้องให้เขาลงจากตำแหน่งเลขานุการด้านสุขภาพหลังจากการพิจารณาของรัฐสภาที่ถกเถียงกันในสัปดาห์ที่ผ่านมาในระหว่างที่เจ้าหน้าที่คณะรัฐมนตรีทรัมป์เผชิญกับการตั้งคำถามสองฝ่ายเกี่ยวกับความเป็นผู้นำที่วุ่นวายของหน่วยงานด้านสุขภาพของรัฐบาลกลางพี่สาวของเคนเนดีเคอรี่เคนเนดีและหลานชายของเขาโจเซฟพี. เคนเนดีที่ 3 ออกแถลงการณ์ scathing ในวันศุกร์โทร</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 19:18:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cffc3a3c6c5812a08e0e2aab258bfea1606c33f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/2f9956a6-55b7-426c-987b-e52cb30c4314_997cee1f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านประหารชีวิตชายที่ถูกกล่าวหาว่าฆ่ารปภ .ในการประท้วง Mahsa Amini</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3324623/iran-executes-man-accused-killing-security-guard-mahsa-amini-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักข่าวอย่างเป็นทางการของตุลาการรายงานว่าเมื่อวันเสาร์อิหร่านได้ประหารชีวิตชายที่ถูกกล่าวหาว่ามีส่วนเกี่ยวข้องกับการโจมตีกองกำลังความมั่นคงอย่างร้ายแรงในระหว่างการประท้วงทั่วประเทศมิซานออนไลน์ระบุว่าชายคนนั้นคือเมห์รานบาห์ราเมียนซึ่งมีรายงานว่าก่อเหตุยิงรถรักษาความปลอดภัยในช่วงเหตุการณ์ความไม่สงบทำให้เจ้าหน้าที่เสียชีวิตหนึ่งคนและบาดเจ็บอีกหนึ่งคนในเดือนธันวาคมพ.ศ. 2565 ในเขตเซมิโรมจังหวัดอิสฟาฮานมันเพิ่ม</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 18:44:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b992680d51658df90c9e7e03779c0a0bdb1e3001</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/07/235fa921-7aca-41a8-a093-0c5db8507e87_8ac104bb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จดหมายถูกระงับ: ผู้ให้บริการไปรษณีย์ 88 รายระงับการให้บริการในสหรัฐมากกว่าภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3324622/australia-japan-88-postal-operators-suspend-services-us-over-tariffs-un?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจราจรทางไปรษณีย์ไปยังสหรัฐอเมริกาลดลงมากกว่าร้อยละ 80 หลังจากการกำหนดอัตราภาษีใหม่ของวอชิงตันโดยผู้ประกอบการ 88 รายทั่วโลกได้ระงับการให้บริการทั้งหมดหรือบางส่วนสหภาพไปรษณีย์สากล (UPU) กล่าวเมื่อวันเสาร์ UPU ซึ่งเป็นหน่วยงานความร่วมมือทางไปรษณีย์ของสหประชาชาติกำลังทำงานเกี่ยวกับ "การพัฒนาอย่างรวดเร็วของโซลูชันทางเทคนิคใหม่ที่จะช่วยให้ได้รับจดหมายย้ายไปยังหน่วยงาน</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:54:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9686ce3703f49435af14511426e9b1db9e2da9db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/bae2ef6a-8137-4f6f-99b4-19ff40dad664_c053c7b1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>11 คนที่หายไปในไอวอรี่โคสต์หลังจากฮิปโปปิดเรือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3324620/11-missing-ivory-coast-after-hippo-capsizes-boat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้สูญหาย 11 คนรวมถึงเด็กๆหลังจากฮิปโปโปเตมัสคว่ำเรือทางตะวันตกเฉียงใต้ของไอวอรี่โคสต์เจ้าหน้าที่ของรัฐกล่าวเมื่อวันเสาร์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงความสามัคคีและความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันของชาติแอฟริกาตะวันตก Myss Belmonde Dogo กล่าวในหน้า Facebook ของเธอว่าผู้หญิงที่หายไปเด็กหญิงตัวเล็กๆและทารกเธอบอกว่าฮิปโปโปเตมัสให้ทิปเรือแคนูแคบๆ</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:19:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6333006b4f681fd45484bda51f3ec835995a0be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/0c936c75-c8b2-4e94-9894-7f4b6af9c6af_bce61c95.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลายสิบคนถูกจับกุมในการประท้วงล่าสุดของสหราชอาณาจักรสำหรับการดำเนินการของกลุ่มปาเลสไตน์ที่ถูกห้าม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324619/dozens-arrested-latest-uk-protest-banned-palestine-action?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจอังกฤษจับกุมประชาชนอีกหลายสิบคนในวันเสาร์ภายใต้กฎหมายต่อต้านการก่อการร้ายเนื่องจากแสดงให้เห็นถึงการสนับสนุนการกระทำของปาเลสไตน์ซึ่งเป็นกลุ่มโปรปาเลสไตน์ที่ถูกห้ามโดยรัฐบาลในฐานะองค์กรก่อการร้ายอังกฤษสั่งห้ามการกระทำของปาเลสไตน์ภายใต้กฎหมายต่อต้านการก่อการร้ายในเดือนกรกฎาคมหลังจากที่สมาชิกบางคนบุกเข้าไปในฐานทัพอากาศและเครื่องบินทหารเสียหายกลุ่มกล่าวหากของสหราชอาณาจักร</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 14:36:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ac5930896070a57fb33a36109018e97d8908524</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/5c25f38c-d863-44bc-9cd6-fd8eeee7cab1_d700c838.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
