<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Lutnick ได้ส่งสัญญาณถึงการสิ้นสุดของ 'โล่ซิลิกอน‘ ของไต้หวันต่อปักกิ่งหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327340/has-lutnick-signalled-end-taiwans-silicon-shield-against-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีพาณิชย์สหรัฐกล่าวว่าการผลิตเซมิคอนดักเตอร์ควรแบ่ง "50 -50" ระหว่างสหรัฐอเมริกาและไต้หวันทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับเกาะนี้มากกว่าความมุ่งมั่นในการป้องกันของวอชิงตัน Howard Lutnick กล่าวกับ US cable network NewsNation เมื่อวันอาทิตย์ว่าหากไต้หวันไม่ย้ายส่วนแบ่งการผลิตชิปอย่างมีนัยสำคัญไปยังอเมริกาวอชิงตันไม่สามารถรับประกันได้ว่าไต้หวันจะปกป้องเกาะนี้อีกครั้ง</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66df5568e20094a68fee6e64aa3f33e4c1e33ce1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/3d636158-1578-4365-9618-36da0b55689f_30b29364.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวจีนเปิด ‘บ้านแห่งความเมตตา’ สำหรับญาติผู้ป่วยที่โรงพยาบาลใกล้เคียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3326503/chinese-man-sets-house-compassion-families-sick-relatives-nearby-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวสะมาเรียที่ดีในประเทศจีนได้รับการยกย่องออนไลน์ในการให้ที่พักพิงฟรีสำหรับญาติของผู้ป่วยในโรงพยาบาลหลังจากที่เขาเห็นพวกเขาใช้เวลาอยู่บนพื้นโรงพยาบาลเจิ้งกังอายุ 39 ปีจากจี่หนานทางตะวันออกของมณฑลซานตงของจีนได้รับการวินิจฉัยว่ามีเนื้องอกในสมองในระหว่างการตรวจร่างกายในปี 2020 เขาเข้ารับการรักษาในหน่วยผู้ป่วยหนักในโรงพยาบาล Qilu ของมณฑลซานตงยูนิเวอร์ส</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">793427b67838abb07362120aa42f420b13236e33</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/414992bb-1baf-4da6-b7a1-f14b0cc1ec82_e8d4c704.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บังกลาเทศมีการแยกส่วนทางการเมืองก่อนการเลือกตั้งที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327386/bangladesh-grapples-political-fragmentation-ahead-key-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บังกลาเทศกำลังนำไปสู่อุปสรรคทางการเมืองในการนำไปสู่การเลือกตั้งที่กำหนดไว้สำหรับต้นปีหน้ารวมถึงข้อเรียกร้องที่ขัดแย้งกันเกี่ยวกับสัดส่วนการเป็นตัวแทนในรัฐสภาทั้ง Jamaat-e-Islami พรรคการเมืองอิสลามที่ใหญ่ที่สุดในประเทศและพรรคพลเมืองแห่งชาติ (NCP) ที่จัดตั้งขึ้นใหม่ซึ่งได้รับการสนับสนุนจากผู้นำนักเรียนที่โค่นล้มระบอบการปกครองก่อนหน้าของอดีตนายกรัฐมนตรีม.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 09:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de77ff07cb9490a9fcc8385b89c22a2c5f343c18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/37a41ab7-4046-4acd-8241-4776c5b34256_28e4378e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนออกกฎตอบโต้ก่อนค่าธรรมเนียมท่าเรือสหรัฐฯพุ่งเป้าไปที่เรือจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3327389/china-issues-retaliatory-rules-ahead-us-port-fee-targeting-chinese-vessels?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนื่องจากค่าธรรมเนียมท่าเรือใหม่ของสหรัฐอเมริกาที่มุ่งเป้าไปที่เรือที่สร้างหรือดำเนินการโดยจีนมีกำหนดจะมีผลในอีกสองสัปดาห์จีนจึงได้แก้ไขกฎการขนส่งทางทะเลระหว่างประเทศเพื่อให้สามารถใช้มาตรการตอบโต้ได้รวมถึงการเรียกเก็บค่าธรรมเนียมพิเศษหรือการจำกัดการเข้าถึงท่าเรือของจีนจีนจะดำเนินมาตรการตอบโต้ที่จำเป็นต่อประเทศหรือภูมิภาคใดๆที่กำหนดหรือสนับสนุนการห้ามเลือกปฏิบัติข้อจำกัด</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbc6251d61571500d1d7e3ae94b554dc75ad668e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/cdd393ad-e4c2-4399-a8a8-fcf226cd92aa_aaa0266d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Patel ของเอฟบีไอจุดประกายเรื่องอื้อฉาวในนิวซีแลนด์ด้วยของขวัญปืนที่ผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327388/fbis-patel-sparks-scandal-new-zealand-illegal-gun-gifts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการเยือนนิวซีแลนด์ผู้อำนวยการเอฟบีไอแคชพาเทลได้มอบของขวัญให้กับตำรวจและผู้บังคับบัญชาสายลับของประเทศสำหรับปืนพกที่ไม่สามารถใช้งานได้ซึ่งผิดกฎหมายในการครอบครองภายใต้กฎหมายปืนท้องถิ่นและต้องถูกทำลายหน่วยงานบังคับใช้กฎหมายของนิวซีแลนด์กล่าวปืนพกจำลองพลาสติกพิมพ์ 3 มิติที่เป็นส่วนหนึ่งของจอแสดงผล Patel นำเสนอต่อเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยระดับสูงของนิวซีแลนด์อย่างน้อยสามคนในเดือนกรกฎาคม Patel, the m</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:58:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f8ee802c7168a23dc5970cbbeb452b0a6120cc1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/46ff1ed8-8064-4e75-9dd9-4cee932e7696_f1db4eba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
