<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>China FM Wang Yi เปิดทัวร์แอฟริกาด้วยการเรียกร้องให้มีการสั่งซื้อตามกฎ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339294/china-fm-wang-yi-opens-africa-tour-united-call-rules-based-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและสหภาพแอฟริกาได้ออกการเรียกร้องร่วมกันเพื่อรักษาคำสั่งตามกฎหมายระหว่างประเทศโดยเฉพาะอย่างยิ่งในด้านอธิปไตยและบูรณภาพแห่งดินแดนเพื่อแสดงความสามัคคีต่อการบุกโจมตีเวเนซุเอลาของวอชิงตันนายหวังยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนและนายมาห์มูดอาลียูสซูฟหัวหน้าสหภาพแอฟริกาแสดงความกังวลต่อเหตุการณ์ในเวเนซุเอลาในแถลงการณ์ที่เผยแพร่หลังการประชุมที่เอธิโอป</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:34:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e11ebff1027793314ef3a26bf66c478bfb29710</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/95057ea9-3192-4dba-9a0c-3bb9f7f76d02_8f7bbf86.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางการฮ่องกงเปิดตัวแบบสำรวจเกี่ยวกับแผนการฟื้นฟูที่อยู่อาศัยระยะยาวสำหรับผู้ประสบอัคคีภัยชาวไทโป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3339296/hong-kong-authorities-launch-survey-long-term-rehousing-plans-tai-po-fire-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้เปิดตัวแบบสำรวจเพื่อวัดความต้องการที่อยู่อาศัยระยะยาวของเจ้าของแฟลตที่พลัดถิ่นจากเหตุเพลิงไหม้ไทโปที่ร้ายแรงโดยเสนอทางเลือกสำหรับบ้านที่ได้รับการอุดหนุนใหม่นอกเขตตั้งแต่ต้นเดือนกันยายนปีนี้การสำรวจที่ได้รับจากไปรษณีย์เปิดเผยว่าการพัฒนาศาลหวังฟุกเดิมเป็นที่อยู่อาศัยจะเป็นอีกทางเลือกหนึ่งแม้ว่าหูฟัง</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:34:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67582e678e55a2600f63fe890273ce59eeebc5c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/6e0ce19e-ae4e-410d-a12e-d835d1109877_8a4ffd8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>องค์กรฟุตบอลมาเลเซียเสี่ยงต่อการยึดอำนาจของฟีฟ่าท่ามกลางเรื่องอื้อฉาวปลอมแปลงเอกสาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3339290/malaysian-football-body-risks-fifas-takeover-amid-forgery-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานฟุตบอลของมาเลเซียอยู่ภายใต้แรงกดดันที่จะโน้มน้าวให้ฟีฟ่าทราบว่าพวกเขาสามารถทำความสะอาดได้หลังจากเรื่องอื้อฉาวการปลอมแปลงที่สั่นคลอนเกมระดับชาติโดยผู้เชี่ยวชาญเตือนว่าความล้มเหลวในการดำเนินการอย่างเด็ดขาดอาจเชิญชวนให้มีการแทรกแซงจากภายนอกโดยองค์กรปกครองโลกของกีฬาจุดวาบไฟล่าสุดเกิดขึ้นหลังจากที่สมาคมฟุตบอลแห่งมาเลเซีย (FAM) ในวันพฤหัสบดีได้เรียกคืนเลขานุการ g</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:21:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">824ea2c1b88898ffb8cebd41eabf8e0e573d0def</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/8363f730-bb0f-4647-9c9e-d05783458452_c7aaf656.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวชาวจีนในมาเลเซียถูกกล่าวหาว่าคุกคามเต่าหายากฆ่าทากทะเล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339289/chinese-tourist-malaysia-accused-harassing-rare-turtle-killing-sea-slugs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวหญิงจากประเทศจีนที่ไปดำน้ำในเมืองเซมปอร์นารัฐซาบาห์ของมาเลเซียได้เรียกชาวจีนอีกคนที่ถูกมองว่าลากเต่าเหยี่ยวที่ใกล้สูญพันธุ์ทำลายปะการังโดยเจตนาและฆ่าทากทะเลในระหว่างการดำน้ำ China Press รายงานนักท่องเที่ยวที่รู้จักกันในชื่อเสี่ยวชิงแชร์ในโซเชียลมีเดียว่าเธอไปเที่ยวซาบาห์และไปดำน้ำที่เซมปอร์นาเมื่อวันที่ 31 ธันวาคม</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:16:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00e89ceda7063a1db9e50514b9a01c6a9afc8ea1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/7d8d32e1-aec7-4bb9-bf73-12d2a5e42ff2_8ff9f2c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีเรียประกาศหยุดยิงในอเลปโปหลังจากการปะทะกันอย่างรุนแรงกับกองกำลังชาวเคิร์ด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339287/syria-declares-ceasefire-aleppo-after-deadly-clashes-kurdish-forces?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงป้องกันของซีเรียประกาศหยุดยิงในสามย่านของเมืองทางตอนเหนือของอเลปโปเมื่อต้นวันศุกร์ซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่อาจหยุดการต่อสู้ใหม่ๆระหว่างกองกำลังของรัฐบาลและนักสู้ชาวเคิร์ดการแลกเปลี่ยนไฟอย่างดุเดือดขยายออกไปในเวลากลางคืนโดยมีเจ้าหน้าที่กู้ภัยกำลังตะเกียกตะกายเพื่อดับไฟที่ติดไฟจากเปลือกหอยก่อนที่กระทรวงกลาโหมจะกล่าวว่าจะเปิดหน้าต่างให้กลุ่มติดอาวุธใช้เวลาหกชั่วโมง</description>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:15:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba6939397a8ae3216f91ef825c89233cda11156a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/9749332b-99ef-45ea-a385-05b35fe6f4b7_d1c66f9f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
