<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหราชอาณาจักรเรียกเอกอัครราชทูตรัสเซียเกี่ยวกับการละเมิดน่านฟ้านาโต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325651/uk-summons-russian-ambassador-over-violation-nato-airspace-sends-jets-poland?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมาสหราชอาณาจักรได้เรียกเอกอัครราชทูตรัสเซียในกรุงลอนดอนหลังการ "ละเมิด" น่านฟ้านาโตของมอสโกเนื่องจากสหราชอาณาจักรประกาศว่าจะส่งเครื่องบินขับไล่ไปช่วยปกป้องน่านฟ้าโปแลนด์สำนักงานต่างประเทศเรียกการบุกรุกเข้าไปในน่านฟ้าโปแลนด์และโรมาเนียในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมา "ยอมรับไม่ได้" และเรียกตัวอังเดรเคลินเอกอัครราชทูตรัสเซีย “การละเมิดที่สำคัญและไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อน o</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 22:52:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e50c52ced102116d819d73bdd60008c89a049b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/dd1a3a05-8c46-4702-9cb6-44b2ddb1ac03_b6ba29c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ช่วงเวลาของจีนในการพลิกโฉมโลกกำลังจะมาถึงมันจะทำอะไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3325174/chinas-moment-rewire-world-arriving-what-will-it-do?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาแอนโทรปิกบริษัทอเมริกันปัญญาประดิษฐ์ได้เข้าสู่การต่อสู้ระหว่างสหรัฐฯกับจีนมันกีดกันบริษัทจากการใช้บริการ AI หากพวกเขาเป็นเจ้าของมากกว่าร้อยละ 50 โดยหน่วยงานจีนนี่เป็นการต่อยสองครั้ง – การเข้าถึงเทคโนโลยีอเมริกันของจีนกระทบกับอุปสรรคอีกประการหนึ่งและโลกธุรกิจทั่วโลกก็ถูกเลื่อนออกไปอีกครั้งเพื่อปฏิเสธการลงทุนของจีนเมื่อไม่กี่เดือนที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 22:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8c13d2e47cce1e007aed1283e42ad1375fcbdbc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/6c25af21-dbe0-4587-8f58-1f9781fc465a_6e71b247.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯดาวเทียมสอดแนมในสถานีอวกาศจีนและอื่นๆจีนสอดแนมกลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325624/us-satellite-spies-chinese-space-station-and-more-china-spies-back?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการแสดงความสามารถในการลาดตระเวนที่โดดเด่นดาวเทียมจีนได้สังเกตเห็นดาวเทียมอเมริกันที่เป็นตัวเองตรวจสอบสถานีอวกาศของจีนและดาวเทียมที่มีมูลค่าสูงนักวิเคราะห์การเคลื่อนไหวที่อธิบายว่าเป็น tit-for-tat เชิงกลยุทธ์ในโดเมนอวกาศที่มีการโต้แย้งมากขึ้นกลุ่มดาวดาวเทียม Jilin -1 ของจีนซึ่งดำเนินการโดย Chang Guang Satellite Technology ได้ยึดหน้าต่างวงโคจรที่เอื้ออำนวย</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 22:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e31cb16650c950a97fe3906e473e7e74978abf6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/ea76600b-d7c6-46b9-8ca9-7605881ea6a8_8c86e188.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตจีนเรียกทรัมป์ว่าการกัดกร่อนสถาบันทำลายบรรทัดฐาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3325650/chinese-envoy-calls-out-trump-administration-eroding-institutions-breaking-norms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักการทูตอาวุโสของจีนคนหนึ่งมีส่วนเกี่ยวข้องกับสหรัฐอเมริกาในวันจันทร์ที่ยับยั้งประเทศกำลังพัฒนาและเรียกร้องให้วอชิงตันหยุดทำลายสถาบันระดับโลกความคิดเห็นในนิวยอร์กโดยฟูคองเอกอัครราชทูตปักกิ่งประจำสหประชาชาติไม่ได้กล่าวถึงสหรัฐอเมริกาตามชื่อแต่คำพูดของเขาปรากฏขึ้นอย่างชัดเจนในการบริหารงานของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์โดยมุ่งเน้นไปที่ erodi</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 21:31:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26af61554aa403f32f4cd94a14747757bc0bdce6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/1435af6b-c693-4d81-86d0-05150c5eadcd_492bca26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าสหรัฐฯโจมตีเรือยาเวเนซุเอลาอีกลำสังหาร 3</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3325649/trump-says-us-struck-another-venezuelan-drug-vessel-killing-3?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่ากองทัพสหรัฐดำเนินการโจมตีเรือของแก๊งค้ายาเสพติดเวเนซุเอลาที่กำลังเดินทางไปยังสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นการนัดหยุดงานครั้งที่สองที่ดำเนินการกับเรือที่ต้องสงสัยว่าเป็นยาเสพติดในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาเขากล่าวว่าชายสามคนถูกสังหารในการนัดหยุดงานและกล่าวว่ามันเกิดขึ้นในน่านน้ำสากลทรัมป์ไม่มีหลักฐานยืนยันว่างูเหลือม</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 21:04:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5fea4852de30996727351b25a4bf3ee8c755573</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/cdf02838-c821-4fd6-a8c9-49457f471cff_f620c07d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
