<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักเรียนคณิตศาสตร์ขั้นสูงที่จำเป็นสำหรับวิทยาศาสตร์ภาคเทคโนโลยี: หัวหน้าคณะกรรมการฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3344259/more-advanced-maths-students-needed-science-tech-sectors-hong-kong-committee-head?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงต้องมีจำนวนนักเรียนระดับมัธยมศึกษาที่เรียนคณิตศาสตร์ขั้นสูงมากกว่าสองเท่าเพื่อให้แน่ใจว่ามีขั้นตอนที่เพียงพอสำหรับนักเรียนที่กำลังศึกษาหลักสูตรวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีในมหาวิทยาลัยและอาชีพในภาคส่วนเหล่านั้นตามที่หัวหน้าฝ่ายทบทวนหลักสูตรรัฐบาลวางแผนที่จะทบทวนการคำนวณคะแนนการรับเข้าศึกษาสำหรับวิทยาศาสตร์เทคโนโลยีวิศวกรรมศิลปศาสตร์ของมหาวิทยาลัยบางแห่ง</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca77c0d2d1dcea74c237dcd132d18367d34d8a61</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/839b8503-cb80-4af9-952c-f54cc6ec5a77_318d2e44.jpg?itok=epNUpfhR&amp;v=1771756375" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนพยายามที่จะเพาะปลูกอาหารที่มีภูมิคุ้มกันต่อผลกระทบทางภูมิรัฐศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3344152/china-seeks-cultivate-food-supply-immune-geopolitical-shocks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นโยบายเดียวสามารถดึงสายการผลิตอาหารทั่วโลกและแย่งชิงตลาดจากอเมริกาไปยังเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ในช่วงต้นเดือนกุมภาพันธ์พรรคคอมมิวนิสต์แห่งคณะกรรมการกลางของจีนและสภาแห่งรัฐได้เผยแพร่ "เอกสารฉบับที่ 1" ประจำปีซึ่งเป็นแถลงการณ์นโยบายฉบับแรกของประเทศในปี 2026 และพิมพ์เขียวสำหรับการเกษตรเกษตรกรและพื้นที่ชนบทในฐานะที่เป็นหนึ่งในผู้ผลิตสินค้าเกษตรรายใหญ่ที่สุดของโลกการนำเข้า</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e022d94f804253a80a9c93e3634d4fbdcb3ec5ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/2b458b79-16cd-47e6-aa4d-2b20a516b436_027284bc.jpg?itok=J886H8z8&amp;v=1771582382" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปากีสถานมุ่งเป้าไปที่กลุ่มติดอาวุธในอัฟกานิสถานทดสอบการสงบศึกที่โดฮา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3344268/pakistan-targets-militants-afghanistan-testing-doha-truce?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสลามาบัดกล่าวว่าอิสลามาบัดได้ทำการนัดหยุดงานตามแนวชายแดนที่ติดกับอัฟกานิสถานในช่วงต้นวันอาทิตย์โดยมุ่งเป้าไปที่สิ่งที่เรียกว่าที่ซ่อนของกลุ่มติดอาวุธชาวปากีสถานซึ่งถูกตำหนิจากการโจมตีภายในปากีสถานเมื่อเร็วๆนี้สมาคมเสี้ยววงเดือนแดงอัฟกานิสถานกล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตมากกว่าหนึ่งโหลปากีสถานไม่ได้ระบุสถานที่เป้าหมายแต่กระทรวงกลาโหมอัฟกานิสถานกล่าวในแถลงการณ์ “พื้นที่พลเรือนต่างๆ” ใน</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:07:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01b90963ed9b776738023ff06faec77e4f3a7a39</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/5b616b57-91d4-49c4-bf0e-2e49eabc818b_2af03a02.jpg?itok=bVcj5lqW&amp;v=1771762035" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาเลเซียเรียกหัวหน้าฝ่ายต่อต้านการทุจริตในการซักถามความเป็นเจ้าของหุ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344265/malaysia-summons-anti-corruption-chief-stock-ownership-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Azam Baki หัวหน้าฝ่ายต่อต้านการทุจริตของมาเลเซียถูกเรียกตัวโดยคณะกรรมการพิเศษที่ตั้งขึ้นเพื่อสอบสวนความเป็นเจ้าของหุ้นของเขาเพื่ออธิบายเรื่องนี้ในวันพฤหัสบดีเนื่องจากเจ้าหน้าที่ตอบสนองต่อการเรียกร้องให้เขาถูกสอบสวนคณะกรรมการกำลังตรวจสอบการปฏิบัติตามและความสม่ำเสมอของการเป็นเจ้าของหุ้นของ Azam ตามรายงานเบื้องต้นที่ได้รับ Shamsul Azri Abu Bakar หัวหน้าเลขานุการของรัฐบาลกล่าวในปีพ.</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 11:18:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c63449d339a52a4cb10452689712ce9c2bc0198c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/04d11baa-6f06-4c93-9c4c-7a34b16db41b_260149eb.jpg?itok=_Q23fg6q&amp;v=1771759079" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยอดขายเครื่องประดับในฮ่องกงเปล่งประกายท่ามกลางผู้เข้าชมชาวจีนแผ่นดินใหญ่เพิ่มขึ้น 13%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344261/hong-kong-jewellery-sales-sparkle-amid-13pc-jump-mainland-chinese-visitors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงมีผู้เข้าชมจากจีนแผ่นดินใหญ่เพิ่มขึ้นร้อยละ 13 ในช่วงวันหยุดตรุษจีนเทียบกับปีที่ผ่านมาโดยการไหลเข้าของเครื่องประดับเพิ่มขึ้นร้อยละ 10 ในช่วงเวลาดังกล่าวแม้ว่าราคาทองคำจะเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วตัวแทนอุตสาหกรรมกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าธุรกิจโดยรวมดีขึ้นกว่าปีที่แล้วแม้ว่าการฟื้นตัวจะยังไม่สม่ำเสมอในทุกภาคส่วนและไม่เสมอไป</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:57:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c5463a767b520a8f994e1fb8d810922dd0b9286</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/ef0b5779-dac7-4c04-9e28-038168597809_1dc83312.jpg?itok=lAXab2OT&amp;v=1771756747" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
