<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Newsom แห่งแคลิฟอร์เนียเปิดตัว TikTok probe โดยกล่าวหาว่าแอปปราบปรามการวิจารณ์ทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3341464/californias-newsom-launches-tiktok-probe-accusing-app-suppressing-trump-criticism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ว่าการรัฐแคลิฟอร์เนีย Gavin Newsom กล่าวหา TikTok ในวันจันทร์ว่าปราบปรามเนื้อหาที่สำคัญของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในขณะที่เขาเปิดตัวการตรวจสอบเพื่อตัดสินใจว่าแนวปฏิบัติในการกลั่นกรองเนื้อหาละเมิดกฎหมายของรัฐหรือไม่ในขณะที่แพลตฟอร์มอ้างถึงความล้มเหลวของระบบคำแถลงของ Newsom เกิดขึ้นหลังจากที่ ByteDance เจ้าของชาวจีนของ TikTok ได้สรุปข้อตกลงกับบริษัทร่วมทุนส่วนใหญ่ในสหรัฐอเมริกาซึ่งจะ</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 17:34:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9162f917306f9be4d19db1cd0e845c753ea50b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/9ff7a270-8ca6-48fb-843b-1d60b6ebbb83_428d04be.jpg?itok=U7JShkhj&amp;v=1769535265" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือยิงขีปนาวุธขณะที่สหรัฐส่งสัญญาณการเปลี่ยนการป้องกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3341463/north-korea-fires-ballistic-missiles-us-signals-defence-shift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีเหนือยิงขีปนาวุธที่ดูเหมือนจะเป็นขีปนาวุธนอกชายฝั่งตะวันออกหลายวันหลังจากที่สหรัฐออกยุทธศาสตร์การป้องกันใหม่ซึ่งส่งสัญญาณการลดการสนับสนุนทางทหารของอเมริกาเพื่อยับยั้งความทะเยอทะยานด้านนิวเคลียร์ของเปียงยางเมื่อวันอังคารมีการยิงขีปนาวุธหลายลูกจากทางเหนือของเปียงยางไปยังน่านน้ำนอกชายฝั่งตะวันออกหัวหน้าคณะเสนาธิการร่วมของเกาหลีใต้กล่าวกองกำลังรักษาชายฝั่งของญี่ปุ่นกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 17:14:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5983946f98559f6bbcf78063f693bf6f4d227735</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/f0e64399-26d4-400b-abd9-88b0fe427b05_eab08b52.jpg?itok=9pa2nWW2&amp;v=1769534034" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การค้นพบเครื่องมือคอมโพสิตทำให้จีนเป็นศูนย์กลางของการปฏิวัติเทคโนโลยีเมื่อ 160,000 ปีก่อน: กระดาษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3341421/composite-tool-find-puts-china-centre-tech-revolution-160000-years-ago-paper?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนอาจเป็นผู้นำการแข่งขันทางเทคโนโลยีในยุคหินเมื่อ 160,000 ปีก่อนโดยการประดิษฐ์เครื่องมือหินที่มีความซับซ้อนสำหรับการตัดเจาะและเลื่อยตามการศึกษาใหม่ทีมนักวิทยาศาสตร์นานาชาติกล่าวว่าการค้นพบเครื่องมือ hafted ซึ่งเป็นหลักฐานแรกสุดสำหรับเครื่องมือคอมโพสิตในเอเชียตะวันออกได้เปลี่ยนรูปแบบความเข้าใจเกี่ยวกับวิวัฒนาการของมนุษย์ในภูมิภาคพวกเขาบอกว่าโชว์ FIND</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:01:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9cefdd216e2ed7a58ad7256926866958aa424a0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/aca58e4b-5ca9-4ce9-be81-da5413a2d276_9f5d6795.jpg?itok=Z_jGACK6&amp;v=1769507702" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Taco Trump tally: ประธานาธิบดีสหรัฐมีภัยคุกคามทางภาษีเพียง 1 ใน 4 เท่านั้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341459/taco-trump-tally-us-president-carries-out-only-1-4-tariff-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเวลาไม่ถึงสามสัปดาห์ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้ออกสี่ภัยคุกคามด้านภาษีที่กวาดล้างซึ่งในเวลาปกติจะสั่นคลอนนักลงทุนซีอีโอที่ไม่สุภาพและส่งนักเศรษฐศาสตร์เร่งแก้ไขการคาดการณ์การเติบโตของพวกเขาสำหรับประเทศเป้าหมายแต่ตลาดการเงินและผู้บริหารของ C-suite ส่วนใหญ่กลับยักไหล่ต่อคำเตือนล่าสุดของทรัมป์ที่เกี่ยวข้องกับคู่ค้าของอิหร่านผู้สนับสนุนของกรีนแลนด์ C</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55f6cbc484d5a54d3b6f9df2b4930067858adf3a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/1900de33-a800-4e49-8106-66ca42745f4f_f591f36a.jpg?itok=72RoqfuC&amp;v=1769526672" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ขับในฮ่องกงเตือนให้ระวังการเรียกร้องค่าสินไหมทดแทนหลอกลวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341462/hong-kong-drivers-warned-look-out-sham-compensation-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจและบริษัทประกันภัยในฮ่องกงได้เตือนผู้ขับขี่ให้ตื่นตัวกับนักต้มตุ๋นบนท้องถนนที่ต้องการเรียกร้องค่าสินไหมทดแทนที่สูงและผิดปกติอันเนื่องมาจากอุบัติเหตุจราจรเล็กน้อยหรือไม่มีอยู่จริงโดยเจ้าหน้าที่จะตรวจสอบกรณีดังกล่าว 30 กรณีผู้บังคับบัญชา Charles Fung Pui ‑ kei ของสำนักงานอาชญากรรมเชิงพาณิชย์เตือนเมื่อวันอังคารว่าเมื่อเร็วๆนี้กองกำลังตำรวจได้รับรายงานเกี่ยวกับผู้ขับขี่ที่เผชิญกับเหตุการณ์ใหญ่อย่างกะทันหัน</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:58:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae12a362301b811458b3cdecf6b125703c14ff34</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/79cbf70c-bb8f-439e-81eb-e50186f319dc_0bf1381c.jpg?itok=AvuQ9wi0&amp;v=1769529418" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
