<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนยกเลิกการแปลงโรงไฟฟ้าถ่านหินเป็นโรงงานนิวเคลียร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325263/china-mulls-converting-coal-fired-power-plants-nuclear-facilities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กำหนดเป้าหมายกำลังการผลิตไฟฟ้าจากถ่านหินที่ล้นหลามซึ่งเพียงพอต่อการดำเนินงานของทั้งสหรัฐอเมริกา – จีนกำลังตรวจสอบแผนการเปลี่ยนโรงไฟฟ้าถ่านหินที่กำลังจะเกษียณให้เป็นโรงไฟฟ้านิวเคลียร์ยุทธศาสตร์ "ถ่านหินสู่นิวเคลียร์" (C2N) นี้ขับเคลื่อนโดยเป้าหมายการลดการปล่อยคาร์บอนและการขาดแคลนที่ดินเสนอการใช้ประโยชน์จากกริดและการเข้าถึงน้ำของโรงงานเกษียณอายุสำหรับเครื่องปฏิกรณ์ที่มีขนาดกะทัดรัดและป้องกันการหลอมละลายซึ่งอาจนำเสนอความรวดเร็ว</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8778b79364a593f757debcb264970eb79a181f9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/300b0b4c-9a7d-46a3-bed7-a4ca050ce486_c487536a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านกาแฟในยูนนานของจีนเปิดตัวลาเต้ที่ไม่เหมือนใครซึ่งทำจากเห็ดที่มีคุณค่าในราคาถ้วยละ 3 $</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3324892/chinas-yunnan-cafe-launches-unique-latte-made-prized-mushrooms-us3-cup?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านกาแฟในมณฑลยูนนานทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนได้คิดค้นกาแฟที่ไม่เหมือนใครซึ่งรวมเอาเห็ดเพนนีบันพิเศษในท้องถิ่นเข้าไว้ด้วยกันทุกปีระหว่างเดือนมิถุนายนถึงเดือนกันยายนยูนนานจะเข้าสู่ฤดูเพาะเห็ดป่าประจำปีและกลายเป็นหนึ่งในจุดหมายปลายทางยอดนิยมสำหรับนักชิมชาวจีนในบรรดาเห็ดป่าเห็ดที่อร่อยและมีราคาแพงที่สุดคือเห็ดปลวกเห็ดเพนนีบันและเห็ดมัตสึทาเกะ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96fa202563b81f672529a1316b95527f688c93ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/333acfdd-ae01-4a3d-a087-a6de8e2cffc7_91985a9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูเครนมีความก้าวหน้าเนื่องจากโรมาเนียประณามการบุกรุกโดรนของรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325559/ukraine-makes-advances-romania-condemns-russian-drone-intrusion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังของยูเครนได้รุกคืบเข้าไปในเขตชายแดนทางตอนเหนือของภูมิภาค Sumy ซึ่งเป็นพื้นที่ที่กองทัพรัสเซียพยายามเป็นเวลาหลายเดือนเพื่อสร้างฐานที่มั่นนาย Volodymyr Zelensky ประธานาธิบดียูเครนกล่าว Zelensky กล่าวในวิดีโอแอดเดรสรายคืนของเขาเมื่อวันอาทิตย์ยังอ้างถึงผู้บัญชาการสูงสุดของยูเครนว่ากองกำลังของมอสโกได้รับความสูญเสียอย่างมากในภูมิภาคโดเนตสค์และคาร์คิฟพร้อมกับ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:54:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd36c4909764d12607f12518d34dbc2fa1b7a164</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/9ab97402-7ad9-4b12-a99c-156728a68dc9_214f0d41.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียเพื่อ ‘ยกระดับ‘ ความสัมพันธ์ด้านการป้องกันประเทศกับ PNG เมื่ออิทธิพลของจีนในมหาสมุทรแปซิฟิกเติบโตขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3325557/australia-upgrade-defence-ties-png-chinas-pacific-influence-grows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังป้องกันของออสเตรเลียและปาปัวนิวกินีจะถูกรวมเข้าด้วยกันภายใต้ข้อตกลงความมั่นคงฉบับใหม่ที่จะลงนามในสัปดาห์นี้นายแอนโทนีแอลเบเนซนายกรัฐมนตรีออสเตรเลียกล่าวชาวแอลเบเนียกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเขาและคู่หูชาวปาปัวนิวกินี James Marape จะลงนามในข้อตกลงในวันพุธหนึ่งวันหลังจากการเฉลิมฉลองครบรอบ 50 ปีของประเทศหมู่เกาะแปซิฟิกใต้ในการได้รับเอกราชจากออสเตรเลีย</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:31:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0456aabd32741058e838fdd11eb706d36bc714e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/62ac9ab6-8ec2-4800-a800-aa047ebf102a_78a260c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>93% ของหน้ากากดินเหนียว 30 ชิ้นพบว่ามีโลหะหนัก: สุนัขเฝ้าระวังผู้บริโภคชาวฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325554/93-30-clay-masks-found-contain-heavy-metals-hong-kong-consumer-watchdog?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มากกว่าร้อยละ 90 ของหน้ากากดินเหนียว 30 หน้ากากที่ขายในฮ่องกงพบว่ามีโลหะหนักเกินขีดจำกัดด้านความปลอดภัยที่กำหนดโดยจีนแผ่นดินใหญ่และสหรัฐอเมริกาการทดสอบโดยหน่วยเฝ้าระวังผู้บริโภคได้เปิดเผยสภาผู้บริโภคในวันจันทร์เรียกร้องให้ผู้ผลิตปรับปรุงสูตรและเพิ่มความโปร่งใสหลังจากการทดสอบรุ่นที่มีราคาตั้งแต่ HK $ 79 ถึง HK $ 610 (US $ 10 ถึง US $ 78) แสดงให้เห็นว่าหนัก</description>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:15:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">025cba77a18a193baa5494c64904adae92615f7e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/38e8c773-c2ef-498f-9d20-2dbaa8ad1251_a17d2957.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
