<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำเนียบขาวเดินหน้าตามแผนของทรัมป์สำหรับกระทรวงสงคราม: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323794/white-house-moves-forward-trumps-plans-department-war-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์กำลังเดินหน้าแผนการเปลี่ยนชื่อกระทรวงกลาโหมเป็นกระทรวงสงครามหนังสือพิมพ์วอลล์สตรีทเจอร์นัลรายงานเมื่อวันเสาร์โดยอ้างถึงเจ้าหน้าที่ทำเนียบขาวหลังจากที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกายกระดับโอกาสในวันจันทร์การกู้คืนชื่อกรมสงครามสำหรับหน่วยงานที่ใหญ่ที่สุดของรัฐบาลน่าจะต้องมีการดำเนินการในสภาแต่ White Hous</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 23:11:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58ced37d1c8b331778006b5d7b59719811a029ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/29af61cd-8362-483c-9faf-1c24675a5e84_84a618b0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮามาสยืนยันการเสียชีวิตของหัวหน้าทหารหลายเดือนหลังจากที่อิสราเอลบอกว่ามันฆ่าเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323793/hamas-confirms-death-military-chief-sinwar-months-after-israel-said-it-killed-him?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มติดอาวุธฮามาสของปาเลสไตน์ยืนยันเมื่อวันเสาร์เกี่ยวกับการเสียชีวิตของโมฮัมเหม็ดซินวาร์หัวหน้าทหารของกาซาไม่กี่เดือนหลังจากที่อิสราเอลบอกว่ามันฆ่าเขาในการนัดหยุดงานในเดือนพฤษภาคมฮามาสไม่ได้ให้รายละเอียดเกี่ยวกับการตายของซินวาร์แต่เผยแพร่ภาพของเขาพร้อมกับผู้นำกลุ่มคนอื่นๆโดยอธิบายว่าพวกเขาเป็น "ผู้เสียสละ" โมฮัมหมัดซินวาร์เป็นน้องชายของยะห์ยาซินวาร์ซึ่งเป็นพรรคอิสลาม</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 22:43:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48ffbab7dbfdfb82867b6d836e2699430313718d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/cb84e871-fdd7-4244-aa3c-28bbe6f3e61b_27b2dc6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Prabowo ของอินโดนีเซียพร้อมที่จะนำเสนอแผนที่ถนนใหม่ที่ใช้งานได้จริง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3323538/indonesias-prabowo-poised-offer-world-new-pragmatic-road-map?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โลกอยู่ในสถานะของการเลื่อนลอยทางภูมิรัฐศาสตร์คำสั่งขั้วเดียวแบบเก่าได้แตกออกเป็นโมเสคที่ซับซ้อนของความสนใจในการแข่งขันและพลังที่ไม่สมมาตรจากการเคี่ยวกรำความตึงเครียดระหว่างสหรัฐฯกับจีนไปจนถึงความขัดแย้งในภูมิภาคอย่างต่อเนื่องในยุโรปตะวันออกกลางและแอฟริกาสถาปัตยกรรมดั้งเดิมของการปกครองโลกดูตึงเครียดมากขึ้นเรื่อยๆองค์การสหประชาชาติซึ่งเป็นสถาบันที่ออกแบบมาเพื่อจัดการ</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 22:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">adc1cfb2368c2ff3a40bc48e0dbc2b9891995968</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/07fb526e-e617-4024-9063-3d090bd63910_73cd0326.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สำนักงานประธานาธิบดีปาเลสไตน์เรียกร้องให้สหรัฐเรียกคืนวีซ่าก่อนการประชุมสหประชาชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323792/palestinian-presidents-office-urges-us-reinstate-his-visa-ahead-un-meetings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานประธานาธิบดีปาเลสไตน์เมื่อวันเสาร์เรียกร้องให้รัฐบาลสหรัฐย้อนการตัดสินใจที่ผิดปกติในการเพิกถอนวีซ่าของเขาหลายสัปดาห์ก่อนที่เขาจะปรากฏตัวในที่ประชุมประจำปีหลักของสหประชาชาติและการประชุมระหว่างประเทศเกี่ยวกับการสร้างรัฐปาเลสไตน์สหภาพยุโรป 27 แห่งขอให้รัฐบาลทรัมป์พิจารณาการเคลื่อนไหวนี้อีกครั้งซึ่งทำให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์ในวงกว้างนายมาร์โกอาร์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 22:12:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6ffe33fe1c596fdf33d51e96e69de4c3bbb45a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/7aacd4d0-094b-4691-a0b6-144f4e5580e8_23b6a801.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับสหรัฐฯที่ดีขึ้น: การจดจำประวัติศาสตร์สงครามโลกครั้งที่สองที่ใช้ร่วมกันอาจเป็นกุญแจสำคัญได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323755/could-remembering-shared-world-war-ii-history-be-key-better-china-us-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนที่จะครบรอบ 80 ปีวันแห่งชัยชนะซึ่งเป็นจุดสิ้นสุดของสงครามชิโน - ญี่ปุ่นและการต่อสู้กับลัทธิฟาสซิสต์ทั่วโลกเราดูที่การเปลี่ยนแปลงที่ลึกซึ้งของยุคหลังสงครามและวิธีการที่พวกเขายังคงส่งผลกระทบต่อสถานที่ของจีนในโลกตอนที่สี่ของชุดนี้ศึกษาว่าประวัติศาสตร์ของความร่วมมือระหว่างชิโน - อเมริกันได้รับการยกย่องว่าเป็นสูตรที่มีศักยภาพสำหรับความสัมพันธ์ทวิภาคีที่ดีขึ้นจากกลุ่ม</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 22:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e5c47cc74e02b5e00e79d07bb564ac6988a018b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/314f4000-9e47-461c-a11a-178eb0e688c5_0596c35e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
