<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ใครคือเจ้าของหน่วยงานใหม่ของ TikTok US?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3341074/who-are-owners-new-tiktok-us-entity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>TikTok และ ByteDance ผู้ปกครองชาวจีนประกาศเมื่อวันพฤหัสบดีเกี่ยวกับการจัดตั้งบริษัทร่วมทุนแห่งใหม่ในสหรัฐอเมริกาอย่างเป็นทางการ – TikTok USDS Joint Venture – เพื่อดำเนินการแอปวิดีโอสั้นที่ใช้โดยชาวอเมริกัน 200 ล้านคนข้อตกลงซึ่งเป็นจุดสูงสุดของปีแห่งความไม่แน่นอนทางกฎหมายและการเมืองเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามที่จะปฏิบัติตามกฎหมายของสหรัฐอเมริกาในปี 2024 ซึ่งมีวัตถุประสงค์เพื่อผลักดันให้ ByteDance เปิดเผย TikTok เพื่อแก้ไขข้อกังวลด้านความมั่นคงของชาติ</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 22:02:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2777a7b97c1d6f6ca2e33d415e37a6c2b8bb5659</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/f38c00be-c181-47b5-b78f-c16235b847d4_f3289c4d.jpg?itok=h6jyaL0D&amp;v=1769205775" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียและยูเครนนั่งสำหรับการเจรจาตึงเครียดเกี่ยวกับปัญหาดินแดนหนามใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3341073/russia-and-ukraine-sit-tense-talks-thorny-territorial-issue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เจรจายูเครนและรัสเซียได้พบกันในอาบูดาบีเมื่อวันศุกร์เพื่อแก้ไขปัญหาสำคัญของดินแดนโดยไม่มีวี่แววของการประนีประนอมเนื่องจากการโจมตีทางอากาศของรัสเซียทำให้ยูเครนตกอยู่ในวิกฤตพลังงานที่เลวร้ายที่สุดในสงครามเกือบสี่ปีเคียฟอยู่ภายใต้แรงกดดันของสหรัฐที่จะบรรลุข้อตกลงสันติภาพในสงครามที่เกิดจากการรุกรานเต็มรูปแบบของรัสเซียในเดือนกุมภาพันธ์ 2022 โดยมอสโกเรียกร้องให้เคียฟยกโทษทั้งหมด</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 22:02:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a5d5b695d737f1e6f0cf054cdc1a1093987fb10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/0da04fd4-218c-4485-b86a-5bf22d7edc6b_3e53e9fa.jpg?itok=9eQuOhE-&amp;v=1769205728" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์จีนหดเซมิคอนดักเตอร์ชิปเป็นเส้นใยบางเท่าเส้นผมมนุษย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3341025/chinese-scientists-shrink-semiconductor-chip-fibre-thin-human-hair?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้สร้างชิปไฟเบอร์ที่มีความยืดหยุ่นอย่างเต็มที่พร้อมวงจรที่รวมเข้าด้วยกันและฝังอยู่ภายในเส้นผมที่ยืดได้บางเท่าเส้นผมของมนุษย์ที่ความหนาแน่นซึ่งเปรียบได้กับหน่วยประมวลผลกลางของคอมพิวเตอร์ที่บ้านขณะนี้นักวิทยาศาสตร์ได้พัฒนาอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์ที่ใช้เส้นใยขั้นสูงซึ่งเปิดใช้งานฟังก์ชั่นจ่ายไฟและการตรวจจับอยู่แล้วและได้กระตุ้นการเติบโตของสิ่งทออิเล็กทรอนิกส์โดย developi</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 22:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41c78cf512c1c5341f2ad3ee9a175007716737c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/30039faf-600c-44eb-85b8-4fd05ec4826f_9eef5203.jpg?itok=ObULXs9T&amp;v=1769163576" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเสมอภาคมากเกินไปกำลังทำลายแคนาดา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3340708/too-much-egalitarianism-ruining-canada?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากศึกษาและอาศัยอยู่ในอเมริกาเหนือในวัยหนุ่มสาวของฉันและตอนนี้วัยกลางคนสิ่งหนึ่งที่ฉันได้ตระหนักก็คือไม่มีแคนาดาเพียงแห่งเดียวแต่มีหลายแห่งไม่มีสหรัฐอเมริกาเพียงแห่งเดียวแต่มีหลายแห่งอีกประการหนึ่งคือความรู้สึกของชาติที่ขัดแย้งกันเกี่ยวกับความเสมอภาค – คุณค่าพื้นฐานของแคนาดาที่บัญญัติไว้ในรัฐธรรมนูญ – และความไม่เท่าเทียมกันซึ่งไม่เพียงแต่ยอมรับหรือเพิกเฉยแต่ยังได้รับการเฉลิมฉลองในหลายๆที่มีประสิทธิภาพ</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dfbbd5da4c4b864013a75183c15e124511844c8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/ff37d490-fba5-4f97-b6c4-3952561dd510_2cc3eaee.jpg?itok=24RTAcV1&amp;v=1768991412" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ค่าความเครียดของสหประชาชาติของ Xi และ Lula ในการเรียกร้องเมื่อการกระทำของสหรัฐอเมริกาทำให้การทูตในภูมิภาคไม่สงบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341072/xi-and-lula-stress-value-un-call-us-actions-unsettle-regional-diplomacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีลุยซ์อินาซิโอลุลาดาซิลวาของบราซิลและประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนได้โทรศัพท์สายในวันพฤหัสบดีซึ่งผู้นำทั้งสองได้เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการปกป้องอำนาจของสหประชาชาติ (UN) และเพื่อเสริมสร้างความร่วมมือทั่วทั้งภาคใต้ตามการอ่านอย่างเป็นทางการการเรียกร้องซึ่งได้รับการยืนยันจากทั้งสองรัฐบาลเมื่อวันศุกร์เกิดขึ้นท่ามกลางความตึงเครียดทางภูมิรัฐศาสตร์ที่เพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:07:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8244ac4a27f81dab48f13ef53cd7b2d549cc5201</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/05a31767-466d-4e1a-b263-b699d3f9823b_67e1de29.jpg?itok=qmrBsxmK&amp;v=1769202423" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
