<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงควรเปิดโรงเรียนของรัฐให้กับนักเรียนต่างชาติ: หัวหน้ามหาวิทยาลัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3330292/hong-kong-should-open-public-schools-international-pupils-university-head?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานสถาบันฝึกอบรมครูที่ใหญ่ที่สุดของเมืองได้แนะนำให้หน่วยงานรัฐเปิดโรงเรียนของรัฐให้กับนักเรียนที่ไม่ใช่คนท้องถิ่นโดยใช้ต้นทุนเป็นส่วนหนึ่งของแบรนด์ "Study in Hong Kong" แต่ได้เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการปกป้องผลประโยชน์ในท้องถิ่นศาสตราจารย์ John Lee Chi-kin อธิการบดีของ Education University of Hong Kong (EdU) เตือนรัฐบาลให้รักษาความเสื่อมโทรมของเมือง</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e43d6a57f0360e181380dc8cb2f922320d20138</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/0b847547-8b5d-44b8-8344-18ea8e860a1c_d23fa2e6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับรถบรรทุกญี่ปุ่นที่น่าสงสารอายุ 60 ปีซึ่งถูกเปลี่ยนมาตั้งแต่เกิดเป็นทายาทของครอบครัวที่ร่ำรวย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3329827/penniless-japan-lorry-driver-60-discovers-he-was-switched-birth-heir-rich-family?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนขับรถบรรทุกชาวญี่ปุ่นที่ยากจนซึ่งพบว่าเขาถูกเปลี่ยนมาตั้งแต่เกิดจากครอบครัวที่ร่ำรวยฟ้องร้องโรงพยาบาลที่เกี่ยวข้องซึ่งได้รับคำสั่งให้จ่ายค่าชดเชย 38 ล้านเยน (250,000 ดอลลาร์สหรัฐ) คดีในปี 2013 ได้เกิดขึ้นอีกครั้งในโลกออนไลน์ท่ามกลางการรายงานของเด็กจีนหลายคนที่ถูกลักพาตัวไปตั้งแต่อายุยังน้อยเติบโตมาในครอบครัวที่ยากจนและกลับมารวมตัวกันอีกครั้ง</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be8155be51494e96bc6f721430eefd1bc9a7ecd6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/e2d96a58-54f6-4228-8489-f0c0412c3965_1bb90557.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาชิกสหประชาชาติกว่า 60 คนลงนามในสนธิสัญญาอาชญากรรมไซเบอร์ในเวียดนามท่ามกลางข้อกังวลด้านสิทธิ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3330304/more-60-un-members-sign-cybercrime-treaty-vietnam-amid-rights-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเทศต่างๆได้ลงนามในสนธิสัญญาสหประชาชาติฉบับแรกที่มุ่งเป้าไปที่อาชญากรรมไซเบอร์ในกรุงฮานอยเมื่อวันเสาร์แม้จะมีการคัดค้านจากกลุ่มบริษัทเทคโนโลยีและกลุ่มสิทธิที่ไม่น่าจะเป็นไปได้ซึ่งเตือนถึงการสอดแนมของรัฐที่ขยายตัวกรอบกฎหมายใหม่ระดับโลกมีวัตถุประสงค์เพื่อเสริมสร้างความร่วมมือระหว่างประเทศเพื่อต่อสู้กับอาชญากรรมดิจิทัลตั้งแต่สื่อลามกอนาจารเด็กไปจนถึงไซเบอร์แคมข้ามชาติและการฟอกเงินมากกว่า 60 ประเทศ</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:41:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">907d054c3f27bab192414504f507a2c4ac85b1fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/37d587d8-3aab-4d51-aa60-2b96abbff0dc_0314b934.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภรรยาชาวจีนใช้วิดีโอ AI ของชายเร่ร่อนบุกเข้าไปในบ้านเพื่อทดสอบความรักของสามี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3329912/china-wives-use-ai-generated-videos-homeless-men-breaking-homes-test-husbands-love?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงจีนกำลังใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) ที่สร้างขึ้นจากภาพคนเร่ร่อนที่บ้านของพวกเขาเพื่อทดสอบว่าคู่ของพวกเขารักพวกเขามากแค่ไหนแนวโน้มที่ผิดปกติได้จุดประกายความกังวลเกี่ยวกับการใช้เนื้อหาที่สร้างโดย AI ในทางที่ผิดบนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่ผู้หญิงหลายคนบอกว่าพวกเขาขอให้ AI สร้างภาพและวิดีโอของชายไร้บ้านภายในห้องของพวกเขาและส่งภาพไปยัง</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b27ad0d0e0d6753edc5c5fc2ce8a60aba1867541</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/71304b76-2edb-4073-8422-ac2baa1a0a8c_104a3de0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำอำลาที่ยาวนาน: เอเชียตะวันออกเฉียงใต้ปรับตัวเข้ากับอนาคตการค้าหลังอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3330249/long-goodbye-southeast-asia-adjusts-post-america-trade-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อภาษีของสหรัฐอเมริกาปิดประตูสู่ตลาดส่งออกที่สำคัญที่สุดแห่งหนึ่งของมาเลเซียนักออกแบบเสื้อผ้าบุรุษ Bon Zainal Harun ก็ไม่สะดุ้งคำตอบของเขาต่อการเรียกเก็บเงินจำนวนมากของวอชิงตันนั้นเฉียบคมพอๆกับชุดสูทที่เขาทำ :“ เร่งรีบ ”จนกระทั่งเมื่อเร็วๆนี้ Zainal ได้ส่งออกชุดสูทและชุดทางการของเขาไปยังสหรัฐอเมริกาแต่อัตราภาษีร้อยละ 19 ที่กำหนดโดยประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในช่วงฤดูร้อนนี้ไม่มี</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 05:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4af2a76542199730329295797d9513dcbf03fa25</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/7d18ef18-3dcb-4158-a46d-543a6f7054b2_62b54c60.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
