<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Amundi ช่วยให้การเดิมพันของจีนง่ายขึ้นดวงตาปลอดภัยขึ้นเมื่อกังวลเกี่ยวกับการประเมินมูลค่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3327565/asset-manager-amundi-eases-china-bets-eyes-safer-plays-valuation-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้จัดการสินทรัพย์ชาวฝรั่งเศส Amundi ได้จ่ายเงินส่วนใหญ่จากการชุมนุมของหุ้นในเดือนกันยายนของจีนเพื่อจัดสรรการถือครองหุ้นเพิ่มเติมให้กับหุ้นปันผลท่ามกลางความสงสัยเกี่ยวกับแนวโน้มทางเศรษฐกิจของประเทศบริษัทยุโรปซึ่งจัดการสินทรัพย์มูลค่า 2.3 ล้านล้าน € (US $ 2.7 ล้านล้าน) ได้ตัดตำแหน่งในหุ้นจีนที่ "มีมูลค่าสูงเกินไป" ในขณะที่เลือกเพิ่มการสัมผัสกับหุ้นบนบกมากกว่าฮ่องกง - l</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 01:37:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6541d9b046cf4621c64e5e49154134ea105b3731</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/15f3d7ca-4a79-4670-bcc1-f912d6e2a74b_07caded8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความยุติธรรมในมือประชาชน: ประโยชน์ของการพิจารณาคดีโดยคณะลูกขุนในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3327563/justice-hands-people-benefits-trial-jury-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ระบบลูกขุนยังคงเป็นหนึ่งในคุณสมบัติที่รู้จักกันดีที่สุดของกระบวนการยุติธรรมอาญาของฮ่องกงและมักจะเป็นสายล่อฟ้าสำหรับการอภิปรายทางการเมืองเกี่ยวกับข้อดีความคุ้มค่าและความสามารถในการส่งมอบความยุติธรรมหรือไม่การพิจารณาคดีโดยคณะลูกขุนมีการระบุไว้อย่างชัดเจนในมาตรา 86 ของกฎหมายพื้นฐานของเมืองซึ่งรักษา “หลักการพิจารณาคดีโดยคณะลูกขุนที่เคยปฏิบัติมาก่อนในฮ่องกง” คณะลูกขุนพิจารณาคดีชม.</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 01:30:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a16154ae83d3646ab9c907bbaf585411e4a924d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/3b9e48f3-2f0f-476a-957d-0722a2039ab4_62951a98.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมเอเชียแปซิฟิกจึงเขียนเงื่อนไขการค้าใหม่จากดอลลาร์เป็นหยวน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3327285/why-asia-pacific-rewriting-terms-trade-dollar-yuan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลาหลายทศวรรษที่การค้าข้ามพรมแดนในเอเชียแปซิฟิกเป็นสกุลเงินดอลลาร์สหรัฐเนื่องจากความมั่นคงและความสามารถในการเข้าถึงของสกุลเงินธุรกิจขนาดเล็กและขนาดกลางผู้ค้าและผู้ผลิตที่ต้องการขยายตัวข้ามพรมแดนจึงดำเนินการค้าระหว่างประเทศในสกุลเงินดอลลาร์สหรัฐตามประเพณีตัวอย่างเช่นผู้ผลิตเซินเจิ้นในประเทศจีนที่จ่ายซัพพลายเออร์อินโดนีเซียจะแปลง yua</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cfeaab849eeefe41b610fac70ab39f78ec2dd9ae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/29b25959-640d-48fc-a31a-4c2c36f3f986_ad304286.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรโนลต์ชั่งน้ำหนักการผลิตรถยนต์กับเชอรี่ของจีนในอเมริกาใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3327564/renault-weighs-making-cars-chinas-chery-south-america?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรโนลต์และเฌอรี่ออโตโมบิลของจีนกำลังพูดคุยกับพันธมิตรด้านการผลิตรถยนต์และการขายในอเมริกาใต้ในขณะที่ผู้ผลิตทั้งสองรายกำลังเติบโตในภูมิภาคตามที่ผู้คนคุ้นเคยกับเรื่องนี้การอภิปรายครั้งนี้รวมถึงแผนการสำหรับโคลอมเบียและอาร์เจนตินาซึ่งเชอรี่จะเข้าถึงเครือข่ายโรงงานที่มีอยู่ของเรโนลต์เพื่อแลกกับการจัดหาเงินทุนและการออกแบบผลิตภัณฑ์กล่าวว่าประชาชนซึ่งเป็น</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 01:18:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">75090925c356c3beed4be3e632070844a167a0a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/2cbecd19-f317-4ed9-8e9c-773d38f33b3a_7205c406.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การผ่อนคลายที่พักของจีนใน 3 เมืองใหญ่จะช่วยเพิ่มการบริโภคได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327455/can-easing-property-curbs-3-big-cities-help-give-chinese-consumption-boost?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยสามเมืองที่มีความสำคัญทางเศรษฐกิจมากที่สุดของจีนที่เพิ่งเปิดตัวนโยบายเพื่อแก้ไขปัญหาความอ่อนแอที่เกิดขึ้นใหม่ในภาคอสังหาริมทรัพย์นักวิเคราะห์กล่าวว่าการรักษาเสถียรภาพของอุตสาหกรรมจะมีนัยสำคัญในแง่ของการส่งเสริมความเชื่อมั่นของผู้บริโภคแต่ไม่ควรคาดหวังว่าจะมีการรีบาวด์ตลาดอย่างรวดเร็วหลังจากปักกิ่งซึ่งเป็นศูนย์กลางประชากรที่ใหญ่ที่สุดของจีนตอนเหนือได้ยกเลิกขีดจำกัดการซื้อนอกถนนวงแหวนรอบที่ห้าและ</description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 01:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6a22c213a52f8347d54209cadd70041e62728e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/668062d9-71f4-4e46-9256-963bd65e9d9e_1c1428fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
