<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์สั่งจำคุกอดีตนักกฏหมายสหรัฐฯจอร์จซานโตสสั่งให้เขาเป็นอิสระ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329485/trump-commutes-sentence-ex-us-lawmaker-george-santos-orders-him-freed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเขาได้ตัดสินจำคุกอดีตส.ส. จอร์จซานโตสซึ่งรับโทษจำคุกมากกว่าเจ็ดปีหลังจากยอมรับความผิดในข้อหาฉ้อโกงและโจรกรรมข้อมูลประจำตัวพรรครีพับลิกันนิวยอร์กถูกตัดสินจำคุกในเดือนเมษายนหลังจากยอมรับเมื่อปีที่แล้วว่าหลอกลวงผู้บริจาคและขโมยข้อมูลประจำตัวของ 11 คน – รวมถึงสมาชิกในครอบครัวของเขาเอง – เพื่อให้ DON</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 23:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06ebf0c4afea05d33e41859c6893d8b49c1f8fe2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/68923118-6d8f-4d1f-9989-41e9ae9a8439_71771d6b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุทธวิธีที่น่าตกใจของทรัมป์และสีเห็นว่าสงครามการค้ายังคงอยู่ในภาวะชะงักงัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3329484/will-trump-and-xis-shock-tactics-ruin-any-chances-ending-us-china-trade-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกมที่มีการตำหนิภัยคุกคามเล็กน้อยการประชุมระหว่างประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนและการขึ้นภาษีเถื่อนดูเหมือนจะเป็นคำสั่งล่าสุดของวันนี้อย่างไรก็ตามอดีตเจ้าหน้าที่ของรัฐและนักวิเคราะห์กล่าวว่าสิ่งนี้ไม่น่าแปลกใจเลย – มันเป็นเพียงราคาที่คุณจ่ายเมื่อบรรทัดฐานทางการทูตถูกปัดออกในการพลิกโฉมครั้งล่าสุดใน Saga ทรัมป์บน</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 22:26:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e7f8dbb2e36eadb4685caa4b030466c41369542</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/68affc7a-ef4b-447a-be1e-b5b02b671443_8727b3b2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหานครทางตอนเหนือเป็นมากกว่าศูนย์กลางเทคโนโลยีที่เป็นแหล่งรวมวัฒนธรรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3329196/more-tech-hub-northern-metropolis-can-be-cradle-culture?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหานครทางตอนเหนือของฮ่องกงเป็นมากกว่าเพียงแค่แผนการแบ่งเขตเท่านั้นซึ่งเป็นส่วนสำคัญของยุทธศาสตร์การพัฒนาของจีนและเป็นก้าวสำคัญในการยกระดับโปรไฟล์ทั่วโลกของ Greater Bay Area (GBA) ด้วยการพัฒนาในขณะนี้การสนทนาจะต้องเปลี่ยนไปสู่ดินแดนใหม่: พลังอ่อนมหานครทางตอนเหนือไม่ควรเป็นเพียงเมืองใหม่อีกแห่งหนึ่งที่ออกแบบมาเพื่อจัดการที่อยู่อาศัยและอุตสาหกรรมของฮ่องกง</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">996e350a135d1b0cd8adc38be8b4ae8584c53536</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/3778e239-e5de-4904-9f48-bf818765e92d_e0297765.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความตึงเครียดในสหรัฐฯ - จีนง่ายขึ้นเมื่อ Bessent ยืนยันการเข้าพบกับ He Lifeng คู่กรณี</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3329483/us-china-tensions-ease-bessent-confirms-call-counterpart-he-lifeng?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาย Scott Bessent รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐยืนยันว่ามีแผนที่จะพูดคุยกับนาย He Lifeng รองนายกรัฐมนตรีจีนในวันศุกร์เพื่อเป็นสัญญาณต่อไปในการผ่อนคลายความตึงเครียดก่อนการประชุมที่อาจเกิดขึ้นระหว่างผู้นำทั้งสองประเทศ “รองนายกรัฐมนตรีซึ่งเป็นคู่กรณีของฉันและฉันจะพูดในเย็นวันนี้เวลาประมาณ 8.30 น. 9.00 น .” Bessent กล่าวที่ทำเนียบขาวในวันศุกร์รมว .คลังกล่าวเพิ่มเติมว่าจะ</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 20:52:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c166babdb7cb850d2ba47cdf3a5d017e1e119b7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/e33a1f33-a8b1-403f-8364-80e4931d8911_ac086e91.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์พบกับเซเลนสกีเขาหวังว่าโทมาฮอว์กจะไม่จำเป็นต้องยุติสงคราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3329482/trump-meets-zelensky-says-he-hopes-tomahawks-wont-be-needed-end-ukraine-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky ไปที่ทำเนียบขาวเมื่อวันศุกร์เพื่อหาอาวุธเพื่อต่อสู้กับรัสเซียต่อไปแต่ได้พบกับประธานาธิบดีอเมริกันที่ดูเหมือนตั้งใจจะเป็นนายหน้าซื้อขายสันติภาพมากกว่าการยกระดับคลังแสงของเคียฟในขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาไม่ได้ตัดการจัดหาขีปนาวุธโทมาฮอว์กระยะไกลที่ซีเลนสกีแสวงหาแต่เขาก็ดูเจ๋งสำหรับผู้มุ่งหวังในขณะที่เขา</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 20:07:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b63508443d7bdae45d4bb9eeff40279711c7f9a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/0edcc05f-934e-4cfa-acd6-186cb7a3c458_34e2d538.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
