<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>12 จับกุมการขายบัตรคอนเสิร์ต G-Dragon, Jay Chou ปลอมในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3324611/12-arrested-over-sale-fake-g-dragon-jay-chou-concert-tickets-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงจับกุมคน 12 คนที่เชื่อมโยงกับกลุ่มฉ้อโกงที่ขายตั๋วปลอมเพื่อเข้าชมคอนเสิร์ตใหญ่รวมถึงการแสดงของจีดรากอนและเจย์โชวท่ามกลางความเร่าร้อนสำหรับการแสดงสดที่เกิดขึ้นจากการเปิดไคตั๊กสปอร์ตพาร์คชายแปดคนและหญิงสี่คนอายุระหว่าง 18 ถึง 48 ปีถูกจับกุมในสัปดาห์นี้เนื่องจากถูกกล่าวหาว่าสมคบกันฉ้อโกงและฟอกเงินกลุ่มนี้เกี่ยวข้องกับการฉ้อโกง 7 อย่าง</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:01:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a45f619eaf824835351fad2018538d5dee88d45</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/a231a6f3-32c7-4e5f-9688-b75e1a1c21ff_2a250600.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘กังวลอย่างยิ่ง ': เกาหลีใต้สาบานว่าจะสนับสนุนพลเมืองที่ถูกจับกุมในการจู่โจมของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3324612/south-korea-pledges-support-citizens-arrested-us-immigration-raid-hyundai-plant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีลีแจมยองของเกาหลีใต้เมื่อวันเสาร์ได้สั่งการให้พยายามอย่างเต็มที่ในการตอบสนองต่อการจับกุมพลเมืองหลายร้อยคนของประเทศอย่างรวดเร็วในการบุกตรวจคนเข้าเมืองของสหรัฐในโรงงานผลิตแบตเตอรี่รถยนต์ฮุนไดมอเตอร์รัฐมนตรีต่างประเทศโชฮยอนกล่าวว่ารัฐบาลได้จัดตั้งทีมเพื่อตอบสนองต่อการจับกุมชาวเกาหลีกว่า 300 คนเมื่อวันพฤหัสบดีที่สถานที่ในรัฐจอร์เจียตอนใต้และเขาสามารถไป</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:00:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5ee5463bd6a59ebcffa06aa605bc7e389f8f235</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/a7c64cd0-e2ea-44d5-9d19-cd135efcbbd9_a33164f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงต้องเผชิญกับอุปสรรคในการบังคับใช้กฎเกี่ยวกับเนื้อหาที่สร้างโดย AI: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3324598/hong-kong-face-hurdles-enforcing-rules-labelling-ai-generated-content-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าฮ่องกงอาจประสบปัญหาในการบังคับใช้กฎระเบียบเกี่ยวกับการติดฉลากเนื้อหาที่สร้างด้วยปัญญาประดิษฐ์บนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียหลังจากที่จีนแผ่นดินใหญ่ออกกฎหมายใหม่ในสัปดาห์นี้เพื่อต่อสู้กับข้อมูลที่ผิดพลาดการปลอมแปลงและปัญหาลิขสิทธิ์ผู้เชี่ยวชาญบอกกับเดอะโพสต์ว่าตลาดของฮ่องกงมีขนาดเล็กเกินไปที่จะใช้ชุดกฎหมายอิสระเพื่อควบคุมการใช้ AI รุ่นใหม่แต่</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecdc5835446f1b1878989750bdb53272f19b08d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/006a249b-524b-49b7-aed3-4f4d118b375d_43d73be1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรดาร์ที่ขับเคลื่อนด้วย AI ไม่สามารถติดขัดได้ผลการทดสอบเที่ยวบินแลนด์มาร์คของจีนชี้ให้เห็นว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3324437/ai-powered-radar-cannot-be-jammed-chinas-landmark-test-flight-result-suggests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนประสบความสำเร็จในการทดสอบการบินว่าอาจเป็นระบบเรดาร์ที่ขับเคลื่อนด้วยปัญญาประดิษฐ์เครื่องแรกของโลกสำหรับเครื่องบินทหารตามข้อมูลที่จำกัดที่เปิดเผยระบบเรดาร์ที่เพิ่มประสิทธิภาพด้วย AI บนอากาศยานที่ไม่สามารถระบุได้บรรลุผลการติดตามเป้าหมายที่สมบูรณ์แบบแม้ว่าจะเผชิญกับการติดขัดขั้นสูงที่มีความซับซ้อนในการทดสอบเมื่อระบบเรดาร์ทั่วไปล้มเหลวในการ maintai</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">202b8e3ea9a0f6623b7a1d99d6360a4135e308c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/7a1ef29f-1d23-4f26-9300-5448e053000b_9e8a0eb4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีอนุทินคนต่อไปของไทยยืนยันอีกครั้งว่าจะจัดการเลือกตั้งใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324610/thailands-next-pm-anutin-reaffirms-promise-hold-fresh-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีคนต่อไปของไทยในวันเสาร์ให้คำมั่นสัญญาว่าจะทำให้ดีตามคำมั่นสัญญาของเขาที่จะนำรัฐบาลเฉพาะกาลที่แตกร้าวไปสู่การสำรวจความคิดเห็นใหม่นายอนุทินชาญวีรกูลผู้บัญชาการฝ่ายอนุรักษ์นิยมได้รับการยืนยันจากรัฐสภาเมื่อวันศุกร์สิ้นสุดการสูญญากาศพลังงานเป็นเวลาหนึ่งสัปดาห์หลังจากการเปล่งเสียงของนายพายทองธารชินวัตรอดีตประธานาธิบดีของเขาเจ้าสัวก่อสร้างได้รวมตัวกันเป็นแนวร่วมของกลุ่มฝ่ายค้านเพื่อปิดการทำงานของ Pheu</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 11:14:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbe4f377f8d363ccdda7acda726cee1b00be8de5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/59219730-3657-490a-89d2-239f1ce35c90_4e95cad1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
