<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Nio ของจีนเพิ่มเงินเดิมพัน 2.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในการเปลี่ยนแบตเตอรี่รถยนต์ไฟฟ้าวางแผนที่จะเพิ่ม 1,000 สถานี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3342899/chinas-nio-raises-us26-billion-bet-ev-battery-swapping-plans-add-1000-stations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nio ผู้ผลิตยานยนต์ไฟฟ้า (EV) ของจีนวางแผนที่จะเพิ่มสถานีเปลี่ยนแบตเตอรี่อีก 1,000 แห่งในเครือข่ายในปีนี้โดยเพิ่มการเดิมพัน 2.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในเทคโนโลยีนี้แม้จะมีความท้าทายจากแบตเตอรี่ที่ชาร์จอย่างรวดเร็วเนื่องจากมีการแลกเปลี่ยนครั้งที่ 100 ล้านสถานี 3,729 สถานีของบริษัทช่วยให้เจ้าของ Nio EV ที่ใช้งานร่วมกันได้สามารถแลกเปลี่ยนชุดแบตเตอรี่ที่ใช้แล้วเป็นชุดชาร์จได้ภายในเวลาเพียงสามนาทีและ MOS</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 07:00:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12496ec5ae206129fcebfb5c3793492a048e7933</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/0128e13d-a6fd-4881-904f-474d725f5a06_94bd8011.jpg?itok=dqubSJ7-&amp;v=1770620324" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางการฮ่องกงกำลังพิจารณาทางเลือกสำหรับการข้ามท่าเรือแห่งที่ 4</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3342893/hong-kong-authorities-considering-options-fourth-harbour-crossing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงกำลังมองหาโครงการฟื้นฟูชั้นวางของใกล้เกาะลันเตาและกำลังพิจารณาทางเลือกสำหรับอุโมงค์ข้ามท่าเรือแห่งที่สี่โดยฝ่ายนิติบัญญัติอธิบายว่าสิ่งอำนวยความสะดวกดังกล่าวจำเป็นต่อการบรรเทาความแออัดอย่างต่อเนื่องและช่วยพัฒนาเมืองต่อไปในพิมพ์เขียวกลยุทธ์การขนส่ง 124 หน้าที่เผยแพร่เมื่อสัปดาห์ที่แล้วกรมการขนส่งกล่าวว่าคาดว่าจะมีความรุนแรงมากขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 06:33:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02b75ba18552a9b4a9509fc6dc2ebae20baaee15</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/e90cb89c-f159-462a-8bbb-b8533d9f9591_59c0da71.jpg?itok=WXj2etya&amp;v=1770618778" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้ให้พื้นที่เฮลิคอปเตอร์ทหารคอบร้าหลังการฝึกที่ร้ายแรงตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3342890/south-korea-grounds-cobra-military-helicopters-after-fatal-training-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้กักบริเวณฝูงบินเฮลิคอปเตอร์ทหารที่มีอายุมากในวันจันทร์หลังจากที่เฮลิคอปเตอร์ตกระหว่างการฝึกซ้อมและทำให้มีผู้เสียชีวิต 2 คนบนเครื่องงูเห่า AH -1S กำลังฝึกซ้อมการลงจอดฉุกเฉินเมื่อ "ขัดข้องเนื่องจากสาเหตุที่ไม่สามารถระบุได้" ในเขตกาพยองทางตะวันตกของกรุงโซลกองทัพกล่าวในแถลงการณ์มีผู้รับบริการ 2 คนถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลและเสียชีวิตในเวลาต่อมาภาพถ่ายใน LOC</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 06:01:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">397aa202dc89426a9d845db853eb02d890f5013f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/32a228f0-6b5c-42a0-af95-0b3996703e97_32e853b9.jpg?itok=u8yNomE4&amp;v=1770616905" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หม้อแปลงไฟฟ้าของสหรัฐอเมริกากำลังเสื่อมสภาพพลังงานทดแทนอาจทำให้ทุกอย่างแย่ลงการศึกษาของจีนพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3342827/us-transformers-are-ageing-renewable-energy-could-make-things-worse-china-study-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกายังคงทำสงครามกับพลังงานทดแทนการศึกษาใหม่ของจีนเผยให้เห็นถึงความตึงเครียดที่การรวมระบบพลังงานทดแทนเข้ากับหม้อแปลงไฟฟ้าอาจทำให้เขาได้รับกระสุนทางเทคนิคใหม่ๆนักวิจัยค้นพบว่าการรวมพลังงานหมุนเวียนสูงสามารถทำให้หม้อแปลงไฟฟ้าส่วนประกอบสำคัญที่ควบคุมแรงดันไฟฟ้าในระบบไฟฟ้ามีอายุเร็วกว่าก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7cbb0f13d05f864c2059c97c857425082a4ce892</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/1d1f3924-c2e8-4710-ba5d-37fbde3f0216_8e1e7a3c.jpg?itok=EYlNaQFJ&amp;v=1770544325" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทรนด์หาคู่ใหม่ของจีนเกิดขึ้นเมื่อผู้คนแนะนำผู้มุ่งหวังใหม่คล้ายกับการแนะนำงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3342232/new-china-dating-trend-emerges-where-people-refer-exes-new-prospects-akin-job-referrals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนุ่มสาวชาวจีนได้สร้างเทรนด์การออกเดทใหม่ที่เรียกว่า "อดีตคู่ค้าที่ได้รับการแนะนำ" ซึ่งพวกเขาปฏิบัติต่ออดีตคนรักเหมือนผู้สมัครงานคนหนุ่มสาวแบ่งปันโปรไฟล์โดยละเอียดข้อเสนอแนะส่วนบุคคลและ "รายงานการใช้งาน" ความสัมพันธ์ก่อนหน้านี้กับคนแปลกหน้าทางออนไลน์เพื่อช่วยนำทางความเสี่ยงของการออกเดทในยุคใหม่มีรายงานว่าแนวโน้มเริ่มต้นบนโซเชียลมีเดียหลังจากโพสต์ไวรัสขอ "การส่งต่อภายใน</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc7b975b2a21f2fe4b5c87ad5d41b1c1b01ab836</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/f864b63b-d86f-4c8e-8c6d-2a8bb6da6d7b_c5202294.jpg?itok=MuSNMA_w&amp;v=1770108450" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
