<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แฟนๆของเทย์เลอร์สวิฟต์แห่กันมาที่พิพิธภัณฑ์เยอรมันเพื่อชมภาพวาดโอฟีเลีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3331257/taylor-swift-fans-swarm-german-museum-see-ophelia-painting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แฟนๆของ Taylor Swift ร้องเพลงและเต้นรำในวันอาทิตย์กับเพลงฮิตใหม่ของเธอ "The Fate of Ophelia" ที่พิพิธภัณฑ์เยอรมันที่จัดแสดงภาพวาดที่คิดว่าจะเป็นแรงบันดาลใจให้กับวิดีโอสำหรับชาร์ตคอปเปอร์บางคนมาในชื่อโอฟีเลียในชุดเดรสสีขาวที่มีดอกไม้ในผมของพวกเขาในขณะที่คนอื่นๆไม่ได้สวมใส่ชุดที่เป็นประกายเช่นเดียวกับที่มักจะสวมใส่โดยสวิฟท์ขณะที่พวกเขาลงมาในเมืองทางตะวันตกของวีสบาเดินพวกเขากำลังเข้าร่วมงานพิเศษแม้กระทั่ง</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 20:58:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">513a0318fb05ab925e3786e97c691f67c135eaa7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/720d516c-0aaf-440d-887a-ddb1e039d617_ffb8ed44.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลบอกว่าได้รับซากตัวประกัน 3 คนจากกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3331256/israel-says-it-has-received-remains-3-hostages-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลในวันอาทิตย์ประกาศว่าซากตัวประกันสามคนได้รับการส่งมอบจากกาซาและจะได้รับการตรวจสอบโดยผู้เชี่ยวชาญด้านนิติวิทยาศาสตร์ว่าเป็นการหยุดยิงที่มีอายุหนึ่งเดือนที่เปราะบางแถลงการณ์ของฮามาสก่อนหน้านี้ระบุว่าซากศพถูกพบเมื่อวันอาทิตย์ในอุโมงค์ทางตอนใต้ของกาซานับตั้งแต่การหยุดยิงในกาซามีผลบังคับใช้เมื่อวันที่ 10 ตุลาคมกลุ่มติดอาวุธชาวปาเลสไตน์ได้ปล่อยซากตัวประกัน 17 คนโดยมีตัวประกัน 11 คน</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 19:32:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d183cb38724e7ae4050734746fc20f0888e6685d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/aa5b60ab-46c4-4284-924e-ca4150bce797_c3b55f83.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พนักงานอัยการของกรุงปารีสกล่าวว่างานปล้นทรัพย์ของอาชญากรเล็กๆน้อยๆไม่ใช่อาชญากรรมที่จัดตั้งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3331255/louvre-heist-work-petty-criminals-not-organised-crime-paris-prosecutor-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการปารีสกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าการปล้นอัญมณีทางประวัติศาสตร์ในเวลากลางวันที่มีมูลค่า 102 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ปารีสเมื่อเดือนที่แล้วถูกประหารชีวิตโดยอาชญากรรายย่อยแทนที่จะเป็นมืออาชีพจากโลกแห่งอาชญากรรมที่จัดตั้งขึ้นเช้าวันอาทิตย์เมื่อสองสัปดาห์ก่อนมีชายสองคนจอดรถขนของอยู่ด้านนอกพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ขึ้นไปบนชั้นสองทุบหน้าต่างเปิดตู้โชว์แตก</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 18:34:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84751632d35e5b8728b58b61baa908e23f492872</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/89c139f7-1ab5-4a11-b01d-7a73473410ae_efc06d2f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เยอรมนีจับกุมผู้ต้องสงสัยชาวซีเรียในการวางแผนการโจมตีแบบ ‘ญิฮาด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3331254/germany-arrests-syrian-suspected-plotting-jihadist-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการเยอรมนีกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าพวกเขาได้จับกุมชายชาวซีเรียอายุ 22 ปีในเบอร์ลินที่ต้องสงสัยว่าเตรียมการโจมตีแบบ "ญิฮาดิสต์" โดยไม่ได้บอกรายละเอียดเกี่ยวกับแผนการที่ถูกกล่าวหาผู้ต้องสงสัยที่ถูกจับกุมเมื่อวันเสาร์ในเขต Neukoelln ทางตอนใต้ของเมืองหลวงถูกกักตัวไว้ในศูนย์กักกันและจะถูกนำตัวไปยังผู้พิพากษาสอบสวนในวันอาทิตย์ต่อมาเขาถูกกล่าวหาว่าวางแผน “ญิฮาด”</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 18:09:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6732ff97fb789a4ac0d97fd7333da883c37c8baa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/6ee9baaf-d83f-4ce8-a3af-745e289822a0_53985a2c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดินถล่มและน้ำท่วมทำให้มีผู้เสียชีวิต 26 รายในภาคตะวันตกของเคนยา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3331253/landslide-and-floods-leave-26-dead-western-kenya?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนผู้เสียชีวิตจากดินถล่มในหุบเขารอยเลื่อนทางตะวันตกของเคนยาเพิ่มขึ้นเป็น 26 รายโฆษกรัฐบาลกล่าวเมื่อวันอาทิตย์หลังจากฝนตกหนักในวันเสาร์มีผู้สูญหาย 25 คนและอีก 26 คนได้รับการช่วยเหลือหลังจากน้ำท่วมครั้งใหญ่ใน Elgeyo-Marakwet County โฆษกรัฐบาล Isaac Mwaura กล่าวในแถลงการณ์ผู้ได้รับการช่วยเหลือส่วนใหญ่ได้รับการรักษารัฐบาลฮา</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 17:42:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbfa4734459dedbd19312873d34afca1a7013969</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/0702b2db-f815-4dbb-9c4d-cccdf11f308c_7aaf5ffd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
