<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>50 ปีผ่านไปจีนทิ้งยุโรปไว้เบื้องหลังการแข่งขันเพื่ออนาคตไฮเทคหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327081/50-years-has-china-left-europe-behind-race-hi-tech-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปีนี้ถือเป็นครึ่งศตวรรษของความสัมพันธ์ทางการทูตอย่างเป็นทางการระหว่างจีนและสหภาพยุโรปตลอดจนครบรอบ 25 ปีของการก่อตั้งหอการค้าสหภาพยุโรปในประเทศจีนในฐานะที่เป็นส่วนหนึ่งของชุดของรายงานที่ตรวจสอบความสัมพันธ์ระหว่างสองมหาอำนาจ Meredith Chen และ Nora Mankel มองไปที่วิธีที่จีนพลิกสคริปต์เทคโนโลยีกับยุโรปในปี 1978 ขณะที่จีนกำลังเกิดขึ้นจาก</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 22:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9622a7e4eb6e63b67a997e73424fdad0ebb22242</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/33bd0214-4a62-4137-a4f5-5f460e61009a_045535c6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดโครงการริเริ่มระดับโลกของจีนจึงเป็นตัวแทนของการปฏิรูปความต้องการของสหประชาชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3326635/why-chinas-global-initiatives-represent-reform-un-needs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อการอภิปรายทั่วไปของการประชุมสมัชชาใหญ่แห่งสหประชาชาติครั้งที่ 80 เปิดขึ้นเมื่อวันที่ 23 กันยายนห้องโถงในถ้ำในนิวยอร์กก็เต็มไปด้วยปรากฏการณ์ที่คุ้นเคยอีกครั้ง: ประมุขแห่งรัฐกำลังจดบันทึกการเจรจาการทูตและสื่อมวลชนทั่วโลกแยกวิเคราะห์วลีทุกวลีแต่ธีมของปีนี้ – “ดีขึ้นด้วยกัน: 80 ปีและมากขึ้นเพื่อสันติภาพการพัฒนาและสิทธิมนุษยชน” – ดังขึ้นอย่างเจ็บปวด</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">472e21312111625606c8ee5772bc823dacc17a68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/81a75ae9-240e-416f-9d51-780e2179c865_6ca2e8dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียใช้สปอตไลต์ของสหประชาชาติเพื่อเรียกประเทศที่พัฒนาแล้วเกี่ยวกับการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3327120/india-uses-un-spotlight-call-out-developed-nations-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียกล่าวหาว่าประเทศที่พัฒนาแล้วเสแสร้งในการค้าโลกและการตอบสนองต่อวิกฤตการณ์ทั่วโลกในที่ประชุมสมัชชาใหญ่แห่งสหประชาชาติเมื่อวันเสาร์ซึ่งเป็นข้อกล่าวหาที่ตามมาด้วยความพยายามที่จะเจรจากับวอชิงตันเพื่อกำจัดภาษีที่เกี่ยวข้องกับการซื้อน้ำมันดิบของรัสเซีย Subrahmanyam Jaishankar รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศอินเดียใช้สุนทรพจน์ของเขาในนิวยอร์กเพื่อเตือนความผันผวนของภาษีเทคโนล</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 19:43:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a74e57a60e5c15c3fa0836ac5747f18edbcec74f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/8f532994-43f6-4a51-a1b3-dc4a02c89dc4_fb4f31a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Pink Dot ของฮ่องกงจะจัดคอนเสิร์ตออนไลน์หลังจากการประมูลเพื่อจ้าง Art Park ถูกปฏิเสธ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327118/hong-kongs-pink-dot-hold-online-concert-after-bid-hire-art-park-declined?utm_source=rss_feed</link>
      <description>งานเทศกาล LGBTQ ประจำปีที่ใหญ่ที่สุดในฮ่องกงฉบับล่าสุดจะจัดขึ้นทางออนไลน์หลังจากที่ผู้จัดงานไม่สามารถจัดสถานที่ในเขตวัฒนธรรมเกาลูนตะวันตกได้ในโพสต์บนโซเชียลมีเดียเมื่อวันเสาร์ผู้จัด Pink Dot HK 2025 กล่าวว่างานในปีนี้จะจัดขึ้นเป็นคอนเสิร์ตออนไลน์โดยมีดารา Cantopop Marife Yau Yin-tung หรือที่รู้จักกันในชื่อ Marf จากเกิร์ลกรุ๊ป Collar และ On Chan เป็น</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 16:13:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22df6969ccec3f9abd7bef3f0629cf08cd9e30fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/26e2c02c-4674-48f0-97e9-47fd093cb599_f60dd672.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์สั่งให้กองทัพสหรัฐไปยังพอร์ตแลนด์โรงงานน้ำแข็งเพื่อจัดการกับ ‘ผู้ก่อการร้ายในประเทศ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327116/trump-orders-us-troops-portland-ice-facilities-handle-domestic-terrorists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวในวันเสาร์ว่าเขาจะส่งกองกำลังไปยังพอร์ตแลนด์ "อนุญาตให้กองกำลังเต็มรูปแบบถ้าจำเป็น" เพื่อจัดการกับ "ผู้ก่อการร้ายในประเทศ" ในขณะที่เขาขยายการประจำการไปยังเมืองในอเมริกามากขึ้นเขาประกาศบนโซเชียลมีเดียโดยเขียนว่าเขากำลังสั่งการให้กระทรวงกลาโหม "จัดหากองกำลังที่จำเป็นทั้งหมดเพื่อปกป้องสงครามที่ทำลายล้างพอร์ตแลนด์" ทรัมป์กล่าวว่าการตัดสินใจครั้งนี้คือ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 15:30:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25c8dcfba11dcc5581fc42538f88437a6b5dd7ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/ebde8a27-196e-4af5-b5b4-102b04b3d25b_4db9baee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
