<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไต้ฝุ่นบัวลอยนำสภาพอากาศที่มีลมแรงและบวมไปยังฮ่องกงแต่ภัยคุกคามจำกัด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3327093/typhoon-bualoi-brings-windy-weather-and-swells-hong-kong-threat-limited?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้ใช้ใหม่ที่ดาวน์โหลดแอปที่อัปเดตของเราจะได้ทดลองใช้ฟรี 7 วันหอดูดาวของฮ่องกงได้เตือนถึงสภาพอากาศที่มีลมแรงและบวมตลอดช่วงสุดสัปดาห์ภายใต้ผลกระทบของพายุไต้ฝุ่นในทะเลจีนใต้แต่เน้นย้ำว่าจะเป็นภัยคุกคามที่จำกัดต่อ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 09:05:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">732d711f2611c653f1c02845d5cfc4ec328f7791</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/8fceacfa-4eaf-4903-9c4d-76564a2e8938_2222e9a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเลือก 3 แผนกทดลองใช้ AI เพื่อยกระดับประสิทธิภาพของรัฐบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327092/hong-kong-picks-3-departments-trial-use-ai-raise-government-efficiency?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงได้เลือกหน่วยงานหลักสามแห่งเพื่อทดลองใช้ปัญญาประดิษฐ์ (AI) เพื่อปรับปรุงประสิทธิภาพโดยไม่ต้องเสียค่าใช้จ่ายเพิ่มเติมหัวหน้าฝ่ายนวัตกรรมได้กล่าวโดยเรียกร้องให้ประชาชนไม่ให้เทียบเคียงกับการใช้เทคโนโลยีกับการตัดงานรัฐมนตรีว่าการกระทรวงนวัตกรรมเทคโนโลยีและอุตสาหกรรมซุนดงได้แถลงเมื่อวันเสาร์ขณะที่เขาเปิดเผยว่าหน่วยงานจดทะเบียนบริษัท</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 08:33:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1dae2ea9f06790d23cc680b12b9f315de433028</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/47119f81-f297-43bb-a327-2fde972d76e9_877336ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงต้องดำเนินการอย่างระมัดระวังในการติดต่อทางธุรกิจของซาอุดิอาระเบีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3326691/hong-kong-must-tread-cautiously-its-saudi-business-dealings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ฮ่องกงฟื้นตัวจากการระบาดใหญ่ของโควิด -19 ฮ่องกงต้องการพันธมิตรการค้าใหม่และตลาดใหม่อย่างมากรัฐบาลได้สร้างสะพานเชื่อมต่อกับโลกอาหรับและโดยเฉพาะอย่างยิ่งซาอุดิอาระเบียประธานบริหาร John Lee Ka-chiu เลขาธิการฝ่ายการเงิน Paul Chan Mo-po และประธานเจ้าหน้าที่บริหารเขตวัฒนธรรม West Kowloon Betty Fung Ching Suk-yee ได้นำคณะผู้แทนไปยังกรุงริยาดเพื่อส่งเสริมการค้าและวัฒนธรรม</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31b607f03aaa717efa753ee480055d573a773a46</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/882c027b-3a4b-4b26-83b3-60105868699c_cd9b03cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อเรียนรู้จาก Ragasa เพิ่มมาตรการบรรเทาอุทกภัย: รัฐมนตรีว่าการกระทรวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3327090/hong-kong-learn-ragasa-boost-flood-mitigation-measures-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงพัฒนาของฮ่องกงได้ให้คำมั่นว่าจะเรียนรู้จากประสบการณ์ของ Super Typhoon Ragasa และทบทวนสิ่งอำนวยความสะดวกริมชายฝั่งโดยกล่าวว่าจะมีการใช้มาตรการบรรเทาอุทกภัยสำหรับพื้นที่ที่มีความเสี่ยงสูงเช่น Tseung Kwan O และ Aberdeen รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการพัฒนา Bernadette Linn Hon-ho ให้คำมั่นในวันเสาร์สามวันหลังจาก Ragasa น้ำท่วมพื้นที่ราบต่ำและชายฝั่งทะเลโดยมีร้านอาหาร al</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 08:28:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">077c372967f12a5d1024fabedc78291e3b308356</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/ecef6c9b-7b9f-4774-b895-d3b97d493941_b71bd9cc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนหันมาให้ความสำคัญกับความก้าวหน้าด้านสิทธิสตรีเมื่อการประชุมสุดยอดระดับโลกใกล้เข้ามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327088/chinas-focus-turns-womens-rights-progress-global-summit-approaches?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนื่องจากรัฐบาลจีนมุ่งมั่นที่จะเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมสุดยอดระดับโลกว่าด้วยความเสมอภาคทางเพศและการเพิ่มขีดความสามารถของผู้หญิงหน่วยงานของจีนและองค์กรเอกชนจึงมีส่วนร่วมในการหารือเกี่ยวกับประเด็นต่างๆตั้งแต่ค่านิยมดั้งเดิมของครอบครัวไปจนถึงสิทธิของผู้หญิงในยุคดิจิทัลการประชุมสุดยอดเป็นที่เข้าใจว่าจะมีการวางแผนมาระยะหนึ่งในเดือนตุลาคมแม้ว่าจะยังไม่มีการประกาศรายละเอียดก็ตามกระทรวงการต่างประเทศ sa</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 08:12:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c8056bc10f1a29ec49b05d91f39c5f37d8741f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/0d44fe3e-7333-4e48-8834-99056882e857_7f121f29.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
