<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>PLA เร่งหาวิธีดำเนินงานอย่างมีประสิทธิภาพภายใต้การจับตามองของสหรัฐอเมริกาและญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3340431/pla-urged-find-way-operate-effectively-under-gaze-us-and-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่ากิจกรรมของกองทัพปลดปล่อยประชาชนในช่องแคบไต้หวันกำลังได้รับการจับตามองอย่างใกล้ชิดจากสหรัฐอเมริกาและญี่ปุ่นและต้องหาวิธีดำเนินงานอย่างมีประสิทธิภาพในขณะที่ได้รับการสำรวจรายงานโดยรถถังความคิดของฝ่ายป้องกันกรุงปักกิ่ง Lande กล่าวว่าการฝึกซ้อมขนาดใหญ่ล่าสุดของ PLA ทั่วไต้หวันซึ่งได้รับการขนานนามว่าภารกิจยุติธรรม 2025 ได้รับการเปิดตัวโดยยังไม่มีคำเตือน</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c72bb1690c3d3274c14a9013eedf42165f24e18e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/418c896e-c246-4ff3-832a-de6a79b993a7_e0981203.jpg?itok=XJY9SOxO&amp;v=1768814823" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>IMF เพิ่มการคาดการณ์การเติบโตของจีนในปี 2026 เป็น 4.5% โดยอ้างถึงการ ‘สงบศึก‘ ของสหรัฐฯและการเปิดตัวมาตรการกระตุ้นเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3340419/imf-raises-chinas-2026-growth-forecast-45-citing-us-truce-and-stimulus-roll-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทุนการเงินระหว่างประเทศได้เพิ่มการคาดการณ์การเติบโตทางเศรษฐกิจในปี 2026 ของทั้งจีนและสหรัฐอเมริกาด้วย 0.3 จุดเปอร์เซ็นต์ซึ่งเป็นสัญญาณล่าสุดว่าการหยุดชั่วคราวในสงครามการค้าของพวกเขาได้ผ่อนคลายแรงกดดันต่อเศรษฐกิจทั้งสองในแนวโน้มเศรษฐกิจโลกล่าสุดเอกสารสำคัญของกองทุนการเงินระหว่างประเทศที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมากองทุนที่ตั้งอยู่ในกรุงวอชิงตันยังได้ปรับประมาณการการเติบโตทางเศรษฐกิจทั่วโลกขึ้นอีก 0.2</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">494818b40e22dbeeb237c3335a6474a991c5ffcf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/87ace853-39aa-4341-b417-368d605e6c98_18bb949c.jpg?itok=mOK7CSYL&amp;v=1768811362" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สาวจีนเขียนข้อความรักถึงคุณปู่ผู้ล่วงลับนำไปสู่การเรียกร้องให้มีการศึกษาความเศร้าโศกที่ดีขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3339155/china-girl-writes-love-messages-late-grandpa-leads-calls-better-grief-education?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กหญิงวัย 11 ปีในประเทศจีนที่มักจะส่งข้อความหาคุณปู่ที่เสียชีวิตของเธอได้ย้ายผู้ใช้อินเทอร์เน็ตหลายล้านคนในประเทศตามรายงานของสื่อ The Cover แม่ของเด็กหญิงที่รู้จักกันในชื่อ Han ซึ่งอาศัยอยู่ในมณฑลเสฉวนทางตะวันตกเฉียงใต้ได้ค้นพบข้อความในนาฬิกาโทรศัพท์ของลูกสาวของเธอเด็กหญิงตัวน้อยมีบุคลิกที่ไม่ประมาทและไม่ค่อยพูดถึงความยิ่งใหญ่</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">907633bb09d122bb61d23708f8c42f0f0d70f0d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/27a37737-efe7-4db2-82ad-f73f5490a231_9627eefd.jpg?itok=7N891OTG&amp;v=1767855617" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีทาคาอิจิหญิงคนแรกของญี่ปุ่นเรียกร้องให้มีการเลือกตั้งทันทีในวันที่ 8 กุมภาพันธ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3340435/japans-first-female-pm-takaichi-calls-snap-election-february-8?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นประกาศแผนการยุบสภาผู้แทนราษฎรในวันศุกร์เพื่อการเลือกตั้งทั่วไปอย่างรวดเร็วซึ่งเป็นวันเปิดการประชุมรัฐสภาสามัญในปีนี้ในการแถลงข่าวเมื่อวันจันทร์ทาคาอิจิกล่าวว่าเธอจะโพสต์ข้อความของเธอและขอให้ผู้มีสิทธิเลือกตั้งตัดสินว่าเธอควรจะดำรงตำแหน่งนายกรัฐมนตรีของญี่ปุ่นต่อไปหรือไม่การโหวตจะจัดขึ้นในวันที่ 8 กุมภาพันธ์</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:44:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">585d784dcd925e0e065eaae0f5c49b2178538ab8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/eeeece00-b0cc-46ff-9c82-cd57dbff0d4a_28f4e98e.jpg?itok=Z_1QwRfW&amp;v=1768815852" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงส่งออก 113 ผู้ขอลี้ภัยที่ล้มเหลวในการดำเนินงานเป็นเวลาหนึ่งสัปดาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3340434/hong-kong-deports-113-failed-asylum-seekers-week-long-operation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กรมตรวจคนเข้าเมืองระบุว่าฮ่องกงได้เนรเทศผู้เรียกร้องที่ไม่ได้รับเงินชดเชย 113 รายหลังจากการดำเนินการเป็นเวลาหนึ่งสัปดาห์ปฏิบัติการนี้มีชื่อรหัสว่า "โล่" เกี่ยวข้องกับการเนรเทศกลุ่มชาย 68 คนและหญิง 45 คนซึ่งบางคนได้รับโทษจำคุกในความผิดทางอาญาในเมือง “ผู้อ้างสิทธิ์ที่ไม่ได้รับเงินชดเชยทั้งหมด 113 คนที่เป็นผู้อพยพผิดกฎหมายและอยู่เกินกำหนด</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:43:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88caec72f4eb5e4c40193b4d8fb253a25a3a1099</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/2c00fc25-a03f-4c80-91ac-0715d68dd395_bc13fb97.jpg?itok=rFQi3_-s&amp;v=1768815778" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
