<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คำอธิบายเกี่ยวกับความท้าทายของ Stablecoin ที่ได้รับการสนับสนุนจากหนี้ของอินเดียต่อการครอบงำของดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3333378/indias-debt-backed-stablecoin-challenge-us-dollar-dominance-explained?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่รัฐบาลทั่วโลกถกเถียงกันถึงข้อดีและอันตรายของสกุลเงินดิจิทัลอินเดียดูเหมือนจะพร้อมที่จะเปิดตัว stablecoin ที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐซึ่งใช้หนี้ของรัฐบาลเป็นหลักประกันผู้เสนอแย้งว่าใบรับรองสำรองสินทรัพย์ (ARC) สามารถเร่งการขับเคลื่อนทั่วโลกไปสู่การลดการใช้ดอลลาร์ลดต้นทุนการกู้ยืมของอินเดียและสร้าง "วงจรคุณธรรม" สำหรับการระดมทุนสาธารณะโดยการกระจายการนับ</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 07:08:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3065082e5be006590d3504a1dd1772e40240446a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/600a3ec3-c092-445a-88bc-8710c69d743e_2a6970f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงทางรถไฟและการรั่วไหลที่เป็นพิษต่อวาระสูงสุดเมื่อพรีเมียร์จีนไปเยือนแซมเบีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333373/railway-deal-and-toxic-spill-likely-top-agenda-chinese-premier-visits-zambia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Li Qiang นายกรัฐมนตรีจีนจะมาถึงเมืองหลวงของแซมเบียใน Lusaka ในวันพุธโดยมีการปรับปรุงทางรถไฟมูลค่า 1.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในวาระการประชุมของเขาแต่หลี่ยังสามารถเผชิญกับความล้มเหลวทางการเมืองจากการรั่วไหลของสารพิษที่เหมืองทองแดงทางตอนเหนือของประเทศบริษัทเหมืองแร่สองแห่งของจีนถูกฟ้องร้องจากเหตุการณ์ที่ได้รับการอธิบายว่าเป็น "ภัยพิบัติทางนิเวศวิทยา" โดยเกษตรกรมันจะเป็น vis แรก</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 07:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64465b3177d926ab091b06a8b3609ac3eea41ea3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/820b98a2-fe9f-4e46-b811-048d336d29a0_88201883.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รายได้ล่าสุดของ Nvidia วิ่งเข้าสู่ตลาดอย่างกะทันหันเพราะกลัวการใช้จ่ายของ AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3333371/nvidias-latest-earnings-run-market-suddenly-afraid-ai-spending?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วอลล์สตรีทจะได้รับรู้ว่าเงินหลายพันล้านดอลลาร์ที่ใช้ไปกับปัญญาประดิษฐ์จะเป็นอย่างไรเมื่อ Nvidia Corp รายงานรายได้หลังจากระฆังในวันพุธตลาดหุ้นที่กำลังจะจมจะมีปฏิกิริยาอย่างไรเป็นอีกคำถามหนึ่งสก็อตต์มาร์ตินประธานเจ้าหน้าที่บริหารด้านการลงทุนของ Kingsview Wealth Management ซึ่งเป็นเจ้าของหุ้นของ</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 06:36:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eab79a4b461e28c3d8fbcb561e2fd58404b0da3f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/be1126ac-870d-4dbf-bbea-e47cbe419b79_3f31ecd2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจรกรรมอำนาจคริปโตระบายเงิน 1.11 พันล้านดอลลาร์สหรัฐจากบริษัทสาธารณูปโภคในมาเลเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333370/crypto-power-theft-malaysia-drains-us111-billion-utility-firm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงพลังงานกล่าวว่าบริษัทสาธารณูปโภคแห่งชาติของมาเลเซีย Tenaga Nasional Bhd (TNB) ได้เกิดความสูญเสียมากกว่า 1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐจากการใช้พลังงานที่ผิดกฎหมายโดยคนงานเหมือง cryptocurrency ระหว่างปี 2020 ถึงเดือนสิงหาคมปีนี้ TNB พบว่าสถานที่ 13,827 แห่งใช้อำนาจในการขุด cryptocurrency อย่างผิดกฎหมายในช่วงระยะเวลาที่ผ่านมากระทรวงพลังงานและการเปลี่ยนแปลงน้ำกล่าวในการตอบกลับรัฐสภาเป็นลายลักษณ์อักษรลงวันที่</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 06:31:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa04d286ead91802a8bcf6721c2b8ee0e4a17a8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/7570c8dc-d8f6-4b8c-ad7b-6479f5263688_12e2dd20.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวจีนที่ลดลงอาจทำให้ญี่ปุ่นเสียเงิน 9.59 พันล้านดอลลาร์: นักเศรษฐศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333365/steep-drop-chinese-tourists-could-cost-japan-us959-billion-year-economist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เศรษฐกิจญี่ปุ่นอาจสูญเสียเงินประมาณ 1.49 ล้านล้านเยน (9.59 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในปีหน้าหากนักเดินทางจากจีนแผ่นดินใหญ่ยังคงหลีกเลี่ยงญี่ปุ่นในช่วงหลายปีที่ผ่านมาซึ่งทำให้การเติบโตของจำนวนผู้โดยสารขาเข้าลดลงเมื่อต้นปีที่ผ่านมานักเศรษฐศาสตร์ที่สถาบันวิจัยโนมูระแห่งกรุงโตเกียวได้คาดการณ์ไว้ Takahide Kiuchi นักเศรษฐศาสตร์บริหารของสถาบันทำการคำนวณหลังจากที่ปักกิ่งบอก Chines</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 06:17:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d85f45e8a8dcda7818431d726270d59b81caff9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/a679023a-bbbe-4bfa-9453-0eec7fbee395_d2affa8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
