<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้นำด้านพลังงานสีเขียวของจีนมองโกเลียในเริ่มทำงานเกี่ยวกับโรงไฟฟ้าใหม่ที่ ‘ยืดหยุ่น’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3343739/chinas-green-energy-leader-inner-mongolia-starts-work-new-flexible-power-plants?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภูมิภาคมองโกเลียในของจีนคาดว่าจะเริ่มทำงานในปีนี้เกี่ยวกับโรงไฟฟ้า "ยืดหยุ่น" ใหม่สองแห่งที่ผสมถ่านหินและพลังงานสีเขียวโรงงานซึ่งจะให้พลังงานแก่ศูนย์กลางทางเศรษฐกิจตะวันออกของมณฑลเซี่ยงไฮ้และมณฑลเจียงซูเป็นการเปลี่ยนแปลงเชิงกลยุทธ์ที่สำคัญในการใช้ถ่านหินเพราะตอนนี้จะใช้เพื่ออุดช่องว่างในพลังงานที่เกิดจากลมและพลังงานแสงอาทิตย์แทนที่จะเป็นหลัก</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 09:31:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c37504626956453cb7a652a9723c44b19c98e040</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/1682be3c-2a81-4b6e-8208-7e41cc6ff27f_d867f896.jpg?itok=wgX9CFdY&amp;v=1771234304" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาลีบาบาเปิดตัว Qwen-3.5 เพิ่มความคมชัดให้กับการแข่งขันระดับโลกเพื่อเผยแพร่โมเดล AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3343738/alibaba-unveils-qwen-35-sharpening-global-race-spread-ai-models?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alibaba Cloud ได้เปิดตัวแบบจำลองปัญญาประดิษฐ์แบบเปิดรุ่นใหม่ Qwen-3.5 ในการเคลื่อนไหวที่จะมีผลกระทบที่สำคัญสำหรับการแข่งขัน AI ทั่วโลกระหว่างจีนและสหรัฐอเมริกาการเปิดตัวที่คาดว่าจะเกิดขึ้นในวันตรุษจีนซึ่งเป็นสัปดาห์ที่วุ่นวายซึ่งนักพัฒนา AI รายใหญ่เกือบทุกคนของจีนได้เปิดตัวโมเดลเรือธงใหม่ๆรุ่น 3.5 ซีรี่ส์ใหม่ทั้งสองรุ่นถูกผลิตขึ้นโดย AVA</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 09:19:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b55e0bf643009b5ab15ed3f4c32c88f5f45e4429</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/e5c30ac3-b79c-4a11-a570-ad890e313220_9007633f.jpg?itok=Uj4i7ksg&amp;v=1771233582" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เคอรี่พร็อพเพอร์ตี้ของฮ่องกงยึดที่ดินที่อยู่อาศัยของ Shau Kei Wan เป็นมูลค่า 177 ล้านเหรียญสหรัฐฯ ($ 177 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3343728/hong-kongs-kerry-properties-secures-shau-kei-wan-residential-plot-us177-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เคอรี่พร็อพเพอร์ตี้ที่ตั้งอยู่ในฮ่องกงได้รับรางวัลการประกวดราคาสำหรับที่ดินที่อยู่อาศัยใน Shau Kei Wan เป็นมูลค่า 1.38 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (177 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งได้รับความสนใจอย่างมากจากทั้งนักพัฒนาชาวจีนแผ่นดินใหญ่และนักพัฒนาท้องถิ่นกรมที่ดินกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเคอรี่ชนะผู้เสนอราคารายอื่นอีกเจ็ดรายเพื่อรับเงินช่วยเหลือเป็นเวลา 50 ปีสำหรับพัสดุขนาด 1,349 ตารางเมตร (14,523 ตารางฟุต) ในเขตภาคตะวันออกพล็อตนี้คาดว่าจะเป็นมืออาชีพ</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c741a0105aafcd648f524026e531a73827db16f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/e351c66d-6e92-4434-b60e-04e366fae042_ac669c3d.jpg?itok=TGibihVY&amp;v=1771228794" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เศรษฐกิจไทยรีบาวด์แม้การท่องเที่ยวจะลดลงแต่การระบาดใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3343736/thailands-economy-rebounds-despite-tourism-decline-pandemic?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เศรษฐกิจของประเทศไทยเติบโตเร็วกว่าที่คาดไว้ในไตรมาสที่ผ่านมากระตุ้นให้รัฐบาลเพิ่มแนวโน้มในปี 2026 และส่งเสริมความหวังในการฟื้นตัวอย่างค่อยเป็นค่อยไปแม้ว่าจะมีความท้าทายทางเศรษฐกิจอยู่ก็ตามผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศเติบโตร้อยละ 2.5 ในไตรมาสตุลาคม - ธันวาคมจากปีก่อนหน้านี้ได้รับแรงหนุนจากอุปสงค์และการลงทุนในประเทศที่แข็งแกร่งขึ้นคณะกรรมการพัฒนาการเศรษฐกิจและสังคมแห่งชาติ (สศช.)</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:51:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05fa3d778832924ee270c7ea8b5ae54a3d47d303</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/57cfaa43-3167-4453-9d5e-d21fd40146a9_36a40b25.jpg?itok=0q0tzq6t&amp;v=1771231878" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ใครดูสุนัขเฝ้าบ้านของมาเลเซีย? ข้อถกเถียงเกี่ยวกับวาระการปฏิรูปหัวหน้าสายพันธุ์ต่อต้านการทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343734/who-watches-malaysias-watchdog-controversy-over-anti-corruption-chief-strains-reform-agenda?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในมาเลเซียคำถามหนึ่งเกี่ยวกับการทุจริตยังคงถูกถามโดยสาธารณชนไม่ว่าใครจะมีอำนาจ: ใครเป็นผู้สอบสวนผู้วิจัย? ข้อกล่าวหาใหม่เกี่ยวกับการลงทุนของเจ้าหน้าที่ต่อต้านการทุจริตชั้นนำของประเทศทำให้ข้อตกลงดังกล่าวกลับมาเป็นประเด็นสำคัญอีกครั้งโดยมีนักวิจารณ์เตือนว่าความไว้วางใจในสถาบันหลัก – และในคำมั่นสัญญาการปฏิรูปของนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิม – อยู่ในสาย</description>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:50:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ca5ad5234b6709c7e69849c5d1ced1e4242d1a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/16/e33f82d6-ee6c-443e-8171-55aed26a8dc3_7c8db781.jpg?itok=cJMi4fna&amp;v=1771231841" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
