<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Bitcoin ลดลงต่ำกว่า US $ 90,000 เนื่องจาก AI กังวลเรื่องความเสี่ยงที่อาจเกิดขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3336042/bitcoin-drops-below-us90000-ai-worries-sour-risk-appetite?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คริปโตเคอเรนซีร่วงลงในวันพฤหัสบดีและบิตคอยน์ลดลงต่ำกว่าระดับ 90,000 $ ของสหรัฐในสัญญาณการต่ออายุของความปั่นป่วนในตลาดเนื่องจากความกังวลใหม่ๆเกี่ยวกับผลกำไรปัญญาประดิษฐ์ที่ชั่งน้ำหนักในหุ้นเทคโนโลยีความเชื่อมั่นในความเสี่ยงเปลี่ยนไปหลังจากที่บริษัทคลาวด์ในสหรัฐอเมริกาแนวโน้มกำไรและรายได้ของ Oracle พลาดการคาดการณ์และผู้บริหารตั้งค่าสถานะการใช้จ่ายที่สูงขึ้นซึ่งเป็นสัญญาณว่าโครงสร้างพื้นฐานด้าน AI ไม่</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:03:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">688c875d31ed811164095c219111975e1afe15a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/de4f576a-9c06-4cc9-a096-7dd00187d2be_7464c9fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสามารถรักษาอัตราการเติบโตของ GDP ได้ 5 ถึง 6% จนถึงปี 2035: นักเศรษฐศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336036/china-can-sustain-5-6-gdp-growth-through-2035-economist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเศรษฐศาสตร์ที่มีชื่อเสียงของจีนกล่าวว่าประเทศสามารถรักษาอัตราการเติบโตทางเศรษฐกิจประจำปีไว้ที่ร้อยละ 5 ถึง 6 ในช่วงทศวรรษหน้าและรักษาเสถียรภาพความสัมพันธ์กับสหรัฐอเมริกาในช่วงกลางศตวรรษเนื่องจากประเทศได้รับโอกาสจากการปฏิวัติอุตสาหกรรมครั้งที่สี่ Justin Lin Yifu คณบดีสถาบันเศรษฐศาสตร์โครงสร้างใหม่แห่งมหาวิทยาลัยปักกิ่งและอดีตหัวหน้านักเศรษฐศาสตร์แห่งธนาคารโลก</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a94cf17cd2018e9a1da6d27508cf1e4c904cd397</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/7b1951c1-7c53-4499-8ecf-be3304d2044a_9fd0f48d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเสียชีวิตจากการปะทะกันของชายแดนไทย - กัมพูชาเพิ่มขึ้นในขณะที่ทรัมป์พยายามที่จะ ’ดับไฟเล็กน้อย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336038/thailand-cambodia-border-clash-deaths-rise-trump-seeks-put-out-little-flame?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พลเรือนไทยสามคนถูกสังหารขณะที่การสู้รบอย่างหนักยังคงดำเนินต่อไปตามแนวชายแดนของประเทศกับกัมพูชากองทัพไทยกล่าวในวันพฤหัสบดีซึ่งนับเป็นการเสียชีวิตของพลเรือนครั้งแรกของประเทศนับตั้งแต่การสู้รบเริ่มขึ้นอีกครั้งการต่อสู้ขนาดใหญ่ครั้งล่าสุดเกิดขึ้นโดยการทะเลาะวิวาทในวันอาทิตย์ที่ทำให้ทหารไทยสองคนได้รับบาดเจ็บและทำให้การหยุดยิงของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาที่ยุติลงห้าวัน</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 07:50:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ad67264363c52e8f1c4da0e5bbef5bcd2c27dce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/cdaaf3ea-935d-4cea-8902-0fcf1e654c52_648c7cb6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้เพื่อยุติการหักภาษีศัลยกรรมความงามที่กระตุ้นการท่องเที่ยวเชิงการแพทย์ให้บูมขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3336035/south-korea-end-cosmetic-surgery-tax-break-fuelled-medical-tourism-boom?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การยุติมาตรการทางภาษีที่กำลังจะเกิดขึ้นซึ่งผลักดันให้คลินิกศัลยกรรมความงามที่กำลังเฟื่องฟูของเกาหลีใต้มีความเสี่ยงที่จะขับไล่ชาวต่างชาติที่ใส่ใจต้นทุนไปยังจุดหมายปลายทางเช่นสิงคโปร์และจัดการกับผลกระทบทางเศรษฐกิจต่อภาคการท่องเที่ยวทางการแพทย์ในท้องถิ่นกลุ่มอุตสาหกรรมได้เตือนเกาหลีใต้เปิดตัวโครงการคืนเงินภาษีมูลค่าเพิ่ม (VAT) ร้อยละ 10 ในปี 2016 สำหรับผู้เข้าชมที่อยู่ภายใต้ k</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 07:31:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6b6ae8b7bd8bdf4ebb570921cb456502a58103a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/b6c4f8e7-e512-4ca5-b676-8dc4980b2e65_a2ce3e7c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปีม้าพยากรณ์ช่วงเวลาที่ต้องลองของบาร์ในฮ่องกง: 7 ไฮไลท์ไลฟ์สไตล์</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/article/3336013/year-horse-forecasts-hong-kong-bar-scenes-trying-time-7-lifestyle-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเรื่องราวไลฟ์สไตล์เจ็ดเรื่องจากเจ็ดวันที่ผ่านมาซึ่งสอดคล้องกับผู้อ่านของเราหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ไอคอน Cantopop Alan Tam: จากคู่แข่งของ Leslie Cheung ไปจนถึงแฟนเพลงที่ทุบอัลบั้มเป็นเวลากว่าครึ่งศตวรรษที่ Alan Tam Wing-lun ได้ยืนหยัดเป็นยักษ์ใหญ่ในธุรกิจการแสดงของฮ่องกง “Principal Tam” ปกครอง Cantopop ในช่วงปลายทศวรรษ 1970 และ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 07:15:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c6c0537296dcfc19cea41389c441c1cba3dd73b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/f6a2dd82-1978-40c6-8dd7-188febabb3ae_f42a8558.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
