<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยอดขายในประเทศจีนของ Tesla ทุบสถิติรายเดือนเนื่องจากผู้ซื้อ EV แข่งขันกันเพื่อเอาชนะการเพิ่มขึ้นของภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3338842/teslas-china-sales-hit-monthly-record-ev-buyers-race-beat-tax-increase?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจัดส่งของ Tesla ในประเทศจีนเพิ่มขึ้นสูงสุดเป็นประวัติการณ์ในเดือนธันวาคมซึ่งเกิดจากแรงซื้อก่อนที่รัฐบาลจะถอนมาตรการทางภาษีบางส่วนแต่ผู้ผลิตรถยนต์ในสหรัฐอเมริกายังคงเผชิญกับการต่อสู้บนเนินเขาเพื่อทวงคืนความเป็นผู้นำที่เคยปลอดภัยในตลาดยานยนต์ไฟฟ้า (EV) ที่ใหญ่ที่สุดในโลกท่ามกลางความท้าทายที่เข้มงวดจากคู่แข่งในท้องถิ่นในเดือนธันวาคมโรงงาน Gigafactory ของ Tesla ในเซี่ยงไฮ้ส่งมอบโหมดประมาณ 94,000 โหมด</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 02:27:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">507336ffbe16297ef45c8b91fa283f4d5e6a3be1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/2b4dda6e-9a31-4b4d-855a-6a3e23f8dfab_436e200d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวเกาหลีใต้งงงวยกับฉากหลังสนามบินปูซานในคำเตือนของสหรัฐฯต่อมาดูโร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3338841/south-koreans-puzzled-over-busan-airport-backdrop-us-warning-maduro?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โพสต์โซเชียลมีเดียของทำเนียบขาวหลังการจับกุมผู้นำเวเนซุเอลา Nicolas Maduro ได้รับความสนใจอย่างไม่คาดคิดในหมู่ชาวเกาหลีใต้ทางออนไลน์ซึ่งผู้ใช้ระบุได้อย่างรวดเร็วว่าพื้นหลังของภาพถ่ายเป็นสนามบินของเกาหลีใต้และเริ่มคาดเดาว่าการใช้งานนั้นมีข้อความที่ซ่อนอยู่หรือไม่โพสต์ที่อัปโหลดเมื่อวันเสาร์ไปยังบัญชีโซเชียลมีเดียอย่างเป็นทางการของทำเนียบขาวมีข้อความ b</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 02:25:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1efe627abe161522948bbc9308a2e04e94e105bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/b50ea1c3-d8c1-409c-bcef-cae52b008b7a_e45dd248.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปฏิบัติการซานตาคลอส: การกุศลช่วยเด็กฮ่องกงปีนกระโดดและสำรวจธรรมชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338840/operation-santa-claus-charity-helps-hong-kong-children-climb-jump-and-explore-nature?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กฮ่องกงที่มีโรงเรียนและผู้ปกครองให้ความสำคัญกับความสำเร็จทางวิชาการมากกว่ากิจกรรมกลางแจ้งมีโอกาสน้อยที่จะได้สัมผัสกับธรรมชาติองค์กรการกุศลกล่าวไกอาเอ็ดดูเคชั่นจำกัดกล่าวว่าความรุนแรงของ “การขาดดุลธรรมชาติในเด็ก” ในเมืองสะท้อนให้เห็นในการศึกษาที่พบว่านักเรียนระดับประถมศึกษาและมัธยมศึกษาจำนวนมากใช้เวลาเพียง 4.43 ชั่วโมงในการเรียนรู้ในพื้นที่ธรรมชาติในแต่ละปีการศึกษาการศึกษา 2023 -24</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 02:06:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6da84961d8bf2770977ecde78650b456b21b9bbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/06/be1d9dc3-ec72-4c6a-a010-8851ea19fe06_7faf283d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจับกุมมาดูโรจุดประกายความหวังความกังวลในหมู่ชาวเวเนซุเอลาในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338816/maduros-capture-sparks-hope-concern-among-venezuelans-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แมนนี่เรย์มี่ชาวเวเนซุเอลากำลังต่อคิวขึ้นรถรางพีคแทรมของฮ่องกงในวันเสาร์กับลูกพี่ลูกน้องของเขาและครอบครัวซึ่งเขาไม่ได้เห็นมา 15 ปีแล้วเมื่อมีข่าวว่าสหรัฐอเมริกาได้จับตัวนิโคลัสมาดูโรประธานาธิบดีแห่งบ้านเกิดของเขาพ่อลูกสองวัย 37 ปีซึ่งย้ายจากเวเนซุเอลาไปฮ่องกงในปี 2011 และตอนนี้ดำเนินการให้คำปรึกษาและเริ่มต้นที่เกี่ยวข้องกับปัญญาประดิษฐ์ใน</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 01:30:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf790761a03b16bfd4131ccb2936196ac9e834f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/396b6c6f-9d9c-456c-8075-53e955faf486_bb6d8401.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ด้วยศูนย์กลางเทคโนโลยี Hetao ฮ่องกงกำลังจินตนาการอนาคตทางเศรษฐกิจใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3338622/hetao-tech-hub-hong-kong-reimagining-its-economic-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเปิดตัวเมื่อเร็วๆนี้ของสวนนวัตกรรมและเทคโนโลยีฮ่องกง - เซินเจิ้นในเขตความร่วมมือ Hetao เป็นการกำหนดเป้าหมายในการเดินทางของฮ่องกงเพื่อเป็นศูนย์กลางเทคโนโลยีระหว่างประเทศได้รับการประกาศจากประธานบริหาร John Lee Ka-chiu ว่าเป็นช่วงเวลาสำคัญสำหรับนวัตกรรมในท้องถิ่นนี่เป็นมากกว่าสิ่งอำนวยความสะดวกใหม่ซึ่งถือเป็นการเปลี่ยนแปลงเชิงกลยุทธ์ในอัตลักษณ์ทางเศรษฐกิจของฮ่องกงสวนสาธารณะแห่งนี้คือ</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 01:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">173dfa55fe90e32e83cc3e41e65befb049b2fea8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/f419fb2c-aa12-464a-acf3-25e217cb3b66_747d8700.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
