<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Gaza amperutees หมดหวังที่จะเดินอีกครั้งท่ามกลางความล่าช้าทางการแพทย์: ‘อนาคตของฉันเป็นอัมพาต’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3336318/gaza-amputees-desperate-walk-again-amid-medical-delays-my-future-paralysed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮานีนอัลมาบูห์นั่งอยู่บนรถเข็นของเธอฝันที่จะสร้างครอบครัวของเธอขึ้นมาใหม่เพื่ออุ้มลูกคนใหม่เธอฝันที่จะเดินอีกครั้งแต่เมื่อขาของเธอหายไปชีวิตของเธอในกาซาก็ถูกระงับเธอกล่าวว่าในขณะที่เธอรอที่จะไปต่างประเทศเพื่อรับการรักษาต่อไปการโจมตีทางอากาศของอิสราเอลในเดือนกรกฎาคม 2024 ทุบบ้านของเธอในตอนกลางของกาซาขณะที่เธอและครอบครัวนอนหลับลูกสาวทั้งสี่คนของเธอถูกฆ่ารวมถึงห้าเดือนของเธอ</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 07:08:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c16014eeafcce48487dc79a5f8664ed4b1e2c25</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/ea467ca9-f524-44ba-88fc-f379427dad50_6819f16e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สามีชาวจีนคุกเข่าอ้อนวอนให้เขาซื้อเสื้อแจ็คเก็ตในร้านค้าจุดประกายความโกรธเกรี้ยวของสาธารณชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3335939/china-husband-makes-wife-kneel-beg-him-buy-down-jacket-shop-sparking-public-outrage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอของผู้หญิงคนหนึ่งที่คุกเข่าในศูนย์การค้าในภาคกลางของจีนขอร้องให้สามีของเธอซื้อแจ็คเก็ตดาวน์ให้เธอได้แพร่กระจายไปทั่วโซเชียลมีเดียทำให้เกิดความโกรธแค้นต่อชายคนนั้นอย่างกว้างขวางคลิปนี้ถูกบันทึกไว้เมื่อต้นเดือนธันวาคมนอกร้านขายเสื้อผ้าในศูนย์การค้าในเสี่ยวกานมณฑลหูเป่ย์ในวิดีโอจะเห็นผู้หญิงคุกเข่าอ้อนวอนสามีให้ซื้อ 299 หยวน (</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 06:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbad746bbc7bad128a999f802d499fbe8ea5c990</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/6f88038f-2496-41dc-9aaf-c833c316abe0_5b5b4a32.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Sheinbaum ของเม็กซิโกยืนขึ้นเพื่อผู้หญิงพื้นเมืองเย็บในแต่ละครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3336314/mexicos-sheinbaum-standing-indigenous-women-stitch-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเมือง San Isidro Buen Suceso บนภูเขาของเม็กซิโกเวอร์จิเนีย Veronica Arce Arce เริ่มต้นวันของเธอในขณะที่เธอมีมานานหลายทศวรรษ: นั่งอยู่ที่จักรเย็บผ้าซิงเกอร์วินเทจของเธอนำทางเส้นด้ายที่สดใสเป็นรูปแบบที่ซับซ้อนที่สืบทอดกันมาหลายชั่วอายุคน Arce เป็นส่วนหนึ่งของกลุ่มช่างฝีมือพื้นเมืองหญิงที่มีความสามารถซึ่งร่วมมือกันสร้างชุดเดรสปักและ huipiles ที่มีสีสัน – แบบดั้งเดิมข</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 05:46:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f99caf3f3e816a59993c2675f6f48a3aad3ee809</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/6705a382-66b2-489f-9328-1c633261ef00_667bdc69.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์จะสนับสนุนไต้ฝุ่นยูโรไฟท์เตอร์ในการยกระดับกองทัพหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336282/will-philippines-favour-eurofighter-typhoon-its-military-upgrade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การผลักดันของบริษัทป้องกันอิตาลีในการขายเครื่องบินไอพ่นไต้ฝุ่นยูโรไฟท์เตอร์ไปยังฟิลิปปินส์อาจเปิดประตูสู่ความร่วมมือที่กว้างขึ้นระหว่างกรุงโรมและกรุงมะนิลาโดยนักวิเคราะห์เรียกเครื่องบินลำนี้ว่าเป็นทางเลือกที่มีแนวโน้มสำหรับการปรับปรุงกองทัพของประเทศให้ทันสมัยขึ้น Leonardo ซึ่งเป็นบริษัทที่เชื่อมโยงกับรัฐบาลกล่าวว่าบริษัทมุ่งมั่นที่จะลงทุนในความสามารถในการป้องกันประเทศของฟิลิปปินส์ในระยะยาวและเสนอให้ pr</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 05:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2d1f4d53f7ff33c2d7c764512a8e70890046557</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/68423897-cc33-47f5-b717-08f79440e221_a6b7897a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Gregory So Kam-leung อดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์ของฮ่องกงเสียชีวิตเมื่ออายุ 67 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3336311/hong-kongs-former-commerce-minister-gregory-so-kam-leung-dead-67?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Gregory So Kam-leung อดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์ฮ่องกงเสียชีวิตแล้วเมื่ออายุ 67 ปีเป็นที่เข้าใจกันว่าดังนั้นทนายความโดยการค้าที่ทำหน้าที่เป็นเลขานุการของเมืองเพื่อการพาณิชย์และการพัฒนาเศรษฐกิจระหว่างปี 2011 และ 2017 ได้เข้ารับการรักษาในโรงพยาบาลเป็นระยะเวลาหนึ่งก่อนที่เขาจะเสียชีวิตในเช้าวันเสาร์เขาดูแลปัญหาหนามหลายอย่างในช่วงที่เขาดำรงตำแหน่งรวมถึงกฎระเบียบการออกอากาศพร็อพทางปัญญา</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 04:34:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5f0a1294ec5576f9f031fbbeaf9fa20ea72a6d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/c445aa58-612c-481c-bad4-2b9b4dd9bdd0_0f137b36.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
