<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความกลัววิกฤตการณ์ทางนิเวศวิทยาเนื่องจากสัตว์ป่าของโอกินาว่าตกเป็นเหยื่อของผู้ลักลอบล่าสัตว์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3331169/japan-okinawas-unique-wildlife-risk-extinction-poaching-smuggling-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปูเต่าและสัตว์สายพันธุ์อื่นๆที่พบได้เฉพาะในโอกินาว่ากำลังหายไปจากชายหาดเนื่องจากผู้ลักลอบนำเข้าและนักท่องเที่ยวที่ต้องการซื้อของที่ระลึกทำให้เกาะใต้สุดของญี่ปุ่นเต็มไปด้วยสัตว์ป่าที่เป็นเอกลักษณ์ของพวกเขานักวิจัยและนักอนุรักษ์กล่าวว่าจำนวนผู้ป่วยจากการลักลอบล่าสัตว์ที่เพิ่มขึ้นชี้ให้เห็นถึงวิกฤตการณ์ทางนิเวศวิทยาที่เพิ่มขึ้นและเตือนว่าหากไม่มีการปกป้องที่แข็งแกร่งสายพันธุ์เหล่านี้อาจหายไปในไม่ช้า</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 00:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5101921bf6bacd46dc73c53681ba26c79ebf7467</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/c1d70b6f-adbb-4c5a-882a-880086eeb34a_a57aef6e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจสหราชอาณาจักรจับกุม 2 หลังจาก ‘มีคนถูกแทงหลายคน’ บนรถไฟใกล้เคมบริดจ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3331203/uk-police-arrest-2-after-multiple-people-stabbed-train-near-cambridge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจสหราชอาณาจักรกล่าวว่าพวกเขาได้จับกุมผู้ต้องสงสัยสองคนเมื่อวันเสาร์ในขณะที่ "ผู้คนจำนวนหนึ่ง" ถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลและมีการระดมการตอบสนองฉุกเฉิน "ขนาดใหญ่" หลังจากการแทงบนรถไฟใกล้กับเคมบริดจ์ทางตะวันออกของอังกฤษ “ขณะนี้เรากำลังตอบสนองต่อเหตุการณ์บนรถไฟที่ฮันติงดอนซึ่งมีผู้ถูกแทงหลายคน” ตำรวจขนส่งอังกฤษกล่าวบนโซเชียลมีเดียและเสริมว่า “มี 2 คน</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 23:26:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35170b0657dda1f5eed4aa95269dcbf01c5b1223</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/48fc2382-f44a-4777-a7d7-c077b3c56378_a6febf57.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผลประโยชน์ SNAP ถูกตัดออกในระหว่างการปิดระบบของสหรัฐอเมริกาขับรถต่อแถวยาวที่ตู้เก็บอาหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331202/snap-benefits-cut-during-us-shutdown-driving-long-lines-food-pantries?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้คนทั่วสหรัฐอเมริการวมตัวกันต่อแถวยาวเพื่อรับประทานอาหารและซื้อของชำฟรีที่ตู้เก็บอาหารและแจกของรางวัลในวันเสาร์หลังจากได้รับสิทธิประโยชน์รายเดือนผ่านโครงการช่วยเหลือด้านโภชนาการเพิ่มเติมของรัฐบาลกลางหรือ SNAP ก็ถูกตัดออกอย่างกะทันหันเนื่องจากรัฐบาลปิดทำการอย่างต่อเนื่องในเขตบรองซ์นิวยอร์กมีคนประมาณ 200 คนปรากฏตัวที่ World of Life Christian มากกว่าปกติ</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 22:26:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7458875d094d8cb6a3a273eab653ff97c21ada5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/2d6e5910-208d-47da-a06e-cb7689242364_191eee53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เฉินหนิงหยางพลาดรางวัลโนเบลสาขาฟิสิกส์ครั้งที่สองได้อย่างไร?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3330856/how-did-chen-ning-yang-miss-out-second-nobel-prize-physics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นับตั้งแต่รางวัลโนเบลเริ่มตระหนักถึงความสำเร็จอันยอดเยี่ยมในด้านวิทยาศาสตร์วรรณกรรมและสันติภาพในปี 1901 มีนักวิทยาศาสตร์เพียงห้าคนจากยุโรปและสหรัฐอเมริกาเท่านั้นที่ได้รับรางวัลอันทรงเกียรตินี้นักวิทยาศาสตร์จีนสามารถเข้าร่วมตำแหน่งของพวกเขาได้หรือไม่? เฉินหนิงหยางที่เสียชีวิตในเดือนตุลาคมอายุ 103 ปีแบ่งปันโนเบลสำหรับฟิสิกส์กับ Tsung-Dao Lee เกือบเจ็ดทศวรรษที่ผ่านมาความยาวของหยาง</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a4d2dd17c10c03e29d4fbbd2fa6c8d4e6646089</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/33c672ba-30cd-4282-ba4c-8fe3acdb7765_96756f2d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ขู่การกระทำทางทหารในไนจีเรียเรื่อง ‘การฆ่าชาวคริสต์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331201/trump-threatens-military-action-nigeria-over-killing-christians?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันเสาร์กล่าวว่าเขาได้สั่งให้กระทรวงกลาโหมเริ่มวางแผนสำหรับการดำเนินการทางทหารที่อาจเกิดขึ้นในไนจีเรียในขณะที่เขายกระดับการวิพากษ์วิจารณ์ของเขาว่ารัฐบาลกำลังล้มเหลวในการข่มเหงชาวคริสต์ในประเทศแอฟริกาตะวันตก “หากรัฐบาลไนจีเรียยังคงอนุญาตให้มีการฆ่าคริสเตียนสหรัฐอเมริกาจะหยุดความช่วยเหลือและความช่วยเหลือทั้งหมดทันที</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 21:37:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba232fbd8c9ce33922de8d8b68012c183c75862f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/3c50abcf-7119-4015-8cbc-09153be006d2_fcaa8b9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
