<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อินเดียยังคงต้องการจีนเพื่อให้ทันกับการผลิตของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3323138/india-still-needs-china-catch-chinese-manufacturing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีอินเดียนเรนทราโมทีจะมาถึงเทียนจินในวันอาทิตย์สำหรับการประชุมสุดยอดองค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ซึ่งเป็นการเยือนจีนครั้งแรกในรอบเจ็ดปีโดยมีฉากหลังเป็นอัตราภาษีร้อยละ 50 ของสหรัฐอเมริกาต่ออินเดียในขณะที่อินเดียและจีนครบรอบ 75 ปีของความสัมพันธ์ทางการทูตพวกเขาจะต้องไม่ปล่อยให้การปะทะกันของลาดักที่โชคร้ายในปี 2020 บดบังอนาคตที่ชนะของพวกเขาท่ามกลางผู้ที่ไม่ใช่</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dabd9e53da892748ee79efe6927c0dfa18cc3789</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/e1871d50-557d-4e06-acfe-5661b2c294c5_617f92bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เตือนภัยในจังหวัดภูเก็ตของประเทศไทยหลังนักท่องเที่ยวเสียชีวิตบนชายหาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3323190/tourist-deaths-thailands-beaches-spark-alarm-calls-boost-safety?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตล่าสุดของนักท่องเที่ยวสี่คนในเวลาน้อยกว่าหนึ่งสัปดาห์บนชายหาดภูเก็ตกำลังสร้างความตื่นตระหนกและเรียกร้องให้มีมาตรการด้านความปลอดภัยที่เข้มงวดยิ่งขึ้นเนื่องจากกระแสมรสุมที่รุนแรงการขาดเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยและทากทะเลที่มีพิษคุกคามนักว่ายน้ำบนเกาะไทยการเสียชีวิตทั้งหมดเกิดขึ้นในช่วงสามวันเมื่อวันพุธที่ผ่านมาชายชาวสวีเดนวัย 68 ปีได้ล้มลงที่หาดกะตะในขณะที่ขึ้นจากน้ำตื้นและไม่สามารถฟื้นคืนชีพได้</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:28:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc0961d1897318f904880b5dc78ed531e630071f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/b068a871-6af8-4de2-a7a5-977916b41363_0a1f4908.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักลงทุนเกาหลีใต้ปั่นคลื่นเทคโนโลยีของจีนด้วยการซื้อหุ้นขนาดใหญ่ในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3323189/south-korean-investors-ride-chinas-tech-wave-big-stock-buys-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นับตั้งแต่ซื้อหุ้นในบริษัทหุ่นยนต์ของจีนในปีที่ผ่านมา – บริษัทที่ก้าวขึ้นมาเป็นผู้นำอุตสาหกรรมระดับโลก – David Choi นักลงทุนชาวเกาหลีใต้ในช่วงอายุ 30 ต้นๆได้รับผลกำไรที่แข็งแกร่งเขาไม่ได้อยู่คนเดียวนักลงทุนชาวเกาหลีใต้จำนวนมากได้เริ่มสำรวจตำแหน่งในหุ้นจีนโดยเฉพาะอย่างยิ่งในสนามที่เติบโตอย่างรวดเร็วเช่นเทคโนโลยี “ผู้ที่ติดตามสิ่งที่เกิดขึ้นในเทคโนโลยี</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:28:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f740f8f92588bb279cfb7e791215ad5b33bb562a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/12aff681-d13d-4bcb-b20e-b5f1e41e4bec_03e5fd8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียเพื่อซักถามสวนสัตว์ที่เชื่อมโยงกับครอบครัวที่ร่ำรวยที่สุดในเอเชียเกี่ยวกับการทารุณกรรมสัตว์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3323186/india-probe-zoo-linked-asias-richest-family-over-mistreatment-allegations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาของอินเดียได้สั่งให้มีการสอบสวนข้อกล่าวหาเกี่ยวกับการนำเข้าสัตว์ผิดกฎหมายและการประพฤติมิชอบทางการเงินที่สวนสัตว์เอกชนขนาดใหญ่ที่จัดตั้งขึ้นโดยบุตรชายของบุคคลที่ร่ำรวยที่สุดในเอเชียแวนทาร่าซึ่งเรียกเก็บเงินในฐานะ "ศูนย์ช่วยเหลือสัตว์ป่าที่ใหญ่ที่สุดในโลก" ดำเนินการโดย Anant Ambani บุตรชายของ Mukesh Ambani หัวหน้ามหาเศรษฐีของกลุ่มบริษัทข้ามชาติ Reliance Industries เว็บไซต์ใน t</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:20:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e80fc39ea77cbd9786a1f00f28df674b2ce5c721</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/69017276-06fe-408c-842f-e0ef2657855f_9cb53dc4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงอายุ 19 ปีถูกจับหลังจากถ่ายทำวิดีโอเรื่อง ‘รัฐสภาฮ่องกง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3323183/woman-19-arrested-after-filming-videos-subversive-hong-kong-parliament?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจรักษาความปลอดภัยแห่งชาติฮ่องกงได้จับกุมหญิงอายุ 19 ปีในข้อหากระทำการโดยมีเจตนายั่วยวนหลังจากที่เธอถูกกล่าวหาว่าถ่ายทำวิดีโอโปรโมทหลายชุดสำหรับกลุ่มที่เจ้าหน้าที่ถือว่าเป็นผู้บ่อนทำลายเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันอังคารว่าหลานเฟยมีส่วนร่วมในการผลิตวิดีโอส่งเสริมการขายสำหรับองค์กรที่เรียกว่า "รัฐสภาฮ่องกง" ระหว่างเดือนมีนาคมถึงพฤษภาคมปีนี้ในขณะที่ใช้เช่นนั้น</description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:18:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af45677512c9bd9708cd1ece854758d09c343ffa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/eb7bdd28-000a-46e6-bf3d-19d373c022af_a06f0efe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
