<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทีมวิจัยหลักของจีนที่อยู่เบื้องหลัง AI สุดล้ำรุ่น R1 ยังคงเหมือนเดิม: DeepSeek</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3339215/core-chinese-research-team-behind-cutting-edge-ai-model-r1-remains-intact-deepseek?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DeepSeek บริษัทปัญญาประดิษฐ์ของจีนได้อัปเดตกระดาษทางเทคนิคของโมเดล R1 ที่สำคัญซึ่งแสดงให้เห็นถึงการมีส่วนร่วมของนักวิทยาศาสตร์หลัก 18 คนที่ขับเคลื่อนความทะเยอทะยานและความสามารถด้าน AI ตามที่คาดการณ์ไว้เกี่ยวกับการเปิดตัวโมเดลใหม่ที่สำคัญที่อาจเกิดขึ้นบทความนี้ชี้ให้เห็นว่า DeepSeek ยังคงรักษานักวิทยาศาสตร์ทั้ง 18 คนที่อยู่เบื้องหลังความพยายามในการพัฒนาแบบจำลอง AI รวมถึงนักวิทยาศาสตร์หลายคน</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c08e8472af5db2516fd74f4338c9b692a104a81</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/52aa2fa0-eb09-4a5f-987f-88551ffc9cb8_13eb209b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>5 สหภาพนักศึกษาที่มหาวิทยาลัยจีนแห่งฮ่องกงยุบภายใน 1 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3339217/5-student-unions-chinese-university-hong-kong-disband-within-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพแรงงานนักศึกษาห้าแห่งในเก้าวิทยาลัยที่มหาวิทยาลัยจีนแห่งฮ่องกง (CUHK) ถูกยุบในช่วงหนึ่งปีโดยผู้นำของพวกเขาอ้างถึงการปิดตามข้อกำหนดของสถาบันที่พวกเขาลงทะเบียนเป็นสังคมทางกฎหมายกับตำรวจสหภาพนักศึกษาของวิทยาลัยลีวูซิงในวันพุธกลายเป็นกลุ่มล่าสุดที่ CUHK เพื่อประกาศว่าจะยุติการดำเนินงานในสังคม</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:59:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1dedf1e2792c57abb3faf7e7e745b15b76762c72</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/4ece85f5-31f7-41e1-8d6e-195a42be102d_90f1c891.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงออกการแจ้งเตือนใหม่ให้คาดเข็มขัดนิรภัยก่อนวันที่ 25 มกราคมกฎเข็มขัดนิรภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3339218/hong-kong-issues-fresh-reminder-buckle-ahead-january-25-seat-belt-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนขับและผู้โดยสารชาวฮ่องกงมีเวลาเพียงสองสัปดาห์ในการเตรียมความพร้อมสำหรับการกวาดล้างการเปลี่ยนแปลงกฎการขนส่งในท้องถิ่นรวมถึงข้อกำหนดในการคาดเข็มขัดนิรภัยบนระบบขนส่งสาธารณะและความรับผิดตามกฎหมายที่เพิ่มขึ้นสำหรับผู้ขับขี่ยานยนต์เพื่อให้แน่ใจว่าผู้โดยสารเด็กจะได้รับการคาดเข็มขัดนิรภัยเจ้าหน้าที่กล่าวในวันพฤหัสบดีว่าประชาชนควรระมัดระวังกฎระเบียบใหม่ที่จะเริ่มในวันที่ 25 มกราคมซึ่งกำหนดให้ผู้โดยสารเรา</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:45:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b22bbc5197addbc2cb6e87a85596f7907e024d32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/e63cca6a-7db1-4e2e-ad25-135a12432d25_fb2ffab2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดสหรัฐจึงต่อต้านมาดูโรจึงไม่น่าจะผลักดันจีนจากละตินอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3338997/why-us-move-against-maduro-unlikely-drive-china-latin-america?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การตัดสินใจของสหรัฐในการบุกเวเนซุเอลากักขังประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรและนำเขาไปยังสหรัฐอเมริกาอย่างไม่น่าเชื่อในข้อหาค้ายาเสพติดจะมีผลกระทบร้ายแรงต่อปลายน้ำแต่มีความหลากหลายอย่างไร? ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้ส่งคำเตือนที่เป็นลางไม่ดีไปยังประเทศอื่นๆในละตินอเมริกาซึ่งผู้นำคัดค้านวาระการประชุมทั้งหมดหรือบางส่วนของเขาตั้งแต่โคลอมเบียไปจนถึงคิวบาไปจนถึงเม็กซิโกและข่มขู่ M</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c08bd12efa15f072e9fbc497f164614bba8618b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/1077a4b5-2436-4f4d-b1f5-2b971a8064ad_49ea6844.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การยิงของอิสราเอลฆ่าเด็กหญิงอายุ 11 ปีในกาซา ‘เขตปลอดภัย’ แม้จะหยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3339214/israeli-gunfire-kills-11-year-old-girl-gaza-safe-zone-despite-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญาติคนหนึ่งกล่าวว่าการยิงกันของอิสราเอลในวันพฤหัสบดีทำให้เด็กหญิงอายุ 11 ปีเสียชีวิตซึ่งครอบครัวได้กลับไปยังเขตปลอดภัยที่กำหนดไว้และมีรายงานการเสียชีวิตมากกว่า 400 รายนับตั้งแต่มีการหยุดยิงเพื่อหยุดการต่อสู้ในกาซาเมื่อเกือบสามเดือนที่แล้วหลังจากเปลือกหอยและสะเก็ดระเบิดถล่มบ้านของเธอในพื้นที่ Jabalia ทางตอนเหนือของกาซา Hamsa Housou ถูกนำตัวไปที่โรงพยาบาล Shifa ซึ่งเธอถูกประกาศว่าเสียชีวิตนอก</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:06:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11f7b612c42083ff99d8286417555850e89c036d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/689dcae1-6a83-42ff-9c78-3b33ca9c738d_04b7fdc6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
