<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่แสดงออกถึงการมองโลกในแง่ดีขณะที่สหรัฐและยูเครนพยายามหาข้อตกลงสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334697/officials-express-optimism-us-and-ukraine-try-work-out-peace-deal-florida?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สหรัฐและยูเครนนั่งลงในฟลอริดาในวันอาทิตย์เพื่อหารือเกี่ยวกับร่างข้อตกลงสันติภาพกับรัสเซียการเจรจาที่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศมาร์โกรูบิโอกล่าวว่าเขาคาดว่าจะให้ความคืบหน้าในการยุติสงครามมากกว่าสามปี “มันเกี่ยวกับการสร้างทางเดินไปข้างหน้าซึ่งทำให้ยูเครนมีอธิปไตยเป็นอิสระและเจริญรุ่งเรืองดังนั้นเราจึงคาดหวังว่าจะมีความคืบหน้ามากยิ่งขึ้นในวันนี้” รูบิโอกล่าวใน Hallanda</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:29:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27b884e190c66502ef708dbe781053f7f6cc0174</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/dbca97f3-55bf-4064-8a2e-01b35dd1dd5e_c2aeb349.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ประท้วงที่มาดริดเรียกร้องให้นายกรัฐมนตรีซานเชซลาออกจากคดีทุจริต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334695/protesters-mass-rally-madrid-call-pm-sanchez-resign-over-corruption-cases?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประชาชนหลายหมื่นคนพากันไปที่ถนนในกรุงมาดริดในวันอาทิตย์เพื่อประท้วงนายกรัฐมนตรีเปโดรซานเชซโดยกล่าวหาว่ารัฐบาลฝ่ายซ้ายของเขาทุจริตและเรียกร้องให้เขาลาออกและเลือกตั้งก่อนกำหนดการสาธิตจัดขึ้นโดยพรรคประชาชนอนุรักษ์นิยม (PP) ภายใต้ผู้นำฝ่ายค้าน Alberto Nunez Feijoo การชุมนุมในใจกลางกรุงมาดริดมีสโลแกนว่า "มาเฟียหรือประชาธิปไตย</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 17:59:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24ec146ef9a07b11c4c647a2294e36c37e5bd7a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/9de97373-828c-4d43-b180-f6ce8384edf6_a0526292.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราเชลรีฟส์แห่งสหราชอาณาจักรกล่าวว่าเธอไม่ได้ทำให้สาธารณชนเข้าใจผิดเกี่ยวกับงบประมาณ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334693/uks-rachel-reeves-says-she-did-not-mislead-public-budget?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันอาทิตย์ราเชลรีฟส์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังของอังกฤษปฏิเสธว่าเธอทำให้ประชาชนเข้าใจผิดเกี่ยวกับการคาดการณ์อย่างเป็นทางการก่อนงบประมาณของเดือนนี้โดยกล่าวว่าเธอซื่อสัตย์เกี่ยวกับความจำเป็นในการสร้างกันชนทางการเงินที่ใหญ่กว่าในการกล่าวสุนทรพจน์เมื่อวันที่ 4 พฤศจิกายนรีฟส์ดูเหมือนจะวางรากฐานเพื่อทำลายคำมั่นสัญญาของพรรคแรงงานที่มีต่อผู้มีสิทธิเลือกตั้งก่อนการเลือกตั้งปี 2024 และเพิ่มอัตราภาษีเงินได้โดยอ้างว่า "อ่อนแอกว่า</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 17:39:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6829e4bf98459cc42794f9d06512f3f9dbf6a3ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/02d84e89-0c0a-4d30-b0f1-b118714cbeaf_930df1be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มูร์เนอร์แสดงความเคารพต่อผู้ประสบอัคคีภัยชาวฮ่องกงเนื่องจากรัฐบาลจีนเรียกร้องความสามัคคี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334692/mourners-pay-tribute-hong-kong-fire-victims-beijing-calls-unity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ไว้ทุกข์หลายพันคนหลั่งไหลเข้ามาใน Tai Po ในวันอาทิตย์ก่อให้เกิดแม่น้ำแห่งความทรงจำอันศักดิ์สิทธิ์สำหรับ 146 ชีวิตที่สูญเสียไปในกองไฟที่ร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในช่วงกว่าเจ็ดทศวรรษที่ผ่านมาในขณะที่ปักกิ่งเรียกร้องความสามัคคีและการรักษาในขณะที่ปฏิบัติการช่วยเหลือและกู้คืนครั้งใหญ่ยังคงดำเนินต่อไปท่ามกลางซากปรักหักพังที่เผาไหม้ขนาดของภัยพิบัติเห็นได้ชัดเมื่อหน่วยคัดแยกผู้ประสบภัย (DVIU) ค้นพบอีก 18 b</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 17:11:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7de1430180399558e5682ad0fa33344b2cc8eea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/21da341e-95aa-4f91-abd9-a92083a058fb_85391b56.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ช่วยชาวฟิลิปปินส์ที่หนีไฟฮ่องกงกับเด็กสาวเจ็บปวดจากเพื่อนบ้านที่ตายไปแล้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334691/filipino-helper-who-fled-hong-kong-fire-girl-3-anguished-over-dead-neighbour?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกจ้างทำงานบ้านชาวฟิลิปปินส์ที่หลบหนีนรกที่ร้ายแรงของฮ่องกงพร้อมกับลูกสาววัยสามขวบของนายจ้างในอ้อมแขนของเธอได้แสดงความเสียใจที่เธอไม่สามารถเกลี้ยกล่อมเพื่อนบ้านที่เสียชีวิตในเปลวไฟให้พยายามหลบหนีได้เรย์นาลินเนียเรที่มาถึงเมืองเมื่อปีที่แล้วกล่าวว่าเธอหลับอยู่กับเด็กในแฟลตชั้นสามของครอบครัวในศาลหวังฟุกของไทโปเมื่อเกิดภัยพิบัติ</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 17:00:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45b48dc486c047d0233b981adaabaa21424b0f81</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/ce364b15-36b1-4efc-8590-430d3f5ab5aa_76205783.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
