<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้เชี่ยวชาญเตือนว่าการฆ่าคนตายเป็นเรื่องยากที่จะพิสูจน์ได้ในฮ่องกงท่ามกลางช่องว่างด้านกฎระเบียบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335098/manslaughter-hard-prove-hong-kong-fire-amid-regulatory-gaps-warn-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อบกพร่องในกฎระเบียบอาคารของฮ่องกงอาจทำให้เกิดความซับซ้อนในการพิสูจน์การฆ่าคนตายในเปลวไฟที่อยู่อาศัยของ Tai Po ซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิต 159 คนตามคำแนะนำของผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายและการก่อสร้างตำรวจได้จับกุมคน 21 คนรวมถึง 15 คนที่ถูกกล่าวหาว่าฆ่าคนตายหลังจากเจ้าหน้าที่พบแผงโฟมไวไฟและมุ้งที่ไม่มีสารหน่วงไฟบนนั่งร้านที่ครอบคลุม</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:30:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">754b59addaa89951b67ba4b75c70414b8d73636b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/c49cc1a3-7dc0-4d27-9e31-b079b358b07c_2e3184c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กวางตุ้งโต้ชิป Huawei และ HarmonyOS เพื่อแซงสุริยุปราคา DeepSeek</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3335093/guangdong-touts-huawei-chips-and-harmonyos-outrun-shadow-deepseek-eclipse?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กวางตุ้งได้ตั้งชื่อชิปปัญญาประดิษฐ์และระบบปฏิบัติการ HarmonyOS ของ Huawei Technologies เป็นความสำเร็จที่ยิ่งใหญ่ในการขับเคลื่อนเศรษฐกิจพอเพียงของจีนการผลักดันโดยมณฑลที่ร่ำรวยที่สุดของจีนซึ่งมีผลิตภัณฑ์มวลรวมภายในประเทศมีขนาดใหญ่กว่าของเกาหลีใต้เพื่อเน้นนวัตกรรมที่ปลูกในบ้านเกิดขึ้นเนื่องจากรัฐบาลท้องถิ่นต้องเผชิญกับแรงกดดันจากเพื่อนร่วมงานเพื่อสนับสนุนรัฐบาลจีน</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">046364e65d99dbf62590bf3246a566df412d4cde</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/84923d54-4271-4e19-9d04-841ffe7af257_419db510.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในญี่ปุ่นความคิดเห็นของประชาชนต่อต้านสหรัฐฯที่ ‘เลวร้ายและโง่เขลา’ ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3335031/japan-public-opinion-turns-against-trumps-terrible-stupid-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความคิดเห็นของประชาชนในญี่ปุ่นมีต่อสหรัฐอเมริกาเนื่องจากยุทธวิธีการค้าอาวุธที่แข็งแกร่งของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาและนโยบายภายในประเทศที่แตกแยกเป็นการทดสอบพันธบัตรของพันธมิตรที่ยืนหยัดมานานแปดทศวรรษการสำรวจประจำปีล่าสุดของสำนักงานคณะรัฐมนตรีซึ่งเผยแพร่เมื่อวันศุกร์เปิดเผยว่าร้อยละ 70.8 ของผู้ตอบแบบสอบถามชาวญี่ปุ่นมองว่าความสัมพันธ์ระหว่างญี่ปุ่นกับสหรัฐฯนั้น "ดี" หรือ "ค่อนข้างดี" ซึ่งลดลง 14.7 ต่อ</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">878f05f1a4108ed78f484fe1e1b42c1fbfc2dbc2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/03/9493edee-5992-48d3-932a-0fe737f34068_3aff56c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าขั้นตอนต่อไปสำหรับการเจรจาในยูเครนยังไม่ชัดเจนหลังจากการประชุมปูติน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3335122/trump-says-next-steps-ukraine-talks-unclear-after-putin-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เส้นทางข้างหน้าสำหรับการเจรจาสันติภาพยูเครนยังไม่ชัดเจนประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธหลังจากที่เขาเรียกการเจรจา "ดีพอสมควร" ระหว่างประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียและทูตสหรัฐเครมลินกล่าวเมื่อวันพุธว่าปูตินยอมรับข้อเสนอของสหรัฐที่มีเป้าหมายเพื่อยุติสงครามในยูเครนและเตรียมพร้อมที่จะทำงานต่อไปเพื่อหาทางประนีประนอมทูตพิเศษสหรัฐฯ Steve Witkoff และ Trump ADVI</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 23:53:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1304c2720a3949d369d1dc2e2db5d56aded2bfa1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/138fdc7c-d8fa-4c93-aa0c-ada490f81820_a4662469.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>USMCA เรียกร้องให้สร้างกลไกร่วมกันเพื่อจัดการกับภัยคุกคามความมั่นคงแห่งชาติของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3335121/usmca-partners-urged-form-joint-economic-security-mechanism-address-china-challenge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พยานในการพิจารณาของหน่วยงานด้านการค้าของสหรัฐอเมริกากำลังผลักดันให้เจ้าหน้าที่ให้ความสำคัญกับความมั่นคงทางเศรษฐกิจในระดับสูงเพื่อตอบโต้จีนก่อนที่จะมีการทบทวนข้อตกลงสหรัฐฯ - เม็กซิโก - แคนาดา (USMCA) ในระดับสูงการพิจารณาคดีที่ประชุมโดยสำนักงานผู้แทนการค้าสหรัฐเมื่อวันพุธซึ่งเป็นการประชุมสาธารณะครั้งแรกก่อนที่จะมีการทบทวนข้อตกลงการค้าเสรีร่วมกันในเดือนกรกฎาคมปีหน้า – เริ่มต้นการทดสอบสามวัน</description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 23:42:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6cb56ad20eda14cae826c87a4aa3d3ed5c89d1e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/42c65991-7fdb-479c-9ffe-4afdb2002f73_1123e264.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
