<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความทะเยอทะยานของจรวดที่นำกลับมาใช้ใหม่ของจีนประสบกับความพ่ายแพ้ครั้งที่สองในเดือนเดียวกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3337415/chinas-reusable-rocket-ambitions-experience-second-setback-same-month?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Long March 12A ซึ่งเป็นจรวดนำกลับมาใช้ใหม่ได้ลำแรกของจีนเปิดตัวครั้งแรกในเช้าวันอังคารแต่การฟื้นตัวของขั้นตอนแรกล้มเหลวนับเป็นการเสนอราคาที่ล้มเหลวครั้งที่สองของจีนในเดือนนี้เพื่อคืนบูสเตอร์ระดับวงโคจรซึ่งเป็นผลงานที่ประสบความสำเร็จในสหรัฐอเมริกาเท่านั้นจรวดที่สามารถนำกลับมาใช้ใหม่ได้ซึ่งออกแบบโดย Shanghai Academy of Spaceflight Technology ภายใต้ China Aerospace Scienc</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 02:40:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">046905da48ce26779b4360ea25e9522edc3f3ce7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/5ecb02f8-687f-4d40-a073-2fe3cc73a15b_bd389fc9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AI ค้นพบจุดยืนในโลกแห่งความเป็นจริงที่การประชุมสุดยอดวิจัย RGC ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/ai-moves-real-world-research/article/3337295/ai-finds-its-real-world-footing-hong-kongs-rgc-research-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] การประชุมสุดยอดการวิจัย Research Grants Council (RGC) ครั้งแรกของฮ่องกงซึ่งจัดขึ้นที่อุทยานวิทยาศาสตร์ฮ่องกงเมื่อวันที่ 11 ธันวาคมมาถึงในช่วงเวลาลุ่มน้ำเมื่อความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีเช่น AI ไม่ได้เป็นเพียงการค้นพบทางวิทยาศาสตร์ภายในหอคอยงาช้างอีกต่อไปแต่ส่งผลกระทบโดยตรงต่อชีวิตประจำวันของเรานำเสนอผลงานของพวกเขาที่ S</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 02:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8cd820f981ba9994698c4a824a1fb88c9ad6cfa0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/12/22/Main_2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวเกาหลีเหนือใช้ ‘ฟาร์มแล็ปท็อป‘ ในสหรัฐอเมริกาเพื่อทำงานด้านเทคโนโลยีในต่างประเทศอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337406/how-north-koreans-use-laptop-farms-us-land-tech-jobs-abroad?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Amazon ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของสหรัฐกล่าวว่าได้บล็อกชาวเกาหลีเหนือกว่า 1,800 คนไม่ให้เข้าร่วมบริษัทเนื่องจากเปียงยางส่งพนักงานไอทีจำนวนมากไปต่างประเทศเพื่อหารายได้และฟอกเงินในโพสต์บน LinkedIn ประธานเจ้าหน้าที่ฝ่ายความมั่นคงของ Amazon Stephen Schmidt กล่าวเมื่อสัปดาห์ที่แล้วว่าคนงานชาวเกาหลีเหนือ "พยายามรักษาความปลอดภัยให้กับงานไอทีระยะไกลกับบริษัททั่วโลกโดยเฉพาะในสหรัฐอเมริกา" เขากล่าวว่าเฟอร์</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 01:31:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8319054af4661770639e7c46008a75e8eb202ac7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/678be735-cbdd-42c5-a77b-3ae9f9f0bf3f_22cdc082.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทระดับโลกหันมาใช้ M&amp;A ใน EV และเทคโนโลยีชีวภาพเพื่อเพิ่มการลงทุนในประเทศจีน: KPMG</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3337381/global-firms-turn-ma-evs-and-biotech-deepen-china-investment-kpmg?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สามในสี่ของบรรษัทข้ามชาติ (MNCs) ที่ดำเนินงานในจีนแผ่นดินใหญ่ยังคงรักษาหรือเพิ่มการลงทุนในปี 2568 ตามการสำรวจล่าสุดของ KPMG แม้ว่าวอชิงตันจะยกระดับความพยายามในการแยกตัวออกจากปักกิ่งและพันธมิตรก็ตามการสำรวจนี้เผยแพร่เมื่อวันจันทร์โดยการสำรวจความคิดเห็นของผู้บริหารระดับสูง 137 คนจากบริษัทระดับโลกที่ดำเนินธุรกิจในประเทศที่มีขนาดเศรษฐกิจใหญ่เป็นอันดับสองของโลก</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 01:30:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">120ac4a8a598db56471140fa29e707dc344f4a88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/98425260-8786-42fe-b72f-cd46382b19c5_183e8e42.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักการเมืองเกาหลีใต้เห็นด้วยกับการซักถามพิเศษของ Unification Church ในการเคลื่อนไหวที่หายาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3337368/south-korean-politicians-agree-unification-church-special-probe-rare-move?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคการเมืองคู่แข่งของเกาหลีใต้ถูกกำหนดให้แต่งตั้งอัยการพิเศษเพื่อตรวจสอบข้อกล่าวหาที่ว่าคริสตจักรเอกภาพติดสินบนและล็อบบี้นักการเมืองทั่วทั้งความแตกแยกทางอุดมการณ์ซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่หาได้ยากที่ผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าสามารถทดสอบการแบ่งแยกศาสนาและการเมืองตามรัฐธรรมนูญของประเทศเมื่อวันจันทร์พรรคประชาธิปไตยเกาหลี (DPK) กล่าวว่าจะยอมรับข้อเสนอจาก</description>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 01:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f062e320b6bfe2d887d7430be29c9e50413f3879</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/22b7b4ff-1236-4f82-98c6-841fe11f7928_c3e7e69e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
