<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ลูกสาวจีนเรียกร้องให้ศาลผ่อนผันให้พ่อที่ช็อตแม่ขณะอาบน้ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3332494/chinese-daughter-writes-court-pleading-leniency-dad-who-electrocuted-mum-shower?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กหญิงวัย 14 ปีในภาคเหนือของจีนได้เขียนถึงศาลเพื่อขอร้องให้ผ่อนผันพ่อของเธอที่ช็อตแม่ของเธอจนเสียชีวิตในขณะที่เธอกำลังอาบน้ำคดีนี้ได้ก่อให้เกิดการอภิปรายอย่างร้อนแรงในสื่อสังคมออนไลน์บนแผ่นดินใหญ่หลังจากที่ศาลในจังหวัดเหอเป่ย์ได้ตัดสินให้เปิดเผยต่อสาธารณชนเมื่อต้นเดือนพฤศจิกายนชายคนนั้นชื่อหยางอายุ 36 ปีถูกตัดสินจำคุกตลอดชีวิตในคุกในข้อหาฆ่าคนตาย</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f90cfc3cf6528e95558c72484199a096e937eb1a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/c7f0378a-3a5b-49d8-a768-042df6e7985f_7ea3ab6f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าอาวาสวัดเส้าหลิน Shi Yongxin ใกล้ชิดกับการดำเนินคดีเรื่องอื้อฉาวเรื่องเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3332977/disgraced-shaolin-temple-abbot-shi-yongxin-closer-prosecution-over-money-scandals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานท้องถิ่นได้อนุมัติอย่างเป็นทางการให้จับกุมอดีตหัวหน้าวัดเส้าหลินที่มีชื่อเสียงของจีนสี่เดือนหลังจากที่เขาถูกนำตัวไปสอบสวนคดีอาญาในข้อหาอื้อฉาวทางการเงินและทางเพศการจับกุมของ Shi Yongxin ได้รับการอนุมัติ “ในกรณีที่สงสัยว่ามีการยักยอกเงินการใช้เงินในทางที่ผิดและการรับสินบนในฐานะผู้ปฏิบัติหน้าที่ที่ไม่ใช่รัฐ” ศาลซินเซียงประกาศในรัฐ</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:02:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">338fd163c4e03596664d5ace1c27aa7d26f23254</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/a95e1b2b-2902-49a4-8938-8239075dc806_a5848abb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูเครนพยายามนำนักโทษ 1,200 คนกลับบ้านในการเจรจากับรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3332980/ukraine-seeks-bring-home-1200-prisoners-russia-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky กล่าวเมื่อวันอาทิตย์หลังจากที่หัวหน้าฝ่ายความมั่นคงแห่งชาติของเขาประกาศความคืบหน้าในการเจรจา “เรากำลัง… พึ่งพาการกลับมาอีกครั้งของการแลกเปลี่ยน POW” Zelensky เขียนบนโซเชียลมีเดีย “การประชุมการเจรจาและการเข้าพบหลายครั้งกำลังเกิดขึ้นเพื่อให้แน่ใจว่าสิ่งนี้เกิดขึ้น” Ru</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:02:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e60716af6990e577ca0291fec30483e0cc197d02</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/c769c3c1-fb2f-4f3d-b50f-da397648ddc2_210e266c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'เมืองใส่ใจ‘ ที่ได้รับแรงบันดาลใจจากสิงคโปร์ของภูฏานสามารถล่อความเยาว์วัยกลับมาได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3332904/inside-bhutans-us100-billion-plan-build-happy-singapore-inspired-economic-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภูฏานเป็นประเทศที่ภาคภูมิใจในความสุขเหนือผลผลิตเป็นประเทศที่ปล่อยก๊าซลบสุทธิเพียงประเทศเดียวและมีความเป็นประชาธิปไตยอย่างไม่เต็มใจหลังจากที่พระมหากษัตริย์ทรงนำระบบมาใช้ในช่วงเวลาแห่งความสงบสุขแต่กระแสน้ำกำลังเปลี่ยนไปสำหรับดินแดนแห่งมังกรสายฟ้าท่ามกลางการว่างงานของเยาวชนระดับสูงและการอพยพของผู้มีความสามารถ – โดยเฉพาะอย่างยิ่งไปยังออสเตรเลีย – อาณาจักรที่ถูกปิดกั้นเพียงภายใต้ 800,000 p</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a994b18ca61b3a1536fd9d6579670ac04ad524a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/e5165a78-03c2-41e8-92ea-63719c48f915_328933b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Alibaba ปรับปรุงแชทบอทท่ามกลางความ ‘ตื่นตระหนก’ ของสหรัฐฯเกี่ยวกับความก้าวหน้าด้าน AI ของบริษัท</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3332979/alibaba-revamps-qwen-chatbot-some-see-silicon-valley-panic-over-firms-ai-progress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alibaba Group Holding ได้เริ่มปรับปรุงแชทบอทปัญญาประดิษฐ์เพื่อให้ตรงกับ ChatGPT ของ OpenAI ตามรายงานข้อมูลและสื่อของ App Store เนื่องจากผู้สังเกตการณ์บางคนเห็น "ความตื่นตระหนก" ใน Silicon Valley เกี่ยวกับความคืบหน้าของ AI อย่างรวดเร็วของบริษัทเทคโนโลยียักษ์ใหญ่ของจีนแอพแชทบอทตัวใหม่ Qwen ซึ่งเป็นเวอร์ชั่นอัพเกรดและเปลี่ยนชื่อเป็นแอพก่อนหน้า Tongyi พร้อมใช้งานบนแอพ Android และ Apple</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:36:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">062e9b23e2e0159e1f7bd0c6d591323f203d0759</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/00ebbb27-c3e3-4430-8f52-e15b9ce49a45_9aa50695.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
