<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทัวร์ฮ่องกงเรือของกองทัพเรือ PLA เป็นผู้เข้ารับการฝึกอบรมลิ้มลองอาหารท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3327513/hongkongers-tour-pla-naval-ships-trainees-sample-local-delicacies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คะแนนของชาวฮ่องกงออกเดินทางในตอนเช้าเพื่อเยี่ยมชมเรือของกองทัพเรือ PLA สองลำที่จอดอยู่ที่เกาะ Stonecutters ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการเฉลิมฉลองวันชาติในวันพุธในขณะที่นักศึกษาวิทยาลัยทหารยกนิ้วให้กับอาหารริมถนนและเส้นขอบฟ้าของเมืองเรือฝึกฉีจี้กวงและเรือจู่โจมสะเทินน้ำสะเทินบก Yimeng Shan ถูกเก็บไว้ที่ฐานทัพเรือของเกาะและเปิดให้ผู้อยู่อาศัยสามารถรักษาความปลอดภัยได้</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 09:03:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbadf73abfacee0040990c2fcacf5247f1547cfa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/da9caf13-5c49-441f-b930-59e44548b957_5bb07507.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุโรปสหรัฐฯยังคงแสวงหาจุดร่วมในจีนแม้จะมีความแตกต่างทางนโยบายอื่นๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327488/europe-us-continue-seek-common-ground-china-despite-other-policy-differences?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำสหภาพยุโรปยังคงต้องการทำงานร่วมกับสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับนโยบายจีน – แม้ในขณะที่ทูตของวอชิงตันยังคงปิดกั้นกฎหมายดิจิทัลของกลุ่มพลวัตนี้เกิดขึ้นที่เวทีในกรุงบรัสเซลส์เมื่อวันอังคารซึ่งนักการทูตชาวอเมริกันได้วางนโยบายสีเขียวดิจิทัลและเศรษฐกิจของยุโรปโดยยืนยันว่าสหภาพยุโรปจะต้องเปลี่ยนแปลงหากต้องการอยู่ในสภาพที่ดีของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 09:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d5221787a6975a3ef5a73b6acacffc3f270656c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/1af3496c-4f33-4768-91bb-dbc88ac17e97_09f3814d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พื้นที่จัดงาน Oktoberfest ปิดขณะที่ตำรวจมิวนิกตรวจสอบเหตุการณ์วัตถุระเบิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327507/oktoberfest-delayed-police-defuse-explosives-munich-linked-deadly-building-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทศกาลเบียร์ Oktoberfest ในมิวนิกจะยังคงปิดทำการในวันพุธจนถึงเวลา 17:00 น. ตามเวลาท้องถิ่นหลังจากที่ตำรวจกล่าวว่าพวกเขาค้นพบวัตถุระเบิดในอาคารที่อยู่อาศัยทางตอนเหนือของเมืองที่เกิดไฟไหม้และทำให้มีผู้เสียชีวิต 1 คนในฐานะที่เป็นส่วนหนึ่งของปฏิบัติการสำคัญที่ตำรวจก่อนหน้านี้กล่าวว่าไม่เป็นอันตรายต่อประชาชนกองกำลังพิเศษกำลังตรวจสอบพื้นที่ทางตอนเหนือของมิวนิกที่ Bild</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:37:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb8d4d7cfa57747cbd7737429276be8eaf935fea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/93522c45-635a-4415-8074-dce2cb242e9e_335f036b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปกำลังกระจายห่วงโซ่อุปทานแต่ยังคงพึ่งพาจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3327269/eu-diversifying-its-supply-chains-its-still-reliant-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความพยายามของยุโรปในการลดการพึ่งพาจีนผ่านข้อตกลงการค้าในเอเชียอาจไม่บรรลุผลตามที่ตั้งใจไว้แทนที่จะทำลายความสัมพันธ์บรัสเซลส์ถูกดึงเข้าไปลึกในห่วงโซ่อุปทานที่บริษัทจีนยังคงเป็นศูนย์กลางข้อตกลงของสหภาพยุโรปในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมากับเวียดนามอินโดนีเซียและอินเดียขยายการเข้าถึงตลาดและกระจายซัพพลายเออร์นอกจากนี้ยังส่งผลให้ความต้องการของยุโรปเข้าสู่เครือข่ายการผลิต</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a32d44508a7c9f68848160ffabd0408c53889e5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/eb024efa-bb08-4b0b-a45f-a1dd16397446_92bde523.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งออกหนังสือพิมพ์เกี่ยวกับไต้หวันตำหนิตะวันตกว่า ‘การละเมิดอย่างร้ายแรง’ ต่อคำสั่งซื้อทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327506/beijing-reasserts-taiwan-position-rebukes-west-gross-violation-global-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนถือเป็นวันครบรอบการก่อตั้งสาธารณรัฐประชาชนโดยการยืนยันจุดยืนอีกครั้งเกี่ยวกับไต้หวันและอธิบายถึงความพยายามของสหรัฐอเมริกาและประเทศตะวันตกอื่นๆในการขยายการปรากฏตัวของไต้หวันในองค์กรระหว่างประเทศว่าเป็น "การละเมิดอย่างร้ายแรง" ของระเบียบโลกในการออกเอกสารยืนยันการสนับสนุนมติสมัชชาสหประชาชาติ 2758 เมื่อวันอังคารนายเป่ยจิน</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:29:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f799164872ed0c9f0020a665e8ba2d027525abc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/01/1ed8fdb6-2e1e-4795-8bc2-31f6ed9cd5d9_335c147f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
