<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>LDP ของญี่ปุ่นเพื่อเลือกผู้นำคนใหม่ท่ามกลางการเจรจาการประชุมสุดยอดทรัมป์และความหายนะจากการเลือกตั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3327862/japans-ruling-ldp-pick-new-leader-amid-trump-summit-and-election-woes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคที่ปกครองยาวนานของญี่ปุ่นจะเลือกผู้นำคนใหม่เพื่อแทนที่นายกรัฐมนตรีชิเกรุอิชิบะในการลงคะแนนเสียงครั้งสำคัญของพรรคในวันเสาร์เนื่องจากหวังว่าจะได้รับการสนับสนุนจากประชาชนและอยู่ในอำนาจต่อไปหลังจากการสูญเสียการเลือกตั้งครั้งใหญ่พรรคเสรีนิยมประชาธิปไตย (LFP) ซึ่งมีการสูญเสียอย่างต่อเนื่องในการเลือกตั้งรัฐสภาในปีที่ผ่านมาได้ทิ้งไว้ในชนกลุ่มน้อยในบ้านทั้งสองหลังต้องการเลือกผู้นำที่สามารถ</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 02:49:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5518449b054f5d40de863b7095afef9c95fcaeac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/fcb6db9a-bd88-4a82-819f-f1899a2b6603_7011a8b2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รางวัล Spirit of Hong Kong: ระบบตัวอ่อนแมลงวันของนักออกแบบรีไซเคิลขยะอาหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327722/spirit-hong-kong-awards-designers-fly-larvae-system-recycles-food-waste?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Rosie Chan Man-wai นักออกแบบชาวฮ่องกงได้พัฒนาระบบรีไซเคิลที่ใช้ตัวอ่อนแมลงวันทหารสีดำและระบบอัตโนมัติอัจฉริยะเพื่อเปลี่ยนขยะอาหารให้เป็นปุ๋ยและโปรตีนสำหรับโรงเรียนฟาร์มที่อยู่อาศัยและธุรกิจนวัตกรรมนี้ทำให้เธอได้รับรางวัลในฐานะผู้เข้ารอบสุดท้ายของ Spirit of Hong Kong Awards ในปีนี้ในประเภทนวัตกรรมนวัตกรรมไม่ได้อยู่เพียงแค่</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 02:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67f3116826e87ee80bc0b5c230e5780322d1b8c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/0d5b6ef0-4a33-4fdd-bc6f-34c54b7115f5_80bbbeb8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรียกร้องให้กำจัดอาชญากรสงครามของยาสุกุนิที่จุดประกายความโกรธฝ่ายขวาในญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327856/japanese-politicians-call-remove-yasukunis-war-criminals-sparks-right-wing-anger?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คู่แข่งชั้นนำที่จะเป็นนายกรัฐมนตรีคนต่อไปของญี่ปุ่นได้จุดประกายการโจมตีกลับจากฝ่ายอนุรักษ์นิยมหลังจากแนะนำให้กำจัดอาชญากรสงครามระดับ A ออกจากศาลเจ้า Yasukuni ซึ่งเป็นแนวคิด "ตัวหนา" ที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าสามารถช่วยซ่อมแซมความสัมพันธ์ที่ตึงเครียดกับประเทศเพื่อนบ้านในประวัติศาสตร์สงครามของโตเกียวโยชิมาสะฮายาชิหัวหน้าเลขาธิการคณะรัฐมนตรีและผู้นำแถวหน้าในการปกครองลิเบอร่า</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 02:00:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f81ef1d5e7fa66549db3270015ecf0893f03f7c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/10eed2f4-bcbc-493b-8c0b-d9b42b152ebb_274d6b9e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักพัฒนายาเสพติดของจีนมุ่งสู่การเป็นกำลังสำคัญระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3327701/chinas-biotech-renaissance-rising-drug-creation-prowess-attracts-global-notice?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อ Zhao Hong หัวหน้าแพทย์ของโรงพยาบาลมะเร็งชั้นนำของจีนที่สถาบันวิทยาศาสตร์การแพทย์ของจีนบอกเพื่อนผู้แทนของเขาในการประชุมพรรคคอมมิวนิสต์ในเดือนมีนาคมว่ายารักษามะเร็งของบริษัทเทคโนโลยีชีวภาพกวางโจวที่รู้จักกันน้อยได้เอาชนะยาที่ขายดีที่สุดในโลกนักลงทุนสังเกตเห็น “ในฐานะแพทย์แนวหน้าที่ให้บริการมาอย่างยาวนานความรู้สึกที่ลึกซึ้งที่สุดของฉันคือจีนอยู่ในช่วงเวลาที่ดีที่สุดของ</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd708470ecbc56228dcca82155342ab123760ac9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/42c79ed7-9117-46b5-adfd-ec71a115a6bd_86133840.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การศึกษาในประเทศจีนพัฒนาไปอย่างไรต่อหน้าต่อตาผม</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3327591/my-familys-journey-through-chinas-changing-educational-landscape?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ฤดูการลงทะเบียนเรียนประจำปีของโรงเรียนอนุบาลและโรงเรียนประถมศึกษาของปักกิ่งห่อหุ้มอยู่ในฤดูร้อนการผสมผสานของความสุขและความผิดหวังในหมู่ครอบครัวก็เห็นได้ชัดมันทำให้นึกถึงวิวัฒนาการที่น่าทึ่งของระบบการศึกษาของจีนตามที่ฉันและลูกๆของฉันได้สัมผัสฉันเกิดในชนบทของจีนในช่วงทศวรรษที่ 1980 และการศึกษาจะเป็นเส้นทางหลบหนีของฉันเสมอ “ความรู้คือพลัง” ไม่ใช่เรื่องซ้ำซากจำเจ</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 01:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">97b07790093e08e41cf6dd19cc80d9d268527bdd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/02/c888c2f5-b7f3-46d6-9c71-ab2d8665dfdf_5547ad23.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
