<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในขณะที่ PLA อยู่ในขบวนพาเหรดในกรุงปักกิ่งกองทัพเรือได้ลาดตระเวนทะเลจีนใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324368/while-chinas-military-was-parade-beijing-its-navy-patrolled-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพเรือของจีนได้ดำเนินการ "ลาดตระเวนตามปกติ" ในน่านน้ำที่มีการแข่งขันในทะเลจีนใต้เพื่อ "ยับยั้ง" ในวันเดียวกันกับที่จีนเป็นเจ้าภาพจัดขบวนพาเหรดทางทหารครั้งใหญ่เพื่อฉลองครบรอบ 80 ปีของชัยชนะของจีนต่อญี่ปุ่นในสงครามโลกครั้งที่สองการลาดตระเวนในวันพุธเกิดขึ้นหลายวันหลังจากออสเตรเลียและฟิลิปปินส์สรุปการออกกำลังกาย Alon ซึ่งเป็นการฝึกซ้อมร่วมที่ใหญ่ที่สุดของพวกเขาซึ่งเริ่มตั้งแต่วันที่ 15 -29 สิงหาคม A C</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:09:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5d56203a37ed910df94ba8202038e524251da04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/0d15f026-e32b-439b-8167-d3e53b5f003d_75e3d0b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การขาดหายไปของ Trump Quad เป็นสัญญาณของพันธมิตรที่นำโดยสหรัฐฯที่ ‘เปราะบาง’ หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324371/trumps-absence-quad-summit-india-sign-fragile-us-led-alliances?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าการขาดหายไปของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯจากการประชุมสุดยอดควอดในอินเดียในปีนี้มีแนวโน้มที่จะ "เน้นรอยร้าว" ในพันธมิตรที่นำโดยชาวอเมริกันและสร้างความกังวลใหม่ๆเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของวอชิงตันในขณะที่ผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าสหรัฐอเมริกาไม่น่าจะละทิ้งควอดทั้งหมดพวกเขาแนะนำว่าการมีส่วนร่วมอาจลดลงจากความรุนแรงที่เห็นภายใต้แอดมินก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:07:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d58eee4635ee53aa3dc89da9f1f0d47fb2c2abc5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/af188610-ba18-4017-9b13-41b03421ac41_d1d9a28b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวอินโดนีเซียที่ทำงานในองค์กรอาเซียนถูกไล่ออกเพราะ ‘ยุยง’ ให้ตำรวจกองบัญชาการถูกเผา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324370/indonesian-working-asean-body-fired-inciting-police-hq-be-burnt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่อินโดนีเซียของรัฐสภาอาเซียนถูกไล่ออกและตั้งชื่อผู้ต้องสงสัยคดีอาญาหลังจากถูกกล่าวหาว่าโพสต์วิดีโอกระตุ้นให้ผู้ประท้วงจุดไฟเผาสำนักงานตำรวจแห่งชาติในกรุงจาการ์ตาท่ามกลางความไม่สงบที่ทวีความรุนแรงขึ้นจากอุบัติเหตุร้ายแรงที่เกี่ยวข้องกับรถหุ้มเกราะของตำรวจ Laras Faizati Khairunnisa อายุ 26 ปีถูกจับเมื่อวันจันทร์และถูกควบคุมตัวหนึ่งวันต่อมาหลังจากตำรวจ</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 11:06:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92f7c940ac9f357ccfe0f061c1c4dbf382065f84</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/709a1300-7eec-4b0e-b180-e155d4d85aeb_291097f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กระแสหุ้นที่เพิ่มขึ้นช่วยยกระดับยอดขายของผลิตภัณฑ์ทางการเงินทั้งหมดในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3324366/hong-kongs-financial-market-booms-stocks-rally-fuels-sales-funds-bonds-and-others?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยอดขายผลิตภัณฑ์การลงทุนที่ไม่ได้จดทะเบียนในตลาดหลักทรัพย์พุ่งสูงขึ้นเป็นประวัติการณ์ในปีที่แล้วในฮ่องกงเนื่องจากเงินทุนที่เทลงในกองทุนรวมตราสารหนี้และผลิตภัณฑ์ทางการเงินที่มีตราสารทุนเรียงรายท่ามกลางความรู้สึกของตลาดที่ดีขึ้นตอกย้ำการเติบโตของเมืองในฐานะศูนย์กลางทางการเงินยอดขายเพิ่มขึ้นร้อยละ 40 จากปี 2023 เป็นสถิติ HK $ 6.07 ล้านล้าน (US $ 778.3 พันล้าน) ตามการสำรวจที่เปิดเผยเมื่อวันพฤหัสบดีโดยหลักทรัพย์และ</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:34:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6ba19c07e5c952ccfcdc17d727ad4694a02a934</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/3a639f72-4c02-4e83-8e2d-8a390ba15be6_325f96a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎการเดินทางไปฮ่องกงที่เสนอครอบคลุมการออกใบอนุญาตอายุรถยนต์และการประกันภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3324362/proposed-hong-kong-ride-hailing-rules-cover-licensing-vehicle-age-and-insurance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานขนส่งของฮ่องกงได้เปิดเผยกรอบการทำงานด้านกฎระเบียบที่เสนอสำหรับการให้บริการเรียกรถที่ถูกต้องตามกฎหมายซึ่งรวมถึงระบบการออกใบอนุญาตตลอดจนข้อกำหนดที่กำหนดไว้สำหรับอายุรถและการประกันภัยเพื่อยุติอุตสาหกรรมที่ดำเนินงานในพื้นที่สีเทาตามกฎหมายมานานกว่าทศวรรษเอกสารนโยบายที่ส่งโดยสำนักการขนส่งและโลจิสติกส์ให้กับฝ่ายนิติบัญญัติเมื่อวันพฤหัสบดียังระบุถึง</description>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 10:17:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12c7407791ccf064d2a10d2cf2f45055dfebbb5f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/627d8519-6791-4014-bf1d-08b54c405d36_e8a2c4b0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
