<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนจะกำหนดอนาคตของตะวันออกกลางได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3321664/how-china-could-shape-future-middle-east?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความขัดแย้งอย่างต่อเนื่องในตะวันออกกลางรวมถึงภัยพิบัติด้านมนุษยธรรมในกาซาได้เปิดเผยความเปราะบางของระเบียบระหว่างประเทศที่นำโดยสหรัฐอเมริกาและมาตรฐานสองด้านแบบตะวันตกอย่างที่ไม่เคยมีมาก่อนเป็นการยากที่จะกล่าวถึงแรงโน้มถ่วงของสถานการณ์โดยเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการแทรกแซงระหว่างประเทศอย่างเร่งด่วนนักวิชาการอิสราเอลหลายคนองค์กรสิทธิมนุษยชนและผู้นำทางการเมืองเป็นสาธารณะ w</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0d586afed6d54e08b77850d542b49a6ed8ca6bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/53d98f9f-7e33-4e6a-a145-131a0d684b36_3d49cc50.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเจรจาสงครามยูเครน: ทรัมป์และปูตินพบกันในอลาสกาเมื่อการประชุมสุดยอดเริ่มต้นขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3322066/ukraine-war-trump-and-putin-prepare-meet-anchorage-alaska-us-russia-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้ต้อนรับประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียที่ฐานทัพร่วมเอลเมนดอร์ฟ - ริชาร์ดสันชานเมืองแองเคอเรจรัฐอะแลสกาสำหรับการพบปะตัวต่อตัวครั้งแรกนับตั้งแต่ทรัมป์กลับเข้ารับตำแหน่งในปีนี้การประชุมสุดยอดครั้งนี้จะมุ่งเน้นไปที่แนวโน้มของการหยุดยิงเพื่อยุติสงครามสามปีครึ่งที่รุนแรงของรัสเซียต่อยูเครนในตอนแรกมองว่าเป็นการประชุมที่สามารถเปลี่ยนรูปแบบ</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 18:28:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bfce7a229811f749a9300700abe91ffacb80b67</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/83c8c99c-c7bb-43bd-a214-a6809b3775ca_c26235ba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงรายงานผู้ป่วยไข้ชิคุนกุนยานำเข้าใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3322063/hong-kong-reports-new-imported-chikungunya-fever-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงบันทึกผู้ป่วยไข้ชิคุนกุนยารายใหม่ที่นำเข้าเมื่อวันศุกร์ทำให้มีผู้ป่วยทั้งหมดเก้ารายที่เป็นโรคที่มียุงเป็นพาหะโฆษกศูนย์คุ้มครองสุขภาพกล่าวว่าคดีล่าสุดเกี่ยวข้องกับชายอายุ 23 ปีที่เดินทางไปฝอซานในมณฑลกวางตุ้งเมื่อวันที่ 1 สิงหาคม “ตอนนี้เขาอยู่ในสภาพที่มั่นคงตัวอย่างเลือดของเขาได้รับการทดสอบเป็นบวกสำหรับไวรัสไข้หวัดชิคุนกุนยาเมื่อ</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 15:25:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fb20d10808f45921d2ffb5a3b64baa9280cd248</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/9f70515e-6c90-425d-9344-fef5281a0b78_fd9b296e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมท่าทีของสหภาพยุโรปต่อไต้หวันจึงเป็นสาเหตุของความกังวลที่เพิ่มขึ้นสำหรับจีนแผ่นดินใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322001/why-eu-stance-taiwan-growing-cause-concern-mainland-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปีนี้ถือเป็นครึ่งศตวรรษของความสัมพันธ์ทางการทูตอย่างเป็นทางการระหว่างจีนและสหภาพยุโรปตลอดจนครบรอบ 25 ปีของการก่อตั้งหอการค้าสหภาพยุโรปในประเทศจีนในตอนที่สี่ของซีรีส์ Shi Jiangtao มองไปที่ปัญหาของไต้หวันที่ปกคลุมความสัมพันธ์ในฐานะที่เป็นจีนแผ่นดินใหญ่และสหภาพยุโรปนับเป็นเวลา 50 ปีแห่งความสัมพันธ์ทางการทูตที่นั่น</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 15:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4dd77c1cb6143c867aff197a9c8355f7d87f5795</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/f42b60f1-f004-4c06-ae4a-992397216277_0e39f01a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เร็วๆนี้ปูตินจะนั่งลงสำหรับการเจรจาที่มีเดิมพันสูงในยูเครนในอลาสก้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3322061/trump-putin-soon-sit-down-high-stakes-ukraine-talks-alaska?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บล็อกสดของเซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์สำหรับการประชุมสุดยอดทรัมป์ - ปูตินเริ่มขึ้นแล้วตรวจสอบตอนนี้สำหรับการอัปเดตเกี่ยวกับการพูดคุยและรายงานภาคพื้นดินจากแองเคอเรจภายในสถานที่ปลอดภัยที่ Joint Base Elmendorf-Richardson ในแองเคอเรจรัฐอะแลสกาประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาและประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียจะเริ่มการประชุมสุดยอดที่มีเดิมพันสูงในเร็วๆนี้ซึ่งเป็นสิ่งที่สามารถปรับเปลี่ยนความสงบเรียบร้อยทั่วโลกได้พิจารณาการประชุมสุดยอดของยูเครน</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 14:56:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4451523535d4353539ca9c1ffcb01e091ec7145b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/dce30aa6-8213-46a2-8991-2b28d136003b_ce3be83f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
