<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าอินเทลได้ตกลงที่จะจัดการให้เราถือหุ้น 10%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322891/trump-says-intel-has-agreed-deal-us-take-10-equity-stake?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสหรัฐจะถือหุ้นร้อยละ 10 ในอินเทลภายใต้ข้อตกลงกับผู้ผลิตชิปที่กำลังดิ้นรนประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ซึ่งถือเป็นการแทรกแซงพิเศษล่าสุดในกิจการขององค์กร Intel ซึ่งมีหุ้นเพิ่มขึ้นมากกว่าร้อยละ 6 ปฏิเสธที่จะแสดงความคิดเห็นการเคลื่อนไหวดังกล่าวถือเป็นการเปลี่ยนทิศทางที่ชัดเจนเพียงไม่กี่สัปดาห์หลังจากที่ทรัมป์เรียกร้องให้มีการลาออก</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 18:31:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">faca3d644b74c9b5723e2d86ee763afe8cf0b590</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/9d36819e-330e-4616-b582-69bf5c31ba68_963a4b26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แคนาดาลดอัตราภาษีตอบโต้จำนวนมากในสาขามะกอกให้ทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322890/canada-dropping-many-retaliatory-tariffs-olive-branch-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แคนาดาจะลบอัตราภาษีตอบโต้ในรายการผลิตภัณฑ์ที่ยาวนานของสหรัฐอเมริกาซึ่งสอดคล้องกับข้อตกลงการค้าในอเมริกาเหนือที่มีอยู่เพื่อลดความตึงเครียดกับทำเนียบขาวนายกรัฐมนตรีมาร์คคาร์นีย์ประกาศการตัดสินใจในวันศุกร์หลังจากการประชุมกับคณะรัฐมนตรีของเขารัฐบาลกำลังเปลี่ยนแปลงนโยบายภาษีเพื่อให้สอดคล้องกับมาตรการของสหรัฐฯมากขึ้นนั่นหมายถึงการบริโภคที่ผลิตในสหรัฐอเมริกาที่หลากหลาย</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 17:55:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53f8650daf5b7f30eb1e40fa79c515662d0cb816</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/b26d143f-1ee0-4150-ab23-94b92d2bb239_66fc0472.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองกำลังสหรัฐในกรุงวอชิงตันที่จะติดอาวุธในขณะที่ทรัมป์เพิ่มบทบาทการกำกับดูแล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322889/national-guard-troops-washington-be-armed-trump-escalates-policing-role?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐได้ออกคำสั่งให้กองกำลังรักษาความสงบแห่งชาติที่ลาดตระเวนตามท้องถนนในกรุงวอชิงตันเพื่อการปราบปรามการบังคับใช้กฎหมายของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์จะเริ่มพกพาอาวุธปืนกระทรวงกลาโหมสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์กระทรวงกลาโหมไม่ได้ให้รายละเอียดอื่นใดเกี่ยวกับการพัฒนาใหม่หรือเหตุผลที่จำเป็นขั้นตอนนี้เป็นการยกระดับการแทรกแซงของทรัมป์ในการกำกับดูแลใน</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 16:16:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4a12911460a32b0f6667bf5baf29198af24d689</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/b326babd-e773-48ce-a382-d1ec551ff832_1bfc2ea2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้เช่าที่ไม่มีเอกสารติดอยู่ระหว่างไฟและน้ำแข็งในเขตเผาไหม้ของ LA</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322878/undocumented-renters-caught-between-fire-and-ice-los-angeles-burn-zone?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บลังก้าและครอบครัวของเธอหนีไฟป่าที่ร้ายแรงในเดือนมกราคมซึ่งทำลายล้างย่านลอสแองเจลิสของเธอและเผาธุรกิจปรับเปลี่ยนเสื้อผ้าที่เธอเป็นเจ้าของมาเป็นเวลาหกปีจนหมดแฟลตที่เธอเช่าในอัลตาเดนาได้รับการยกเว้นแต่ไม่สามารถอยู่อาศัยได้โดยไม่มีก๊าซไฟฟ้าหรือน้ำร้อนและปนเปื้อนด้วยเถ้าและเขม่าพิษแต่เธอไม่มีสิทธิ์ได้รับความช่วยเหลือจากรัฐบาลกลางสำหรับธุรกิจของเธอหรือของเธอ</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 16:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b066ca23d53a76be5b2d33354d71ea7b8078bbce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/ade8477e-bff0-4f98-a77e-6493c9fffee6_4112b806.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียปฏิเสธการประชุม Zelensky ในฐานะนักจำลองความตึงเครียดทางการทูต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3322888/ukraine-war-russia-rejects-zelensky-meeting-nato-chief-visits-kyiv-amid-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียเมื่อวันศุกร์ได้ประชุมกับ Volodymyr Zelensky ทันทีเนื่องจากความตึงเครียดทางการทูตเพิ่มขึ้นกับประธานาธิบดียูเครนและความพยายามในการไกล่เกลี่ยของสหรัฐฯดูเหมือนจะสะดุดรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศรัสเซีย Sergey Lavrov กล่าวว่า "ไม่มีการประชุม" ระหว่าง Vladimir Putin และ Zelensky ได้รับการวางแผนขณะที่หัวหน้า Nato Mark Rutte ไปเยือน Kyiv ส่วนใหญ่เพื่อหารือเกี่ยวกับการรับประกันความปลอดภัยสำหรับยูเครนประธานาธิบดีสหรัฐฯ Donald Tr</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 15:32:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3861f6ddabce43ee2e117e026d4ee8fc7997553</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/b41edb30-bb25-4e42-b0a0-2f7c4965fa9d_5eba20e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
