<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ซีอีโอกล่าวว่ายอดขายโทรศัพท์มือถือ 17 ซีรีส์เริ่มต้นของ Xiaomi ‘เกินความคาดหมาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3328250/xiaomis-initial-17-series-handset-sales-exceeded-expectations-against-iphone-17-ceo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผลการขายครั้งแรกของสมาร์ทโฟน 17 ซีรีส์ใหม่ของ Xiaomi "เกินความคาดหมาย" จนถึงขณะนี้ตามที่ Lei Jun ผู้ก่อตั้งบริษัทประธานและซีอีโอในโพสต์เมื่อวันอังคารบน Weibo แพลตฟอร์มไมโครบล็อกของจีน Xiaomi จากปักกิ่งเปิดตัวสมาร์ทโฟน 17 ซีรีส์เมื่อเดือนที่แล้วสองสัปดาห์หลังจากที่ Apple เปิดตัวรุ่น iPhone 17 ในโพสต์แยกต่างหากของ Weibo เมื่อวันอังคารสมาร์ทโฟนของ Xiaomi b</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 11:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">781afa13085d86658f3d88078c14c0d626210859</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/c9eb1822-55cd-4a97-996a-fdc98945dfcf_d76a7316.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ก่อนเพลนัมกระดาษปาร์ตี้เรียกเรือบรรทุกเครื่องบินเศรษฐกิจของจีนว่า ‘จมไม่ได้'</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3328247/ahead-plenum-party-mouthpiece-likens-chinas-economy-unsinkable-aircraft-carrier?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในชุดของแปด op-eds ที่ตีพิมพ์ในหนังสือพิมพ์ปากต่อปากของพรรคคอมมิวนิสต์ก่อนการประชุมที่จะกำหนดทิศทางสำหรับการพัฒนาห้าปีข้างหน้าของจีนรัฐบาลจีนอธิบายว่าเศรษฐกิจของประเทศเป็น "เรือบรรทุกเครื่องบินเศรษฐกิจที่ไม่สามารถเข้าใจได้" ที่สามารถทนต่อความไม่แน่นอนภายในและภายนอกบทความใน People's Daily ซึ่งดำเนินการตามที่เห็นกันอย่างกว้างขวางว่าเป็นตัวแทนของ pa</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 11:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b261c86e43b85f02999f47555d16cf926dc26248</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/f827c4ac-5ece-43a0-b21c-cbca408e853c_4497012f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ต้องสงสัยรายที่สองหลายวันหลบหนีการควบคุมตัวของตำรวจในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328257/second-suspect-many-days-escapes-police-custody-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ต้องสงสัยหลบหนีจากการควบคุมตัวในเวลาสั้นๆและซ่อนตัวอยู่ในสถานีตำรวจในฮ่องกงก่อนที่จะถูกวางไว้ด้านหลังซึ่งถือเป็นเหตุการณ์การหลบหนีครั้งที่สองในสองวันการหลบหนีครั้งล่าสุดเกิดขึ้นเมื่อวันอังคารที่สถานีตำรวจซอเมาปิงซึ่งหญิงวัย 32 ปีหลบหนีในขณะที่อยู่ระหว่างการสอบสวนคดีทำร้ายร่างกายย้อนกลับไปเมื่อวันที่ 17 มิถุนายนใน Ngau Tau Kok เธอถูกจับเพราะถูกกล่าวหาว่าผลักดันยายอายุ 97 ปีของเธอ</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 10:59:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60633113aba777d67b5e9934cb1a0dfb2da242c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/fdfff0e0-6880-4f81-a05a-f74da6ba4354_046f3734.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหล้าครั้งแรกตอนนี้เป็นเนื้อวัว? มาเลเซียเรียกร้องให้ยกเลิกการแบนเมนูในงานกิจกรรมของรัฐบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3328256/first-booze-now-beef-malaysia-called-extend-menu-ban-government-events?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประการแรกมันเป็นเครื่องดื่มแอลกอฮอล์ตอนนี้มันกำลังเผชิญกับการเรียกร้องให้มีการห้ามจากรัฐบาลมาเลเซียเนื่องจากความเคารพต่อชาวพุทธและชาวฮินดูของประเทศเนื่องจากรัฐบาลของนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมถูกขอให้ตัดสินเกี่ยวกับสงครามวัฒนธรรมเพื่อเอาใจศาสนาที่แตกต่างกันของประเทศหลายเชื้อชาติรัฐบาลถูกไฟไหม้ในช่วงสุดสัปดาห์หลังจากมีการร้องเรียนว่ามีการเสิร์ฟเบียร์และไวน์ใน</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 10:52:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40667313a9a89b4e76173ce460740ebacb92720f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/65260c47-774e-4647-8e4a-c7e26111f63b_ddf7bbd3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินโดนีเซียตกอยู่ใน ‘กับดักทางการทูต’ เหนือแผนสันติภาพกาซาของทรัมป์หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328242/did-indonesia-fall-diplomatic-trap-over-trumps-gaza-peace-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียได้สนับสนุนแผนการที่ถกเถียงกันของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯในการยุติสงครามในกาซาโดยนำเสนอว่าเป็นขั้นตอนที่สร้างสรรค์ในการแก้ไขความขัดแย้งสองปีและบรรเทาความทุกข์ทรมานด้านมนุษยธรรมในพื้นที่ปิดล้อมแต่การตัดสินใจได้ก่อให้เกิดการตีกลับที่บ้านโดยนักวิเคราะห์ชี้ให้เห็นว่าอินโดนีเซีย – ผู้สนับสนุนเสียงยาวของรัฐปาเลสไตน์ – อาจก้าวเข้าสู่ "นักการทูต"</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 10:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d55ac30fea665176363964b646c45cb92ea3441c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/4add43d8-a673-4f18-b0c1-08e8949c4214_b855f979.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
