<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้ห้ามใช้สมาร์ทโฟนในโรงเรียนเพื่อลดการเสพติดโซเชียลมีเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3323372/south-korea-bans-smartphones-schools-curb-social-media-addiction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้ได้ผ่านร่างกฎหมายเมื่อวันพุธเพื่อห้ามการใช้โทรศัพท์มือถือและอุปกรณ์ดิจิทัลอื่นๆในห้องเรียนของโรงเรียนทั่วประเทศเนื่องจากความกังวลเพิ่มขึ้นเกี่ยวกับผลกระทบของการใช้โซเชียลมีเดียอย่างหนักในหมู่เยาวชนการห้ามซึ่งจะมีผลตั้งแต่เดือนมีนาคมปีหน้าทำให้เกาหลีใต้เป็นประเทศล่าสุดที่จำกัดการใช้สมาร์ทโฟนและโซเชียลมีเดียในหมู่ผู้เยาว์เมื่อเร็วๆนี้ออสเตรเลียได้ขยายการบุกเบิก</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:34:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9dd8a6f6e701368f655eb224536eb7c406126147</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/0ab2bae3-74dc-41ea-9727-5ede5d624a3f_de774019.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ส่งออกของอินเดียต้องเผชิญกับ ‘แรงกระแทกเชิงกลยุทธ์’ ในขณะที่อัตราภาษีของสหรัฐอเมริกาเหนือการเตะน้ำมันของรัสเซียในปีพ.</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3323371/indias-exporters-face-strategic-shock-us-tariffs-over-russian-oil-kick?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาษีสินค้าอินเดียที่สูงชันในสหรัฐฯมีผลบังคับใช้ในวันพุธซึ่งคุกคามการค้าต่างประเทศของอินเดียในตลาดส่งออกที่ใหญ่ที่สุดในตอนแรกประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้ประกาศขึ้นภาษีสินค้าอินเดียร้อยละ 25 แต่เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาเขาได้ลงนามในคำสั่งของผู้บริหารที่กำหนดอัตราภาษีเพิ่มอีกร้อยละ 25 เนื่องจากการซื้อน้ำมันรัสเซียของอินเดียทำให้</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:05:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf4b0472dd4906b39b1ccd3f0d3629d58fca0088</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/fa976fcc-0c60-4aae-b51e-2d6ee4a8fe86_4e61efeb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งกล่าวว่าชาวไต้หวันได้รับเชิญให้เข้าร่วมขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะแต่ไม่ได้ระบุว่าใคร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3323370/beijing-says-taiwanese-invited-victory-day-parade-doesnt-specify-who?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวไต้หวันจำนวนหนึ่งได้รับเชิญให้เข้าร่วมขบวนพาเหรดทหารในเดือนหน้าบนแผ่นดินใหญ่ปักกิ่งกล่าวเมื่อวันพุธว่าตามคำเตือนของไทเปต่อศิลปินไต้หวันที่สนับสนุนงานนี้ Zhu Fenglian โฆษกหญิงของสำนักงานกิจการไต้หวันของแผ่นดินใหญ่กล่าวว่าตัวแทนจากภาคส่วนต่างๆของสังคมรวมถึงเพื่อนร่วมชาติไต้หวันจะเข้าร่วมขบวนพาเหรดในวันที่</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:04:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98fa6f2fcd9411e872d875a109ae501c7fec33ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/153a9663-4efc-4b2c-b46c-ee595e8b5dcc_1699d295.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทนายความของจิมมี่ไลขอให้ผู้พิพากษาชาวฮ่องกงละทิ้งคำให้การของ ‘คนโกหกต่อเนื่อง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3323369/jimmy-lais-lawyers-ask-hong-kong-judges-discard-testimony-serial-liar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทนายความของ Jimmy Lai Chee-ying ได้ขอให้ผู้พิพากษาฮ่องกงที่ได้ยินการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติของเขาทิ้งหลักฐานของอัยการที่ผู้ก่อตั้งแท็บลอยด์คิดค้นกลยุทธ์การล็อบบี้ต่อต้านจีนโดยกล่าวว่าพยานที่กล่าวหาเป็น "การโกหกต่อเนื่องที่ยอมรับ" ทนายความกลาโหมในวันพุธสรุปข้อโต้แย้งปิดการขายของพวกเขาที่ศาลเกาลูนตะวันตกสำหรับไตรความมั่นคงแห่งชาติของอดีตเจ้านายสื่อ</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:00:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b328696c9d0ac682633046d1f73b3e8319b74d9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/e976b57c-6701-4526-85f3-19cdcd540615_1cbf24a8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โมเดล AI โอเพ่นซอร์สใหม่ของ Alibaba เปลี่ยนภาพถ่ายให้เป็นคลิปคุณภาพระดับฟิล์ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3323358/alibabas-new-open-source-ai-video-generation-model-turns-photos-film-quality-clips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันพุธที่ผ่านมาหน่วย AI และ cloud computing ของ Alibaba Group Holding ได้เปิดตัวเครื่องมือ Wan2.2-S2V ซึ่งเป็นแบบจำลองปัญญาประดิษฐ์โอเพ่นซอร์สล่าสุดที่สร้างวิดีโอตัวละครที่แสดงออกถึงคุณภาพของภาพยนตร์จากภาพนิ่งและคลิปเสียงโมเดลใหม่นี้เป็นส่วนหนึ่งของตระกูล Wan2.2 ของ Alibaba Cloud ซึ่งบริษัทเมื่อเดือนที่แล้วกล่าวว่าเป็นวิดีโอขนาดใหญ่แบบโอเพ่นซอร์สตัวแรกของอุตสาหกรรม AI</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 10:00:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a6e8695c5a49b485b234056fc6adb7e1c759eea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/1987899a-8432-4752-92ed-98a057ab4a8a_e2597abe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
