<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>'ไฟร์วอลล์ย้อนกลับ‘ ของจีนกำลังปิดกั้นการเข้าถึงข้อมูลอย่างเป็นทางการทั่วโลกอย่างเงียบๆหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344100/chinas-reverse-great-firewall-quietly-blocking-global-access-official-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับนักวิจัยต่างประเทศผู้กำหนดนโยบายธุรกิจและผู้ใช้ทั่วไปการเข้าถึงข้อมูลสาธารณะของจีนจะลดลงอย่างเงียบๆเนื่องจากเว็บไซต์อย่างเป็นทางการจำนวนมากขึ้นนอกประเทศการศึกษาใหม่พบว่าการหดตัวอยู่ห่างจากชายขอบเว็บไซต์ของรัฐบาลจีนจำนวนหนึ่งไม่สามารถเข้าถึงได้จากนอกประเทศผลการวิจัยแสดงให้เห็นถึงการเกิดขึ้นของ "</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55285b78c2c1afc63618acd61b6e2a730999df83</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/a0c5cb70-96c4-476c-856c-02e05908ae55_d0ccc992.jpg?itok=OoqNDKE6&amp;v=1771569104" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Sagrada Familia ของสเปนสูงเต็มที่ 144 ปีหลังจากวางศิลาฤกษ์ครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344181/spains-sagrada-familia-reaches-full-height-144-years-after-foundation-stone-laid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิหารซากราดาแฟมิเลียที่สูงตระหง่านของบาร์เซโลนาถึงจุดสูงสุดเมื่อวันศุกร์แม้ว่าโอปอสแมกนัมของสถาปนิกชาวคาตาลัน Antoni Gaudi จะยังคงห่างไกลจากความสำเร็จหลายปีเครนวางแขนท่อนบนของไม้กางเขนบนหอคอยของพระเยซูคริสต์ซึ่งเป็นชิ้นส่วนตรงกลางที่สูงขึ้นของโบสถ์ซึ่งตอนนี้ตั้งอยู่เหนือเมือง 172.5 เมตร (566 ฟุต) นักท่องเที่ยวจำนวนมากสั่นคอของพวกเขาเพื่อดู instalme</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:12:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d3bd29f3bdc7d22914e59a70788420325fea373</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/4f05ee04-db67-48ba-837b-1b94cb5bfaa1_d43939de.jpg?itok=2txZr5Zk&amp;v=1771600346" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฎีกาสหรัฐกฎต่อภาษีการกวาดล้างของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3344180/us-supreme-court-rules-trumps-tariffs-unlawful?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการตัดสินใจที่เป็นผลสืบเนื่องโดยมีเงินหลายพันล้านดอลลาร์ในบรรทัดศาลฎีกาสหรัฐเมื่อวันศุกร์ได้ยึดถือคำตัดสินของศาลล่างซึ่งกระทบต่ออัตราภาษีของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาซึ่งเป็นการปูทางสำหรับการคืนเงินจำนวนมากกว่า 1 แสนล้าน $ สหรัฐที่คู่ค้าจ่ายไปแล้วและความเป็นไปได้ที่จะมีการปรับตัวที่วุ่นวายคำตัดสิน 6 -3 ในศาลฎีกาเสียงข้างมากที่มีความยุติธรรมเก้าประการคือ</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:06:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9dcbb2a0fcd248d4c68aeb1548c0e0e4354efbe6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/8324d7e4-64d8-4c41-ba30-657591311b6c_f777580a.jpg?itok=xOKy5MKw&amp;v=1771600007" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กริปแกลเลียมของจีนปรากฏขึ้นในการเยือนกรุงปักกิ่งของทรัมป์เนื่องจากใกล้ถึงกำหนดเส้นตายที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3344151/chinas-gallium-grip-looms-over-trumps-beijing-visit-critical-deadline-nears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเตรียมพร้อมสำหรับการเยือนจีนในเดือนเมษายนนักวิเคราะห์กล่าวว่าปัญหาหนึ่งที่มีแนวโน้มที่จะ "สร้างเงา" ในการเจรจากับปักกิ่ง: ความจำเป็นของอเมริกาในการรักษาสิทธิ์ในการเข้าถึงแหล่งแกลเลียมและทรัพยากรเชิงกลยุทธ์อื่นๆด้วยการระงับการห้ามส่งออกแกลเลียมของจีนและโลหะอื่นๆอีกหลายชนิดไปยังสหรัฐฯซึ่งจะหมดอายุในเดือนพฤศจิกายนผู้บริหารทรัมป์</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa304f06c07cfc3192d62ecf4c57164f72730e67</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/a8a6f164-1e52-461c-b426-f6fffbdbef9d_1065f929.jpg?itok=ktMEYAg8&amp;v=1771582324" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทาคาอิจิของญี่ปุ่นตั้งเป้าไปที่ ‘การบีบบังคับ‘ ของจีนในการกล่าวสุนทรพจน์ครั้งแรกของรัฐสภาหลังจากได้รับชัยชนะอย่างถล่มทลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344178/japans-takaichi-targets-chinese-coercion-us-ties-first-speech-after-landslide-win?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นได้เน้นย้ำถึงสิ่งที่เธอเรียกว่า "การบีบบังคับ" ของจีนในขณะที่เธอกล่าวสุนทรพจน์ในรัฐสภาเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่พรรคของเธอได้รับชัยชนะอย่างถล่มทลายเมื่อประมาณสองสัปดาห์ที่แล้วในขณะเดียวกันก็เรียกร้องให้มีการสื่อสารกับปักกิ่งอย่างต่อเนื่องนักวิเคราะห์กล่าวว่าสิ่งนี้บ่งชี้ว่าโตเกียวจะให้ความสำคัญกับความสัมพันธ์กับวอชิงตันแต่ยังพยายามที่จะรักษาการมีส่วนร่วมในทางปฏิบัติกับปักกิ่งเป็นจุดเริ่มต้น</description>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:00:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b24cf5ef31a931bbd73dad366fab77511eb2cae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/0bc337b6-b4ae-49c4-89f1-77bde61df55f_97b7c0ff.jpg?itok=8Y-N2pbm&amp;v=1771596049" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
