<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความตึงเครียดของไต้หวันพร้อมที่จะเป็นจุดเริ่มต้นของวาระการประชุมที่กรุงปักกิ่งของโดนัลด์ทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343363/taiwan-tensions-poised-be-primary-flashpoint-donald-trumps-beijing-agenda?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าไต้หวันมีแนวโน้มที่จะเป็นประเด็นที่ "วิพากษ์วิจารณ์และโต้เถียงกันมากที่สุด" เมื่อประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯพบกับนายสีจิ้นผิงคู่ค้าชาวจีนภายในเวลาไม่ถึงสองเดือนซึ่งเรียกร้องให้ปักกิ่งและวอชิงตัน "พลิกโฉมหน้า" การค้าพวกเขายังเตือนว่ามีโอกาสน้อยที่อำนาจจะมุ่งหน้าไปสู่การควบคุมอาวุธนิวเคลียร์ซึ่งเป็นสายความผิดพลาดที่สำคัญมากขึ้นในระดับทวิภาคี</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b84debbd16e3f19eb791d24c212cb006881abf38</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/46cc39db-89c7-4520-8b70-c8b1c6f0d54a_e2761482.jpg?itok=aNhFEfGC&amp;v=1770901200" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราคาหน่วยความจำพุ่งขึ้น ‘มากกว่า 600%’ บีบผู้ผลิตอุปกรณ์ของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3343321/memory-price-surge-more-600-squeezes-chinas-device-makers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผลกระทบจากอุปทานหน่วยความจำทั่วโลกกำลังเกิดขึ้นในอุตสาหกรรมอิเล็กทรอนิกส์เนื่องจากต้นทุนส่วนประกอบที่สูงขึ้นขู่ว่าจะบีบผู้ผลิตสมาร์ทโฟนและอุปกรณ์บรอดแบนด์ของจีนข้อมูลใหม่จาก TrendForce และ Counterpoint Research ชี้ให้เห็นถึงความเสี่ยงที่เพิ่มขึ้นทั่วทั้งห่วงโซ่อุปทานของอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์สำหรับผู้บริโภคด้วยราคาหน่วยความจำที่สูงขึ้นท่ามกลางความต้องการอุปทานที่ไม่หยุดยั้งจาก intelli เทียม</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4b7c89b4cec1c16a8e834391ad9dde6a48ac12e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/dc73b880-ee61-4076-a533-494524ea9a68_1e0e074a.jpg?itok=bB42_ekG&amp;v=1770887695" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จอห์นลีสาบานว่า ‘กรอบการทำงานอย่างเป็นระบบ’ จะปรับฮ่องกงให้สอดคล้องกับพิมพ์เขียวของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343367/john-lee-vows-systematic-framework-align-hong-kong-chinas-blueprint?utm_source=rss_feed</link>
      <description>John Lee Ka-chiu ผู้นำฮ่องกงได้ให้คำมั่นว่าจะกำหนด "กรอบนโยบายที่เป็นระบบ" เพื่อปรับเป้าหมายการพัฒนาให้สอดคล้องกับแผนห้าปีที่ 15 ของจีนแผ่นดินใหญ่โดยมีเป้าหมายที่จะกำหนดพิมพ์เขียวของเมืองภายในสิ้นปีนี้ผู้บริหารสูงสุดกล่าวในระหว่างการประชุมคณะทำงานเมื่อวันพฤหัสบดีที่ประชุมเพื่อหารือเกี่ยวกับการมีส่วนร่วมของฮ่องกงในแผนห้าปีของประเทศซึ่งจะ</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:54:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f03b2624949b831a2bbfec444a81125a58102c45</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/0e6cf775-f8ca-4889-a820-8cdf9ad3cbb9_6c6ef9d2.jpg?itok=L0jaODQ4&amp;v=1770904206" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวลารอที่อยู่อาศัยของรัฐโดยเฉลี่ยในฮ่องกงเพิ่มขึ้นเป็น 5.6 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343364/average-public-housing-wait-time-hong-kong-rises-56-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เวลารอเฉลี่ยของฮ่องกงสำหรับแฟลตให้เช่าสาธารณะเพิ่มขึ้นเป็น 5.6 ปีณเดือนธันวาคมซึ่งเพิ่มขึ้นเป็นสามไตรมาสติดต่อกันเนื่องจากสำนักงานที่อยู่อาศัยระบุว่ามีความต้องการแฟลตในเขตเมืองเพิ่มขึ้นสูงตามตัวเลขที่ประกาศในวันพฤหัสบดีเวลารอเฉลี่ยล่าสุดสำหรับผู้สมัครทั่วไป – ครอบครัวหรือครัวเรือนผู้สูงอายุ – ในช่วง 12 เดือนที่ผ่านมาสูงกว่า</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:02:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">721a12827333c764ddc90097b4ca6e0cd8eed47b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/92bed9da-d950-4eec-8d77-12ccdcf54786_78cb64a7.jpg?itok=Xzs5E8JA&amp;v=1770901363" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>10, 9, 8... การทดสอบจรวดทำให้คอจีนและคอกับสหรัฐอเมริกาในการแข่งขันดวงจันทร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3343346/10-9-8-rocket-test-puts-china-neck-and-neck-us-moon-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าการทดสอบจรวดครั้งล่าสุดของจีนได้นำคอและคอของประเทศกับสหรัฐในการแข่งขันไปยังดวงจันทร์โดยมีการยกพลขึ้นบกก่อนปี 2030 ซึ่งเป็นเป้าหมายที่เป็นจริงสำหรับทั้งสองประเทศในระหว่างเที่ยวบินแปดนาทีของวันพุธจากมณฑลไห่หนานตอนใต้จีนประสบความสำเร็จในการทดสอบองค์ประกอบหลักสองประการของระบบดวงจันทร์ลูกเรือ: การหลบหนีกลางอากาศของแคปซูลลูกเรือ Mengzhou และการเปิดตัวเต็มรูปแบบ r</description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b43b2ed655c985d5ead6ceced41e7a249798c971</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/c7c6664c-a620-491e-90ef-b419f79d53ec_738fd2aa.jpg?itok=fRAA22cQ&amp;v=1770901274" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
