<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สหรัฐฯตี 5 ชาวยุโรปที่ถูกแบนวีซ่าในแถว ‘เซ็นเซอร์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337562/us-hits-5-europeans-visa-bans-censorship-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงการต่างประเทศสหรัฐประกาศเมื่อวันอังคารว่ามีการกีดกันชาวยุโรปห้าคนที่ถูกกล่าวหาว่าเป็นผู้นำความพยายามกดดันให้บริษัทเทคโนโลยีของสหรัฐเซ็นเซอร์หรือปราบปรามมุมมองของชาวอเมริกันชาวยุโรปซึ่งมีนายมาร์โกรูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐอเมริกาเป็นนักเคลื่อนไหว "หัวรุนแรง" และองค์กรเอกชนที่มี "อาวุธ" ได้ล้มเหลวในนโยบายวีซ่าใหม่ที่ประกาศในเดือนพฤษภาคมเพื่อจำกัดการเข้ามาของชาวต่างชาติ</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 02:28:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae97fc5ff804d003359fa08fa996b99fb9affdcb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/ace82f0c-6782-4e2f-808d-5f72dcf4d36a_b8f5b932.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เพนตากอนกล่าวว่าการสร้างกองทัพ ’ในอดีต’ ของจีนทำให้เรา ‘อ่อนแอมากขึ้น’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337559/pentagon-says-chinas-historic-military-build-has-made-us-increasingly-vulnerable?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วอชิงตันไม่ได้ดำเนินยุทธศาสตร์ที่เข้มแข็งต่อจีนแต่การสร้างกองทัพ "ประวัติศาสตร์" ของปักกิ่งทำให้สหรัฐมีความเปราะบางมากขึ้นกระทรวงกลาโหมกล่าวในรายงานประจำปีต่อสภาคองเกรสเกี่ยวกับการพัฒนาทางทหารที่เกี่ยวข้องกับจีน “เราไม่ได้พยายามที่จะบีบคอครอบงำหรือทำให้จีนอับอาย… เราพยายามที่จะปฏิเสธความสามารถของประเทศใดๆในอินโดแปซิฟิกที่จะครอบงำเราหรือพันธมิตรของเรา”</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 02:21:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0b007a43d57897246444ebc21ed733099c93978</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/1d5fb98d-89d8-46e3-a451-83824d29649d_fef58270.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การดำเนินงานซานตาคลอส: ศูนย์การค้าในฮ่องกงนำความร่าเริงด้วย ‘Ticket to Christmas’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337557/operation-santa-claus-hong-kong-shopping-centre-brings-cheer-ticket-christmas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โลกแห่งจินตนาการของศูนย์การค้าที่มีสถานีรถไฟในเทศกาลที่มีตัวละครสัตว์สีสันสดใสอาศัยอยู่กำลังเพิ่มแรงเชียร์ในวันหยุดให้กับนักช้อปในขณะที่สนับสนุนแคมเปญระดมทุนประจำปีของฮ่องกง Operation Santa Claus (OSC) “Ticket to Christmas” เป็นธีมของการเฉลิมฉลองในปีนี้ที่ Admiralty's Pacific Place และบริเวณใกล้เคียง Starstreet Precinct ซึ่งเป็นย่าน Wan Chai ที่ประกอบไปด้วยร้านค้า</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 01:54:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27b8c9560a830ca34d8f8b4c8a430f2e6d8cb414</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/42f16654-b8fc-4349-b8a9-3d603250be3c_341e58aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตอนนี้จีนเป็นคนดีในการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3337314/china-now-good-guy-climate-change?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนดึง flak ในตะวันตกสำหรับดูเหมือนทุกอย่างที่มันทำอย่างไรก็ตามนี่เป็นช่วงปลายปีและเราไม่ควรดูถูกจีนมากนักอย่างน้อยก็ไม่ใช่ตลอดเวลาดังนั้นให้ฉันดึงความสนใจไปที่การพัฒนาที่สำคัญในประเทศที่ทำให้โลกดีขึ้นนั่นคือพลังงานสะอาดนั่นเป็น "ความตกตะลึงของจีน" ที่สำคัญถ้าเคยมีแต่ไม่มีใครคิดแบบนั้นนักวิจารณ์ชอบอ้างถึงสถิติ th</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">560dff687f16f197e0c846a1be9177913826c0da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/452570ab-abee-4cc2-9ccf-a1091a39c640_244339ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้โดยสารของสิงคโปร์แอร์ไลน์สถูกจำคุกในข้อหาโจรกรรมบนเครื่องบินโดยมุ่งเป้าไปที่ชั้นธุรกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337555/singapore-airlines-passenger-jailed-flight-theft-targeting-business-class?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งที่นำสัมภาระของผู้โดยสารไปกับเที่ยวบินของสิงคโปร์แอร์ไลน์จากดูไบไปสิงคโปร์ถูกจำคุกเป็นเวลา 20 เดือนในวันอังคารหลิวหมิง (Liu Ming) สัญชาติจีนอายุ 26 ปีให้การรับสารภาพในข้อหาลักทรัพย์หนึ่งข้อหาการกระทำดังกล่าวได้รับการสนับสนุนจากองค์กรอาชญากรรมและหลิวได้ขึ้นเครื่องโดยเฉพาะเพื่อขโมยสิ่งของที่มีมูลค่าสูงจากผู้โดยสารชั้นธุรกิจอัยการกล่าวกรณีของเขาเป็นไปตาม othe</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 01:17:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ad1418979ce182e73efe0e68212796adcb900f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/b5dfd284-5c8d-4181-be07-205a5246f060_96e868ec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
