<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หวังยี่กล่าวว่าจีนและสหรัฐอเมริกาต้องการวิธีการใหม่ๆในการผลักดันความสัมพันธ์ที่มั่นคงและความร่วมมือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338174/china-and-us-need-new-ways-engage-push-stable-cooperative-ties-wang-yi-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หวังยี่นักการทูตระดับสูงของจีนในวันอังคารเรียกร้องให้มีกระบวนทัศน์ใหม่สำหรับการมีส่วนร่วมกับสหรัฐอเมริกาโดยเน้นความจำเป็นในการสร้างความสัมพันธ์ที่มั่นคงและร่วมมือกันในขณะที่ปกป้องสิ่งที่เขาอธิบายว่าเป็นผลประโยชน์หลักของจีนโดยเฉพาะอย่างยิ่งเกี่ยวกับไต้หวันในระหว่างการกล่าวสุนทรพจน์ในกรุงปักกิ่งรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศหวางกล่าวหานายซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นว่ามีดินแดนจีนที่ "ท้าทายอย่างเปิดเผย"</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:07:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54ca0a6e6989ca9c9f7b74c4d0535aa2aeefff14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/3109d138-531f-4804-95cf-5840e79b2f3c_65de3192.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ดำเนินการหญิงชาวจีนวิพากษ์วิจารณ์ว่าไม่เคารพผู้ตายด้วยการแต่งหน้าในที่ทำงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3337296/china-woman-undertaker-criticised-disrespecting-dead-wearing-make-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้หญิงคนหนึ่งในประเทศจีนได้รับความนิยมในโซเชียลมีเดียเนื่องจากความแตกต่างอย่างสิ้นเชิงระหว่างรูปลักษณ์ที่ดีของเธอและงานของเธอในการจัดการกับคนตายปันเหม่ยลี่ในวัย 30 ปีได้ดองศพเป็นเวลา 15 ปีตั้งแต่เธอจบการศึกษาจากวิทยาลัยสังคมสงเคราะห์ฉางชาเธอเรียนวิชาเอกการบริการงานศพแพนทำงานที่แฟรนไชส์บริการงานศพในชิงเต่าทางตะวันออกของมณฑลซานตงและให้บริการ 15,00</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">830683a1cab824dc3143ad12a724c3a902e28cc4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/a434c00b-9f8d-419f-9801-389c83318388_4c02f735.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การลาออกที่น่าตกใจของ Muhyiddin ทำให้ฝ่ายค้านของมาเลเซียเผชิญกับความไม่แน่นอนใหม่ๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3338170/muhyiddins-shock-resignation-leaves-malaysias-opposition-facing-fresh-uncertainty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายค้านของมาเลเซียถูกโยนลงไปในความไม่แน่นอนที่สดใหม่ในวันอังคารโดยการลาออกอย่างน่าประหลาดใจของประธานแนวร่วมของตนอดีตนายกรัฐมนตรี Muhyiddin Yassin สูงสุดเดือนของการทะเลาะวิวาทภายในมากกว่าผู้นำที่เหลือน้อยกว่าสองปีก่อนที่จะต้องมีการลงคะแนนเสียงระดับชาติ Muhyiddin ผู้ก่อตั้งแนวร่วม Perikatan Nasional (PN) ชาตินิยมมาเลย์ในปี 2020 ในขณะที่เขายังมีอำนาจทำให้</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:57:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a79019d20cd7680412563f6d0c85b6e571aa0c76</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/8bae2250-0cd6-4435-ad7b-47a6c9f53299_a0513a63.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>SHKP นักพัฒนาซอฟต์แวร์ชาวฮ่องกงสะกิดราคาของแฟลตล่าสุดในเซียร์ราซีที่นำเสนอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/property/article/3338162/hong-kong-developer-shkp-nudges-prices-latest-sierra-sea-flats-offer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sun Hung Kai Properties (SHKP) ผู้พัฒนารายใหญ่ที่สุดของฮ่องกงได้กำหนดราคาห้องชุดชุดถัดไปที่เสนอในโครงการที่อยู่อาศัยขนาดใหญ่ในทะเลเซียร์ราซึ่งสูงกว่าระยะก่อนหน้าประมาณร้อยละ 5 ซึ่งเป็นสัญญาณที่ดีขึ้นในตลาดที่อยู่อาศัยของเมือง 148 ยูนิตในเฟส 2A ของการพัฒนาใน Sai Sha Wan, Sai Kung มีราคาเริ่มต้นที่ 3.43 ล้าน HK $ (US $ 440,961) โดยมีแผ่นดิสก์เฉลี่ย</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:45:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72e10dc730f92debff7a24508e9e1999e03bb1c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/b3c1514c-7174-49a3-813d-e89c665b311b_b487b3ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลังจากเจ้าหน้าที่คนสำคัญเสียชีวิตยานสำรวจควบคุมน้ำท่วมของฟิลิปปินส์ยังสามารถให้คำตอบได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3338128/after-key-officials-death-can-philippines-flood-control-probe-still-deliver-answers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสียชีวิตของเจ้าหน้าที่ระดับสูงของรัฐที่ถูกกล่าวหาว่ามีบทบาทสำคัญในเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการควบคุมน้ำท่วมมูลค่าพันล้านเปโซในฟิลิปปินส์ได้สร้างความสงสัยอย่างมากเกี่ยวกับอนาคตของการสอบสวนการทุจริตเป็นเวลาหลายเดือนโดยขณะนี้ผู้วิจัยกำลังเผชิญกับคำถามเกี่ยวกับคำเบิกความที่สูญหายและหลักฐานที่ถูกบุกรุกนักวิเคราะห์ทางกฎหมายกล่าวว่าการสืบสวนตอนนี้มีความเสี่ยงที่จะคลี่คลายทั้งหมดเตือนว่าคำซักถามคือ "i</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d72fa4c50b5eba4a7088bad62084101e5274676</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/397044f7-3d43-4724-9a50-bdb1609e9e3c_ebf029f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
