<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘หุบปากหรือโรคเอดส์ ': นักการเมืองมาเลเซียขู่โจมตีลูกชายด้วยเข็มฉีดยา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3321827/malaysia-threats-follow-syringe-attack-rafizi-ramlis-son-shut-or-else-aids?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไม่พบยาเสพติดหรือยาพิษในเลือดของลูกชายวัย 12 ปีของอดีตรัฐมนตรีมาเลเซีย Rafizi Ramli ซึ่งถูกโจมตีด้วยเข็มฉีดยาที่ศูนย์การค้าดังที่ Rafizi เตือนเมื่อวันพฤหัสบดีถึงภัยคุกคามใหม่ๆที่เกิดขึ้นกับครอบครัวของเขานับตั้งแต่การโจมตีที่น่าตกใจเด็กชายที่ออกไปข้างนอกกับแม่ของเขาที่ศูนย์การค้าในปุตราจายาถูกทำร้ายในที่จอดรถเมื่อบ่ายวันพุธโดยชายสองคนเมื่อวันที่</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 06:34:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81984a51b5b8226c95634cf6ba6e4d7d684725a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/38e62473-aa54-4a98-88d3-459e1421c218_b57a3122.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Road King นักพัฒนาซอฟต์แวร์ชาวฮ่องกงผิดนัดชำระหนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3321821/hong-kong-developer-road-king-defaults-after-creditors-reject-debt-amendments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Road King Infrastructure ระงับการจ่ายดอกเบี้ย 22.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐและจะผ่อนผันการกระจาย 56.5 ล้านดอลลาร์สหรัฐในหลักทรัพย์ถาวรทำให้เป็นนักพัฒนาซอฟต์แวร์รายแรกของฮ่องกงที่ผิดนัดชำระหนี้นับตั้งแต่วิกฤตทรัพย์สินของจีนเริ่มขึ้นในปี 2021 บริษัทล้มเหลวในการได้รับความยินยอมจากเจ้าหนี้เพียงพอสำหรับการแก้ไขหนี้โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อผ่อนคลายความเครียดเงินสดระยะสั้นและการขาดการชำระดอกเบี้ย o</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 06:03:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7f95086c042530f6d2df9957ad52f34bdde1158</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/2d04a257-7830-4c77-99c3-37a07e636c5e_6e92f427.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของสัตว์เลี้ยงของจีนจ่ายพลังจิตเพื่อสื่อสารกับสัตว์ที่ตายแล้วจุดประกายการถกเถียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3321102/china-pet-owners-splurge-psychics-communicate-dead-animals-spark-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักจิตวิทยาสัตว์เลี้ยงในประเทศจีนที่อ้างว่าช่วยให้ผู้คนสื่อสารกับสัตว์เลี้ยงที่ตายไปแล้วและค้นพบว่าพวกเขาได้กลับชาติมาเกิดหรือไม่ได้ก่อให้เกิดการโต้เถียงทางออนไลน์คนทรงคิดราคา 128 หยวน (18 ดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อให้เจ้าของสามารถถามคำถามเกี่ยวกับสัตว์เลี้ยงของพวกเขาห้าข้อและ 2,999 หยวน (420 ดอลลาร์สหรัฐ) สำหรับคำถามไม่จำกัดจำนวนภายในหกเดือนตามรายงานข่าวของ Jimu News ค้นหาว่าสัตว์เลี้ยงของพวกเขาหรือไม่</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 06:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bae52c07f4d9c08e1a3c7f6a6d65d903a3dc58b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/07/4e9abf5d-a6d6-46cb-a641-3f986d636614_951705da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zara ถูกรังแก? ชาวมาเลเซียเรียกร้องให้เรียกเก็บเงินจากผู้ทรมาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3321815/malaysians-call-zaras-bullies-be-charged-after-new-evidence-uncovered?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวมาเลเซียเรียกร้องให้อัยการฟ้องร้องคดีของ Zara Qairina Mahathir วัย 13 ปีหลังจากที่ตำรวจกล่าวว่าพวกเขาพบหลักฐานการกลั่นแกล้งในการสืบสวนการตายของเธออีกครั้งซาร่าเสียชีวิตเมื่อวันที่ 17 กรกฎาคมหลังจากที่เธอตกจากชั้นสามของหอพักโรงเรียนอิสลามของเธอในเขตปาปาร์ในรัฐซาบาห์ทางตะวันออกของมาเลเซียการตายของเธอก่อให้เกิดความโกลาหลพร้อมกับข่าวลือเกี่ยวกับการเล่นฟาล์ว</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 05:27:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">951ee6262cee2e2cb080def60031ab19580a60b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/f0aa4029-0771-403f-8be7-6e9485941777_3a5bfbe5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Cristiano Ronaldo ในฮ่องกง: แฟนๆทักทายการมาถึงของ Al-Nassr ที่โรงแรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3321812/cristiano-ronaldo-hong-kong-fans-gather-hotel-al-nassr-arrival?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คริสเตียโนโรนัลโดได้ลงจอดที่ฮ่องกงในวันพฤหัสบดีซึ่งจุดประกายความตื่นเต้นในขณะที่แฟนๆได้เห็นซูเปอร์สตาร์นักฟุตบอลฝูงชนมารวมตัวกันที่โรงแรมรีเจ้นท์ฮ่องกงในจิมซาจุ่ยในช่วงเช้าหลังจากมีข่าวลือว่าชาวโปรตุเกสเดินทางมาถึงก่อนการแข่งขันซาอุดิอาระเบียซูเปอร์คัพในสัปดาห์หน้าซึ่งกำลังจัดขึ้นในเมืองพวกเขาได้รับรางวัลไม่นานก่อน 15.00 น. ตามเวลาท้องถิ่นเมื่อ R</description>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 05:22:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95df34c8367307869995132603d80686c6350fe3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/e9013b3b-1f13-4cc9-a603-8b1289aa1127_e4815a73.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
