<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การประชุม Trump-Xi เครื่องบินเจ็ท C919 ของจีนที่ Dubai Airshow: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3330238/trump-xi-meeting-li-qiangs-singapore-visit-chinas-c919-jet-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ทรัมป์จะพบกับสีในเกาหลีใต้ในวันพฤหัสบดีหน้าซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการเดินทางครั้งสำคัญในเอเชียประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์จะพบกับประธานาธิบดีจีนสีจิ้นผิงในวันที่ 30 ตุลาคมที่เกาหลีใต้ทำเนียบขาวยืนยัน 2. สวิตเซอร์แลนด์เอาชนะจีนในด้านนวัตกรรมหรือไม่? การจัดอันดับทำให้เกิดภารกิจ</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f83ad0a10a9741ca837870f9b383d357159a2c5d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/7eaa3708-fc60-4e5d-a0d0-7d3552efd935_b415e1ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สันติภาพกาซาในลิมโบ้เนื่องจากแผนการของสหรัฐอเมริกาทำให้เกิดความกลัวว่าจะมีการแบ่งแยกเป็นเวลานาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330270/us-plan-split-gaza-threatens-peace-reconstruction-hopes-little-way-forward?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความหวังเพื่อสันติภาพและการฟื้นฟูในกาซาได้รับผลกระทบร้ายแรงหลังจากที่ทูตสหรัฐเปิดเผยแผนการที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าจะแบ่งดินแดนออกเป็นสองส่วนและกำหนดขั้นตอนสำหรับการยึดครองอิสราเอลมากกว่าครึ่งแถบเป็นเวลานานหากไม่ถาวรกับนายกรัฐมนตรีอิสราเอลเบนจามินเนทันยาฮูที่ถอนทหารเพิ่มเติมโดยมีเงื่อนไขเมื่อปลดอาวุธฮามาส</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:09:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d04916b782a507435eb471e6e9d48fbda45a52cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/e65e89cf-f1f2-40fd-8b5c-0e5f5f43f177_5292db24.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงตั้งเป้าติดตั้งเครื่องเตือนอัคคีภัยอัจฉริยะในอาคารเก่า 3,600 แห่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3330269/hong-kong-launches-scheme-install-smart-fire-alarms-3600-old-buildings?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้เปิดตัวโครงการนำร่องเพื่อติดตั้งระบบสัญญาณเตือนอัคคีภัยอัจฉริยะใหม่ที่สามารถตรวจจับและรายงานเปลวไฟได้ในไม่กี่นาทีโดยมีเป้าหมายที่จะติดตั้งในอาคารเก่า 3,600 แห่งที่ยังไม่ได้ติดตั้งอุปกรณ์ดับเพลิงที่เพียงพอกรมดับเพลิงกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าได้เริ่มติดตั้งระบบตรวจจับอัคคีภัยที่ใช้เทคโนโลยี Internet of Things ใน 10 bui</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:07:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46af6b514b7d0d85bdcd1258000883d759eb355f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/5b9c0cc8-cdf6-48fe-95ec-0a8cb7d1d6fb_9fe00770.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐยักษ์ใหญ่ของโลกที่หายากโยนการสนับสนุนที่อยู่เบื้องหลังการควบคุมการส่งออกในวงกว้างของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330227/state-rare-earth-giant-throws-support-behind-chinas-broad-export-controls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในผู้ผลิตธาตุหายากรายใหญ่ที่สุดของจีนให้คำมั่นว่าจะ "บังคับใช้คำแนะนำของรัฐบาลอย่างเคร่งครัด" เกี่ยวกับการควบคุมการส่งออกซึ่งเป็นการแสดงการสนับสนุนจากผู้เล่นในอุตสาหกรรมรายใหญ่ในขณะที่เจ้าหน้าที่สหรัฐฯวิพากษ์วิจารณ์อย่างรุนแรงเกี่ยวกับการขยายข้อกำหนดการออกใบอนุญาตสำหรับแร่ธาตุที่สำคัญของรัฐบาลจีนเมื่อเร็วๆนี้คำแถลงจาก China Rare Earth Group ซึ่งเป็นกลุ่มบริษัทโลหะของรัฐที่ก่อตั้งขึ้นในปี 2021 ทำหน้าที่เป็น</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5d3b5a3c6b0d6c285fa38459e7a7952d1efcd3f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/054e40a4-f8d5-49e0-9706-76907082b601_4eaaab18.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจ่ายเงินที่ Elon Musk เสนอแสดงให้เห็นถึง ‘ตำนานอัจฉริยะ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3330100/elon-musks-proposed-payout-shows-far-reach-genius-myth?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หากการต่อสู้ในปี 2018 ของ Elon Musk สำหรับเงินเดือน 56 พันล้านดอลลาร์สหรัฐดูเหมือนว่าจะเหนือกว่าคนทั่วไปส่วนใหญ่ข้อเสนอของคณะกรรมการ Tesla ที่จะเสนอให้เขา 1 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐในช่วงทศวรรษที่จะถึงนี้ก็ไม่ใช่เรื่องที่น่าจับตามองแต่เทมเมอร์ริตีของมัสก์ตั้งอยู่ในใจกลางของข้อตกลงขององค์กรที่ยังไม่ได้รับการแก้ไขที่ขยายตัวโดยฟองสบู่ของตลาดหุ้นที่ไม่ธรรมดาที่กำลังพองตัวในสหรัฐอเมริกา: อินดิเพิลควรมีมากน้อยเพียงใด</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">048f06d4937e8bcd250ef2ab51cc2d5742d63ece</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/241756dc-aaec-4fc0-bb00-75ff028a18c3_997a5949.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
