<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายพาณิชย์ของทรัมป์ยอมรับว่าการเดินทางไปยังเกาะเอปสไตน์ต้องเผชิญกับการเรียกร้องให้ลาออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343111/trump-commerce-chief-admits-travelling-epstein-island-faces-calls-resign?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์สหรัฐฮาวเวิร์ดลัตนิคลดความสัมพันธ์ของเขากับเจฟฟรีย์เอปสไตน์เมื่อวันอังคารแม้ในขณะที่เขายอมรับการเยี่ยมชมนักการเงินที่น่าอับอายที่เกาะส่วนตัวของเขาในปี 2012 หลังจากที่เอปสไตน์เป็นผู้กระทำผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิด Lutnick พูดคุยกับคณะกรรมการวุฒิสภาอธิบายถึงการไปเกาะเอปสไตน์หลังจากถูกถามในการพิจารณาคดีเมื่อวันอังคารเกี่ยวกับเอกสารของกระทรวงยุติธรรมที่แสดงให้เห็นว่าเขาได้วางแผนทำวีซี</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:34:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99ec2d1d5d65e195bc89cb9c563c608bc4797596</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/7cd248fb-a75c-4247-98f1-5de1be9c7d24_993317cc.jpg?itok=FMo4Lm4D&amp;v=1770744886" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เดินเพื่อความสงบ: พระสงฆ์มาถึงวอชิงตันหลังจากเดินทาง 3,700 กม.</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343110/walk-peace-buddhist-monks-arrive-washington-after-3700km-journey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พระสงฆ์สองโหลเดินทางมาถึงกรุงวอชิงตันในวันอังคารด้วยเสื้อคลุมสีส้มไหม้ “เดินเพื่อสันติภาพ” ระยะทาง 3,700 กม. (2,300 ไมล์) ซึ่งเป็นการเดินทางทางจิตวิญญาณที่อธิบายด้วยตนเองในเก้ารัฐซึ่งได้รับการเชียร์จากฝูงชนนับพัน “ฉันรู้สึกเหมือนอยู่ในประเทศของเราและในโลกของเราตอนนี้ที่คุณต้องแสดงการสนับสนุนเพื่อสันติภาพในทุกวิถีทางที่เป็นไปได้” Bob Anderson อายุ 74 ปีจาก Glouc กล่าว</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:14:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc81379576a657a3b4dcf8678034388668cf269d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/11/ce55e8a1-cccd-4a5e-8a44-6da7f9bfae70_3d4e3c73.jpg?itok=wROmLQ-3&amp;v=1770743639" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเต้นรำแก้มป่องของทรัมป์กับเทพีเสรีภาพเพื่อพาดหัวข่าวงานรื่นเริงเยอรมัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343108/trumps-cheeky-dance-statue-liberty-headline-german-carnival?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การไม่สวมกางเกงขายาวด้วยลิ้นที่ยื่นออกมาและเต้นรำกับเทพีเสรีภาพร่างของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาจะปรากฏในงานเฉลิมฉลองเทศกาลเยอรมันในฐานะหนึ่งในการลอยตัวเสียดสีและยั่วยุตามประเพณีผู้จัดงานได้จัดแสดงบุคคลต่างๆในเมืองไมนซ์ทางตะวันตกของเยอรมนีเมื่อวันอังคารพวกเขายังรวมนายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซของเยอรมนีไว้ในอ่างล้างจาน</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:04:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ca1aa2516dedf023b0f6271d2e614ea6b1153c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/8387df05-73f3-4ca3-bae5-47fdfb5abc5e_c0de0caa.jpg?itok=6cDGPLdJ&amp;v=1770738256" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์จีนช่วยสร้าง ‘ตาจักรกล’ ที่อาจเร็วกว่าการมองเห็นของมนุษย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3343074/chinese-scientists-help-create-machine-eye-may-be-faster-human-vision?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้ช่วยสร้างระบบความปลอดภัยใหม่สำหรับระบบขับขี่อัตโนมัติซึ่งบางครั้งอาจตอบสนองต่ออันตรายได้เร็วกว่าสมองของมนุษย์เวลาในการตอบสนองของเครื่องจักรที่ช้าลงเมื่อเทียบกับสมองของมนุษย์เป็นความกังวลด้านความปลอดภัยที่มีมาอย่างยาวนานตัวอย่างเช่นยานพาหนะอัตโนมัติที่เดินทางด้วยความเร็ว 80 กม ./ ชม. (50 ไมล์ต่อชั่วโมง) จะใช้เวลาครึ่งวินาทีในการตอบสนองต่ออันตรายที่อยู่ด้านหน้าเปรียบเทียบ</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a94fc3f45c84bf8a1fd5cf2670c6fe2e4723a60</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/8f7b9a89-923d-4077-b49e-fd42a22b104b_7889182b.jpg?itok=n6QUvBim&amp;v=1770718107" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตเรียกร้อง ‘ความเจริญรุ่งเรืองร่วมกัน’ ในจีน - อาเซียนท่ามกลางการปกป้องที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3343107/envoy-urges-shared-prosperity-china-asean-ties-amid-growing-protectionism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความร่วมมือทางเศรษฐกิจระหว่างจีนและสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ได้รับการตั้งค่าให้กระชับยิ่งขึ้นแม้ว่าสมาชิกกลุ่มจะมีความก้าวหน้าในข้อตกลงการค้ากับสหรัฐอเมริกาก็ตามเอกอัครราชทูตอาเซียนประจำกรุงปักกิ่งกล่าวในการประชุมที่กรุงจาการ์ตาของอินโดนีเซียเมื่อวันอังคารหวังชิงเรียกร้องให้ทั้งสองฝ่ายยังคงมุ่งมั่นที่จะประสบความสำเร็จทางเศรษฐกิจร่วมกันและต่อต้านการแทรกแซงจากภายนอกโดยเน้นความสำคัญของความสัมพันธ์</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:22:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7bcd2dd34c15e58101bef43f4268937a2bd0cd6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/92f29fd7-713a-42ed-866e-200dc9f7d8f1_a969a4f0.jpg?itok=pJzxQn0f&amp;v=1770736922" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
