<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เมืองหลวงสุราของจีนต้องเผชิญกับการเดินขบวนอันยาวนานเพื่อเกิดใหม่ในฐานะ ‘ทองคำเหลว’ รุ่งโรจน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333940/chinas-liquor-capital-faces-long-march-rebirth-baijius-liquid-gold-glory-wanes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในฐานะที่เป็นเหล้าแบบดั้งเดิมของจีนและไวน์ระดับพรีเมียมที่มีการบริโภคที่ลดลงการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญกำลังดำเนินไปทั่วทั้งภูมิทัศน์ของเครื่องดื่มซีรีส์สามส่วนนี้ศึกษาความท้าทายที่เมือง Maotai ต้องเผชิญเนื่องจาก baijiu ที่เคยปรารถนาสูญเสียความมันวาวผลกระทบจากการปิดตัวทางเศรษฐกิจต่อการนำเข้าไวน์ยุโรปและการเพิ่มขึ้นของคราฟท์เบียร์เป็นทางเลือกที่เป็นมิตรกับงบประมาณสำหรับผู้บริโภค seeki</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">142b189250e1a9c9b20d8fe1942998128d340031</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/d5066cf2-5ec3-45e9-8e58-53064f8a24ba_f608de9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ไม่สามารถมีได้ทั้งหมด: ราคาต่ำหุ้นที่กำลังบูมการเทรดที่สมดุล</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3333302/trump-cant-have-it-all-low-prices-booming-stocks-balanced-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาพรรคเดโมแครตของสหรัฐซึ่งหลายคนได้ออกมากวาดล้างการเลือกตั้งท้องถิ่นและรัฐจาก Zohran Mandani กลายเป็นนายกเทศมนตรีนิวยอร์กและ Abigail Spanberger กลายเป็นผู้ว่าการรัฐเวอร์จิเนียจนได้รับชัยชนะสองครั้งในการแข่งขันของกรรมาธิการบริการสาธารณะของจอร์เจียพรรคเดโมแครตมีการดำเนินการที่ดีข้อความที่ชนะคือสิ่งที่ทำให้พวกเขาสูญเสียการเลือกตั้งประธานาธิบดีครั้งล่าสุด: ราคาไม่แพง Presi</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 21:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a21b6e8d92ed5b79a97b3804580deb5bbb242ae8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/24/18d157f0-2812-4938-b46f-9747d1f72822_91d1eac8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐอเมริกายุติสถานะทางกฎหมายชั่วคราวสำหรับชาวเมียนมาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334009/us-ends-temporary-status-myanmar-nationals-cites-coming-elections-progress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าจะยุติสถานะทางกฎหมายชั่วคราวสำหรับพลเมืองเมียนมาในสหรัฐอเมริกาโดยอ้างว่าพวกเขาสามารถกลับไปยังประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ที่ได้รับผลกระทบจากสงครามได้อย่างปลอดภัยและอ้างถึงการเลือกตั้งที่ทหารวางแผนไว้เพื่อเป็นหลักฐานของสถานการณ์ที่ดีขึ้นการเคลื่อนไหวดังกล่าวก่อให้เกิดความกังวลต่อบุคคลที่อาจถูกบังคับให้กลับไปยังเมียนมาร์ซึ่งอยู่ในความวุ่นวายทางการเมือง</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 21:13:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5665b706ac5532fa04cff5f47339006d86026fb6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/a2b08e86-0576-4471-9463-311349aeb441_21e7159f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำบีบีซีย่างกรายโดยฝ่ายนิติบัญญัติเหนือมาตรฐานของตนหลังจากที่ทรัมป์ขู่ว่าจะฟ้อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334008/bbc-leaders-grilled-lawmakers-over-its-standards-after-trump-threatened-sue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานบีบีซียอมรับเมื่อวันจันทร์ว่ามันช้าเกินไปในการตอบสนองต่อการแก้ไขคำปราศรัยที่ทำให้เข้าใจผิดของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาแต่ปฏิเสธอ้างว่าความเป็นกลางของผู้แพร่ภาพกระจายเสียงถูกทำลายจากภายในคณะกรรมการของตนเองผู้นำระดับสูงของบีบีซีถูกตั้งคำถามโดยคณะกรรมการวัฒนธรรมสื่อและการกีฬาของรัฐสภาท่ามกลางวิกฤตครั้งใหญ่ที่บริษัทที่ได้รับการสนับสนุนจากสาธารณชนหลังจากที่เลวร้าย</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 20:40:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1f0926e7567f6d61e41733e5207561a17a9c59d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/d5ea1bd1-6710-44ec-9383-9deddd15aa4d_7f159c7f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สีจิ้นผิงให้คำมั่นว่าจะสนับสนุนประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรแห่งเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334007/xi-jinping-pledges-support-nicolas-maduro-and-criticises-us-actions-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนได้ยืนยันอีกครั้งถึงการสนับสนุนอย่างแน่วแน่ของรัฐบาลจีนต่อประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรแห่งเวเนซุเอลาโดยได้ส่งจดหมายแสดงความยินดีในวันคล้ายวันเกิดของผู้นำที่ให้คำมั่นว่าจะสนับสนุนอธิปไตยของประเทศในอเมริกาใต้อย่างต่อเนื่องท่ามกลางความตึงเครียดในภูมิภาคและแรงกดดันทางทหารของสหรัฐอเมริกาในข้อความที่เผยแพร่โดยกระทรวงการต่างประเทศเวเนซุเอลาในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 20:05:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7548b89703d0ade112b3db012c44856770e381ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/17b714ff-8638-4e30-8bd8-8f63ddee9f95_b1e2a287.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
