<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรือบรรทุกน้ำมันยังคงมาถึงเวเนซุเอลาแม้จะมีการปิดล้อมของสหรัฐอเมริกาข้อมูลแสดงให้เห็นว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3338213/oil-tankers-still-arriving-venezuela-despite-us-blockade-data-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกน้ำมันอย่างน้อยสองลำได้เดินทางไปเวเนซุเอลาในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาและคนอื่นๆกำลังเดินทางไปยังประเทศซึ่งเป็นสัญญาณของความพยายามของบริษัทน้ำมันและก๊าซธรรมชาติที่ดำเนินงานโดยรัฐ PDVSA ในการขยายการจัดเก็บแบบลอยตัวและขายน้ำมันดิบต่อไปแม้ว่าการปิดล้อมของสหรัฐอเมริกาจะลดการส่งออกให้เหลือน้อยที่สุดประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในเดือนนี้ประกาศปิดล้อมเรือที่ถูกคว่ำบาตรทั้งหมดที่เข้าหรือออกจากเวเนซู</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:28:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb7ef3d7fa564d06ed0c852ba93807746dbbcbc1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/c7292f80-092b-48ab-a218-4c321a60c1b8_10401285.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โปแลนด์เรียกร้องให้สหภาพยุโรปตรวจสอบ TikTok เกี่ยวกับเนื้อหาที่สร้างโดย AI ที่สงสัยว่าจะมาจากรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338212/poland-urges-european-commission-investigate-tiktok-over-ai-generated-content?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โปแลนด์ได้ขอให้คณะกรรมาธิการยุโรปตรวจสอบ TikTok หลังจากแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียโฮสต์เนื้อหาที่สร้างโดย AI รวมถึงการเรียกร้องให้โปแลนด์ถอนตัวออกจากสหภาพยุโรปเมื่อวันอังคารโดยกล่าวว่าเนื้อหาดังกล่าวเกือบจะเป็นการบิดเบือนข้อมูลของรัสเซียอย่างแน่นอนโปรไฟล์ TikTok แสดงวิดีโอของหญิงสาวที่แต่งกายด้วยสีประจำชาติโปแลนด์และเรียกร้องให้โปแลนด์ออกจากสหภาพยุโรปได้รับความนิยม</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:35:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3f25d9ea32568cb3590904e9dfbeba01d7ede2e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/44fdb3f9-3815-4990-b66c-11a265ef0d6f_0500e5fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โจรขโมยเงินสดทองคำและเครื่องประดับมูลค่า 35 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 35 ล้านบาท) จากธนาคารเยอรมัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338211/robbers-steal-us35-million-cash-gold-and-jewellery-german-bank?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โจรใช้สว่านขนาดใหญ่เจาะเข้าไปในห้องนิรภัยของธนาคารออมสินเยอรมันและขโมยเงินสดทองคำและเครื่องประดับมูลค่า 30 ล้านยูโร (35 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ตำรวจกล่าวเมื่อวันอังคารพวกเขากล่าวว่าการปล้นในเมืองเกลเซนเคียร์เชนทางตะวันตกเห็นโจรงัดตู้เซฟกว่า 3,000 ตู้ในขณะที่อาชญากรยังคงอยู่ในวงกว้างลูกค้าธนาคารหลายร้อยรายที่ทุกข์ใจก็รวมตัวกันอยู่นอกสาขา</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:13:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0fd4404abd8f85ee067de2b1d3e19d1e029665ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/3ae76ceb-d245-4d59-83d8-cee9b226b3f3_5004e608.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝรั่งเศสผลักดันการแบนถ้วยพลาสติกกลับไปอีก 4 ปีท่ามกลางแรงกดดันจากอุตสาหกรรมและฟันเฟืองสีเขียว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338197/france-pushes-back-plastic-cup-ban-four-years-amid-industry-pressure-and-green-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฝรั่งเศสในวันอังคารได้เลื่อนการห้ามใช้ถ้วยพลาสติกออกไปอีก 4 ปีเป็นปี 2030 เนื่องจากความยากลำบากในการหาทางเลือกอื่นการห้ามดังกล่าวจะเริ่มขึ้นในวันที่ 1 มกราคมแต่กระทรวงเพื่อการเปลี่ยนแปลงทางนิเวศวิทยากล่าวว่าผลจากการทบทวนเมื่อเร็วๆนี้เกี่ยวกับ "ความเป็นไปได้ทางเทคนิคในการกำจัดพลาสติกออกจากถ้วย" เป็นเหตุผลที่ผลักดันเส้นตายมันกล่าวไว้ในพระราชกฤษฎีกาอย่างเป็นทางการ t</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e17935f81ea4cf52392183119dafcc40cf14f5c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/9f6c93ea-8353-4cf9-a248-c3af5675b8b2_74b59824.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐอาหรับเอมิเรตส์จะถอนกำลังออกจากเยเมนหลังจากคำขาดของซาอุดีอาระเบียเกี่ยวกับการโจมตีทางอากาศของมูคัลลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338206/uae-withdraw-forces-yemen-after-saudi-ultimatum-over-mukalla-air-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอาหรับเอมิเรตส์กล่าวเมื่อวันอังคารว่ากำลังดึงกองกำลังที่เหลืออยู่ในเยเมนออกมาหลังจากที่ซาอุดิอาระเบียสนับสนุนการเรียกร้องให้กองกำลังสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์เดินทางออกจากประเทศภายใน 24 ชั่วโมงในวิกฤตครั้งใหญ่ระหว่างสองประเทศมหาอำนาจในอ่าวไทยกับผู้ผลิตน้ำมันหลายชั่วโมงก่อนหน้านี้กองกำลังแนวร่วมที่นำโดยซาอุดีอาระเบียได้โจมตีท่าเรือมูคัลลาทางตอนใต้ของเยเมนการโจมตีทางอากาศในสิ่งที่ริยาดกล่าวว่าเป็นเรืออาวุธที่เชื่อมโยงกับสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:33:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a959d859eecadb4bf8d21b67bc57447c1ee2ffa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/3be303de-ab04-4c4c-9c6e-7be9bedaf37d_982ee79b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
