<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ยุโรปกลัวภัยคุกคามรัสเซียที่ซ่อนอยู่ในแผนสันติภาพยูเครนที่ได้รับการสนับสนุนจากทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3336363/europe-fears-hidden-russian-threat-trump-backed-ukraine-peace-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ยุโรปมีความกังวลมากขึ้นว่าข้อตกลงสันติภาพที่เกิดขึ้นใหม่ของสหรัฐในยูเครนอาจถูกใช้ประโยชน์จากรัสเซียเพื่อปูทางสำหรับการรุกรานดินแดนในภูมิภาคดอนบาสทางตะวันออกของประเทศที่เกิดสงครามความกลัวซึ่งเป็นประเด็นหลักในการเจรจาเมื่อเร็วๆนี้คือแผนการของสหรัฐฯสำหรับเขตปลอดทหารจะมอบฝาครอบเครมลินเพื่อใช้กองกำลังลับในพื้นที่ที่มีการแข่งขันตาม</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 02:39:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc2053791f17bc74afd98a2c9c0829357d4e208b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/13a83477-d55c-492e-b63f-d43c461a95e2_ce545319.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปฏิบัติการซานตาคลอสช่วยให้ลูกจ้างทำงานบ้านชาวฮ่องกงเพิ่มขึ้นในฐานะผู้นำชุมชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336304/operation-santa-claus-helps-hong-kong-domestic-workers-rise-community-leaders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์กรเอกชนสองแห่งที่ให้บริการชุมชนขนาดใหญ่ของฮ่องกงซึ่งมีผู้ช่วยแม่บ้านประมาณ 400,000 คนซึ่งส่วนใหญ่เป็นผู้หญิงจากฟิลิปปินส์และอินโดนีเซียได้ร่วมมือกันฝึกอบรมบางส่วนในฐานะผู้นำชุมชนเพื่อสนับสนุนเพื่อนร่วมงานของพวกเขาองค์กรพัฒนาเอกชนหลายแห่งอาจขาดทรัพยากรและขีดความสามารถในการช่วยเหลือแรงงานแต่ละคนที่ทำงานไกลบ้านเป็นเวลานานและเผชิญกับปัญหาที่หลากหลายแต่ Uplifters</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 02:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8abfb20eedf297da43ecac8e9f71e339a97f2c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/a5981b98-f438-4c43-ac4c-b31b08140494_6c523592.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเป็นจริงเสมือนและการสังหารหมู่ที่นานกิง: การดื่มด่ำทางประวัติศาสตร์กลายเป็นความบอบช้ำทางจิตใจตรงไหน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3336345/virtual-reality-and-nanking-massacre-where-does-historical-immersion-become-trauma?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในเดือนตุลาคมขณะที่ไซมอนหลี่พูดจบในที่ประชุมนานาชาติเกี่ยวกับการยอมรับนวัตกรรมทางเทคโนโลยีในการศึกษานักการศึกษาประวัติศาสตร์จีนหลายคนเข้ามาหาเขาด้วยคำถามที่มีศักยภาพและเร่งด่วน: โครงการความเป็นจริงเสมือน (VR) เกี่ยวกับการสังหารหมู่ที่นานกิงในปี 1937 จะกลายเป็นพรมแดนการเรียนการสอนต่อไปได้หรือไม่? Li ผู้อำนวยการบริหารของ Hong Kong Holocaust and Tolerance Centre จำได้ว่า</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 02:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e549303e5f575d7fbf6e219e94d1d22a8112334</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/63efb285-d1cb-4983-a628-11a89c2ce8ca_c31587df.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อายุเพียงตัวเลขสำหรับสิงคโปร์สลิงเกอร์ลิม (Singapore Slinger Lim) วัย 71 ปีสร้างสถิติปาลูกดอกโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/other-sport/article/3336362/age-just-number-singapore-slinger-lim-71-year-old-sets-world-darts-record?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งปีหลังจากที่ลุคลิตเลอร์กลายเป็นผู้ชนะที่อายุน้อยที่สุดของ PDC World Darts Championship พอลลิมวัย 71 ปีก็กลายเป็นผู้ชนะที่อายุมากที่สุดในการแข่งขันในประวัติศาสตร์ของทัวร์นาเมนต์เสียงคำรามจากฝูงชนในพระราชวังอเล็กซานดราที่อึกทึกครึกโครมในวันเสาร์ทหารผ่านศึกชาวสิงคโปร์ทำให้เจฟฟรีย์เดอกราฟชาวสวีเดนเชื้อสายดัตช์ตกตะลึงผู้เล่นที่อายุมากที่สุดก่อนหน้านี้ที่ชนะรอบหนึ่งคือ John MaGowan จากไอร์แลนด์เหนือในปี 2008 เมื่อชม.</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 01:42:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45d2554f1455076b10c5b390eedb26ec7c824daa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/14/c49b06f8-870b-4a0f-a187-0d3ca178f2c7_59daa2f6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อเสนอของญี่ปุ่นในการร่างกฎหมายต่อต้านการสอดแนม ‘อย่างรวดเร็ว' ทำให้เกิดข้อกังวลด้านสิทธิมนุษยชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3336322/japans-proposal-speedily-draft-anti-spy-laws-raises-human-rights-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนการของรัฐบาลญี่ปุ่นที่จะกระชับกฎหมายจารกรรมและความลับได้รับการต้อนรับในฐานะสัญลักษณ์ที่จำเป็นในช่วงเวลาของความกังวลด้านความมั่นคงของชาติที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นแม้ว่านักวิเคราะห์จะกลัวว่าการแก้ไขใดๆจะกว้างเกินไปและอาจถูกนำมาใช้เพื่อยับยั้งการพูดอย่างเสรีและเสรีภาพสื่อนายกรัฐมนตรีซานาเอะทาคาอิจิซึ่งเป็นผู้สนับสนุนกฎระเบียบที่เข้มงวดเกี่ยวกับการจารกรรมและการรักษาความลับมาเป็นเวลานานแล้ว</description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 01:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b10ac1288df00b980ae36313413d6799041bd20</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/e94d5d74-ad68-4a91-a2cd-10924778144d_f6a2aed7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
