<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดอันวาร์จึงต้องเผชิญกับงานบนเนินเขาหลังจากการเลือกตั้งในซาบาห์ประสบปัญหาในการชนะผู้มีสิทธิเลือกตั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334791/why-malaysias-anwar-faces-uphill-task-after-sabah-election-trouncing-win-back-voters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมของมาเลเซียเผชิญกับภูมิทัศน์ทางการเมืองที่ซับซ้อนมากขึ้นหลังจากที่แนวร่วมของเขาถูกกำหนดเส้นทางในการลงคะแนนเสียงของซาบาห์ขณะที่นักวิเคราะห์เตือนว่าเขาจะต้องสร้างเรื่องเล่าที่น่าสนใจเพื่อเอาชนะผู้มีสิทธิเลือกตั้งก่อนการเลือกตั้งทั่วไปครั้งต่อไปพันธมิตร Pakatan Harapan ของอันวาร์ได้รับรางวัลที่นั่งเดียวจาก 73 ขึ้นสำหรับการคว้าในการเลือกตั้งเมื่อวันเสาร์จาก Parti Keadilan Rakyat ของเขาเอง</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 11:05:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e08ebf93c243ca2a3aeba3ba928d463aa2055696</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/97196575-f636-43ab-8ca2-1ddc5ae312de_aaaf43b9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดเชื้อเพลิงที่สื่อสังคมออนไลน์ชื่นชอบจึงเป็นคำพูดของ Oxford University Press ในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334788/rage-bait-named-word-year-uks-oxford-university-press?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Oxford University Press ได้ตั้งชื่อ “RAGE BETT '' เป็นคำพูดแห่งปีซึ่งจับนักท่องอินเทอร์เน็ตในปี 2025 วลีนี้หมายถึงเนื้อหาออนไลน์ที่“ ออกแบบมาโดยเจตนาเพื่อกระตุ้นความโกรธหรือความโกรธโดยการทำให้หงุดหงิดยั่วยุหรือก้าวร้าว ”โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อดึงดูดการเข้าชมไปยังบัญชีโซเชียลมีเดียเฉพาะอย่างใดอย่างหนึ่ง Oxford กล่าวในแถลงการณ์“ คนที่ผลิตมันจะจมอยู่ในมิล</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 10:45:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b9034a7cbdf2f873840fbd89b70c9c9de59c33a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/8fb55c08-2982-4c2f-bebd-e82c2067426c_3208c9ec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แบรนด์ขนมขบเคี้ยวยอดฮิตของจีนที่ทำให้พนักงานเปลี่ยนนามสกุลเป็น ‘หนู’ เรียกลูกค้าว่า ‘เจ้านาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3334196/china-snack-brand-criticised-making-staff-change-surname-rat-call-customers-master?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แบรนด์ขนมขบเคี้ยวยอดนิยมของจีนได้ก่อให้เกิดข้อถกเถียงทางออนไลน์หลังจากที่ชาวเน็ตเปิดเผยว่าพนักงานของบริษัทต้องเปลี่ยนนามสกุลเป็น "RAT" และเรียกลูกค้าว่า "MASTER" เมื่อเร็วๆนี้ชาวเน็ตแผ่นดินใหญ่โพสต์ออนไลน์อ้างว่า "หลังจากเข้าร่วมกับสามกระรอกคุณจะเสียชื่อจริงของคุณ" ภาพถ่ายจากการประชุมภายในแสดงให้เห็นป้ายชื่อเช่น Shu Laodie ซึ่งหมายถึง "Rat Dad" และ Shu Laom</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 10:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">307dd63d464c14087d178f1f23dc81430a36508e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/8a351c64-22a3-4e8d-8d8c-07b84fcdad2a_9ef46de2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรื่องอื้อฉาวกระทบโครงการก่อสร้างน้ำหยงอันสื่อจีนเรียกร้องคำตอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3334780/scandal-hits-yongan-hydro-construction-project-china-media-demands-answers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โครงการก่อสร้างไฟฟ้าพลังน้ำมูลค่า 7.5 พันล้านหยวน (1.06 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในภาคตะวันออกเฉียงใต้ของจีนกำลังอยู่ระหว่างการตรวจสอบข้อกล่าวหาเกี่ยวกับการตัดมุมและการละเมิดกฎหมายโดยผู้เชี่ยวชาญเพิ่มความกังวลว่าอาจมีปัญหาด้านความปลอดภัยที่ร้ายแรงโรงไฟฟ้า Yongan ที่ก่อให้เกิดเรื่องอื้อฉาวในมณฑลฝูเจี้ยนเป็นโครงการที่มีความสำคัญภายใต้เป้าหมายการพัฒนาที่เก็บปั๊มแห่งชาติของแผนห้าปีที่ 14</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:57:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac21e9b0092abff92b8a77c44d4947e6dc40f33f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/650286a7-7a86-4e54-9817-153efc6817e5_6ebed97e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ติวเตอร์ดาราฮ่องกงที่เกษียณแล้ว ‘K Kwong’ หลีกเลี่ยงโทษจำคุกมากกว่าวิดีโอ upskirt</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3334775/retired-hong-kong-star-tutor-k-kwong-avoids-jail-sentence-over-upskirt-video?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครูสอนพิเศษดาวรุ่งชาวฮ่องกงที่เกษียณแล้วได้รับการยกเว้นคุกสำหรับการถ่ายภาพ upskirt ของผู้หญิงที่สถานีรถไฟเมื่อปีที่แล้วศาล Sha Tin เมื่อวันจันทร์ให้ Kenneth Kwong Si-san อายุ 64 ปีถูกคุมประพฤติเป็นเวลาหนึ่งปีเนื่องจากเขาให้การรับสารภาพผิดในเวลาที่เหมาะสมและไม่มีประวัติอาชญากรรมก่อนที่จะมีการกระทำความผิดในวันที่ 14 กุมภาพันธ์ 2024 ศาลได้ยินว่าจำเลยหรือที่รู้จักกันดีในชื่อ “กวง” ใช้สมาร์ทโฟนในการจำ</description>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:36:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">743a346a0131acceabe3890f07de4139ee97c36b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/01/9765a6bf-3bab-47a6-bdd8-f7893c0d0eef_b7dc86c9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
