<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาสหรัฐสั่งให้ผู้ดูแลระบบทรัมป์ดำเนินการช่วยเหลือด้านอาหารอย่างต่อเนื่องแม้ว่าจะปิดตัวลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331136/us-judges-order-trump-administration-continue-snap-food-aid-despite-shutdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางสองคนตัดสินเกือบจะพร้อมกันในวันศุกร์ว่ารัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาจะต้องให้เงินทุนแก่ Snap ซึ่งเป็นโครงการช่วยเหลือด้านอาหารที่ใหญ่ที่สุดของประเทศโดยใช้เงินฉุกเฉินในระหว่างการปิดระบบของรัฐบาลคำวินิจฉัยดังกล่าวมีขึ้นหนึ่งวันก่อนที่กระทรวงเกษตรสหรัฐจะวางแผนที่จะระงับการจ่ายเงินให้กับโครงการความช่วยเหลือด้านโภชนาการเพิ่มเติมเนื่องจากระบุว่าไม่สามารถ</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:37:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a866072038c605a30d7a57c90fe8af7c38fb78f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/06493c7f-b971-4099-8490-a89b85981375_407701d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ผู้เสียชีวิตหลายร้อยคน’ ในแทนซาเนียหลังความรุนแรงหลังการเลือกตั้งฝ่ายค้านกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3331135/hundreds-dead-tanzania-post-election-violence-opposition-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายค้านหลักของแทนซาเนียกล่าวว่ามีผู้เสียชีวิตหลายร้อยคนในสามวันของการประท้วงการเลือกตั้งโดยประเทศยังคงอยู่ภายใต้การหมดสติทางอินเทอร์เน็ตในวันศุกร์และรัฐบาลปฏิเสธการใช้ "กำลังมากเกินไป" แหล่งข่าวด้านความปลอดภัยและนักการทูตในดาร์เอสซาลามต่างกล่าวว่ามีผู้เสียชีวิต "หลายร้อยคน" ในขณะที่การประท้วงยังคงดำเนินต่อไปในวันศุกร์ประธาน Samia Suluhu Hassan ได้พยายามที่จะประสานตำแหน่งของเธอ</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:11:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">646519398d6183a57ced516e9a4cded7525c6291</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/12a1fa52-0708-4e03-9577-f34969bda745_74a56b7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าการไม่พิจารณาการนัดหยุดงานภายในเวเนซุเอลาแม้ว่าจะมีการคุกคามก่อนหน้านี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3331134/trump-says-not-considering-strikes-within-venezuela-contradicting-earlier-remarks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันศุกร์ปฏิเสธว่าเขากำลังพิจารณาการนัดหยุดงานภายในเวเนซุเอลาดูเหมือนจะขัดแย้งกับความคิดเห็นของเขาเองจากสัปดาห์ที่แล้วและท่ามกลางความคาดหวังที่รุนแรงขึ้นว่าวอชิงตันอาจขยายการดำเนินงานที่เกี่ยวข้องกับการค้ายาเสพติดในไม่ช้าสหรัฐฯได้สร้างกองทัพขนาดใหญ่ในทะเลแคริบเบียนในช่วงไม่กี่เดือนที่ผ่านมาโดยมีเครื่องบินรบเรือรบและกองกำลังหลายพันนายการปรากฏตัวครั้งนั้น</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 17:27:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3004577be9121c34be69f37ee03e304aeb631968</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/8431467d-e114-4926-9585-fba997fc6302_eb48fcf3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ซอสลับ‘ เผยชื่อโรงแรมโรสวู้ดฮ่องกงที่ได้รับการขนานนามว่าเป็นโรงแรมที่ดีที่สุดในโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3331132/secret-sauce-revealed-rosewood-hong-kong-named-best-hotel-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงแรมหรูในฮ่องกงได้รับการจัดอันดับให้เป็นโรงแรมที่ดีที่สุดในโลกโดยองค์กรที่ตั้งอยู่ในอังกฤษซึ่งเพิ่งได้รับการขนานนามว่าเป็นบาร์ท้องถิ่นอันดับ 1 ทั่วโลก Rosewood Hong Kong ในจิมซาจุ่ยบรรจุรางวัลที่ปรารถนาไว้ใน "World's 50 Best Hotels" ฉบับล่าสุดการจัดอันดับครอบคลุมจุดหมายปลายทาง 22 แห่งใน 6 ทวีปโดยมีผู้เชี่ยวชาญในอุตสาหกรรม 800 คนลงคะแนนให้กับพวกเขาตามสื่อและแม้กระทั่ง</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 16:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ae8604578f7fa878a8ab497f1e2162a86bbfff2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/98aa4485-114e-48d2-a8e1-9fdb54f34f82_2318b3cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงยืนยันผู้ป่วยไข้ชิคุนกุนยาที่ได้รับในท้องถิ่นรายที่สอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3331131/hong-kong-confirms-second-locally-acquired-case-chikungunya-fever?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้ยืนยันการติดเชื้อไข้ชิคุนกุนยาที่ได้มาจากท้องถิ่นครั้งที่สองโดยพบว่าตัวอย่างไวรัสของผู้ป่วยตรงกับกรณีภายในประเทศครั้งแรกศูนย์พิทักษ์สุขภาพกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าศูนย์ฯได้จัดให้เป็นแหล่งที่ได้มาจากท้องถิ่นหลังจากการวิเคราะห์จีโนมพบว่าผู้ป่วยหญิงอายุ 55 ปีมีแหล่งติดเชื้อเดียวกันกับผู้ป่วยรายแรกซึ่งเป็นหญิงอายุ 82 ปีที่อาศัยอยู่ใน</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 15:40:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85f2e9b79b4a0e805aceb4fd944b682777dcc897</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/1502d19d-e732-4181-978c-b9b151c6896d_b2e0d428.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
