<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ภาคการท่องเที่ยวของเนปาลต้อนรับการจับกุมในการช่วยเหลือภูเขาปลอมกระตุ้นให้เกิดการคว่ำบาตรที่ยากลำบาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3342688/nepals-tourism-sector-welcomes-arrests-fake-mountain-rescues-urges-tough-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการด้านการท่องเที่ยวหลายรายในเนปาลได้ต้อนรับการจับกุมผู้บริหารที่ถูกกล่าวหาว่าทำการช่วยเหลือปลอมบนเส้นทางเดินป่าหิมาลัยของประเทศและต้มตุ๋นเงินหลายล้านดอลลาร์จากบริษัทประกันภัยการจับกุมครั้งนี้เป็นไปตามการสอบสวนเกือบสามเดือนโดยสำนักงานสอบสวนกลางของตำรวจเนปาลในรูปแบบการฉ้อโกงประกันภัยที่ดำเนินการมาอย่างยาวนานซึ่งบริษัทท่องเที่ยวและกู้ภัยถูกกล่าวหาว่า</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:00:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1cb214e3399b335ce829e243a09927c833fa7dad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/d8fd517d-7ccc-4cfb-a415-b31a01862826_57930d84.jpg?itok=kCOqJRKP&amp;v=1770375122" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แบรนด์กีฬาจีนกำหนดสถานที่ท่องเที่ยวในการขยายตัวของยุโรปในการแข่งขันกีฬาโอลิมปิกฤดูหนาว 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342687/chinese-sports-brands-set-sights-european-expansion-2026-winter-olympics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขณะนี้การแข่งขันกีฬาโอลิมปิกฤดูหนาวในมิลานและคอร์ตินาแบรนด์จีนที่มีส่วนร่วมในการแข่งขันกำลังผลักดันการตลาดอย่างทะเยอทะยานทั่วอิตาลีและยุโรปโดยมีชุดกีฬาและอุปกรณ์กีฬาเป็นศูนย์กลางในระดับแนวหน้าคือหลี่หนิงบริษัทจัดหาเสื้อผ้าและอุปกรณ์สำหรับการแข่งขันให้กับทีมชาติหลังจากกลับมาในฐานะหุ้นส่วนอย่างเป็นทางการของ Chinese O</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c57208298094acba40efea64bd04c0b02b9c6ea9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/06/9a0ebad7-dfe4-4b1e-8498-45e08650953b_8c22a588.jpg?itok=wQFAH_ri&amp;v=1770374766" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักโต้คลื่นเงิน: วิธีที่ ‘granfluencers’ ของจีนขโมยสปอตไลท์มาครอบครองโซเชียลมีเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3342207/silver-surfers-how-china-granfluencers-steal-spotlight-taking-over-social-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังประสบกับ "granfluencers" หรือผู้มีอิทธิพลอาวุโสที่เพิ่มขึ้นเป็นพิเศษตั้งแต่ปี 2019 เนื่องจากประชากรผู้สูงอายุที่เพิ่มขึ้นยอมรับชุมชนออนไลน์แพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียที่สำคัญในจีนแผ่นดินใหญ่มีผู้ใช้อาวุโสเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็วในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมา RedNote รายงานผู้ใช้ที่ใช้งานอยู่กว่า 30 ล้านคนที่มีอายุ 60 ปีขึ้นไปภายในปี 2024 ซึ่งเพิ่มขึ้นสามเท่าในเวลาเพียงสองปี Collec</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67d48bfef26cda743975f013c23b1a125aaaac68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/4672845b-1919-4dc0-b665-361d497e99ae_a1638013.jpg?itok=hnf8csI1&amp;v=1770101873" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียเปิดตัว ‘การโจมตีครั้งใหญ่’ ต่อระบบไฟฟ้ายูเครนแม้จะมีการเจรจาสันติภาพที่สหรัฐฯเป็นผู้นำอย่างต่อเนื่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3342758/russia-launches-massive-attack-ukraine-power-grid-despite-ongoing-us-led-peace-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>"การโจมตีครั้งใหญ่" ของกองกำลังรัสเซียต่อโครงสร้างพื้นฐานด้านพลังงานของยูเครนทำให้เกิดไฟฟ้าดับทั่วประเทศผู้ประกอบการกริดของรัฐกล่าวเมื่อวันเสาร์รัสเซียกดดันการรุกรานยูเครนในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาแม้ว่าทั้งสองประเทศจะมีการเจรจากับสหรัฐฯเพื่อยุติสงครามที่ยาวนานเกือบสี่ปีเจ้าหน้าที่ยูเครนกล่าวหามอสโกว่าจงใจมุ่งเป้าไปที่อินฟราสตรัคตูพลังงาน</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:51:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c84d736734ee9d993757b48a19f493c9b988fdd1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/a3d45642-17e5-46a2-b281-571dfc160c25_1124e48d.jpg?itok=p_zIIiWT&amp;v=1770450678" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงวางแผนที่จะฟื้นฟูกฎหมายความเป็นส่วนตัวที่กำหนดให้บริษัทรายงานการละเมิดข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342754/hong-kong-plans-revive-privacy-law-mandating-firms-report-data-breaches?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าหน่วยเฝ้าระวังความเป็นส่วนตัวของฮ่องกงวางแผนที่จะปรึกษาผู้ออกกฎหมายในปีนี้เกี่ยวกับการรายงานการละเมิดข้อมูลที่จำเป็นและบทลงโทษที่เกี่ยวข้องกรรมาธิการความเป็นส่วนตัวสำหรับข้อมูลส่วนบุคคล Ada Chung Lai-ling เมื่อวันเสาร์เปิดเผยรายละเอียดเกี่ยวกับข้อเสนอการแก้ไขกฎหมายเกี่ยวกับกฎหมายความเป็นส่วนตัวของเมืองหลังจากที่เจ้าหน้าที่หยุดมาตรการในปี 2024 เนื่องจากการคัดค้านจาก th</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:18:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">772b453ebcc0f9c991b91e9c0655e0ca64aaa1e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/ce0d3c13-f641-470c-b5b1-5922b331df4b_6967e643.jpg?itok=EYDpvdzx&amp;v=1770448154" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
