<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงคาดว่าจะมีพายุไต้ฝุ่นน้อยลงแต่แรงขึ้นในอนาคต: EXPERT</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328678/hong-kong-can-expect-fewer-stronger-typhoons-future-expert?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงสามารถคาดหวังว่าจะมีพายุไต้ฝุ่นน้อยลงแต่แข็งแกร่งขึ้นในอนาคตอดีตผู้ช่วยผู้อำนวยการหอดูดาวได้เตือนว่ามีพายุที่ยาวนานขึ้นและอาจทำลายล้างมากขึ้นกว่าในอดีต Leung Wing-mo โฆษกของสมาคมอุตุนิยมวิทยาฮ่องกงกล่าวว่าเทปจะไม่ปกป้องทรัพย์สินจากแรงคลื่นที่รุนแรงและกระตุ้นให้ใช้แผงไม้และส่วนเสริม</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 05:03:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2dc589eeeb2e42fd2e30c9a63c440db4e8eefbc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/a7105b18-2295-4a81-b4ec-8d1095fbf6e3_cd6a8ae9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รางวัล Spirit of Hong Kong: นักเรียนที่ช่วยพ่อให้อาหารแก่คนไร้บ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328677/spirit-hong-kong-awards-student-who-helps-her-father-give-meals-homeless?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่ออายุเพียง 23 ปีนักศึกษามหาวิทยาลัย Bianca Sadhwani ได้กลายเป็นใบหน้าที่คุ้นเคยบนถนนในฮ่องกงรอยยิ้มและความเมตตาของเธอสว่างขึ้นในตอนเย็นขณะที่เธอแจกอาหารให้กับคนจรจัดเคียงข้างพ่อของเธออาสาสมัครสาวผู้เข้ารอบสุดท้ายในรางวัล Spirit of Hong Kong Awards ในปีนี้ในประเภทเยาวชนได้เปลี่ยนความเห็นอกเห็นใจของครอบครัวเธอให้กลายเป็นสะพานที่เชื่อมโยงวัฒนธรรมและหัวใจเข้าด้วยกันจิตวิญญาณแห่งโฮ</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 04:51:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c56d147ce7975b3de1f3d70f6554c9000a28dcf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/0d77d74a-edcd-4480-b5d7-8a15368146bc_7e3ec424.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เฮลิคอปเตอร์หมุนออกจากการควบคุมและชนเข้ากับฝ่ามือนักเดินชายหาดชาวสหรัฐอเมริกาที่น่าทึ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328674/helicopter-spins-out-control-and-crashes-palm-trees-stunning-beachgoers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เฮลิคอปเตอร์ที่ลอยอยู่เหนือชายหาดแคลิฟอร์เนียตอนใต้ที่เป็นที่นิยมในวันเสาร์สูญเสียการควบคุมอย่างกะทันหันและเริ่มหมุนวนอยู่กลางอากาศในที่สุดก็สูญเสียความสูงและกระแทกเข้ากับฝ่ามือเป็นแถวๆขณะที่นักอาบแดดและนักเดินชายหาดตกตะลึงวิดีโอหลายรายการที่โพสต์ออนไลน์แสดงให้เห็นว่าเครื่องบินหมุนวนตามเข็มนาฬิกาเหนือหาดฮันติงตันจากนั้นพุ่งไปที่ขอบชายหาดซึ่งจะกลายเป็น</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 04:14:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e5f764e4e91162130b7188151ccd931494e70f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/490e0eda-b266-4d5e-81d9-8eb29151e2c9_e9687afb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความเสี่ยงมรรตัยที่ต้องเผชิญกับเจ้าหน้าที่กำจัดระเบิดที่มุ่งเน้นอย่างเข้มข้นของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328672/mortal-risks-faced-hong-kongs-intensely-focused-bomb-disposal-officers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บังคับบัญชาอาวุโส Raymond Suryanto Chin-chiu ได้ทิ้งระเบิดมาเป็นเวลา 18 ปีแล้วโดยได้ล้างวัตถุระเบิดกว่า 1,000 ชิ้นตั้งแต่ระเบิดสงครามที่ยังไม่ระเบิดไปจนถึงดอกไม้ไฟที่ลักลอบนำเข้ามาแต่เขาไม่มีทางมั่นใจได้ 100 เปอร์เซ็นต์ว่าจะทำงานแต่ละอย่างสำเร็จโดยไม่มีการจุดระเบิดร้ายแรงระเบิดสามารถระเบิดได้ตลอดเวลาเมื่อเจ้าหน้าที่ที่ผ่านการฝึกอบรมใช้ไฟเพื่อเผาระเบิดภายในซึ่งเป็นความเสี่ยงที่ไม่สามารถ</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 04:04:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9083e1cb3e4c33e949b68aa3e9d31bf92cd6298</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/ddb68af3-6461-4e59-bd94-a3a7067798b8_00e4b138.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดการแลกเปลี่ยนเงินกู้สกุลเงินดอลลาร์ของเคนยาสำหรับเงินหยวนจีนจึงมีมากกว่าการบรรเทาหนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3328665/why-kenyas-swap-us-dollar-loans-chinese-yuan-offers-more-debt-relief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เคนยาได้แปลงสินเชื่อรถไฟที่มีสกุลเงินดอลลาร์สหรัฐจากประเทศจีนเป็นสกุลเงินหยวนจีนไม่เพียงแต่ช่วยบรรเทาหนี้เท่านั้นแต่ยังเหมาะกับเป้าหมายระยะยาวของปักกิ่งในการทำให้สกุลเงินของตนเป็นสากลนักวิเคราะห์กล่าวว่าการตัดสินใจดังกล่าวซึ่งประกาศโดยเคนยาเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเป็นการปูทางให้กับประเทศอื่นๆในแอฟริกาที่มีปัญหาหนี้และในที่สุดอาจทำให้ประเทศเหล่านี้เข้าใกล้จีนมากขึ้นจอห์นเอ็มรัฐมนตรีคลังเคนยา</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 04:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">efb111bfe46bcc1196e420f4f159b169e5a66824</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/411e56fe-a45b-4856-a7fb-5b98b2afdfa1_201fe518.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
