<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อิหร่านตกลงข้อตกลงลับกับรัสเซีย 589 ล้าน $ สำหรับขีปนาวุธยิงบ่า: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344283/iran-agreed-secret-us589-million-deal-russia-shoulder-fired-missiles-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิหร่านตกลงข้อตกลงด้านอาวุธมูลค่า 500 ล้านยูโร (589 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) กับรัสเซียเพื่อซื้อขีปนาวุธยิงบ่าขั้นสูงหลายพันลูกรายงานจากไฟแนนเชียลไทมส์เมื่อวันอาทิตย์ข้อตกลงที่ลงนามในกรุงมอสโกในเดือนธันวาคมมุ่งมั่นที่รัสเซียจะส่งมอบ 500 หน่วยยิง “Verba” แบบพกพาและ 2,500 ขีปนาวุธ “9M336” ในช่วงสามปี Financial Times กล่าวโดยอ้างถึงเอกสารรัสเซียที่รั่วไหลที่ F เห็น</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 22:57:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dabd9598f444dd6837c580a0a60b3dae2eac9f49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/a572a2aa-b55d-4ea5-848c-3b0a8c2e7517_be4a0467.jpg?itok=xz9DpHd9&amp;v=1771800941" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>One Battle After Another ชนะ 6 รางวัลรวมถึงภาพที่ดีที่สุดที่ UK Baftas</title>
      <link>https://www.scmp.com/culture/film-tv/article/3344282/one-battle-after-another-wins-6-prizes-including-best-picture-uk-baftas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพยนตร์ระทึกขวัญที่ถูกตั้งข้อหาทางการเมือง One Battle After Another ได้รับรางวัล 6 รางวัลรวมถึงภาพที่ดีที่สุดในงาน British Academy Film Awards (Baftas) ในวันอาทิตย์เพื่อสร้างแรงผลักดันก่อนที่จะมีการประกาศรางวัลออสการ์ในเดือนหน้าแวมไพร์ที่สะสมบลูส์มหากาพย์คนบาปและเรื่องราวสยองขวัญโกธิคแฟรงเกนสไตน์ได้รับรางวัลสามรางวัลในแต่ละขณะที่ครอบครัวเชคสเปียร์เกิดโศกนาฏกรรมแฮมเน็ตได้รับการขนานนามว่าเป็นภาพยนตร์อังกฤษที่ดีที่สุด Jessie Buckley ตามที่คาดการณ์ไว้อย่างกว้างขวาง</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 22:02:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93b9e9a360718b9b23af818226a6cf136899c8da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/8e5d9068-127c-46f2-8672-4b60da852871_728e8770.jpg?itok=wJP9Zp71&amp;v=1771797007" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ระเบียบโลกแบบใหม่ของทรัมป์และ ‘การพึ่งพาอาศัยกันด้วยอาวุธ ': อับราฮัมนิวแมน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344243/trumps-neo-royalist-world-order-and-weaponised-interdependence-abraham-newman?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อับราฮัมนิวแมนเป็นนักรัฐศาสตร์ชาวอเมริกันและเป็นศาสตราจารย์ใน School of Foreign Service และ Department of Government ที่มหาวิทยาลัยจอร์จทาวน์งานวิจัยของเขามุ่งเน้นไปที่วิธีการที่การพึ่งพาอาศัยกันทางเศรษฐกิจและโลกาภิวัตน์ได้เปลี่ยนแปลงการเมืองระหว่างประเทศพร้อมกับเฮนรี่ฟาร์เรลล์เขาเป็นผู้เขียนหนังสือ Underground Empire: How America Weaponised the World Economy, publ</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 22:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92b0b1dd39d7b369416979b78fb5f3ebf668326a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/22/b9075379-cd13-4cbd-8af0-88b7cebf3b33_ffc084a1.jpg?itok=gk61zW_3&amp;v=1771743848" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>งบประมาณของฮ่องกงต้องช่วยผู้ที่ต้องการความช่วยเหลือมากที่สุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3344158/hong-kongs-budget-must-help-those-who-need-it-most?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บางทีอาจเป็นเพราะเรากำลังขี่บนความสุขแห่งโชคลาภและความโชคดีที่เกี่ยวข้องกับการเฉลิมฉลองปีใหม่ทางจันทรคติที่ไม่มีเสียงรบกวนมากนักที่เรามักจะได้ยินก่อนการพูดงบประมาณประจำปีโดยปกติแล้วสัปดาห์ก่อนหน้าการปราศรัยจะเต็มไปด้วยกลุ่มที่ยื่นคำร้องและแนะนำว่ารัฐบาลควรใช้จ่ายเงินอย่างไรเป็นไปได้ไหมว่าเพราะ</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4517b8ab142f9b39741bc452f3d25b2dd746c8b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/cfc4ee55-e17f-4c5e-85bf-24662986f1a8_7062ac10.jpg?itok=fqcViehO&amp;v=1771585009" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ตำรวจเสียชีวิตมีผู้บาดเจ็บ 24 คนจากเหตุระเบิดในเมืองลวีฟของยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3344281/police-officer-killed-24-people-wounded-bomb-explosions-ukraines-lviv?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตำรวจเสียชีวิต 1 คนและมีผู้บาดเจ็บ 24 คนหลังจากระเบิดหลายครั้งในเวลาเที่ยงคืนที่เมืองลวีฟทางตะวันตกของยูเครนสำนักงานตำรวจแห่งชาติกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ในการโจมตีประธานาธิบดีโวโลไดเมียร์เซเลนสกีกล่าวโทษรัสเซีย “มีการยืนยันเบื้องต้นแล้วว่าอุปกรณ์ระเบิดที่ทำขึ้นเองระเบิด” ตำรวจกล่าวในบริการส่งข้อความ Telegram นายกเทศมนตรีของ Lviv เขียนบน Tele</description>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 21:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e68c3d5d56555e96a802c61cfeea91f9e6c1d5f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/eba59eb3-ee37-4c62-bbbf-07043cc89ac2_6d96c29b.jpg?itok=AKSes0fg&amp;v=1771793942" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
