<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวอินโดนีเซียที่ประสบอุทกภัยในสุมาตราถือครองมวลคริสมาสต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337716/indonesians-flood-struck-sumatra-hold-christmas-mass?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่โบสถ์ในสุมาตรามีผู้นมัสการหลายสิบคนร้องเพลงสวดในพิธีมิสซาคริสต์มาสซึ่งรวมตัวกันเพื่อรับใช้ครั้งแรกนับตั้งแต่น้ำท่วมร้ายแรงพัดเกาะอินโดนีเซียโบสถ์แองโกลาโปรเตสแตนท์ในเขตทาปานูลีใต้ที่ได้รับความนิยมอย่างหนักได้รับการเฉลิมฉลองในวันพุธด้วยลูกโป่งและการตกแต่งคริสต์มาสที่เรียบง่ายด้านนอกถนนที่นำไปสู่อาคารถูกฝังอยู่ใต้กองซากปรักหักพังและซากปรักหักพัง</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:03:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bd309edf3f7849e0f179810adda612b3f4a734a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/f9fb8216-1545-480b-b974-e2941a62f075_cfebc67f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จาก Shein ไปจนถึง Labubu ผู้ซื้อชาวฝรั่งเศสกำลังซื้อภาษาจีนในวันคริสต์มาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3337687/shein-labubu-french-shoppers-are-buying-chinese-christmas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านค้าทางกายภาพแห่งแรกของ Shein ยักษ์แฟชั่นจานด่วนที่จีนเป็นเจ้าของซึ่งเปิดในใจกลางกรุงปารีสในเดือนพฤศจิกายนท่ามกลางการประท้วงที่ร้อนแรงได้กลายเป็นจุดหมายปลายทางการค้าปลีกแห่งใหม่สำหรับผู้อยู่อาศัยจำนวนมากในเมืองหลวงของฝรั่งเศสในขณะที่พวกเขารีบเร่งที่จะเสร็จสิ้นการช้อปปิ้งในวันคริสต์มาสของพวกเขาลูกค้าหลายร้อยคนเดินอยู่ท่ามกลางชั้นวางเสื้อผ้าปืนไรเฟิลผ่านสิ่งของที่ถือแท็กที่มีราคาก้นหินรวมถึงราคา 66.99 € (</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0b0df78a74f3d204406ae6595ca89907a4bb7de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/b0106df9-b311-41cd-a38e-54708eef5305_86bb6e10.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับแท็กซี่ชาวฮ่องกงเข้ารับการรักษาตัวในโรงพยาบาลหลังจากชนเข้ากับอาคารเรียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337713/hong-kong-taxi-driver-hospitalised-after-crashing-school-building?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนขับแท็กซี่วัย 61 ปีได้รับการรักษาในโรงพยาบาลในฮ่องกงหลังจากที่รถของเธอพุ่งผ่านประตูหลังของอาคารเรียนใน Kwun Tong ซึ่งต้องใช้บริการดับเพลิงเพื่อสกัดเธอออกจากรถตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับการแจ้งเตือนเมื่อเวลา 10.33 น. ของวันพฤหัสบดีว่ามีรถแท็กซี่ได้รับบาดเจ็บและติดอยู่ในรถของเธอหลังจากชนเข้ากับอาคารของ Delia Memorial School (Hip Wo) ใน Kwun Tong “คนขับรถง.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:50:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7d0d46899cd368c1fb8ecd9b38af3f7e210d352</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/18ffac8b-5c82-42bf-844e-a89d6892d861_6263814f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำสาบานการกุศลเพื่อมอบของเล่นใหม่ให้กับเด็กที่ได้รับผลกระทบจากไฟไหม้ในฮ่องกงทุกคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337710/charity-vows-give-every-hong-kong-fire-affected-child-new-toy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นรกที่ร้ายแรงที่โหมกระหน่ำผ่านบ้านจัดสรรในฮ่องกงเมื่อเดือนที่แล้วได้กระตุ้นให้น้องๆที่องค์กรการกุศล Kids4Kids ทำกิจกรรมเพื่อช่วยเหลือเด็กๆที่ได้รับผลกระทบจากเปลวไฟไฟไหม้เมื่อเดือนที่ผ่านมากวาดผ่านเจ็ดในแปดช่วงตึกของศาลวังฟุกโหมกระหน่ำเป็นเวลาประมาณ 43 ชั่วโมงและคร่าชีวิต 161 ชีวิตในขณะที่กลุ่มกำลังวางแผนคอลเล็กชันของเล่นคริสต์มาสอยู่แล้วมันได้ยกระดับการขับเคลื่อน</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:35:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">305dab989f9fec6cd9572169c4c5886cdb49fe39</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/38cac41a-0646-4914-b37d-ce2193eed256_ca984927.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แกนจีน 8 จากองค์กรที่ปรึกษาชั้นนำ CPPCC รวมถึงหัวหน้าบริษัทป้องกันประเทศ 4 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337707/china-axes-8-top-advisory-body-cppcc-including-4-defence-firm-chiefs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตเจ้านายบริษัทป้องกันประเทศสี่คนถูกหน่วยงานที่ปรึกษาทางการเมืองชั้นนำของจีนโจมตีท่ามกลางการรณรงค์ต่อต้านการทุจริตในกองทัพและภาคส่วนที่เกี่ยวข้องอย่างต่อเนื่องพวกเขาเป็นหนึ่งในสมาชิกแปดคนที่ถูกลบออกจากการประชุมที่ปรึกษาทางการเมืองของประชาชนจีน (CPPCC) ภายใต้การตัดสินใจของคณะกรรมการแห่งชาติของร่างกายในกรุงปักกิ่งเมื่อวันพุธตามรายงานของสำนักข่าวซินหัวเพิกถอน</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:18:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e525d206dcfaf4f789e01bdc4ed71f2122472df1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/afde42d0-4e69-4d1d-8979-e95e3ae96623_585d41a4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
