<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เหตุใดกลุ่มมุสลิมของอินโดนีเซียจึงกำลังทบทวนประเด็นปาเลสไตน์ ‘คณะกรรมการสันติภาพ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343365/why-indonesias-muslim-groups-are-revisiting-palestinian-issue-board-peace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์กรอิสลามที่ใหญ่ที่สุดของอินโดนีเซียดูเหมือนจะปรับเปลี่ยนท่าทีของตนต่อปาเลสไตน์อีกครั้งโดยทำให้การวิพากษ์วิจารณ์ก่อนหน้านี้อ่อนลงเกี่ยวกับการตัดสินใจของประธานาธิบดี Prabowo Subianto ในการเข้าร่วม "คณะกรรมการสันติภาพ" ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาในสิ่งที่นักวิเคราะห์อธิบายว่าเป็นการเปลี่ยนแปลงจากการจัดลำดับความสำคัญของอิสรภาพของปาเลสไตน์ไปสู่ประเด็นความมั่นคงในวงกว้างการปรับตัวซึ่งตามมาด้วยการประชุมแบบปิดประตูที่ประธานาธิบดี</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 04:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc38f962cca14356894e7dd837d0d8d32a45506a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/3677b421-b407-4d19-b747-774728b0f572_aa1aa8c7.jpg?itok=vgDzzjCX&amp;v=1770901743" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเปลี่ยนแปลงค่าเงินหยวนของแอฟริกา: ทำไมผู้ให้กู้ชั้นนำจำนวนมากขึ้นจึงจับตามองตลาดพันธบัตรของจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343347/africas-yuan-pivot-why-more-top-lenders-are-eyeing-chinas-bond-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การผลักดันให้เงินหยวนเป็นสากลของรัฐบาลจีนกำลังได้รับยานพาหนะใหม่ในแอฟริกาเนื่องจากผู้ให้กู้พหุภาคีรายใหญ่อีกรายหนึ่งตั้งเป้าที่จะกระจายความเสี่ยงไปยังสกุลเงินจีนเพื่อลดต้นทุนการกู้ยืมและลดความเสี่ยงจากความผันผวนของเงินดอลลาร์ผู้ให้กู้พหุภาคี Africa Finance Corporation (AFC) ได้ยืนยันว่าการออกพันธบัตรแพนด้าครั้งแรกนั้น "อยู่ในตารางสำหรับปีนี้" เนื่องจากดูเหมือนว่าจะกระชับความสัมพันธ์</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 04:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d01553dbeabde20aac8f93f4b860fb532b3b16ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/fb8c53a4-3dda-4991-aec7-01eaa1ea56f2_5b6c2ed6.jpg?itok=jfCT0Cy-&amp;v=1770896006" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทนายความของโกลด์แมนแซคส์ชั้นนำลาออกหลังจากการเปิดเผยของเอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343405/top-goldman-sachs-lawyer-resigns-after-epstein-disclosures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานเจ้าหน้าที่ฝ่ายกฎหมายของ Goldman Sachs Kathy Ruemmler ลาออกแล้ว David Solomon ซีอีโอกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีหลังจากเอกสารล่าสุดของกระทรวงยุติธรรมสหรัฐแสดงให้เห็นว่าเธอยอมรับของขวัญจาก Jeffrey Epstein ผู้กระทำผิดทางเพศที่ล่วงลับและให้คำแนะนำแก่เขาเกี่ยวกับวิธีจัดการกับข้อซักถามของสื่อเกี่ยวกับอาชญากรรมของเขาการจากไปของ Ruemmler ซึ่งเป็นหนึ่งในผู้บริหารระดับสูงของบริษัทวอลล์สตรีทถือเป็นจุดสูงสุด</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 03:55:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3435896d1349abd1c190e1c273484925f34252e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/c22a5eb2-28e9-4358-9dfc-bbbf5c3474a3_1bb49a21.jpg?itok=GqlE_gdA&amp;v=1770955045" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พ่อลูกชายถูกจับในมาเลเซียหลังพบซากชิ้นส่วนของผู้หญิงที่หลุมฝังกลบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3343402/father-son-arrested-malaysia-after-womans-dismembered-remains-found-landfills?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความหึงหวงได้รับการระบุว่าเป็นแรงจูงใจหลักที่อยู่เบื้องหลังการฆาตกรรมที่โหดร้ายของผู้หญิงคนหนึ่งที่พบชิ้นส่วนในอินดาห์เปอร์ไมรัฐซาบาห์ของมาเลเซียหลังจากการจับกุมผู้ต้องสงสัยสองคนผู้ต้องสงสัยซึ่งเป็นพ่อและลูกชายของเขาถูกควบคุมตัวเพื่ออำนวยความสะดวกในการสืบสวนเพียงไม่กี่ชั่วโมงหลังจากพบชิ้นส่วนของร่างกายในสถานที่ทิ้งศพหลายแห่งใน Indah Permai ใกล้กับ Kota Kinabalu ในวันพฤหัสบดีผู้ต้องสงสัยหลักอายุ 70 ปี</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 03:36:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a189555ba6fabbf179e1df15f4a27c79107e490f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/0d93af8a-d241-46c3-b5e5-7615bfbc8e08_0cfcd8aa.jpg?itok=zD64bi92&amp;v=1770954318" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำให้ทุกเพนนีมีค่าสำหรับการต่อสู้กองทัพของจีนบอกในการนับถอยหลังสู่วันตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3343348/make-every-penny-count-combat-chinas-military-told-countdown-lunar-new-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>PLA ได้รับแจ้งให้ปิดช่องโหว่การระดมทุนและจัดการกับข้อบกพร่องลึกๆในความพร้อมในการต่อสู้ที่เปิดเผยโดยการขับเคลื่อนการต่อต้านการทุจริตในช่วงหลังการล่มสลายของนายพลอันดับต้นๆของจีนในการกล่าวสุนทรพจน์สั้นๆเกี่ยวกับวันตรุษจีนผ่านวิดีโอลิงก์ไปยังกองทัพปลดปล่อยประชาชนเมื่อวันอังคารประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนได้เรียกร้องให้ PLA เสริมสร้างการฝึกการต่อสู้และรักษาสภาพความพร้อมในการต่อสู้</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 03:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd9f2b98b65e5a222fd2382caa56b2e2e7a736b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/12/b579ae7f-9848-4e1a-a340-d0908b6a7f0d_2aedac05.jpg?itok=YkgjAE7v&amp;v=1770896086" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
