<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สแปนเบอร์เกอร์สร้างประวัติศาสตร์ด้วยชัยชนะในการแข่งขันของผู้ว่าการรัฐเวอร์จิเนียส่งเสริมพรรคเดโมแครต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331560/spanberger-makes-history-virginia-governor-race-win-boosting-democrats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคเดโมแครต Abigail Spanberger ชนะการเลือกตั้งผู้ว่าการรัฐเวอร์จิเนียในวันอังคารซึ่งเป็นครั้งแรกของการแข่งขันหลายรายการที่จะใช้เป็นมาตรวัดเบื้องต้นว่าชาวอเมริกันตอบสนองต่อการดำรงตำแหน่งของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์อย่างวุ่นวายเป็นเวลาเก้าเดือนสแปนเบอร์เกอร์อายุ 46 ปีอดีตส.ส. หญิงและเจ้าหน้าที่ซีไอเอจะเป็นผู้หญิงคนแรกที่ได้ดำรงตำแหน่งผู้ว่าการรัฐเวอร์จิเนียหลังจากเอาชนะรองผู้ว่าการรัฐรีพับลิกันได้อย่างง่ายดาย</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 02:24:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43bee976ba47d6cccf5eac5376bffe5319a54e37</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/80798998-eac2-4f3c-b25b-cd97a8d0b42e_afeb776f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเพื่อ ‘ยอมรับตลาดเสรีและการค้าเสรี’ พรีเมียร์กล่าวที่ CIIE</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3331559/china-embrace-free-markets-and-free-trade-premier-li-qiang-says-ciie-opening?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลี่เฉียงนายกรัฐมนตรีจีนได้ให้คำมั่นว่าจะเปิดตลาดผู้บริโภคที่กว้างขวางของประเทศต่อไปยังธุรกิจระหว่างประเทศหลังจากที่ปักกิ่งและวอชิงตันบรรลุข้อตกลงการค้าที่สำคัญซึ่งคาดว่าจะช่วยฟื้นฟูความเป็นปกติให้กับห่วงโซ่อุปทานทั่วโลกกล่าวถึงเจ้าหน้าที่ของรัฐผู้นำธุรกิจและพ่อค้าประมาณ 1,000 คนในการเปิด China International Import Export (CIIE) ในเซี่ยงไฮ้เมื่อวันที่</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 02:16:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ea1f24505bcd620b2079f9e585a90d63c909d1d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/6134a437-5dcb-4586-80ce-0e2d9d431e32_c398748d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hegseth ประกาศการนัดหยุดงานครั้งที่ 16 ของสหรัฐที่มีความร้ายแรงบนเรือยาเสพติดที่ถูกกล่าวหา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331554/hegseth-announces-16th-deadly-us-strike-alleged-drug-boat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐประกาศการโจมตีร้ายแรงอีกครั้งเกี่ยวกับเรือที่ถูกกล่าวหาว่าข้ามฟากยาเสพติดในมหาสมุทรแปซิฟิกตะวันออกในวันเดียวกันกับที่เรือบรรทุกเครื่องบินเริ่มมุ่งหน้าไปยังภูมิภาคนี้ในการขยายอำนาจการยิงทางทหารครั้งใหม่การโจมตีเมื่อวันอังคารทำให้มีผู้เสียชีวิต 2 คนบนเรือเฮกเสทกล่าวทำให้มีผู้เสียชีวิตจากการรณรงค์ของรัฐบาลทรัมป์ในอเมริกาใต้</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 01:54:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4695d3ee44232ac46a930a9c9ccc7b463b99a470</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/291c7c17-e49d-4489-856c-c0307979c75e_e70d148f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับรถชาวฮ่องกงครึ่งสติถูกส่งไปโรงพยาบาลหลังจากที่รถชนกับรถบรรทุก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3331553/half-conscious-hong-kong-driver-sent-hospital-after-car-crashes-truck?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนขับรถชาวฮ่องกงถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลในสภาพกึ่งไร้สติหลังจากที่เขาถูกกล่าวหาว่าสูญเสียการควบคุมรถยนต์ส่วนตัวของเขาและชนกับรถบรรทุกที่จอดอยู่ริมถนนใน Kwai Chung ตำรวจกล่าวเมื่อวันพุธว่ารถส่วนตัวพร้อมป้ายทะเบียนส่วนบุคคลกำลังเดินทางไปตามถนน Tai Wo Hau มุ่งหน้าไปยัง Tsuen Wan เมื่อเขาผ่าน Tai Wo Hau Estate ใน Kwai Chung ชายคนนั้นถูกกล่าวหาว่าสูญเสียการควบคุมและล้มเหลว</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 01:44:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fff0f7f8a665bd4bda404c7e8e26d20f17b35786</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/3643acf1-2ec3-4b8f-98c7-4c18a40173c5_74534166.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พายุไต้ฝุ่นคาลเมกี (Kalmaegi) สร้างความเสียหายแก่ฟิลิปปินส์ทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 58 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331552/typhoon-kalmaegi-wreaks-havoc-philippines-killing-least-58?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 58 คนหลังจากที่ไต้ฝุ่น Kalmaegi ทิ้งร่องรอยการทำลายล้างไว้ในภาคกลางของฟิลิปปินส์และยังคงปะทะบางส่วนของเกาะปาลาวันในวันพุธขณะที่มันมุ่งหน้าไปยังทะเลจีนใต้ในบรรดาผู้เสียชีวิตมีทหารหกคนที่เฮลิคอปเตอร์ตกใน Agusan del Sur บนเกาะมินดาเนาในระหว่างภารกิจด้านมนุษยธรรมฉากการทำลายล้างเกิดขึ้นใน prov</description>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 01:30:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">375033caa375be80e69d92c4e14a68daa3394211</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/05/94b3c744-c9c3-457b-95e3-cde668d5b775_e993d011.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
