<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ทนายความ‘ ฮ่องกงได้รับการประกันตัวในคดีอาหารค่ำแชมเปญ HK80,000 ที่ร้านอาหารและเครื่องดื่ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3323813/hong-kong-lawyer-bailed-hk80000-champagne-dinner-dine-and-dash-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้ให้ประกันตัวชายคนหนึ่งที่ถูกกล่าวหาว่าแสร้งเป็นทนายความและหลอกให้คู่เดทของเขาจ่ายค่าร้านอาหารมากกว่า 80,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (10,258 ดอลลาร์สหรัฐ) ชายอายุ 23 ปีนามสกุลหว่องซึ่งถูกจับกุมเนื่องจากสงสัยว่าจะได้รับทรัพย์สินโดยการหลอกลวงได้รับการประกันตัวในวันอาทิตย์แต่ต้องกลับมารายงานตัวเพื่อสอบสวนต่อไปในปลายเดือนกันยายนตามที่ตำรวจกำหนดไม่มีข้อกล่าวหา</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 08:34:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9031915ae12366f2aa2474c04bd39c49dc5fdda</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/f16258f2-d44e-4674-8946-1e2703337ba6_8a025bda.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>3 ความเข้าใจผิดเกี่ยวกับสภาพภูมิอากาศที่เพิ่มเสียงมากกว่าพลังงานและศูนย์สุทธิ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3323626/3-climate-misconceptions-add-noise-over-energy-and-net-zero?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การอ่านสื่อล่าสุดเกี่ยวกับการดำเนินการด้านสภาพภูมิอากาศหมายถึงการเชื่อมโยงระหว่างชัยชนะและความพ่ายแพ้ที่เห็นได้ชัด Reading recent media coverage about climate action means lurching between apparent victory and defeated. มันเป็นชัยชนะในวันหนึ่งเมื่อความสำเร็จในการลดการปล่อยคาร์บอนอีกครั้งได้รับการประกาศจากนั้นภัยพิบัติครั้งต่อไปในขณะที่ประเทศและบริษัทต่างๆเดินกลับไปตามข้อผูกพันด้านสภาพภูมิอากาศหรืออันตรายใกล้เคียงกับการปฏิเสธการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศโดยสิ้นเชิงเราสามารถคาดหวังได้มากขึ้นเช่น whiplash: Hong Kong Green Week จะจัดขึ้นในเดือนถัดไป</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4fbbac5f76d77d4be54bcde157c52c1a2f851798</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/3d820f82-197c-4845-9a20-3bb4cdfebc04_fbb3ce1c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะลงนามในข้อตกลงการแบ่งปันข้อมูลกับองค์กรทรัพย์สินทางปัญญาแห่งสหประชาชาติ: พอลชาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3323812/hong-kong-sign-data-sharing-deal-un-intellectual-property-body-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการเงินของเมืองได้เปิดเผยว่าฮ่องกงจะลงนามในข้อตกลงกับองค์การทรัพย์สินทางปัญญาโลก (WIPO) ในวันจันทร์เพื่อปูทางสำหรับการแบ่งปันคำตัดสินของศาลที่เกี่ยวข้องกับหน่วยงานของสหประชาชาติเลขาธิการฝ่ายการเงิน Paul Chan Mo-po ในวันอาทิตย์ยังเน้นย้ำถึงความสำคัญของทรัพย์สินทางปัญญาในฐานะอุตสาหกรรมที่มีมูลค่าสูงที่เกิดขึ้นใหม่ซึ่งสามารถเติมเต็มภาคส่วนอื่นๆได้อย่างชาญฉลาด</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 08:08:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d8284974969caf82613c4376a17d2967db86e48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/31/bd1c3685-ebfa-48f6-90c3-5da39513eebc_bee92213.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะเปลี่ยนพาราเซลให้เป็นเขตสังหารเรือดำน้ำในทะเลจีนใต้ได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3323577/how-china-could-turn-paracel-islands-submarine-kill-zone-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สี่ปีหลังจากเรือดำน้ำยูเอสเอสคอนเนตทิคัตซึ่งเป็นหนึ่งในเรือดำน้ำนิวเคลียร์ที่ทันสมัยที่สุดในกองทัพเรือสหรัฐฯกระแทกเข้ากับภูเขาที่ยังไม่เคยมีใครเทียบได้ในทะเลจีนใต้ซึ่งเป็นที่ตั้งของการลงจอดใกล้กับพื้นดินที่เต็มไปด้วยความร้อนอาจกลายเป็นทุ่นระเบิดร้ายแรงสำหรับการต่อสู้ทางเรือในอนาคตนักวิทยาศาสตร์ทางทหารของจีนกำลังเสนอที่จะเปลี่ยนภูมิประเทศใต้น้ำที่เป็นอันตรายที่คอนเนตทิคัตตกเป็นยุทธศาสตร์</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 08:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed9675ed3b289d568f90784d7ea80705ec884e14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/ea88570a-c5e2-4df1-8b77-c03e9ec948b1_875bc0db.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายชาวจีนมีรายได้ 550 ดอลลาร์สหรัฐต่อเดือนจากการขายชานมแม่ยกย่องความเฉียบแหลมทางธุรกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3322502/chinese-boy-earns-us550-month-selling-milk-tea-fun-mum-praises-business-acumen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายชาวจีนอายุ 11 ปีที่มีรายได้ 4,000 หยวน (550 $) ต่อเดือนจากการขายชานมที่ตลาดกลางคืนในช่วงวันหยุดฤดูร้อนได้รับการยกย่องว่าเป็น "ความรู้สึกทางธุรกิจ" ของเขาเด็กชายคนนี้มีชื่อเล่นว่านูโอมีเป็นนักเรียนชั้นประถมศึกษาปีที่ 5 ในมณฑลหูหนานทางตอนกลางของจีนแม่ของเขาชื่อหลี่กล่าวว่าเธอปล่อยให้เขาทำงานเป็นคนขายของข้างถนนเพื่อตอบแทนเขาที่เข้ามาเป็นอันดับหนึ่งในชั้นเรียนในระหว่างการสอบปลายภาคของเทอมที่แล้วเขา</description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 08:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a02d4524ee6e83709074d4164e3ed579ea3988f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/a100a6a4-47b3-4d5e-b4d0-57ca68c4b223_4108b37f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
