<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ใบเรียกเก็บเงินการควบคุมยาสูบของฮ่องกง: มาตรการนี้จะช่วยหรือทำร้ายเมืองหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3325439/will-hong-kongs-tobacco-control-bill-cut-smoking-rates-or-hurt-citys-attractiveness?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเร็วๆนี้ฮ่องกงได้ผ่านร่างกฎหมายควบคุมยาสูบที่เป็นที่ถกเถียงกันซึ่งพยายามที่จะลดอัตราการสูบบุหรี่ของเมืองลงอีกโดยกระตุ้นให้นักกฎหมายบางคนตั้งข้อกังวลเกี่ยวกับผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นกับการท่องเที่ยวและการค้าบุหรี่ที่ผิดกฎหมายร่างกฎหมายนี้ครอบคลุมมาตรการควบคุมยาสูบ 8 ใน 10 มาตรการที่รัฐบาลหยิบยกขึ้นมาเมื่อเดือนมิถุนายนปีที่แล้วรวมถึงการห้ามมีไว้ในครอบครองหรือใช้อุปกรณ์การสูบบุหรี่ทางเลือก</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 11:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76d1ca3b25b3464eefb512740b8b3adbe7438ac2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/160498f2-67fb-4d9c-b288-bf6927f8a610_cab824f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสาบานว่าจะ ‘ปกป้องการสนับสนุน’ สำหรับการลงทุนภาคเอกชนเพิ่มความมั่นใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3325431/china-vows-safeguard-support-private-investment-boost-confidence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาแห่งรัฐของจีนได้ให้คำมั่นว่าจะขจัดอุปสรรคที่ซ่อนอยู่ในการระงับการลงทุนภาคเอกชนและยังจัดการกับความกังวลของผู้ประกอบการเอกชนเนื่องจากเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกเพิ่มความพยายามที่จะบรรลุเป้าหมายการเติบโตประจำปีและสร้างเสถียรภาพให้กับตลาดงานสภา – คณะรัฐมนตรีของจีน – จัดการประชุมผู้บริหารเมื่อวันศุกร์โดยนายกรัฐมนตรีหลี่เฉียงเป็นประธานที่ประชุมเน้นเป้าหมายของค.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 11:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d7471889d1190ad8d8915318a045efa86f17cbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/d38c8283-ff0f-41f0-9409-c93d408b3174_b2c977d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจลอนดอนสนับสนุนการประท้วงต่อต้านผู้อพยพต่อต้านการเหยียดเชื้อชาติพร้อมกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325441/1000-london-police-brace-simultaneous-anti-immigrant-anti-racism-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจลอนดอนจะส่งเจ้าหน้าที่พิเศษในวันเสาร์ในฐานะฝ่ายขวาผู้ประท้วงต่อต้านผู้อพยพและผู้ประท้วงต่อต้านการเหยียดเชื้อชาติที่ต่อต้านการชุมนุมของคู่แข่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการปะทะที่อาจเกิดขึ้นการเดินขบวน "รวมอาณาจักร" ที่จัดขึ้นโดยนักต่อต้านผู้อพยพและนักกิจกรรมชาวมุสลิมสตีเฟนแย็กซ์ลีย์ - เลนนอนหรือที่รู้จักกันในชื่อทอมมี่โรบินสันมีกำหนดจะพบกันใกล้กับสะพานวอเตอร์ลูของลอนดอนก่อนที่จะเดินทางไปยัง</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 10:36:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8490c1b006c627bb16384259ecd5d0c7b6cfdcd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/20c566e4-794f-45e1-b42d-8f9eccada3ba_5c118317.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทดสอบรถบัสเพื่อเริ่มต้นในส่วน Yau Ma Tei ของเส้นทางเลี่ยงเกาลูนใหม่ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3325440/bus-tests-begin-yau-ma-tei-section-hong-kongs-new-kowloon-bypass?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะดำเนินการทดสอบทางถนนสำหรับรถโดยสารในส่วน Yau Ma Tei ของถนนบายพาสเกาลูนกลางเริ่มต้นในสัปดาห์หน้าโดยการทดลองสำหรับระบบขนส่งสาธารณะรูปแบบอื่นๆจะเริ่มต้นอย่างค่อยเป็นค่อยไปก่อนที่คาดว่าจะเปิดให้บริการภายในสิ้นปีนี้รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมและโลจิสติกส์ Mable Chan กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่างานโครงสร้างที่สำคัญของส่วน Yau Ma Tei เสร็จสมบูรณ์และ</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 10:30:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5411124bf032d95a459adcc76d7479bcb509a916</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/5bc5e1be-5cf7-4d7f-a1bc-2c33a463c234_ebe2c7ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สถานีอวกาศของจีนกลายเป็นพรมแดนภาพยนตร์ได้อย่างไร – และแรงบันดาลใจของ Liu Cixin</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325386/3-body-stardom-how-chinas-space-station-became-film-set-and-inspired-author-liu-cixin?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สารคดีจีนเรื่องใหม่กำลังทำให้สาธารณชนได้เห็นสิ่งมีชีวิตในอวกาศที่มีความคมชัดสูงเป็นพิเศษและรวบรวมจินตนาการของแฟนๆรวมถึงนักเขียนนวนิยายวิทยาศาสตร์ที่ได้รับรางวัล Liu Cixin Shenzhou 13 เป็นโปรดักชั่นแรกที่ถ่ายทำในอวกาศในรูปแบบที่เรียกว่า 8K และถ่ายทำโดยทีมงานบนสถานีอวกาศของจีนวางจำหน่ายทั่วประเทศเมื่อวันที่ 5 กันยายนโดยมีหลิวรางวัล Hugo Award-winnin</description>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55fb1b654586f3198a548d2e0c0e7cbcbf3fad1d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/4a01dbdf-526f-485a-9622-83e2cedafc2f_30c171cf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
