<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาเก๊าทำให้ Greater Bay Area มองเห็นศูนย์กลางสุขภาพในอนาคต</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3330210/playing-health-card-macau-gives-greater-bay-area-glimpse-its-health-hub-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เช้าวันอาทิตย์ต้นเดือนนี้เพื่อน 5 คนจากกรุงเทพฯก้าวผ่านล็อบบี้หินอ่อนของโรงแรมสตูดิโอซิตี้ในมาเก๊าซึ่งเป็นสถานที่ที่รู้จักกันดีสำหรับโต๊ะเกมและการแสดงบนเวทีมากกว่าการตรวจสุขภาพแต่พวกเขากลับมุ่งหน้าไปยังโรงพยาบาล iRad ซึ่งซ่อนตัวอยู่ภายในรีสอร์ทเพื่อรับการรักษาความงามและการดูแลสุขภาพ The women – Kwaisun Panchasarp, Nantanat</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 02:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21861673bfb36fddd45b55792cba92428746f088</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/d87a5bd0-aa6c-473a-9521-bd4dd3332097_0c7f4473.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯจะไม่ใช้กองทุนสำรองเลี้ยงชีพเพื่อให้ความช่วยเหลือด้านอาหารไหลเวียนอยู่เสมอบันทึกกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3330291/us-wont-use-contingency-fund-keep-food-aid-flowing-memo-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์ปฏิเสธแนวคิดที่จะใช้เงินทุนฉุกเฉินประมาณ 5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อรักษาความช่วยเหลือด้านอาหารให้ไหลเข้าสู่เดือนพฤศจิกายนท่ามกลางการปิดตัวของรัฐบาลตามบันทึกของกรมวิชาการเกษตรที่ปรากฏในวันศุกร์รัฐที่ครอบคลุมค่าใช้จ่ายผลประโยชน์ชั่วคราวในเดือนหน้าจะไม่ได้รับการชดเชยบันทึกระบุฝ่ายนิติบัญญัติประชาธิปไตยและกลุ่มสนับสนุนต่างๆได้รับการเรียกร้อง</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 01:53:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb683eebc350a6f9574e12b7659f08a6e4f6b944</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/d8e797a3-4753-47e0-b8a9-6931d392b263_03bebdd0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้และสหรัฐสามารถผนึกข้อตกลงการค้าได้หรือไม่? โอกาสดูน้อย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3330214/south-korea-us-trade-talks-chances-deal-slim-apec-nears-seoul-stand-firm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้จะมีการทูตที่บ้าคลั่งเป็นเวลาหลายสัปดาห์แต่โอกาสที่เกาหลีใต้และสหรัฐอเมริกาจะปิดผนึกข้อตกลงการค้าก่อนการประชุมสุดยอด APEC ในสัปดาห์หน้าดูเหมือนจะลดน้อยลงด้วยการสนับสนุนภายในประเทศที่แข็งแกร่งทำให้กรุงโซลสามารถต่อต้านการประนีประนอมที่เป็นอันตรายต่อเศรษฐกิจของประเทศภายใต้กรอบข้อตกลงที่บรรลุในเดือนกรกฎาคมรัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเสนอที่จะลดภาษีนำเข้าจากเกาหลีใต้</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 01:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d54fd666bcdfa997ccfde3c3e5f6eeddf5bdc422</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/606876ca-a05a-4c2d-8c44-70777a22783b_76490fe5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hongkonger ต่อสู้เพื่อช่วยชีวิตร้านขายของชำอายุ 60 ปีท่ามกลางการพัฒนาใหม่ของเมืองเกาลูน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3330200/gen-z-hongkonger-fights-save-familys-60-year-old-lam-kee-grocery-amid-development?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในอีกหนึ่งเดือนข้างหน้าโทนี่แลมชุนโฮ (Tony Lam Chun-ho) นักร้องชาวฮ่องกงวัย 22 ปีจะสำเร็จการศึกษาจากมหาวิทยาลัยโพลีเทคนิคด้วยปริญญาด้านบริหารธุรกิจแต่แทนที่จะติดตามเพื่อนร่วมอาชีพของเขาเขากำลังเลือกที่จะต่อสู้เพื่อมรดกของร้านขายของชำอายุหกทศวรรษของครอบครัวร้านขายของชำลำกีเป็นหนึ่งในเพียงไม่กี่ของธุรกิจขนาดเล็กที่เหลืออยู่ในพื้นที่ของเกาลูนซิตี้เก่า</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 01:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">757b376678a5bc0b84a106688bab02123ca99fb3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/43ca836e-c9eb-4dba-97e9-9cda1281fa9d_e66b20e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาเฟ่ในญี่ปุ่นช่วยให้ลูกค้าสามารถให้บริการพนักงานเป็นแม่บ้านได้ในราคา 25 $ ดึงดูดผู้ชายจำนวนมาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3329900/japan-cafe-allows-customers-become-maids-serve-staff-us25-attracting-many-men?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาเฟ่ที่ไม่เหมือนใครในญี่ปุ่นคิดค่าบริการ 4,000 เยน (US $ 25) สำหรับลูกค้าที่จะได้สัมผัสกับการเป็นแม่บ้านโดยการให้บริการสมาชิกของพนักงานที่ปลอมตัวเป็นลูกค้าเทรนด์ใหม่สุดแปลกที่เปิดตัวโดยทีมครีเอทีฟที่ทุ่มเทให้กับวัฒนธรรมคอสเพลย์สาวใช้ในญี่ปุ่นได้รับความสนใจอย่างมากจากลูกค้าชายฤดูใบไม้ผลินี้กลุ่มได้นำเสนอแนวคิดป๊อปอัปที่เรียกว่า "Cafe Where You Can Become a Maid" ราคา 4,000 เยน, คัสโต</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 01:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af33278596bfe8ab14ad826e020e37ed93898fe8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/2c276ace-7b51-4c48-a7a2-efd2c5695069_25a77859.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
