<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ยกย่อง ‘ยอดเยี่ยม‘ ผู้นำเวเนซุเอลาคนใหม่หลังการเข้าพบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3339937/trump-praises-terrific-new-venezuela-leader-after-call?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่าเขาได้จัดให้มี "การเรียกร้องอย่างยาวนาน" กับประธานาธิบดีชั่วคราวของเวเนซุเอลา Delcy Rodriguez ซึ่งเป็นการติดต่อครั้งแรกที่รู้จักกันระหว่างผู้นำทั้งสองนับตั้งแต่การพูดคุยของ Nicolas Maduro “วันนี้เราเพิ่งคุยกันสนุกและเธอเป็นคนที่ยอดเยี่ยมมาก” ทรัมป์บอกกับผู้สื่อข่าวในสำนักงานรูปไข่ต่อมาเขากล่าวบนโซเชียลมีเดียว่าเขาและโรดริเกซได้พูดคุยกันเกี่ยวกับ "หลายหัวข้อ"</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:06:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8353533e1f4cbe8263288e3bfbf584ee1a09785a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/b280555b-a262-4804-960b-a63a839a2eb8_943a447e.jpg?itok=J_FULAd0&amp;v=1768431973" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>OpenAI คาดว่าจะมี ‘แผ่นดินไหว’ อีกครั้งจากประเทศจีนท่ามกลางการเก็งกำไรของ DeepSeek รุ่นใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3339901/openai-expects-another-seismic-shock-china-amid-speculation-new-deepseek-release?utm_source=rss_feed</link>
      <description>OpenAI ผู้สร้าง ChatGPT กล่าวว่าการแข่งขันระหว่างสหรัฐอเมริกาและจีนเพื่อครองอุตสาหกรรมปัญญาประดิษฐ์ของโลกได้กลายเป็น "ความซับซ้อนและความท้าทายในการคาดการณ์" ในบล็อกโพสต์สัปดาห์นี้ซึ่งเผยแพร่ก่อนครบรอบหนึ่งปีของการเปิดตัว DeepSeek ของการให้เหตุผลแบบก้าวกระโดดรุ่น R1 เมื่อวันที่ 20 มกราคม OpenAI กล่าวว่า "แผ่นดินไหว" อีกครั้งจากประเทศจีนอาจอยู่ในบัตรตามที่คาดการณ์ไว้</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26fec7bee323337e319f0cd98b68cd025609ee21</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/4188dbfe-8ad2-4cbf-a455-da9ff7e239d3_5aee5502.jpg?itok=N8wl602_&amp;v=1768390254" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำเนียบขาวกล่าวว่าการตัดสินใจของไบเดนที่จะทำให้โครงการริเริ่มของจีนมีข้อบกพร่อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3339936/white-house-says-biden-decision-scrap-china-initiative-flawed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ปรึกษาด้านวิทยาศาสตร์ระดับสูงของทำเนียบขาวเมื่อวันพุธกล่าวว่าการตัดสินใจของรัฐบาลไบเดนในการกำจัดโครงการริเริ่มของกระทรวงยุติธรรมจีนนั้น "สร้างความเสียหาย" แม้ว่าจะหยุดการแนะนำว่าควรนำกลับมาอย่างเต็มที่ถามโดยแดเนียลเว็บสเตอร์ฟลอริดารีพับลิกันว่าการยุติโครงการที่มุ่งต่อสู้กับการจารกรรมทางเศรษฐกิจที่ถูกกล่าวหาจากปักกิ่งเป็นอันตรายหรือไม่</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 22:56:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">453cc85e25291e708bbf9edbcce273fda0cbd55a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/a18e292b-ac36-41a3-839c-fc4c07a7caa5_876d8368.jpg?itok=9T2iT8EN&amp;v=1768431376" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลทรัมป์เผชิญปัญหายอดขายชิป AI ของ Nvidia H200 ที่จีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3339935/trump-administration-faces-backlash-over-nvidia-h200-ai-chip-sales-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พยานและฝ่ายนิติบัญญัติในการพิจารณาคดีต่างประเทศได้รับการอนุมัติจากรัฐบาลทรัมป์สำหรับการขายชิป AI H200 ของ Nvidia ไปยังประเทศจีนและเรียกร้องให้มันกลับการตัดสินใจเนื่องจากที่ปรึกษาด้านเทคโนโลยีชั้นนำของทำเนียบขาวปกป้องการเคลื่อนไหวในคำเบิกความสาธารณะครั้งแรกของรัฐบาลที่พูดถึงมาตรการควบคุมการส่งออกล่าสุดอนุญาตให้จีนซื้อ AI c ที่ทรงพลังเป็นอันดับสองของ Nvidia</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 22:34:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e501147a6f998f899d9581b03c6d0c25df58ba11</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/ad131429-b9ef-4986-8d05-204ddcba9461_eedab9c1.jpg?itok=asFQP3II&amp;v=1768430073" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้าของจีนเผชิญกับการชะลอตัวของการเติบโตของการส่งออกหลังจากเพิ่มขึ้นเป็นสองเท่าในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3339919/chinas-ev-makers-face-slowdown-export-growth-after-doubling-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกรถยนต์ไฟฟ้า (EV) ของจีนเพิ่มขึ้นเป็นสองเท่าในปี 2568 ท่ามกลางความต้องการรถยนต์ราคาประหยัดในต่างประเทศที่เพิ่มขึ้นและการรณรงค์ต่อต้านการปฏิวัติของปักกิ่งประเทศซึ่งเป็นผู้ผลิตรถยนต์ EV ชั้นนำของโลกมียอดขายมากกว่า 2.6 ล้านคันไปยังตลาดต่างประเทศเมื่อปีที่แล้วเพิ่มขึ้นร้อยละ 104 จากปีก่อนหน้าตามข้อมูลจากสมาคมผู้ผลิตรถยนต์แห่งประเทศจีน (CAAM) เมื่อวันพุธแม้ว่า</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 22:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbb35ddaa9e541c3e0d99e77fa74249d1b2e54ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/a9e5e20b-0c84-4b66-b90f-8a146428d889_470fb0cb.jpg?itok=Njv1kIxj&amp;v=1768400733" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
