<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สงคราม AI ระดับโลกจะได้รับชัยชนะในเวทีสำคัญของการศึกษาและการฝึกอบรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3325364/global-ai-war-will-be-won-key-arena-education-and-training?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการแข่งขันระดับโลกสำหรับปัญญาประดิษฐ์ (AI) ประเทศต่างๆไล่ตามเทคโนโลยีที่ทันสมัยข้อมูลขนาดใหญ่และศูนย์ข้อมูลอย่างถูกต้องด้วยหน่วยประมวลผลกราฟิก (GPU) แต่ผู้นำทางความคิดรวมถึงซีอีโอ OpenAI Sam Altman และสถาบันจากสหพันธ์นักวิทยาศาสตร์อเมริกันไปยังกระทรวงศึกษาธิการของจีนกำลังกระตุ้นการลงทุนในการฝึกอบรมนักการศึกษาและความรู้ด้าน AI สำหรับประชาชนทุกคนพวกเขา</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55a438eb2fee03d42999a798f7731130a4b0a2ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/15/5bd3620b-c5f2-4db8-b9c1-b8d159931cbf_86fa2074.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนตะวันออกเตรียมเปิดเส้นทางเซี่ยงไฮ้ - บัวโนสไอเรสท่ามกลางการผลักดันในลาตินอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3325784/china-eastern-open-record-long-shanghai-buenos-aires-route-amid-latin-america-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนมีความพร้อมที่จะเปิดตัวเส้นทางการบินใหม่ระหว่างเซี่ยงไฮ้และอาร์เจนตินาซึ่งจะมีระยะทาง 20,000 กม. (12,000 ไมล์) และ 25 ชั่วโมงเนื่องจากความสัมพันธ์ทางการค้าและการเมืองของประเทศกับลาตินอเมริกาที่ห่างไกลทำให้เที่ยวบินตรงที่ข้ามจุดแวะพักในสหรัฐอเมริกาหรือยุโรปเร็วขึ้นและเร็วขึ้นสายการบินไชน่าอีสเทิร์นแอร์ไลน์ได้ประกาศว่าเที่ยวบินปฐมฤกษ์จากเซี่ยงไฮ้ไปยังบัวโนสไอเรสจะออกเดินทาง</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 20:56:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a804ea716d98e104e0d31499fafaad5166d29e4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/1eade882-0624-4dd6-a574-5478d44409b5_efed422e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประกาศปรับปรุงคลองปานามาหลบเลี่ยงคำถามเกี่ยวกับความเป็นเจ้าของของชาวจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325783/announcing-canal-revamp-panama-dodges-questions-about-chinese-ownership?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการปานามาเมื่อวันอังคารได้ประกาศแผนมูลค่า 8.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อปรับปรุงและขยายคลองปานามาให้ทันสมัยในช่วงทศวรรษหน้าในขณะที่คำถามที่หลีกเลี่ยงไม่ได้ว่า CK Hutchison ที่ตั้งอยู่ในฮ่องกงหรือคนอื่นๆที่เห็นว่ามีความเชื่อมโยงกับจีนสามารถเข้าร่วมโครงการในอนาคตได้หรือไม่ท่ามกลางความกังวลของสหรัฐเกี่ยวกับอิทธิพลของรัฐบาลจีนที่มีต่อทางน้ำ Hutchison Ports ซึ่งเป็นหน่วยหนึ่งของ CK Hutchison ได้จัดการอาคารผู้โดยสารใน Balboa</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 20:08:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b49b30874994e2453845c4eab59fc5595066054c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/c7e77ada-fe97-4aae-9156-fe46d94f9a6e_a4f44dd9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แหล่งข่าวระบุว่าการเดินทางไปจีนของทรัมป์อาจเกี่ยวข้องกับข้อตกลงเครื่องบินไอพ่นและถั่วเหลือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325739/trumps-china-trip-many-hinge-boeing-and-soybean-deals-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและสหรัฐอเมริกาอยู่ใน "ขั้นตอนสุดท้าย" ของการเจรจาสำหรับการเยือนของรัฐบาลจีนโดยประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ด้วยการซื้อสินค้าอเมริกันจำนวนมากเป็นส่วนสำคัญของการส่งมอบหนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ได้เรียนรู้การพัฒนาเกิดขึ้นจากการเจรจาการค้ารอบที่สี่ระหว่างทั้งสองฝ่ายในสเปนและก่อนการโทรศัพท์ระหว่างทรัมป์และจีน</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 20:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">325d88ec3fe9384ab1baf66f77e27d58b1f8f870</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/0f4e2d38-9ce0-40da-bec7-022b24f2e853_ce47c0c6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์และโมทีแลกเปลี่ยนคำพูดที่อบอุ่นท่ามกลางการเจรจาการค้าระหว่างสหรัฐฯและอินเดียที่ตึงเครียด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325782/trump-and-modi-exchange-warm-words-amid-tense-us-india-trade-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายนเรนทราโมทีนายกรัฐมนตรีอินเดียได้รับการแสดงความยินดีอย่างอบอุ่นจากนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯในวันเกิดของเขาเมื่อวันอังคารที่ผ่านมาและยกย่องในความพยายามของเขาที่จะยุติสงครามของรัสเซียในยูเครนเนื่องจากการเจรจาการค้าที่ตึงเครียดยังคงดำเนินต่อไประหว่างทั้งสองประเทศ “ขอบคุณสำหรับการสนับสนุนในการยุติสงครามระหว่างรัสเซียและยูเครน!” ทรัมป์กล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียโดยอธิบายว่าการโทรของเขากับโมดีนั้น “ยอดเยี่ยม” และ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 19:31:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">75c4b6d0b758d6502eb6cb7596c6ffe5a021b6c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/9de94bf5-ed29-4ee0-b524-b132dc02ebd7_068a4cc8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
