<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘เขาจะพลาด ': คนนับพันให้ความเคารพต่อแฟชั่นไอคอน Giorgio Armani</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3324607/thousands-pay-respects-italian-fashion-icon-giorgio-armani-he-was-incredible-man?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ไว้ทุกข์หลายพันคนเข้าเยี่ยมคารวะ Giorgio Armani ตำนานแฟชั่นชาวอิตาลีในวันเสาร์ซึ่งเสียชีวิตในสัปดาห์นี้ด้วยวัย 91 ปีขณะที่โลงศพของเขาถูกจัดแสดงต่อสาธารณะในมิลานฝูงชนยื่นผ่านโลงศพที่ปิดด้วยไม้ในห้องมืดที่จุดด้วยเทียนกระดาษและภาพของนักออกแบบบนหน้าจอขนาดใหญ่อาร์มานี่หัวหน้าอาณาจักรแฟชั่นหรูมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์เสียชีวิตในวันพฤหัสบดีหลังจากเปราะบางมาหลายเดือน</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 10:15:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04d80e6f83938f9bf2a11f1e9fd4797e29d62677</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/985789b9-bc55-4709-80c5-2a7d758b8bdd_29507094.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การไปเยือนของคิมเห็นได้อย่างไรว่าจีนให้การสนับสนุนอย่าง ’เต็มกำลัง' แก่ N Korea บนเวทีโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3324552/how-xi-kim-talks-marked-chinas-full-throated-endorsement-north-korea-world-stage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จากการเปิดตัวพหุภาคีที่หาได้ยากที่จัตุรัสเทียนอันเหมินไปจนถึงการประชุมสุดยอดที่มีเดิมพันสูงกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนตามด้วยงานเลี้ยงสุดพิเศษการปฏิบัติอย่างมีเอกสิทธิ์ของปักกิ่งต่อผู้นำเกาหลีเหนือคิมจองอึนเป็นการแสดงความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันที่คำนวณได้ระหว่างเพื่อนบ้านคอมมิวนิสต์ทั้งสองในการเปลี่ยนแปลงที่ละเอียดอ่อนแต่แผ่นดินไหวปักกิ่งหลีกเลี่ยงการกล่าวถึง "การแยกตัวของ Kor" อย่างเห็นได้ชัด</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 10:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf1b9893df50b04f2d354322908fae97ecb712c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/d8e9ae73-337b-40b3-914d-bf0b7b000f3c_ff9f139c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิดีโอ ‘ดวงตาของยุง’ ของการแสดงตลกประจำวันของเด็กวัยหัดเดินในประเทศจีนดู 360 ล้านครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3324005/mosquitos-eyes-video-chinese-toddlers-daily-adventures-garners-360-million-views?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิดีโอที่มีเด็กผู้หญิงอายุ 2 ขวบในประเทศจีนซึ่งถ่ายทำจากมุมมอง "มุมมองของยุง" มียอดวิว 360 ล้านครั้งและมีคนกดถูกใจ 41 ล้านครั้งโดยผู้ใช้อินเทอร์เน็ตจำนวนมากประกาศว่าเป็นคลิปที่น่ารักที่สุดในโลกภาพนี้ถูกเผยแพร่ครั้งแรกในเดือนเมษายนโดยแม่ของเด็กวัยหัดเดินที่อาศัยอยู่ในกรุงปักกิ่งก่อนที่จะถูกแชร์โดยผู้ผลิตกล้องในประเทศบนอินสตาแกรมตามที่รายงานโดย Shenzhe</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 10:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6de8b369e35ceb5baa4f1c00f36a0f9de1bfc407</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/02/c0794c44-bb1d-4584-9085-a21a5c2be9e8_cd63d40b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจบังคลาเทศล่าผู้ต้องสงสัยหลังหลุมฝังศพของนักบวชถูกทำลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3324604/bangladesh-police-hunt-suspects-after-clerics-grave-desecrated-none-will-be-spared?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจบังกลาเทศกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าพวกเขาได้เปิดตัวการล่าคนหลังจากที่ชาวอิสลามหลายร้อยคนเหยียดหยามหลุมฝังศพของนักบวชที่ถกเถียงกันในการโจมตีที่มีผู้เสียชีวิตหนึ่งคนศาลเจ้าหลายสิบแห่งได้รับการโจมตีนับตั้งแต่การล่มสลายอย่างมากของนายกรัฐมนตรี Sheikh Hasina ในเดือนสิงหาคมปีที่แล้วในขณะที่ hardliners ได้รับพื้นที่ในบังคลาเทศมุสลิมส่วนใหญ่อย่างไรก็ตามการโจมตีในวันศุกร์ใน CEN</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 09:15:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">761eacfe09ee2ee615e4a42ba02d8e31beb473ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/112eb26a-2ea6-4e37-8073-0db73baccef8_faebded9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันกีฬาแห่งชาติสร้างแรงบันดาลใจให้อดีตนักกีฬาในการแข่งขันเพื่อชิงแชมป์ฮ่องกงอีกครั้งได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324603/how-national-games-are-inspiring-ex-athletes-compete-hong-kong-again?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันกีฬาแห่งชาติที่กำลังจะมาถึงได้เปิดโอกาสให้อดีตนักกีฬาฮ่องกงได้รวมตัวกันและเป็นตัวแทนของเมืองอีกครั้งในกิจกรรมการมีส่วนร่วมของมวลชนโดยบางส่วนแสดงความหวังว่ารัฐบาลจะส่งเสริมการสนับสนุนกีฬาของประชาชนผู้เข้าร่วมสามคนซึ่งตอนนี้รับราชการตำรวจได้กล่าวว่างานระดับชาติได้ครองความหลงใหลในกีฬาของพวกเขาและเสริมว่าพวกเขาหวังว่าการมีส่วนร่วมของประชาชนใน</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b7118717bcc7768dbf94356ed4bd1896f0c1964</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/d75e99f7-e109-4ee7-a7e2-39940e88d683_f3df9a29.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
