<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ไม่มีรสนิยม ': ศิลปิน Life of Pi และ Squid Game ของมาเลเซียเตือนให้ระวัง AI RUSH</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3339379/no-taste-malaysias-life-pi-and-squid-game-artists-warn-against-ai-rush?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Firdaus Hashim ใช้เวลาเกือบสองทศวรรษในการหายใจเข้าสู่สิ่งที่เป็นไปไม่ได้ศิลปินวิชวลเอฟเฟ็กต์มาเลเซีย (VFX) ได้รับรางวัลมากมายสำหรับความพยายามของเขาศิลปะแบบเฟรมต่อเฟรมและยังมีส่วนร่วมในภาพยนตร์ที่ได้รับรางวัลออสการ์แต่วันนี้ชายวัย 39 ปีพบว่าตัวเองเผชิญหน้ากับพลังที่สั่นคลอนรากฐานของงานฝีมือของเขานั่นคือปัญญาประดิษฐ์ตั้งแต่เริ่มก่อตั้งในปี 2009</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 04:00:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63086805ed96b8ebcba25ff507c3b5281b739cdf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/413ee956-1b3a-45d1-9948-1770ce8163c9_ce0971be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมนำโดยจีนจำลองการ ‘บุกรุก’ ตัวอ่อนมนุษย์ในครรภ์เป็นครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339247/china-led-team-replicates-human-embryo-invasion-womb-first-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมงานที่นำโดยจีนได้สร้างระเบิดขนาดเล็กลูกแรกของโลกบนชิปที่สามารถจำลอง "การรุกราน" ของตัวอ่อนมนุษย์ในมดลูกได้อย่างสมบูรณ์ในระหว่างการตั้งครรภ์ช่วงต้นแบบจำลอง 3 มิติของพวกเขาบนไมโครฟลูอิดิกชิปสามารถใช้เพื่อค้นพบความลึกลับที่อยู่เบื้องหลังการฝังตัวของตัวอ่อนมนุษย์และนำไปสู่การรักษาส่วนบุคคลสำหรับผู้หญิงที่กำลังดิ้นรนเพื่อตั้งครรภ์ทีมงานนำโดยนักวิจัยจาก Chinese Academy of Sc</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 04:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">632a98bba692fef15141639aa7f921b8e43f42c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/914a3132-e492-4263-9881-bfc17a994731_3bce9587.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือฟื้นฟูการอ้างสิทธิ์โดรนเพื่อตอบโต้การเข้าถึงของกรุงโซล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339423/north-korea-revives-drone-claims-rebuff-seouls-outreach?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อกล่าวหาล่าสุดของเกาหลีเหนือที่ว่าโดรนของเกาหลีใต้ละเมิดน่านฟ้ามีจุดมุ่งหมายเพื่อวาดภาพกรุงโซลเป็นศัตรูถาวรก่อนการประชุมพรรคสำคัญแทนที่จะจัดการกับการละเมิดความปลอดภัยที่แท้จริงนักวิเคราะห์กล่าวด้วยการรื้อฟื้นการกล่าวอ้างถึงการบุกรุกข้ามพรมแดนและการตอบโต้ที่คุกคามภาคเหนือกำลังตอกย้ำภาพของความสัมพันธ์ระหว่างเกาหลีในฐานะที่เป็นปรปักษ์อย่างไม่อาจย้อนกลับได้เช่นเดียวกับ</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 03:51:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26ba0bde420b2591086bac8ae22a5a54ccb3db2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/3314c8bf-3241-4614-8d11-b13221369951_680fc622.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของแฟลตที่อยู่อาศัยในฮ่องกงทิ้งผู้รับเหมาที่เชื่อมโยงกับเปลวไฟไทโปที่อันตรายถึงชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339421/hong-kong-housing-estate-flat-owners-drop-contractor-linked-deadly-tai-po-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของบ้านจัดสรรเอกชนใน Tuen Mun ได้ลงมติอย่างท่วมท้นที่จะยกเลิกสัญญาการปรับปรุงของพวกเขากับบริษัทเพรสทีจคอนสตรัคชั่นแอนด์เอ็นจิเนียริ่งซึ่งเป็นผู้รับเหมารายเดียวกันที่รับผิดชอบงานที่ศาลวังฟุกของ Tai Po ในช่วงหลังของเปลวไฟที่ร้ายแรงในการประชุมใหญ่ที่จัดขึ้นในคืนวันศุกร์ที่ Elegance Gardens 96.45 เปอร์เซ็นต์ของ 1,655 หุ้นที่ไม่มีการแบ่งแยกที่มีประสิทธิภาพที่ถือโดยแฟลต</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 03:10:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ceaf90e9e657cef1581c22fc5b9a1620ff8bb59b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/c24b50eb-a05f-44b8-b985-bdc2b0ec6571_79611312.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทั้งหมดขึ้นรถไฟ CAT ในขณะที่การรถไฟญี่ปุ่นได้รับหัวหน้าสถานีแมวตัวใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3339388/all-aboard-cat-train-japan-railway-gets-new-feline-stationmaster?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แมว calico ชื่อ Yontama ได้รับการแต่งตั้งให้เป็นนายสถานีอย่างเป็นทางการที่สถานี Kishi ทางตะวันตกของญี่ปุ่นในสัปดาห์นี้โดยก้าวเข้าสู่บทบาทที่แปลกประหลาดและเป็นพิธีแต่ยังมีความสำคัญต่อความอยู่รอดของเส้นทางรถไฟในชนบทพิธีแต่งตั้งในวันพุธดึงดูดแฟนๆช่างภาพและเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นไปยังสถานีในคิโนคาวะจังหวัดวาคายามะที่ซึ่ง Wakayama Electric Railway Presi</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 02:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4645690c3f7486afc4adabf132e20aed3c910625</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/796875c0-c5e1-49fc-99a0-5cdc558a95ff_63e1addc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
