<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลทรัมป์ขูดแผนค่าตอบแทนสายการบินของไบเดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332883/trump-administration-scraps-bidens-airline-compensation-plan-delayed-flights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเป็นการถอนแผนอย่างเป็นทางการโดยอดีตประธานาธิบดีของเขาที่จะกำหนดให้สายการบินต้องจ่ายค่าชดเชยเป็นเงินสดให้กับผู้โดยสารเมื่อการหยุดชะงักของเที่ยวบินในสหรัฐเกิดจากผู้ให้บริการขนส่งในเดือนธันวาคม 2024 กระทรวงคมนาคมของสหรัฐอเมริกา (DOT) ภายใต้ประธานาธิบดี Joe Biden ในขณะนั้นได้ขอความคิดเห็นจากสาธารณชนเกี่ยวกับกฎการเขียนเพื่อกำหนดให้สายการบินต้องจ่าย US $ 200 ถึง US $ 300 สำหรับการบินภายในประเทศ</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:02:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fda578c9c1c5bccbf8b6159f2ffe9d141fa3f0d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/914eb198-14a1-4a4f-9508-b5456b1e4e98_fff77b4e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ขายในจีนคาดการณ์ขณะที่สหภาพยุโรปกำลังดำเนินการเพื่อกระชับกฎระเบียบเกี่ยวกับพัสดุที่มีมูลค่าต่ำเช่นเดียวกับที่สหรัฐฯทำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3332843/china-sellers-brace-eu-preps-us-style-move-tighten-rules-low-value-parcels?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สามปีในการค้าอีคอมเมิร์ซข้ามพรมแดนผู้ขายในเซินเจิ้น Xiong Hao กำลังต่อสู้กับความล้มเหลวจากการตัดสินใจของวอชิงตันที่จะขูดรีดการรักษาปลอดภาษีสำหรับพัสดุขนาดเล็ก – และตอนนี้สหภาพยุโรปมีแนวโน้มที่จะส่งมอบผลกระทบต่อไป “สภาพแวดล้อมในปัจจุบันเริ่มยากขึ้นเรื่อยๆ” ซีอองกล่าวซึ่งทำธุรกิจเกี่ยวกับของเล่นและของใช้ในครัวเรือน “แม้ว่าพัสดุขนาดเล็กจะเป็นเทคนิก้า</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b16812faeac76af78b404a9f32f5cef1618a7e57</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/3779ea30-28c2-41e4-8ffa-d600391d1045_a9451378.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ฉันเห็นเธอตายต่อหน้าต่อตาฉัน ': Namewee ทำลายความเงียบในการตายของ Iris Hsieh</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332880/namewee-breaks-silence-death-taiwanese-influencer-i-saw-her-die-my-eyes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาเมวีแร็ปเปอร์และผู้อำนวยการสร้างชาวมาเลเซียกล่าวว่าเขาทำทุกอย่างที่ทำได้เพื่อช่วย Iris Hsieh อินฟลูเอนเซอร์ชาวไต้หวันแต่ก็ไม่เป็นผล “ข้าเห็นมนุษย์ตายต่อหน้าต่อตาเป็นครั้งแรก“ ข้าทำทุกอย่างเพื่อช่วยนางแต่ทำอะไรไม่ได้ภาพนี้จะยังคงอยู่ในใจของฉันตลอดไป ”Namewee ซึ่งมีชื่อจริงว่า Wee Meng Chee กล่าวในโพสต์เฟซบุ๊กเมื่อวันศุกร์นี่เป็น publi แรกของเขา</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:09:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44b3a975de0d1a1a21111f9cfaac528486c7bfef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/9cec1f79-596f-497e-b42f-d14ce7ea29ee_294b4a0d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้บริหารกองทุนอธิปไตยของจีนท่ามกลางความกังวลเกี่ยวกับการตรวจสอบของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3332834/chinas-sovereign-fund-sidelines-executives-amid-worries-over-us-scrutiny?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทุนความมั่งคั่งแห่งอธิปไตยของจีนได้ย้ายกรรมการผู้จัดการสามคนไปยังบทบาทใหม่ที่อยู่ใต้บังคับบัญชาแหล่งข่าวบอกกับไปรษณีย์โดยหัวหน้าฝ่ายตราสารหนี้กองทุนส่วนบุคคลและฝ่ายประชาสัมพันธ์ต่างก็เข้ารับตำแหน่งใหม่ที่ไม่ใช่ผู้บริหารทุกคนมีประสบการณ์การทำงานในต่างประเทศอย่างกว้างขวางและไม่มีใครถึงวัยเกษียณตามกฎหมายการจัดระเบียบใหม่เพิ่มเติมอาจอยู่ใน horizo</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7eba87b71e0b8733be6811bde15fa29b6ad688ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/9da4bcc9-268e-432c-acef-423f8f6e523a_af1102f2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐต้องการ ‘ความเข้าใจที่ดีขึ้นเกี่ยวกับจีน’ เพื่อเปลี่ยนหน้าปัดอดีตนักการทูตกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332747/us-needs-better-understanding-china-shift-dial-former-diplomat-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>น้ำเสียง "สร้างสรรค์" ในการประชุมสุดยอดผู้นำสหรัฐฯ - จีนแต่อำนาจทั้งสองยังคงขัดแย้งกันในประเด็นสำคัญ – และนั่นจะไม่เปลี่ยนแปลงเว้นแต่วอชิงตันจะเปลี่ยนแนวทางของมันอดีตนักการทูตอเมริกันกล่าว David Firestein ประธานและซีอีโอคนแรกของ George H.W. Bush Foundation for US-China Relations กล่าวว่านโยบายของอเมริกาจะต้องมีพื้นฐานบนความเข้าใจที่ดีขึ้นเกี่ยวกับจีนแล้วเขาก็พูดว่า</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9fe2312ae4a45ca62748ac553a8ced4a66415e47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/8da9988a-0aec-431e-a077-a56c5b23d4ec_988cbf31.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
