<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Cambricon ผู้ท้าชิง Nvidia ของจีนเพื่อระดมทุน 560 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับการทำงานของชิป AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3322203/chinas-nvidia-challenger-cambricon-raise-us560-million-ai-chip-development?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทเซมิคอนดักเตอร์จีน Cambricon Technologies ซึ่งถูกมองว่าเป็นผู้ท้าชิงในอนาคตของ Nvidia วางแผนที่จะระดมทุนเกือบ 4 พันล้านหยวน (560 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) สำหรับการพัฒนาชิป AI เพื่อเพิ่มจุดยืนในการขับเคลื่อนเศรษฐกิจพอเพียงด้านเทคโนโลยีของประเทศในแถลงการณ์เมื่อสุดสัปดาห์ Cambricon กล่าวว่าตลาดหลักทรัพย์เซี่ยงไฮ้ได้ให้ความสำคัญกับแผนการระดมทุน 3.98 พันล้านหยวนซึ่งก็คือ PEN</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 07:33:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c8487eb1c11c854bfc310fec1d146e85d1ecb1f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/2305549f-ab64-4486-ba19-ccb3be880b47_40213055.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมียนมาร์จะจัดเลือกตั้งตั้งแต่วันที่ 28 ธันวาคมเป็นต้นไป junta กล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3322200/myanmar-hold-election-december-28-junta-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทหารของเมียนมากล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าการเลือกตั้งของประเทศจะเริ่มขึ้นในวันที่ 28 ธันวาคมซึ่งจะเริ่มการสำรวจความคิดเห็นแบบค่อยเป็นค่อยไปซึ่งถูกปิดล้อมโดยกลุ่มฝ่ายค้านและถูกวิพากษ์วิจารณ์โดยผู้ตรวจสอบระหว่างประเทศ "ขั้นตอนแรกของการเลือกตั้งทั่วไปในระบอบประชาธิปไตยแบบหลายพรรคสำหรับแต่ละรัฐสภาจะเริ่มขึ้นในวันอาทิตย์ที่ 28 ธันวาคม 2025" คณะกรรมการการเลือกตั้งสหภาพกล่าวในแถลงการณ์ “วันที่สำหรับเรือดำน้ำ</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 06:55:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8dc88a62e8d6709a3475e4d3af7bc08e763fe66d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/cf6e808c-ce7f-44ac-8ce4-0940d837bc23_d6cf4cee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>6 ผู้ช่วยแม่บ้านที่จัดขึ้นสำหรับ ‘คลินิกทันตกรรมสกปรกและผิดกฎหมาย’ ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322195/6-domestic-helpers-held-running-dirty-illegal-dental-clinic-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองฮ่องกงได้จับกุมผู้ช่วยแม่บ้านชาวต่างชาติหกคนในข้อสงสัยในการดำเนินงานคลินิกทันตกรรมที่ไม่มีใบอนุญาตในแฟลตเช่าที่ซ่อนอยู่ในซัมซุยโปซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามอย่างต่อเนื่องในการต่อสู้กับกิจกรรมด้านแรงงานที่ผิดกฎหมายกระทรวงตรวจคนเข้าเมืองกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าผู้ต้องสงสัยอายุระหว่าง 34 ถึง 60 ปีทั้งหมดมาจากฟิลิปปินส์สองคนทำงานเป็นทันตแพทย์ที่ไม่มีใบอนุญาตในขณะที่ r</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 06:09:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f65df54ff8412a7e2aa2b262e2d873f086d8a89</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/01897c65-0943-4b60-93b8-f5e38593acf2_530eba32.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงตั้งทีมตรวจสอบเพื่อแก้ไขปัญหาการดำเนินงานของศูนย์กวดวิชาที่ผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3322194/hong-kong-sets-inspection-team-tackle-illegal-tutorial-centre-operations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จะมีการจัดตั้งคณะทำงานตรวจสอบในฮ่องกงเพื่อปราบปรามการทำงานร่วมกันระหว่างโรงเรียนและศูนย์กวดวิชาโดยไม่ได้รับอนุญาตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการได้เปิดเผยหลังจากข้อกล่าวหาว่าศูนย์ที่ตั้งอยู่ในเซินเจิ้นเสนอชั้นเรียนสำหรับการสอบเข้ามหาวิทยาลัยของเมืองโดยไม่ได้รับอนุมัติรัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการคริสตินชอยยุกลินกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าเธอคาดหวังงานนี้</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 06:05:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea62c77beb5bea2483d2c4dec8486fba281d7dc2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/56ce28ba-d20d-4abe-a255-86403daab7a9_ddb1fb6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวมาเลเซียยอมรับการเลี้ยง ‘babi’ ในขณะที่หลักสูตรการเลี้ยงสุกรแพร่กระจายไปทั่ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3322193/malaysians-embrace-babi-banter-pig-farming-course-goes-viral?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิ่งที่เริ่มต้นในฐานะหลักสูตรมหาวิทยาลัยที่ไร้เดียงสาเกี่ยวกับการเลี้ยงสุกรได้กลายเป็นเทรนด์ไวรัสล่าสุดของมาเลเซียโดยมีการแท็กเพื่อนๆหลายร้อยคนเป็น babi ซึ่งเป็นคำที่ในภาษามลายูดูถูกมากพอๆกับสัตว์ทุกอย่างเริ่มต้นขึ้นเมื่อมหาวิทยาลัย Universiti Putra วิทยาเขตซาราวักของมาเลเซียซึ่งตั้งอยู่ในมาเลเซียบอร์เนียวได้ส่งเสริมหลักสูตรหนึ่งวันที่มีวัตถุประสงค์เพื่อให้ความรู้แก่ผู้เข้าร่วมเกี่ยวกับการเลี้ยงสุกรหลักสูตรนี้โฆษณา</description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 06:01:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">232f02a6031f4cc08152ed4cbea85f8deb2c0bb0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/18/73347bda-5592-4923-ada2-20ac990cce6b_cfb8febe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
