<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เทศกาลไวน์และอาหารฮ่องกง 2025 มีผู้เข้าชมมากกว่า 160,000 คนต่อวันเพิ่มขึ้น 30%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330465/hong-kong-wine-and-dine-festival-2025-draws-over-160000-daily-visits-30?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้จัดงานกล่าวว่าเทศกาลไวน์และอาหารประจำปีของฮ่องกงดึงดูดผู้คนมากกว่า 160,000 คนโดยมีการเข้าชมเฉลี่ยต่อวันเพิ่มขึ้นร้อยละ 30 จากปีที่แล้วคณะกรรมการการท่องเที่ยวฮ่องกง (HKTB) กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าผู้เข้าชมงานทั้งสี่วันยินดีที่จะใช้เวลาในปีนี้มากขึ้นหลังจากสิ้นสุดเทศกาลหนึ่งวันก่อนหน้านี้ที่พื้นที่จัดงานเซ็นทรัลฮาร์เบอร์ฟรอนท์ “ค่าเฉลี่ย</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 09:08:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b7882e5de752efa264185db9d4b869f391fe9de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/6dfe0230-ca38-4433-b250-11b3722e13fc_37617496.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘มิตรภาพที่ยิ่งใหญ่ ': ทรัมป์มาถึงญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330475/trump-arrives-japan-promising-great-friendship?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์เดินทางถึงญี่ปุ่นเมื่อวันจันทร์โดยบอกกับผู้สื่อข่าวว่าเขารู้สึกตื่นเต้นกับการพบปะกับนายกรัฐมนตรีคนใหม่ของญี่ปุ่น Sanae Takaichi และมีแนวโน้มที่จะทำข้อตกลงร่วมกันเพื่อส่งเสริมขีดความสามารถในการต่อเรือ “ผมหวังว่าจะได้พบกับนายกรัฐมนตรีคนใหม่ผมได้ยินสิ่งที่น่าอัศจรรย์” ทรัมป์กล่าวกับผู้สื่อข่าวบนเครื่องบินแอร์ฟอร์ซวันขณะที่เขาบินจากมาเลเซียซึ่งเขาเข้าร่วมการประชุม Ass</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 09:03:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0af29088d21c367d21aa0b967cc6399ccca811b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/e991b3f9-ac90-4138-9892-9a880472b805_b523016c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โมเดล DeepSeek และ Qwen AI บดขยี้คู่แข่งตะวันตกในความท้าทายในการซื้อขายสกุลเงินดิจิทัล</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3330461/deepseek-and-qwen-ai-models-crush-western-rivals-cryptocurrency-trading-challenge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DeepSeek และ Qwen รุ่นปัญญาประดิษฐ์ของจีนพุ่งสูงกว่าคู่แข่งตะวันตกรวมถึง GPT โดยมีผลตอบแทนเกินร้อยละ 100 ในเวลาเพียงเก้าวันในระหว่างการแข่งขันการซื้อขายสกุลเงินดิจิทัลในตลาดจริงอย่างต่อเนื่องโมเดล Chat V3.1 ของ DeepSeek เพิ่มเงินทุนเริ่มต้นที่ 10,000 $ สหรัฐฯเป็น 22,900 $ สหรัฐฯภายในเวลา 14.00 น. ของวันจันทร์ซึ่งเพิ่มขึ้นร้อยละ 126 นับตั้งแต่การซื้อขายเริ่มขึ้นในวันที่ 18 ตุลาคม – ตาม l</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 09:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2928543633ee034073fb61f0a3345d315bb4987</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/7d081340-f718-42cc-ae6d-42658b038293_a47314d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิเคราะห์กล่าวว่า Nexperia debacle แสดงให้เห็นว่ายุโรปติดกับดักระหว่างสหรัฐฯและจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3330454/nexperia-debacle-shows-europe-trapped-between-us-and-china-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์ชาวดัตช์กล่าวว่าความยุ่งเหยิงทางภูมิศาสตร์การเมืองเหนือบริษัทชิป Nexperia ของเนเธอร์แลนด์ได้เปิดเผยตำแหน่งที่มีความเสี่ยงมากขึ้นของยุโรป: ติดอยู่ท่ามกลางการแข่งขันที่รุนแรงของสหรัฐฯและจีนและไม่สามารถตอบสนองทั้งสองฝ่ายได้ในครั้งเดียวพวกเขากล่าวเสริมว่าทางออกเดียวคือยุโรปต้องเพิ่มความเป็นอิสระเชิงกลยุทธ์จากทั้งสองประเทศโดยเร็วที่สุดเท่าที่จะเป็นไปได้ความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นระหว่างจีนและสหรัฐอเมริกาทำให้</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 09:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55752f25a9a34393bd0d12f48f6821ac14589dd1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/938e2b16-2d8d-4235-b272-e78ad1e293e5_2dc45738.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พันธมิตรทางธุรกิจและมืออาชีพเพื่อลงสนาม 14 ในการเลือกตั้ง Legco ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3330462/business-and-professionals-alliance-field-14-hong-kongs-legco-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พันธมิตรธุรกิจและมืออาชีพเพื่อพรรคฮ่องกงได้เสนอผู้สมัคร 14 คนสำหรับการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่จะมาถึงในขณะที่หนึ่งในฝ่ายนิติบัญญัติได้เข้าร่วมคลื่นของสมาชิกสภานิติบัญญัติที่เลือกที่จะไม่แสวงหาวาระอื่นทำให้มีจำนวนทั้งสิ้น 28 คนพรรคประกาศเข้าแถวในวันจันทร์เนื่องจากนายเบนสันลุคฮอนแมนสมาชิกสภานิติบัญญัติวัย 41 ปีเปิดเผยว่าเขาไม่มีแผนที่จะลงสมัครรับเลือกตั้งใหม่นายลุคกล่าว</description>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:39:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">297b38da50775f9b5c352364284f34f15111ab31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/01104d17-723f-4039-95dc-0f95a8b3a6f6_3e8b830a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
