<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เด็กชายชาวจีนอายุ 14 ปีทำตัวเหมือนนักวิชาการโบราณเปลี่ยนห้องนอนให้เป็นพิพิธภัณฑ์สิ่งประดิษฐ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3334068/china-boy-14-acts-ancient-scholar-turns-bedroom-museum-historic-artefacts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายชาวจีนวัย 14 ปีที่เปลี่ยนห้องนอนของเขาให้เป็นพิพิธภัณฑ์ประวัติศาสตร์ขนาดเล็กและพูดเหมือนนักวิชาการโบราณได้ดึงดูดกองทัพผู้ติดตามทางออนไลน์นักเรียนชั้นมัธยมศึกษาจากมณฑลเหอหนานของจีนตอนกลางเซี่ยจ้าวหยูตงรักประวัติศาสตร์และวรรณกรรมจีนโบราณและได้เติมเต็มห้องนอนของเขาด้วยของสะสมโบราณวิดีโอล่าสุดของเซี่ยที่แนะนำคอลเล็กชันของเขาอย่างหลงใหล</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b07d9b165894c5315d3fadc2267892e6aed76ee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/8125f524-2691-4012-8622-5bc94fa328ef_d9e2d662.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 4 รายบาดเจ็บ 10 รายจากการยิงปืนในงานเลี้ยงวันเกิดในสต็อคตันแคลิฟอร์เนีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334656/4-dead-10-injured-shooting-birthday-party-stockton-california?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิต 4 คนและบาดเจ็บ 10 คนในเหตุกราดยิงระหว่างการชุมนุมของครอบครัวที่ห้องจัดเลี้ยงในสต็อคตันเจ้าหน้าที่ของนายอำเภอกล่าวเมื่อเย็นวันเสาร์ Heather Brent โฆษกหญิงของสำนักงานนายอำเภอ San Joaquin County กล่าวว่าผู้เสียหายมีทั้งเด็กและผู้ใหญ่ข้อบ่งชี้ในช่วงต้น “ชี้ให้เห็นว่านี่อาจเป็นเหตุการณ์ที่เป็นเป้าหมาย” เบรนท์กล่าวในระหว่างการแถลงข่าวในที่เกิดเหตุ</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 05:24:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5157cf947b0c00534832cfb2251047e765d45f19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/8aaf1919-f6fe-4179-9b18-2a9cd3f0c1d8_5c593d13.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจ 17,000 นายถูกนำไปใช้ในขณะที่การประท้วงปะทุขึ้นในฟิลิปปินส์เกี่ยวกับการหลอกลวงให้ควบคุมน้ำท่วม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334654/17000-police-deployed-filipinos-demand-justice-over-ghost-flood-control-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายพันคนในเมืองหลวงของฟิลิปปินส์ในกรุงมะนิลาเมื่อวันอาทิตย์เรียกร้องความรับผิดชอบต่อเรื่องอื้อฉาวด้านโครงสร้างพื้นฐานมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์ซึ่งได้เห็นคะแนนของเจ้าหน้าที่ผู้ออกกฎหมายและเจ้าของบริษัทก่อสร้างที่ถูกกล่าวหาว่าทุจริตความโกรธแค้นที่เรียกว่าโครงการควบคุมน้ำท่วมผีได้รับการติดตั้งเป็นเวลาหลายเดือนในประเทศหมู่เกาะ 116 ล้านซึ่งทั้งเมืองถูกฝังอยู่ในน้ำท่วม</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 04:35:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b27e93a9c0eb8a6441dc4da9cae0d7f7b3bdecac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/ef8f2565-67a4-4273-8226-0058796aab80_166318a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ชุมนุมรวมตัวกันที่จุดเกิดเพลิงไหม้ฮ่องกงในขณะที่ผู้อยู่อาศัย 1,500 คนย้ายถิ่นฐาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3334650/mourners-gather-hong-kong-fire-site-1500-residents-relocated?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราสิ่งที่เรารู้ตอนนี้: 128 คนรวมถึงนักดับเพลิงยืนยันว่าเสียชีวิต 79 คนรวมถึงนักดับเพลิง 12 คนสถานะของ 150 คนยังไม่ชัดเจนตึกที่อยู่อาศัย 8 แห่งในที่ดินมีผึ้ง</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 04:05:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2bd64c3c9806999a1ffaa1964c7d6ab77b62ba0c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/30/1d95eb65-f1e2-4e01-872d-a1211811490e_91f81cad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมซินเจียงถึงเป็นเงายาวนานเหนือความพยายามของจีนและซีเรียในการสร้างความสัมพันธ์ใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3334559/why-xinjiang-casts-long-shadow-over-china-and-syrias-efforts-build-better-relations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนให้คำมั่นว่าจะ "พิจารณาอย่างแข็งขัน" เพื่อช่วยเหลือซีเรียในการฟื้นฟูหลังสงครามเมื่อรัฐมนตรีต่างประเทศคนใหม่ไปเยือนกรุงปักกิ่งเมื่อต้นเดือนนี้แต่นักวิเคราะห์กล่าวว่าทั้งสองฝ่ายจำเป็นต้องเอาชนะอุปสรรคสำคัญของกลุ่มติดอาวุธที่เชื่อมโยงกับภูมิภาคซินเจียงของจีนที่รวมเข้ากับกองกำลังติดอาวุธของซีเรียนายหวางยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวกับนายอาสอาดอัลไชบานีคู่กรณีเมื่อวันที่ 17 พฤศจิกายน</description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 04:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ff3f3c4b3d9e6ac4620cbd1200d84ec3dc4613a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/28/29e3cfd8-0fcc-4275-a1fb-c2b6ca7270f5_1043ba15.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
