<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หุ่นยนต์ขึ้นเวทีกลางงานแคนตันแฟร์ท้าทายข้อกังวลด้านภาษีของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3329424/robots-smart-manufacturing-take-centre-stage-canton-fair-defying-us-tariff-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงฤดูใบไม้ร่วงของงานแคนตันแฟร์ปีที่สอง – งานแสดงสินค้าที่เก่าแก่ที่สุดและใหญ่ที่สุดของจีน – ซึ่งเปิดในสัปดาห์นี้ศาลาที่คึกคักที่สุดคือศาลาที่จัดแสดงหุ่นยนต์การผลิตอัจฉริยะและยานพาหนะพลังงานใหม่ที่ห้องจัดแสดงนิทรรศการในกวางโจวเมืองหลวงของมณฑลกวางตุ้งทางตอนใต้ของจีนกล้องกระพริบฝูงชนเพิ่มขึ้นและมีคิวยาวที่บูธแสดงสินค้าไฮเทค</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">748cc1d6766d8b3c6336cf084375d97c1d6a780c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/13f8f122-d885-4491-a634-1cb096c8647c_0358bd85.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลายสิบคนได้รับบาดเจ็บที่อนุสรณ์สถานสำหรับนักการเมืองเคนยาที่เคารพนับถือ Odinga: สภากาชาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3329530/dozens-injured-memorial-revered-kenyan-politician-odinga-red-cross-official-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ไว้ทุกข์หลายสิบคนได้รับบาดเจ็บในวันเสาร์ที่งานรำลึกถึงผู้นำฝ่ายค้านเคนยา Raila Odinga ขณะที่ฝูงชนขยายตัวขึ้นโดยบางคนอยู่ในสภาพวิกฤตถูกนำตัวส่งโรงพยาบาลใกล้เคียงเจ้าหน้าที่สภากาชาดเคนยากล่าวพยานของรอยเตอร์เห็นผู้ได้รับบาดเจ็บที่ได้รับการรักษาในที่เกิดเหตุในเมือง Kisumu ทางตะวันตกของเคนยาซึ่งเป็นดินแดนใจกลางทางการเมืองของชนเผ่า Luo ของ Odinga หนังสือพิมพ์ Standard</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 12:45:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c941adf00d7062722c5dc185f660108d9534e916</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/0aa02d3c-bd7c-4edc-8df4-4ebee59f8a8a_14a5c9c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายแข่งรถยกย่องชัยชนะที่เป็น ‘ปรากฎการณ์‘ ของ Ka Ying Rising ซึ่งเป็นสถานะผู้นำระดับโลกของเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3329528/hong-kong-racing-chief-hails-ka-ying-risings-phenomenal-win-citys-world-leader-status?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Ka Ying Rising ของฮ่องกงยึดมั่นในตำแหน่งนักวิ่งที่ดีที่สุดของการแข่งรถด้วยชัยชนะที่โดดเด่นในการแข่งขันสนามหญ้าที่ร่ำรวยที่สุดในโลก The Everest ในซิดนีย์เมื่อวันเสาร์ผู้ฝึกสอนช่วงเวลาที่ David Hayes เรียกว่า "ความตื่นเต้นที่ยิ่งใหญ่ที่สุดในชีวิตของฉัน" ดาวเตะวัย 5 ขวบกลายเป็นม้าต่างประเทศตัวแรกที่คว้าแชมป์รายได้ A $7 ล้าน (35 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง) ในเวลาไม่ถึงนาทีที่ครอบคลุม 1,200</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 12:10:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca779996ad86aa5d621e43b9854dd00e7cb212e8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/c64cc177-b3f2-4645-881b-6108d948e169_7235ef56.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือกำลังผลักดันให้จีนยอมรับสถานะโรงไฟฟ้านิวเคลียร์อย่างเปิดเผยมากขึ้นหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3329525/north-korea-pushing-china-more-openly-accept-its-status-nuclear-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าขบวนพาเหรดทางทหารล่าสุดของเกาหลีเหนือซึ่งมีขีปนาวุธข้ามทวีปที่สามารถโจมตีภาคพื้นทวีปของสหรัฐอเมริกาได้ชี้ให้เห็นว่าจีนได้ยอมรับ "โดยปริยาย" เปียงยางในฐานะรัฐนิวเคลียร์ขบวนพาเหรด 10 ตุลาคมที่ระลึกครบรอบ 80 ปีของการก่อตั้งพรรคแรงงานเกาหลีมีหลี่เฉียงซึ่งเป็นนายกรัฐมนตรีจีนคนแรกที่เข้าเยี่ยมชม</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e04829811bd680fac592d41fdae73e2ff4014e9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/cb857e2c-ec35-49ce-add5-a341acf514a5_68ca0396.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายความช่วยเหลือของสหประชาชาติกล่าวว่า ’งานใหญ่’ ข้างหน้าเพื่อสร้างกาซาที่พังทลายขึ้นมาใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3329526/massive-job-ahead-rebuild-ruined-gaza-un-aid-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายความช่วยเหลือขององค์การสหประชาชาติได้รับทราบถึงภารกิจอันยิ่งใหญ่ในการฟื้นฟูสิ่งจำเป็นพื้นฐานในฉนวนกาซาที่ได้รับความเสียหายเมื่อวันเสาร์ขณะที่อิสราเอลและฮามาสได้แลกเปลี่ยนซากศพของมนุษย์มากขึ้นในขบวนรถจี๊ปสีขาวขององค์การสหประชาชาติทอมเฟล็ทเชอร์ผู้ประสานงานด้านการบรรเทาทุกข์และทีมของเขาเดินทางผ่านซากปรักหักพังที่บิดเบี้ยวของบ้านที่พังยับเยินเพื่อตรวจสอบโรงบำบัดน้ำเสียในชีคราดวานทางตอนเหนือของกา</description>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 11:35:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18e96932bedb45cfce2529c3280ea2d655511c6c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/18/46773326-30c0-459b-be6e-521a878593cc_148170dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
