<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หนี้จีนที่เป็น ’ผู้รับรายใหญ่ที่สุด' ของสหรัฐฯคำเตือนของปักกิ่ง: SCMP DAILY HIGHLIGHTS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3333711/us-biggest-recipient-china-debt-2000-beijings-warning-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนให้กู้ยืมเงินแก่สหรัฐมากกว่าประเทศอื่นๆตั้งแต่ปี 2000 รายงานพบว่าการให้กู้ยืมเงินของจีนนับตั้งแต่เปลี่ยนศตวรรษที่ผ่านมามีขนาดใหญ่กว่าที่เข้าใจก่อนหน้านี้ "อย่างมาก" โดยเงินให้กู้ยืมและเงินช่วยเหลือจะเพิ่มขึ้นเรื่อยๆไปยังประเทศที่พัฒนาแล้วรวมถึงสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 13:15:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4862d5b0827b490f26fc45488b38dedcbe60071d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/472bca41-edd1-4c04-a8d1-8dcfff4c2b69_f3a33396.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สภากาชาดเพื่อลดงาน 2,900 งานเฉือนงบประมาณในขณะที่ผู้บริจาคเปลี่ยนความสนใจไปที่การป้องกันประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333745/red-cross-cut-2900-jobs-slash-budget-donor-nations-shift-focus-aid-defence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการกาชาดระหว่างประเทศ (ICRC) จะลดงบประมาณปี 2026 ลงร้อยละ 17 เป็น 1.8 พันล้านฟรังก์สวิส (2.23 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) และลดงาน 2,900 ตำแหน่งโดยระบุในแถลงการณ์เมื่อวันศุกร์งบประมาณช่วยเหลือกำลังเผชิญกับปัญหาการขาดแคลนอย่างที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนเนื่องจากผู้บริจาคเปลี่ยนความสนใจไปที่การป้องกันประเทศบังคับให้นักมนุษยธรรมตัดสินใจอย่างยากลำบากว่าใครจะช่วยท่ามกลางความขัดแย้งหลายครั้งและบันทึกความขัดแย้ง</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 13:05:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">151237d9460d3dc11644bdbef84d78a6364c05ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/ec2ed2b0-b09b-496a-b022-5ef18bb8b102_c115109e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นวัตกรรมบริษัทจีนรายแรกที่ทำตลาดยาลดน้ำหนักเข้าร่วมดัชนีฮั่งเส็ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3333744/innovent-first-chinese-biotech-firm-market-weight-loss-drug-joins-hang-seng-index?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Innovent Biologics จะเข้าร่วมดัชนี Hang Seng ในเดือนหน้าในการตรวจสอบรายไตรมาสล่าสุดเนื่องจากผู้รวบรวมเกณฑ์มาตรฐานหุ้นของเมืองกดไปข้างหน้าด้วยแผนเพื่อเพิ่มจำนวนองค์ประกอบเป็น 100 บริษัทเทคโนโลยีชีวภาพซึ่งตั้งอยู่ในมณฑลเจียงซูตะวันออกได้กลายเป็นองค์ประกอบใหม่เพียงอย่างเดียวของตัวบ่งชี้ชิปสีน้ำเงินหนึ่งเดือนหลังจากที่ได้ลงนามในข้อตกลงจ้างเหมาช่วงมูลค่า 11.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐกับจาปา</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 13:01:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d638ec1832d8de36e05dad8a21dbc790b7e0c124</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/d6427e70-bd9e-4f67-9c23-425d7f2c5397_c2d0a4a2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไทม์ไลน์ของแถวชิโนดัตช์เหนือการควบคุมของผู้ผลิตชิป Nexperia</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3333737/timeline-sino-dutch-row-over-control-chipmaker-nexperia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อทางการเนเธอร์แลนด์ยึดชิปเมกเกอร์ Nexperia เกือบสองเดือนที่ผ่านมาส่งผลให้เกิดการปะทะกันระหว่างสำนักงานใหญ่ในไนจ์เมเกนและหน่วยงานจีนแผ่นดินใหญ่ของบริษัทซึ่งสาบานว่าจะดำเนินงานและปฏิบัติตามคำสั่งในฐานะองค์กรอิสระข้อพิพาทดังกล่าวยังเผยให้เห็นถึงความเปราะบางของห่วงโซ่อุปทานรถยนต์ทั่วโลกเนื่องจากการหยุดชะงักใดๆในการจัดส่งของ Nexperia ที่เรียกว่าชิปแบบเดิมจะส่งผลต่อ</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8931075fe681fec4125ac0b4e81bacc867a4292</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/8046708e-bdf4-43e9-b84d-f91235ac4d38_6882d811.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุมชายที่ขโมยบัตรเครดิตบนเที่ยวบินจากอาบูดาบี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3333741/hong-kong-police-arrest-man-over-stealing-credit-cards-flight-abu-dhabi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายคนหนึ่งในข้อหาขโมยบัตรเครดิตห้าใบจากกระเป๋าเดินทางของผู้โดยสารสองคนในเที่ยวบินจากอาบูดาบีไปยังเมืองไปรษณีย์ได้เรียนรู้แหล่งข่าวกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าชายวัย 52 ปีถูกจับกุมที่สนามบินนานาชาติฮ่องกงหนึ่งวันก่อนหน้านี้หลังจากผู้โดยสารสองคนยื่นรายงานต่อเจ้าหน้าที่คนวงในกล่าวว่าผู้โดยสารอีกคนหนึ่งอายุ 41 ปีได้เห็นผู้ต้องสงสัย</description>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:35:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f92b20a501de36c969121e0b04d033f9c22042bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/56a04bb0-4c17-4ce2-85ee-61c49f0bbd5d_21d5b7f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
