<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>DSE ของฮ่องกงให้เป็นสากลเพื่อช่วยเปลี่ยนเมืองให้เป็นศูนย์กลางการศึกษา: ฝ่ายนิติบัญญัติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3322925/internationalise-hong-kongs-dse-help-turn-city-education-hub-lawmakers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสอบเข้ามหาวิทยาลัยของฮ่องกงควรเป็นสากลเพื่อช่วยเปลี่ยนเมืองให้เป็นศูนย์กลางการศึกษาระดับอุดมศึกษาทั่วโลกฝ่ายนิติบัญญัติหลายคนเสนอแนะล่วงหน้าเกี่ยวกับนโยบายประจำปีในเดือนหน้าการโต้แย้งการย้ายจะไม่เป็นอันตรายต่อผลประโยชน์ของนักเรียนในท้องถิ่นสมาชิกสภานิติบัญญัติยังเรียกร้องให้มีการจัดตั้งศูนย์สอบประกาศนียบัตรการศึกษาระดับมัธยมศึกษา (DSE) เพิ่มเติมนอกฮ่องกงน้ำตาลอื่นๆ</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:34:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">347f210c6d029031757082bf3882f69a8f7d201a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/54828984-521a-4759-a1df-3e93a25d00eb_517d01e4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จุด 'คูลเคชั่น' ในเอเชียกำลังปรับเปลี่ยนการท่องเที่ยวทั่วโลกท่ามกลางการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3322921/singapore-sapporo-asias-coolcation-spots-reshapes-global-tourism-amid-climate-change?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บันทึกคลื่นความร้อนไฟป่าที่ลุกโชนและความชื้นที่กดขี่กำลังเปลี่ยนอุตสาหกรรมการท่องเที่ยวของโลกในขณะที่นักท่องเที่ยวกำลังดิ้นรนเพื่อรับมือกับความหายนะที่เกิดจากการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศนักเดินทางจำนวนมากกำลังมองหา "คูลเคชั่น" ซึ่งเป็นจุดหมายปลายทางที่มีภูมิอากาศที่อ่อนโยนกว่า – มองข้ามจุดท่องเที่ยวแบบดั้งเดิมเช่นกรีซและโปรตุเกสตามที่ที่ปรึกษาด้านการเดินทางสุดหรูกล่าวว่าลูกค้าของพวกเขา</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:18:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bed9266b3c1a83c3183c5c16a99d684deead5ed6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/56cd2b2d-a3cc-4f8c-a214-288e2eba3708_a2390c49.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายสูงอายุถูกไฟไหม้อย่างรุนแรงขณะเกิดไฟไหม้ในอาคารที่อยู่อาศัยของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322923/elderly-man-badly-burnt-fire-breaks-out-hong-kong-residential-building?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายสูงอายุคนหนึ่งได้รับความเดือดร้อนจากการถูกไฟไหม้อย่างรุนแรงหลังจากเกิดไฟไหม้ในอาคารนอร์ธพอยท์โดยเลนทั้งหมดในส่วนของถนนสายสำคัญทางตะวันออกของเกาะฮ่องกงปิดในทิศทางเดียวเนื่องจากเปลวไฟตำรวจกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าพวกเขาได้รับรายงานว่าเกิดเพลิงไหม้ในเวลาประมาณ 4.15 น. ในอาคารอพาร์ตเมนต์มิโดบนถนนคิงส์ควันหนาพุ่งออกมาจากอาคาร ONLI</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:10:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b49e5d923095eb3522c133990dfb05778b61a2d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/ac18d623-eba6-4afb-92ce-b07bcca634e9_70decb58.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สัญญาณผสมจากสหรัฐฯทำให้ญี่ปุ่นขยายความสัมพันธ์ด้านการป้องกันประเทศเพื่อต่อต้านจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3322908/us-mixed-signals-leading-japan-broaden-defence-ties-eye-china-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การฝึกซ้อมทางเรือครั้งล่าสุดของญี่ปุ่นส่งสัญญาณถึงความปรารถนาที่จะขยายความสัมพันธ์ทางทหารเนื่องจากความไม่แน่นอนเพิ่มขึ้นจากการสนับสนุนด้านการป้องกันของสหรัฐอเมริกาในขณะเดียวกันก็ส่งข้อความไปยังจีนด้วยนักวิเคราะห์กล่าวเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาเครื่องบินขับไล่ F -35B Lightning II จากฝูงบินนาวี 809 ของกองทัพเรืออังกฤษได้ทำการยกพลขึ้นบกและปล่อยเรือบรรทุกเครื่องบินพิฆาต JS Kaga ของญี่ปุ่นซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการฝึกข้ามชาติใน Philipp</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7925d99c5197fee423502bafa6190809365472d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/23/ca3a3545-147a-4e99-bb81-24703490719a_47f73345.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภรรยาชาวจีนมีรายได้ 153,000 $ จากบัญชีของสามีที่เป็นอัมพาตทำให้เขามีรายได้ 6 $</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3322612/chinese-man-suffers-stroke-wife-skims-us153000-account-leaving-him-only-us6?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 61 ปีในภาคตะวันออกของจีนป่วยเป็นโรคหลอดเลือดสมองในวันแต่งงานและอาการของเขาก็ทรุดลงในเวลาต่อมาทำให้เขาเป็นอัมพาตภรรยาของเขาจิบเหล้า 1.1 ล้านหยวน (153,000 ดอลลาร์สหรัฐ) จากบัญชีของเขาทำให้เขามีเงินเพียง 42 หยวน (6 ดอลลาร์สหรัฐ) ตามรายงานของสื่อแผ่นดินใหญ่ News Morning Post, Wang ซึ่งเดินทางมาจากเซี่ยงไฮ้หย่าร้างกันมานานกว่า 20 ปีแล้วและเลี้ยงดูลูกสาวของเขาอย่างอิสระ</description>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4b2ce771e60aecfa9d753bd8e2da4e09272efff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/cba05acc-19d4-4c21-b1b3-43e732976766_01171f24.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
