<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คนขับรถชาวฮ่องกงถูกจับกุมหลังขับรถชน 3 คันระหว่างการหลบหนีของเจ้าหน้าที่ตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322100/hong-kong-driver-arrested-after-3-vehicles-hit-during-police-roadblock-escape?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมผู้ขับขี่รถยนต์ที่ซ่อนตัวอยู่ในห้องพักโรงแรมเป็นเวลาห้าวันหลังจากถูกกล่าวหาว่าชนรถสามคันทำให้คนขับได้รับบาดเจ็บขณะที่หลบหนีจากสิ่งกีดขวางบนท้องถนนหัวหน้าผู้ตรวจสอบกฎหมายชินฮอนกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าชายวัย 30 ปีถูกควบคุมตัวโดยเกี่ยวข้องกับการกระทำความผิด 7 ประการรวมถึงการขับรถอย่างโกรธเกรี้ยวและการค้ายาเสพติดผู้ต้องสงสัยถูกกล่าวหาว่าไม่เชื่อฟังคำสั่งในวันจันทร์ที่จะเปลี่ยน</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 12:39:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5555ab0a7ad76684221a40efa6c6e2e8a705e362</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/61989ba4-ee3c-49ec-99a7-452d0876981f_02b5cc7a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การชุมนุมในยุโรปตามหลังยูเครนหลังจากการประชุมสุดยอดทรัมป์ - ปูตินล้มเหลวในการหยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322098/european-leaders-rally-behind-ukraine-after-trump-putin-summit-fails-deliver-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำยุโรปได้ให้คำสัตย์ปฏิญาณที่จะเปิดฉากโจมตีมอสโกหลังจากการประชุมสุดยอดสหรัฐฯ - รัสเซียที่มีเดิมพันสูงในอะแลสกาล้มเหลวที่จะส่งผลให้เกิดการหยุดยิงในยูเครนหลังจากการเรียกร้องหลังการประชุมสุดยอดในวันเสาร์ที่ผ่านมาพันธมิตรของยูเครนได้รวมตัวกันรอบกรุงเคียฟโดยยืนยันว่ารัสเซียไม่สามารถยับยั้งการเป็นสมาชิกของนาโตหรือสหภาพยุโรปในอนาคตได้และอาจไม่มีข้อจำกัดเกี่ยวกับ “กองกำลังติดอาวุธหรือกองกำลังติดอาวุธของยูเครน</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 11:49:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7334d00be19c7f5943e5ab8583eee11c035526b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/13816dfc-e191-4a6d-8df1-d008e7af7c42_c7f73f17.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงลงทุนเพิ่มสูงสุด 30 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในทีมกีฬาแห่งชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322096/hong-kong-invest-additional-hk30-million-national-games-team?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงกำลังลงทุนเพิ่มขึ้นถึง 30 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (3.8 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในทีมกีฬาแห่งชาติขณะที่เมืองกำลังดำเนินการทั้งหมดเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพในทุกด้านและทำให้แน่ใจว่ากิจกรรมที่จัดในท้องถิ่นแปดรายการเป็นไปอย่างราบรื่นตามที่ผู้บัญชาการกีฬากล่าวผู้บัญชาการกีฬา George Tsoi Kin-pan กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าสถานที่ฮ่องกงที่กำหนดไว้สำหรับการแข่งขันกีฬาแห่งชาติได้เสร็จสิ้นการทดสอบและอ่านแล้ว</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 11:40:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d7e7cae92e5b7eaa001aee5ff6e255c304ba426</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/3d70b60e-240d-4659-b080-15bcd6fcaf56_f9a149f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้สำเร็จการศึกษาจากฮ่องกงคาดว่าจะได้รับค่าจ้างเหมาจ่ายหรือลดลง 5% ในปีนี้ผู้เชี่ยวชาญกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3322073/hong-kong-graduates-can-expect-flat-pay-or-5-drop-year-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษาระดับปริญญาตรีของฮ่องกงที่เข้ามาทำงานในปีนี้อาจเห็นค่าจ้างคงที่หรือลดลงมากถึงร้อยละ 5 ในกรณีที่เลวร้ายที่สุดเมื่อเทียบกับกลุ่มปีที่แล้วผู้สังเกตการณ์กล่าวโดยชี้ให้เห็นถึงปัจจัยต่างๆเช่นเศรษฐกิจที่อ่อนแอและการหยุดเงินเดือนข้าราชการผู้เชี่ยวชาญชี้ให้เห็นว่าน้องๆสามารถยกระดับทักษะตัวเองได้ในขณะที่นายจ้างควรเสนอเงินเดือนที่แข่งขันได้เพื่อดึงดูดผู้มีความสามารถ</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 11:31:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f4e767eb406a252ab0f2891e6c99c64a6700585</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/6b0b0fce-5f11-4994-98c6-882645c3d5c1_263ec997.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนควงแขนบูร์กินาฟาโซขณะที่ซาเฮลหันหลังให้กับคำมั่นสัญญาด้านความมั่นคงของตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3321831/china-arms-burkina-faso-sahel-turns-away-western-security-promises?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังเตรียมการทหารของบูร์กินาฟาโซและวางตำแหน่งตัวเองสำหรับอิทธิพลที่มากขึ้นในซาเฮลเติมสูญญากาศที่เหลือจากการล่มสลายของความร่วมมือด้านความมั่นคงกับประเทศตะวันตกโดยเฉพาะสหรัฐอเมริกาและฝรั่งเศสความเคลื่อนไหวดังกล่าวเป็นส่วนหนึ่งของแผนการปรับปรุงให้ทันสมัยยิ่งขึ้นซึ่งรัฐบาล Burkinabe ซึ่งนำโดย Ibrahim Traoré ผู้นำรัฐบาลประกาศเมื่อปลายปี 2023 ท่ามกลางความไม่มั่นคงที่เพิ่มขึ้นเรื่อยๆ</description>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5800bc0f4e313a15fb93de9038f1491ec4f3e738</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/14/96921bd4-73dd-4783-87ee-ede785c33f12_b2afd379.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
