<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 3 คนบาดเจ็บ 29 คนขณะที่รัสเซียพุ่งเป้าไปที่กรุงเคียฟด้วยการโจมตีด้วยโดรน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3330401/3-dead-29-wounded-russia-targets-kyiv-drone-strikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียพุ่งเป้าไปที่เมืองหลวงของยูเครนด้วยโดรนซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิต 3 คนในบ้านของพวกเขาเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อเช้าตรู่วันอาทิตย์มีผู้บาดเจ็บอย่างน้อย 29 คนเป็นเด็ก 7 คนในการโจมตีกรุงเคียฟในเวลากลางคืนติดต่อกันเป็นครั้งที่สองเพื่อเรียกร้องชีวิตพลเรือน Ihor Klymenko รัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทยของยูเครนกล่าวว่าหญิงวัย 19 ปีและแม่วัย 46 ปีของเธอเป็นหนึ่งในผู้เสียชีวิตโดรนรัสเซียทำให้เกิดไฟไหม้เป็นสองส่วน</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 17:15:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4d2b6736fb781d3b73ae0829446fddbc0e16c35</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/c8048af4-207f-48a3-9a02-412dea712644_89ece899.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจลอนดอนจับกุมผู้แสวงหาที่ลี้ภัยผู้กระทำผิดทางเพศที่เข้าใจผิดว่าเป็นอิสระ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330399/london-police-arrest-asylum-seeker-sex-offender-who-was-mistakenly-freed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจสหราชอาณาจักรเมื่อวันอาทิตย์จับกุมผู้ขอลี้ภัยชาวเอธิโอเปียและตัดสินลงโทษผู้กระทำความผิดทางเพศซึ่งอาชญากรรมก่อให้เกิดการประท้วงต่อต้านการเข้าเมืองหลังจากที่เขาได้รับการปล่อยตัวออกจากคุกโดยไม่ได้ตั้งใจด้วยความผิดที่น่าอายโดยเจ้าหน้าที่ตำรวจนครบาลลอนดอนกล่าวว่าเจ้าหน้าที่จับกุม Hadush Kebatu ทางตอนเหนือของเมืองหลวงในเช้าวันอาทิตย์เกือบ 48 ชั่วโมงหลังจากที่เขาเข้าใจผิดว่าเป็นอิสระนายกรัฐมนตรี K</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 16:36:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a396fcb71b26d5e3e5f08921d04bab88c240163c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/45a4645e-205d-47cc-8414-8e2bed11c876_7e682dbe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 4 รายเนื่องจากพายุเฮอริเคนเมลิสซ่าคุกคามภัยพิบัติน้ำท่วมทางตอนเหนือของแคริบเบียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3330398/hurricane-melissa-brings-catastrophic-flooding-threatens-jamaica-haiti?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เฮอริเคนเมลิสซาเสริมกำลังเป็นเฮอริเคนประเภท 4 ที่สำคัญโดยมีความเป็นไปได้ที่จะทวีความรุนแรงขึ้นเป็นพายุประเภท 5 ในคืนวันอาทิตย์ปล่อยฝนตกหนักและขู่ว่าจะทำให้เกิดน้ำท่วมใหญ่ในภาคเหนือของแคริบเบียนรวมถึงเฮติและจาเมกาศูนย์เฮอร์ริเคนแห่งชาติสหรัฐกล่าวหน่วยงานด้านสภาพอากาศกล่าวว่าเมลิสซามีแนวโน้มที่จะไปถึงชายฝั่งทางตอนใต้ของจาเมกาในฐานะผู้นำ</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 16:00:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b6b8da409c24cc5856ab0ec71c49fde9a4f718d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/a698b57e-c857-4b74-a109-1cf9754ee88d_f96d1c1f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนให้ซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีคนใหม่ของญี่ปุ่นได้สัมผัสความหนาวเหน็บ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330382/china-gives-japans-new-prime-minister-sanae-takaichi-cold-shoulder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้แสดงความยินดีกับนายกรัฐมนตรีคนใหม่ของญี่ปุ่นเกือบหนึ่งสัปดาห์หลังจากการแต่งตั้งของเธอซึ่งเป็นการหยุดพักกับเหตุการณ์ก่อนหน้านี้ที่ส่งสัญญาณเตือนเกี่ยวกับสถานะความสัมพันธ์ระหว่างสองประเทศนายซานาเอะทาคาอิจิอายุ 64 ปีชาวจีนเข้ารับตำแหน่งเมื่อวันอังคารและกลายเป็นนายกรัฐมนตรีหญิงคนแรกในประวัติศาสตร์ของประเทศและเป็นคนที่ห้าที่ดำรงตำแหน่งในห้าปีเธอรับช่วงต่อจากชิเกรุที่ 1</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 15:55:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04c4871e9a3bd5b92d4906db8794c56dca2e1e0b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/d5af5a78-48da-4837-809a-84dd75e69329_20faabeb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเปิดตัวเซิร์ฟเวอร์ AI ’ตู้เย็นขนาดเล็ก' ที่ใช้พลังงานน้อยกว่าระบบอื่น 90%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3330383/china-unveils-mini-fridge-ai-server-uses-90-less-power-other-systems?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จีนได้เปิดเผยสิ่งที่พวกเขากล่าวว่าเป็นคอมพิวเตอร์อัจฉริยะที่คล้ายสมองเครื่องแรกของโลกที่มีขนาดเท่าตู้เย็นขนาดเล็กซึ่งมีความสามารถของซูเปอร์คอมพิวเตอร์ขนาดห้องพักในขณะที่ใช้พลังงานน้อยกว่าร้อยละ 90 ระบบคอมพิวเตอร์ BI Explorer หรือ BIE -1 ได้รับการเปิดเผยโดยสมาชิกของ Guangdong Institute of Intelligence Science and Technology (GDIIST) ในฟอรัมที่จัดขึ้นใน Guangdong-Maca</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 15:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c856bfa66e5cb7d4e33d03008e59e9c4bfae1b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/b559e51b-d990-4829-baf3-9d67165270af_92506f60.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
