<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮอลลีวู้ดหนุนหลังจิมมี่คิมเมลกระแทกคำพูดเสรี ‘ปราบปราม’ ในสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325973/hollywood-backs-jimmy-kimmel-slams-free-speech-suppression-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮอลลีวูดระเบิดทำลายทำเนียบขาวเพื่อมุ่งเป้าไปที่การปราศรัยเสรีหลังจากที่เอบีซีดึงรายการของจิมมี่คิมเมลในวันพุธภายใต้การคุกคามด้านกฎระเบียบจากรัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ซึ่งชุมนุมอยู่เบื้องหลังการ์ตูนรอบดึกหลังจากความคิดเห็นของเขาเกี่ยวกับการลอบสังหารชาร์ลีเคิร์กนักกิจกรรมอนุรักษ์นิยมผู้ประกาศข่าวที่วอลท์ดิสนีย์เป็นเจ้าของกล่าวว่ามันเป็นการกระชาก Jimmy Kimmel Live อย่างไม่มีกำหนดหลังจากที่อย่างน้อย</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 07:01:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f75f932f79454a76bb9d3bfd607b057d06afb5b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/828ecb85-5b5b-4a02-9cd7-e73606735777_eee501c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สนธิสัญญาป้องกันซาอุดิอาระเบีย - ปากีสถานส่งสัญญาณร่มนิวเคลียร์ไปยังอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325972/saudi-arabia-pakistan-pact-sends-nuclear-umbrella-signal-over-israels-attack-qatar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งสัปดาห์หลังจากที่อิสราเอลทิ้งระเบิดในกาตาร์ซาอุดิอาระเบียได้ลงนามในข้อตกลงการป้องกันร่วมกันกับปากีสถานในสิ่งที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าจะเป็นส่วนขยายของร่มนิวเคลียร์ของอิสลามาบัดเหนืออาณาจักรอ่าวไทยและเป็นสัญญาณที่ชัดเจนไปยังสหรัฐอเมริกาสำหรับความล้มเหลวในการสกัดกั้นขีปนาวุธของอิสราเอลในระหว่างการโจมตีมกุฎราชกุมารโมฮัมเหม็ดบินซัลมานและนายกรัฐมนตรีเชห์บาซชารีฟแห่งปากีสถานลงนามในข้อตกลง</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:59:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea47411ae975626db45439a5ea845dc5d876a686</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/dd269a3e-63da-47c8-aab2-88c41313595a_603344e3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองกำลังไทยยิงแก๊สน้ำตาใส่ชาวกัมพูชาท่ามกลางการหยุดยิงชายแดนที่สั่นสะเทือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3325967/thai-forces-fire-rubber-bullets-tear-gas-cambodians-amid-shaky-border-truce?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจไทยยิงแก๊สน้ำตาและกระสุนยางใส่พลเรือนกัมพูชาในพื้นที่ชายแดนที่มีข้อพิพาทเมื่อวันพุธเจ้าหน้าที่ในทั้งสองประเทศกล่าวว่าเป็นการยกระดับที่สำคัญที่สุดนับตั้งแต่ประกาศหยุดยิงเพื่อยุติความขัดแย้งห้าวันที่ร้ายแรงในเดือนกรกฎาคมเจ้าหน้าที่กัมพูชากล่าวว่าชาวกัมพูชาอย่างน้อย 23 คนได้รับบาดเจ็บจากเหตุการณ์ดังกล่าวในขณะที่กองทัพของไทยกล่าวว่าไม่มีการระบุจำนวน THA</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:24:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">800f6a784ffe287b92923464a957c55f29462454</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/9ed6a643-6dc9-4735-b966-21f5a84d147b_8f98a291.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปฏิบัติตามข้อเสนอใบรับรองเป็นการจุดประกายความกังวลในหมู่นักการศึกษาชาวฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3325963/proposed-practising-certificate-teachers-sparks-concern-among-hong-kong-educators?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อเสนอของรัฐบาลฮ่องกงในการกำหนดให้ครูต้องได้รับใบรับรองการปฏิบัติได้ก่อให้เกิดความกังวลในภาคการศึกษาโดยมีบางคนตั้งคำถามว่ามาตรการนี้จะสร้างแรงกดดันเพิ่มเติมต่อนักการศึกษาระดับแนวหน้าและผลักดันผู้มีความสามารถออกไปหรือไม่ข้อเสนอที่โต้แย้งได้รับการประกาศในหนังสือเล่มเล็กเพิ่มเติมตามที่ระบุไว้ในนโยบายและไม่ได้รับการอ่านโดยประธานเจ้าหน้าที่บริหาร John Lee Ka-ch</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:10:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa6055b75e33cdbcd3d4cdf9d7f5fcdf4df432cd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/433b8c86-0692-4ce6-a931-fb7804a331bb_e8f3ed0a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้ควรเข้าร่วมกับจีนเพื่อต่อต้านการกลั่นแกล้ง ‘อาละวาด ': หวังยี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325962/south-korea-should-side-china-bulwark-against-rampant-bullying-trade-wang-yi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เรียกร้องให้เกาหลีใต้เข้าร่วมในการป้องกันการค้าเสรีจากการกลั่นแกล้ง "อาละวาด" ฝ่ายเดียวท่ามกลางสงครามการค้าที่ขมขื่นกับสหรัฐอเมริกา “ทั้งจีนและเกาหลีใต้เป็นผู้ได้รับผลประโยชน์จากโลกาภิวัตน์ทางเศรษฐกิจ” นายหวังยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวกับนายโชฮยอนคู่ค้าชาวเกาหลีใต้ในการประชุมที่กรุงปักกิ่งเมื่อวันพุธที่ผ่านมา “ในสถานการณ์ปัจจุบันที่การกลั่นแกล้งฝ่ายเดียวเป็นทางลาด</description>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:04:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b54dc6fdd1d8ff77aa8e2b11daa810c310823763</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/45eb0dca-2a0a-40fc-9b16-4347145d3eed_57fee2be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
