<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศาลชั้นต้นของจีนส่งข้อความถึงนายจ้างเกี่ยวกับการล่วงละเมิดทางเพศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337063/chinas-top-court-sends-message-employers-sexual-harassment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลสูงสุดของจีนได้ตัดสินว่าหากนายจ้างไล่ลูกจ้างออกเนื่องจากการล่วงละเมิดทางเพศก็ไม่ควรต้องจ่ายค่าชดเชยให้กับแรงงานที่ถูกเลิกจ้าง – ทนายความด้านการย้ายกล่าวว่าจะช่วยให้ผู้เสียหายดำเนินการได้ง่ายขึ้นคำวินิจฉัยเป็นหนึ่งในห้าคดีที่เน้นโดยศาลฎีกาเมื่อวันอังคารเป็นตัวอย่างของ "การส่งเสริมค่านิยมสังคมนิยมหลัก" ในความสัมพันธ์ในครอบครัวสถานที่ทำงานและทรานส์</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 05:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9aed98c89a233caf1730f950f82b4f2ba940855d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/dfeb38f6-f600-4924-bd56-19ce1852e7d3_b1f8f08f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ส่วนใหม่ของบายพาสเกาลูนกลางของฮ่องกงเพื่อ ‘ลดเวลาการเดินทางลง 80%’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3337212/new-section-hong-kongs-central-kowloon-bypass-slash-travel-time-80?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ส่วน Yau Ma Tei ที่รอคอยมานานของฮ่องกงในบายพาสเกาลูนกลางเปิดให้บริการในวันอาทิตย์โดยมีเส้นทางรถประจำทาง 8 เส้นทางรวมถึงเส้นทางใหม่อีก 3 เส้นทางที่จะเริ่มให้บริการในวันจันทร์โดยลดเวลาการเดินทางสูงสุดระหว่างตะวันตกและเกาลูนตะวันออกจาก 30 นาทีเหลือเพียง 5 นาทีรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมและโลจิสติกส์ Mable Chan กล่าวในพิธีเปิดว่าโครงการนี้เป็นชัยชนะของวิศวกรรมและ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 04:03:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0181f609eb06f5f4813a4244e1cbc3ca1c7a939</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/2f6d75d8-137e-46ce-a17a-16a9143d745e_b3428ede.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชุมชน LGBTQ ของมาเลเซียอาศัยอยู่ในความหวาดกลัวขณะที่การจู่โจมทำให้พวกเขาจมอยู่ใต้ดิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3337105/malaysias-lgbtq-community-lives-fear-raids-drive-them-underground?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ใน Chow Kit ย่านที่แออัดของกัวลาลัมเปอร์ตลอดไปจับระหว่างความคืบหน้าและอคติ Amy * เคลื่อนไหวอย่างเงียบๆผ่านตรอกซอกซอยแคบๆ – คนงานข้ามเพศที่มีแนวโน้มที่จะใช้ชีวิตในเมืองชอบที่จะไม่เห็นช่วงเย็นของเธอเริ่มต้นด้วยพิธีกรรมเล็กๆ: กระเป๋าเป้สะพายหลังที่เต็มไปด้วยถุงยางอนามัยชุดทดสอบและแผ่นพับข้อความสั้นๆที่จะบอกให้เพื่อนของเธอรู้ว่าเธอปลอดภัยจากนั้นเมื่อเธอก้าวออกมาชม.</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">75116a4edc965a99fcc98f1bf0e13ddd17d54ccf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/a6e3548e-15c7-4f9a-a37a-9e1be9b83743_10359156.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือเตือน ‘มนุษยชาติจะเผชิญกับภัยพิบัติครั้งใหญ่’ หากญี่ปุ่นมีอาวุธนิวเคลียร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337210/north-korea-fires-warning-over-japans-ambition-nuclear-weapons?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีเหนือกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าความทะเยอทะยานด้านนิวเคลียร์ของญี่ปุ่น "จะต้องได้รับการป้องกันโดยไม่มีค่าใช้จ่ายใดๆ" หลังจากที่เจ้าหน้าที่โตเกียวรายงานว่าประเทศควรมีอาวุธปรมาณูปฏิกิริยาของเปียงยางเกิดขึ้นหลังจากที่เจ้าหน้าที่ที่ไม่มีชื่อในสำนักนายกรัฐมนตรีได้รับการอ้างถึงโดยสำนักข่าวเกียวโดเมื่อวันพฤหัสบดีว่า :“ ฉันคิดว่าเราควรมีอาวุธนิวเคลียร์ ”มีรายงานว่าเจ้าหน้าที่เกี่ยวข้องกับ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 03:54:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">877c293f2487af7d90ddbb383f29f9d73397ec18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/0db2444d-4753-4327-9f09-44759832e4d4_775d49ad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของบ้านในฮ่องกงและสิงคโปร์ยอมรับสำนักงานที่มีความยืดหยุ่นเนื่องจากความต้องการในการปรับเปลี่ยนรูปแบบของบริษัทข้ามชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3336733/hong-kong-and-singapore-landlords-embrace-flex-offices-multinationals-reshape-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญด้านอุตสาหกรรมกล่าวว่าเจ้าของบ้านในฮ่องกงและสิงคโปร์คาดว่าจะยังคงจัดสรรพื้นที่ให้กับผู้ประกอบการสำนักงานที่มีความยืดหยุ่นเนื่องจากบริษัทข้ามชาติจะปรับเปลี่ยนรายละเอียดความเสี่ยงของภาคธุรกิจและกระตุ้นความต้องการในระยะยาวตัวขับเคลื่อนหลักที่อยู่เบื้องหลังการเปลี่ยนแปลงนี้คือการเปลี่ยนแปลงอย่างรวดเร็วในผู้ที่ใช้พื้นที่ทำงานที่ยืดหยุ่นปัจจุบันบริษัทระดับโลกมีสัดส่วนร้อยละ 41 ของผู้ใช้สำนักงานแบบยืดหยุ่นในเอเชียแปซิฟิก</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 03:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6345ee27c54b1774838118f247ce14067260efb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/2c18b9ce-6668-4461-8a4f-8d20b02369c9_7328805f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
