<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กฎหมาย Lula vetoes ของบราซิลที่ลดโทษจำคุก 27 ปีของ Bolsonaro ในวันครบรอบการจลาจล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3339240/brazils-lula-vetoes-law-reducing-bolsonaros-27-year-jail-sentence-riot-anniversary?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายลูอิซอินาซิโอลุลาดาซิลวาประธานาธิบดีฝ่ายซ้ายของบราซิลในวันพฤหัสบดีได้ตรวจสอบกฎหมายลดโทษจำคุกนายแจร์โบลโซนาโรอดีตผู้นำขวาจัดอย่างมากซึ่งถูกตัดสินว่ามีความผิดเมื่อปีที่แล้วฐานวางแผนรัฐประหาร Lula ยับยั้งกฎหมายที่นำมาใช้โดยสภาคองเกรสเมื่อปลายปีที่แล้วในวันครบรอบสามปีของการจลาจลครั้งใหญ่โดยผู้สนับสนุน Bolsonaro ในเมืองหลวงบราซิเลียเกี่ยวกับความพ่ายแพ้ของเขาต่อ Lula ในการเลือกตั้ง 2022 บราซิล ’</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:03:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11f195fd6a2014f6cae26b4b249345fbcf107bee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/5cc0004a-4246-4207-93ae-26dbf6e0fcae_d20f651b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาครงกระแทกเราในข้อหา ‘หลุดพ้น’ จากกฎสากลหลังจากมาดูโรบุกกรีนแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339238/macron-slams-us-breaking-free-global-rules-after-maduro-raid-greenland-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีฝรั่งเศสเอ็มมานูเอลมาครงกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าสหรัฐอเมริกากำลัง “หลุดพ้นจากกฎระหว่างประเทศ” และ “ค่อยๆหันเห” จากพันธมิตรบางส่วน Macron กล่าวสุนทรพจน์ประจำปีของเขาต่อเอกอัครราชทูตฝรั่งเศสที่พระราชวัง Elysee เนื่องจากประเทศมหาอำนาจในยุโรปกำลังตะเกียกตะกายที่จะคิดการตอบสนองเชิงประสานงานต่อนโยบายต่างประเทศที่เข้มงวดของสหรัฐอเมริกาในซีกโลกตะวันตกหลังจาก Washingto</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3251e7c38465b337725d02898d1cb076fb9d730</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/09/4ddf9a6a-59fa-420b-8e15-f7c38e2c48d2_a82df04a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักสังคมสงเคราะห์ชาวฮ่องกงที่มีเพศสัมพันธ์กับวัยรุ่นที่ถูกจำคุกเป็นเวลา 2 ปี 3 เดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339237/hong-kong-social-worker-who-had-sex-teenager-jailed-2-years-3-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักสังคมสงเคราะห์ชาวฮ่องกงถูกจำคุกเป็นเวลาสองปีสามเดือนเนื่องจากมีเพศสัมพันธ์กับเด็กหญิงที่ยังไม่บรรลุนิติภาวะห้าครั้งและถ่ายทำหนึ่งในการกระทำที่ผิดกฎหมายศาลแขวงเมื่อวันพฤหัสบดีตัดสินให้ Wong Lok-tin อายุ 39 ปีจากความผิดที่เขาก่อขึ้นเมื่อวัยรุ่นอายุ 13 ถึง 14 ปีศาลได้ยินว่าพ่อของหนึ่งเป็นที่ปรึกษาที่โรงเรียนประถมศึกษารับผิดชอบในการจัดการกับอีโมของนักเรียน</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:16:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a605c0177d873bf5a1f2dffa9a5d2b9da215f9b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/8002c0cd-c6ab-421d-b7d3-031afb04e0db_98aa78ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายคริสไรท์หัวหน้าฝ่ายพลังงานของสหรัฐกล่าวว่าจีนและสหรัฐสามารถสร้าง ’ความสมดุล’ ในเวเนซุเอลาได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339234/china-and-us-can-strike-balance-venezuela-says-us-energy-chief-chris-wright?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายคริสไรท์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงพลังงานสหรัฐกล่าวว่ามีพื้นที่ที่จะถ่วงดุลบทบาทของทั้งสหรัฐอเมริกาและจีนในเวเนซุเอลาเพื่อให้สามารถทำการค้าได้แต่วอชิงตันจะไม่อนุญาตให้รัฐบาลจีนสามารถควบคุมประเทศในละตินอเมริกาได้ในการให้สัมภาษณ์กับ Fox Business Network ไรท์ยังกล่าวอีกว่าเขาคาดว่าจะเห็นเชฟรอนเติบโตอย่างรวดเร็วในเวเนซุเอลาโดยมี ConocoPhillips และ Exxon</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:48:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb33c2a1429d31860132924f3a5985fec37a8d40</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/ecba2e72-494d-4560-9f1b-139f60c7d205_2223e7cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องใช้ไฟฟ้าผิดพลาดเกิดไฟไหม้ที่บ้านจัดสรรในฮ่องกงทำให้ 300 คนต้องหนี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339233/faulty-appliance-sparks-fire-hong-kong-housing-estate-prompting-300-flee?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟที่เชื่อว่าเกิดจากไฟฟ้าลัดวงจรในเครื่องใช้ในครัวเรือนเกิดขึ้นที่ที่อยู่อาศัยสาธารณะของฮ่องกงทางตะวันออกของเกาลูนกระตุ้นให้ผู้อยู่อาศัยกว่า 300 คนหนีออกจากแฟลตของพวกเขาตำรวจในวันพฤหัสบดีรายงานว่าได้รับโทรศัพท์หลายครั้งเกี่ยวกับเหตุเพลิงไหม้ที่บ้านลำหวายในนิคมอุตสาหกรรมลำดีบุกเวลาประมาณ 6.55 น. กองกำลังกล่าวว่าประมาณ 300 คนอพยพด้วยตัวเองการสืบสวนเบื้องต้น</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:40:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2aeb2c3b0cff4d8c7546fec140ce89f81c1f09b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/48d5d8ab-73b0-4ff3-b076-5fd94de6185d_4aa404ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
