<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อิหร่านหยุดการประหารชีวิตหลายร้อยครั้งขณะที่พันธมิตรในอ่าวไทยดึงทรัมป์กลับมาจากการนัดหยุดงานสหรัฐกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340070/iran-halts-hundreds-executions-gulf-allies-pull-trump-back-strike-us-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯในวันพฤหัสบดีกล่าวว่าอิหร่านหยุดการประหารชีวิตผู้ประท้วง 800 คนภายใต้แรงกดดันจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯหลังจากที่พันธมิตรกัลฟ์ดูเหมือนจะดึงเขากลับมาจากการดำเนินการทางทหารเกี่ยวกับการปราบปรามการประท้วงที่ร้ายแรงของเตหะรานอิหร่านได้รับแรงสั่นสะเทือนในช่วงสัปดาห์ที่ผ่านมาจากการประท้วงต่อต้านรัฐบาลครั้งใหญ่ที่สุดในประวัติศาสตร์ของสาธารณรัฐอิสลามแม้ว่าการประท้วงจะดูเหมือน</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:58:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26634983c88d83522d820190360729f31556fed0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/c5457579-1f6f-4248-a1ab-e83294a7ff28_ad88f034.jpg?itok=pIOVozrU&amp;v=1768506981" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วอชิงตันเสร็จสิ้นการขายน้ำมันเวเนซุเอลาเป็นครั้งแรกในข้อตกลง 500 ล้านดอลลาร์สหรัฐเจ้าหน้าที่สหรัฐกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340069/washington-completes-first-sale-venezuelan-oil-us500-million-deal-says-us-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาได้สรุปการขายน้ำมันเวเนซุเอลาซึ่งเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่วอชิงตันเข้าควบคุมภาคอุตสาหกรรมหลังจากการโค่นล้ม Nicolas Maduro เจ้าหน้าที่สหรัฐกล่าวกับ Agence France-Presse ในวันพฤหัสบดีตามที่เจ้าหน้าที่ไม่ได้ระบุผู้ซื้อข้อตกลงมีมูลค่า 500 ล้านดอลลาร์สหรัฐและยอดขายเพิ่มเติมอาจเกิดขึ้นในอีกไม่กี่วันหรือสัปดาห์ข้างหน้า “ประธานาธิบดีทรัมป์เป็นนายหน้า</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:20:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5046d888a13feb14ea2b94cb16dbabf8b0f1e735</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/45ca0df0-3a90-4756-b87a-800d98cedefa_035a7377.jpg?itok=v43MA38U&amp;v=1768504611" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักกฎหมายอนุรักษ์นิยมของสหราชอาณาจักร Robert Jenrick บกพร่องต่อการปฏิรูปของ Farage ในสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340067/uk-conservative-lawmaker-robert-jenrick-defects-farages-reform-uk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตผู้สมัครชิงตำแหน่งผู้นำพรรคอนุรักษ์นิยม Robert Jenrick แปรพักตร์ไปสู่การปฏิรูปสหราชอาณาจักรของไนเจลฟารจ์ในวันพฤหัสบดีหลายชั่วโมงหลังจากที่เขาถูกกำจัดออกจากพรรคอนุรักษ์นิยมเมื่อแผนการเปลี่ยนความจงรักภักดีของเขารั่วไหลออกไป Jenrick เข้าร่วมกับพรรคอนุรักษ์นิยมที่มีชื่อเสียงอย่างน้อยหนึ่งโหลที่เข้าร่วมการปฏิรูปซึ่งก่อนการเลือกตั้งที่คาดว่าจะเกิดขึ้นในปี 2029 ก่อนหน้าแรงงานของนายกรัฐมนตรี Keir Starmer P</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:34:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f637d82b279e89b09cbad5786f2e6c65a1b8417</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/cd249153-538f-420c-9c6c-1eda43412b6e_3db9eff8.jpg?itok=1VpBhQqR&amp;v=1768502462" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯเรียกเก็บเงิน 20 คนจากมหาวิทยาลัยเสื้อผ้าเกมบาสเก็ตบอลจีนรายงานของเอ็นบีซี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340066/us-charges-20-people-rigging-university-chinese-basketball-games-nbc-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการสหรัฐได้เรียกเก็บเงิน 20 คนจากเกมบาสเกตบอลวิทยาลัยและสมาคมบาสเกตบอลจีนตามคำฟ้องของรัฐบาลกลางที่เผยแพร่ในวันพฤหัสบดีรวมถึงบุคคลบางคนที่ถูกเรียกเก็บเงินก่อนหน้านี้ในการสอบสวนการพนันที่เกี่ยวข้องกับ NBA ข้อกล่าวหานี้ไม่ได้รับการปิดผนึกโดยอัยการของรัฐบาลกลางในฟิลาเดลเฟียตามคณะลูกขุนที่ยิ่งใหญ่และกล่าวหาว่าจำเลยสมคบคิดในเกมจาก</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:48:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7c364b458987cd41846c0e68dd216cf351eecaf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/24c5c0dc-5b19-452d-860a-9492cd9bcc95_280a3e69.jpg?itok=LbbUGC9X&amp;v=1768495433" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำตัดสินของศาลสหรัฐฯเป็นอันตรายต่อเสรีภาพสำหรับนักกิจกรรมชาวโปรปาเลสไตน์ Mahmoud Khalil</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340063/trump-administration-wins-appeal-deport-mahmoud-khalil-freed-pro-palestinian-activist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอุทธรณ์ของรัฐบาลกลางเมื่อวันพฤหัสบดีได้กลับคำตัดสินของศาลล่างที่ปล่อยอดีตนักศึกษาระดับบัณฑิตศึกษาของมหาวิทยาลัยโคลัมเบียมาห์มูดคาลิลออกจากเรือนจำตรวจคนเข้าเมืองทำให้รัฐบาลเข้าใกล้การควบคุมตัวและในที่สุดก็เนรเทศนักเคลื่อนไหวชาวปาเลสไตน์คณะกรรมการตัดสินสามคนของศาลอุทธรณ์แห่งสหรัฐอเมริกาชุดที่ 3 ในฟิลาเดลเฟียไม่ได้ตัดสินประเด็นสำคัญในคดีของคาลิลไม่ว่าจะเป็น</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b5627a5181d6274d6e075463b10bf2fb62e024f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/f8897253-185f-43af-bd66-e96b3f72ca49_e77c55b0.jpg?itok=q7P0Tbrw&amp;v=1768490262" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
