<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เสียชีวิต 5 รายบาดเจ็บ 36 รายจากการโจมตีด้วยระเบิดบนฐานทัพอากาศโคลอมเบีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3322721/5-dead-36-injured-bomb-attack-colombia-air-base?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิต 5 คนและได้รับบาดเจ็บหลายสิบคนเมื่อระเบิดยานพาหนะพุ่งผ่านถนนที่พลุกพล่านในเมืองกาลีของโคลอมเบียเมื่อวันพฤหัสบดีเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นกล่าวตำรวจกล่าวว่าระเบิดได้พุ่งเป้าไปที่โรงเรียนการบินทหารมาร์โกฟิเดลซัวเรซทางตอนเหนือของเมืองซึ่งเป็นความท้าทายใหม่ต่อกระบวนการสันติภาพที่เปราะบางของประเทศก่อนการเลือกตั้งในปี 2026 “มีเสียงดังฟ้าร้องของบางอย่าง</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 23:20:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ec91c19d1d62a7d69afac4d8292c7f4130f8339</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/099b2dc7-4a6d-49aa-8953-74a00c7e6a5e_9c51146f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักต้มตุ๋นใช้ประโยชน์จากแพลตฟอร์มการเช่าในฮ่องกงท่ามกลางการฉ้อโกงการลงทุนที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3322708/scammers-exploiting-rental-platforms-hong-kong-amid-rise-investment-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพลตฟอร์มให้เช่าออนไลน์ได้กลายเป็นเครื่องมือล่าสุดของนักต้มตุ๋นในการหลอกลวงชาวฮ่องกงเนื่องจากจำนวนคดีฉ้อโกงการลงทุนออนไลน์เพิ่มขึ้นเกือบหนึ่งในสี่ในช่วงหกเดือนแรกของปี 2025 เมื่อเทียบกับช่วงเดียวกันของปีที่แล้วโดยมีการสูญเสียเพิ่มขึ้นร้อยละ 36.4 เป็น 1.48 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (189.5 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ผู้กำกับการอาวุโสของตำรวจ Carmen Leung Oi-lam กล่าวว่าแพลตฟอร์มการเช่าออนไลน์เป็น</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 23:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d65a4ac6199f2d1d431649da4df463391d8c070</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/b17c4568-564b-41b1-a34b-8ad2132c9c6b_a2a4f5ec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในสงครามราคาที่ย่ำแย่ของจีนกฎหมายที่ปรับปรุงใหม่แสวงหา ‘ดุลยภาพที่ยั่งยืน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3322605/chinas-crippling-price-wars-old-laws-revision-seeks-sustainable-equilibrium?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลาสองสามเดือนที่วุ่นวายสำหรับบริษัทของ Alex Xu ซึ่งเป็นผู้ผลิตแผงโซลาร์เซลล์ที่ตั้งอยู่ในมณฑลเจ้อเจียงทางตะวันออกของจีนเนื่องจากราคาผลิตภัณฑ์พุ่งขึ้นประมาณร้อยละ 20 อุตสาหกรรมไฟฟ้าโซลาร์เซลล์ของจีนกำลังเผชิญกับสงครามราคาที่รุนแรงและแม้กระทั่งยอดขายที่ขาดทุนจากมุมมองของ Xu เกือบครึ่งหนึ่งของขีดความสามารถของอุตสาหกรรมนั้นมากเกินไป Bu</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 22:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e49c44134299e822738e4a20ff359ee0e184306e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/f4ff25c5-ba62-4afd-a6ef-1437c4b27ee0_7d4dda6c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์และแคนาดานายกรัฐมนตรีคาร์นีย์พูดคุยเกี่ยวกับการค้าตกลงที่จะพูดคุยอีกครั้งในเร็วๆนี้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322719/trump-and-canada-pm-carney-talk-about-trade-agree-speak-again-soon?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานของคาร์นีย์ระบุว่าประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาและนายกรัฐมนตรีมาร์คคาร์นีย์ของแคนาดามี "การสนทนาที่หลากหลาย" ในวันพฤหัสบดีซึ่งรวมถึงการค้าและสงครามในยูเครนผู้นำทั้งสองได้พูดคุยเกี่ยวกับ "ความท้าทายทางการค้าโอกาสและลำดับความสำคัญร่วมกันในความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจและความมั่นคงใหม่ระหว่างแคนาดาและสหรัฐอเมริกา" ตามแถลงการณ์พวกเขายังกล่าวถึง “วิธีข</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 21:31:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df123535be2c6f13f46572e06d4aba747935c51d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/ea540359-79da-48df-9b85-5c1b35690e12_7b78a084.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดการได้รับเอกราชทางทหารจากสหรัฐฯจึงเป็นโอกาสที่ดีที่สุดในการสร้างสันติภาพของกรุงโซล</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3322503/why-military-independence-us-could-be-seouls-best-chance-peace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Lee Jae-myung ประธานาธิบดีที่เพิ่งได้รับการเลือกตั้งของเกาหลีใต้ได้รับเสียงมากขึ้นเกี่ยวกับการกลับมาแลกเปลี่ยนกับเกาหลีเหนืออีกครั้งในเดือนนี้เพียงเดือนเดียวเขาได้สนับสนุนการอยู่ร่วมกันอย่างสันติกับภาคเหนือการถอดลำโพงออกจากเขตปลอดทหาร (DMZ) การฟื้นฟูข้อตกลงระหว่างเกาหลีต่างๆและการจัดตั้งคาบสมุทรเกาหลีที่ปลอดนิวเคลียร์แม้จะมีภาวะทางการทูตของลี</description>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">057d7401d95e7a797aa1d6b9cee9d9497b20a27b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/e2f0bd24-1d6d-4598-b815-afd288013f17_5a4aee1c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
