<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อบูรณาการการแพทย์แผนจีนและตะวันตกในการจัดการความเจ็บปวดการฟื้นตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3337237/hong-kong-integrate-chinese-and-western-medicine-pain-management-recovery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่การแพทย์แผนจีนในฮ่องกงจะทำงานอย่างใกล้ชิดกับแพทย์ตะวันตกในการจัดการความเจ็บปวดและการฟื้นตัวหลังการเจ็บป่วยตามคำแนะนำของเจ้าหน้าที่สาธารณสุขของเมืองการแพทย์แผนจีนจะมีบทบาทมากขึ้นในการดูแลสุขภาพเบื้องต้นโดยมีเจ้าหน้าที่เพื่อจัดทำรายชื่อการเจ็บป่วยสำหรับผู้ป่วยที่ได้รับคำแนะนำให้ปรึกษาแพทย์ในภาคอุตสาหกรรม</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 10:53:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6cc9944b074620f6e4dc61c56436f115419ace30</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/6d85c457-383e-4817-9a05-7ff2af5a990a_d02574cc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>J -16s vs Rafales: กองทัพอากาศจีนนำเครื่องบินไอพ่นเข้าสู่การทดสอบเกมสงคราม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3337228/j-16s-vs-rafales-chinese-air-force-puts-jets-war-game-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกาศข่าวของรัฐของจีนได้ให้ภาพที่หาได้ยากของการเล่นเกมสงคราม PLA โดยมีภาพการจำลองการเผชิญหน้าระหว่างนักสู้หลายบทบาทของจีนและฝรั่งเศสการฝึกบนโต๊ะทำให้เครื่องบินรบ J -16 ของจีนต่อสู้กับราฟาเลสของฝรั่งเศสซึ่งเป็นแบบจำลองที่ได้รับรายงานว่าดีที่สุดโดยเครื่องบินเจ็ท J -10C ที่ผลิตในจีนในความขัดแย้งระหว่างอินเดียและปากีสถานเมื่อต้นปีนี้รายงานจากกล้องวงจรปิดเมื่อวันศุกร์ระบุว่าปีนี้เป็นปีแรก</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 10:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e0963679b85adf208ee0e4d755a2a788af83f19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/dc785723-ed9c-4c31-8005-dd9c2ee51dad_6b04ebaa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Vlogger อาหารจีนถูกแบนหลังจากวิดีโอเคี้ยวหมากฝรั่งแช่น้ำส้มสายชูแพร่กระจายไปทั่ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3337211/chinese-food-vlogger-banned-after-vinegar-soaked-chewing-gum-videos-go-viral?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มักแบงเกอร์ชาวจีนถูกแบนหลังจากไลฟ์สตรีมของเธอที่มีตัวเลือกอาหารที่แปลกประหลาดเช่นหมากฝรั่งแช่น้ำส้มสายชูกลายเป็นไวรัลและได้รับรายงานจากชาวเน็ตว่า "มีอิทธิพลที่ไม่ดีต่อเด็ก” อินฟลูเอนเซอร์ด้านอาหารซึ่งเป็นที่รู้จักกันโดย handle @ chenchenchen (รุ่นน้ำส้มสายชู) ได้รวบรวมผู้ติดตาม 700,000 คนที่น่าทึ่งและ 10 ล้านไลค์ในสามแพลตฟอร์มก่อนที่เธอจะถูกแบนตามข้อมูลจาก Chin</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 10:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66c85afc25276b694d7735d15c1a012c5178e6e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/5ab7b377-e4d2-48b6-9142-9b5354036528_3cb091b0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ท่อน้ำรั่วของฮ่องกงทำให้ 3,000 ครัวเรือนแห้งในช่วงฤดูหนาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337234/hong-kong-water-pipe-leak-leaves-3000-households-dry-during-winter-solstice?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบ 3,000 ครัวเรือนและผู้เช่าศูนย์การค้า 34 รายในเขตทางตอนเหนือของฮ่องกงถูกทิ้งไว้โดยไม่มีน้ำจืดในช่วงเทศกาลการรวบรวมครอบครัวที่สำคัญที่สุดแห่งหนึ่งเนื่องจากผู้มีอำนาจด้านน้ำขอโทษและเร่งฟื้นฟูอุปทานแผนกจัดหาน้ำกล่าวว่าแหล่งน้ำจืดไปยัง On Shing Court ศูนย์การค้า Tin Ping และบ้าน Tin Long, Tin Mei และ Tin Hee ของ Tin Pi</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:32:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">70fd8f9c7b93b5981865459ac7144ee994965d20</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/f47b19ce-07fa-4476-9b9a-c51b15d965f6_b37bd4ff.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ช่วยชาวฟิลิปปินส์ที่เสียชีวิตในไฟไหม้ฮ่องกงได้รับการยกย่องว่าเป็นนางเอกขณะที่ร่างกายบินกลับบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337233/filipino-helper-killed-hong-kong-fire-hailed-heroine-body-returns-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร่างของผู้ช่วยแม่บ้านชาวฟิลิปปินส์ที่เสียชีวิตจากเปลวไฟที่ลุกโชนเมื่อเดือนที่แล้วได้ถูกส่งกลับไปยังประเทศบ้านเกิดของเธอโดยมีเจ้าหน้าที่ระดับสูงของฟิลิปปินส์ยกย่องให้เธอเป็นนางเอกโดยแยกกันเลขานุการฝ่ายบ้านและกิจการเยาวชนของฮ่องกง Alice Mak Mei-kuen ให้คำมั่นในวันอาทิตย์ว่าจะให้การสนับสนุนระยะยาวเป็นระยะสำหรับผู้อยู่อาศัยที่ได้รับผลกระทบจากไฟไหม้ศาลวังฟุกผ่านการอุทิศตน</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:31:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6e229b228331650e490ff6f9e8944fff76e6efa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/c2610f59-4bcf-42fa-b9ac-9778b2f249fd_7a795ceb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
