<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นายกเทศมนตรีเวลลิงตันใช้เวลาจุ่มเพื่อพิสูจน์ว่า SEA ปลอดภัยหลังจากการรั่วไหลของน้ำเสียในนิวซีแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3344537/wellington-mayor-takes-dip-prove-sea-safe-after-sewage-leak-new-zealand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกเทศมนตรีของเมืองหลวงของนิวซีแลนด์ลงเล่นน้ำตอนบ่ายในวันพุธเพื่อทดสอบความกลัวของประชาชนหลังจากการสลายตัวที่โรงบำบัดน้ำเสียในท้องถิ่นได้สูบน้ำเสียดิบลงไปในมหาสมุทรและฉีดพ่นอุจจาระลงบนบ้านริมชายฝั่งน้ำเสียดิบหลายล้านลิตรไหลลงสู่น่านน้ำนอกชายหาดชายฝั่งทางใต้ที่งดงามของเวลลิงตันนับตั้งแต่การพังทลายของโรงงาน Moa Point บนถนน F</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 03:41:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5eada2e95d6caec76371aa497c1d47f609f6012d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/a7ac6e52-b822-4945-ab6f-c23f2e27b18a_4cb35300.jpg?itok=J8y8gSYZ&amp;v=1771990885" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>งบประมาณ 2026 -27: 20,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในการระดมทุนสำหรับศูนย์ I&amp;T ข้ามพรมแดนโซนเทคโนโลยี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344514/budget-2026-27-what-can-hongkongers-expect-paul-chans-financial-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิก Paul Chan Mo-po หัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงจะเปิดเผยงบประมาณล่าสุดของเขาในวันพุธซึ่งเผยให้เห็นส่วนเกินในการดำเนินงานที่เร็วกว่าที่คาดไว้หลังจากขาดดุลมาสามปีในขณะที่สถานะทางการคลังที่ดีขึ้นซึ่งได้รับแรงหนุนจากตลาดหุ้นบูมได้จุดประกายการเรียกร้องให้</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 02:45:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c58c0761c18753139aab0919b232cb0fa0c6a40b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/3d7f36e2-a9c8-4b34-b9b6-acd95c5f9ca7_8741dadc.jpg?itok=g4gRp5HQ&amp;v=1771991231" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตนายกรัฐมนตรีของนอร์เวย์ในโรงพยาบาลหลังจากการเปิดเผยไฟล์ Epstein</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344532/norways-former-prime-minister-hospital-following-epstein-files-disclosures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Thorbjørn Jagland อดีตนายกรัฐมนตรีของนอร์เวย์เข้ารับการรักษาตัวที่โรงพยาบาลเนื่องจากความเครียดที่เกิดจากเรื่องอื้อฉาวของ Epstein สำนักข่าว NTB และคนอื่นๆอ้างว่าทนายความของเขากล่าวเมื่อวันอังคาร Jagland เป็นหนึ่งในบุคคลที่โดดเด่นที่สุดที่มีส่วนเกี่ยวข้องกับการเผยแพร่ไฟล์เกี่ยวกับผู้กระทำความผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิด Jeffrey Epstein ทางการนอร์เวย์กำลังตรวจสอบข้อกล่าวหาเรื่อง COR ที่ร้ายแรง</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 02:43:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e98106c5bf77fe33adfc4b6ff95388dc3039a745</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/6a28144f-52de-4f8e-9c61-2083bee713bc_0488c52c.jpg?itok=Q7yvxxkO&amp;v=1771987392" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทการลงทุนฮ่องกง HKIC ที่จะได้รับการส่งเงินที่ขยายตัวหลังจากที่ได้รับผลกำไรในช่วงต้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344529/hong-kong-investment-company-hkic-get-expanded-remit-after-early-gains?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทุกสายตาในวันพุธจะจับตาดูว่ารัฐบาลวางแผนที่จะผลักดันการลงทุนครั้งใหญ่ให้กับที่รักการลงทุนล่าสุดของบริษัท Hong Kong Investment Corporation ซึ่งเป็นยานพาหนะอายุสามปีที่ให้ผลกำไรที่น่าประทับใจในช่วงต้นแหล่งข่าวกล่าวกับเซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ว่า HKIC จะขึ้นมาเป็นไฮไลท์สำคัญในงบการเงินของเลขาธิการ Paul Chan Mo-po ที่จะจัดส่งในวันพุธโดยจะเป็น</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 02:15:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ca0746607ce5d322e4ca51883d7329df9e20946</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/b1a6ac26-ad72-47da-be84-6b2db09bf7f8_c874d658.jpg?itok=8WbN1w03&amp;v=1771985733" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักฆ่าชาวอเมริกันในคดี ‘ฆาตกรรมกระเป๋าเดินทาง’ บาหลีถูกเนรเทศจากอินโดนีเซียเพื่อรับทราบข้อกล่าวหาในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344528/american-killer-bali-suitcase-murder-case-deported-indonesia-face-us-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวอเมริกันที่ถูกตัดสินว่าฆ่าแม่ของแฟนสาววัยรุ่นที่ตั้งครรภ์ในขณะนั้นที่โรงแรมหรูในอินโดนีเซียถูกเนรเทศในวันอังคารหลังจากที่เขาได้รับการปล่อยตัวออกจากเรือนจำก่อนกำหนดเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองกล่าวทอมมี่เชเฟอร์อายุ 32 ปีได้รับการปล่อยตัวเมื่อสัปดาห์ที่แล้วจากเรือนจำบนเกาะบาหลีและย้ายไปยังสถานกักกันคนเข้าเมืองที่นั่นในวันศุกร์เขาขึ้นเครื่องดึกในวันอังคารที่มุ่งหน้าไปยังที่พัก</description>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 02:06:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">547c1eae0e0fab1428475772fa00377fdb01d893</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/59118dac-61eb-41a1-bd68-e97a4fef5468_92dcf644.jpg?itok=rz_Zof03&amp;v=1771985194" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
