<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงลดค่าใช้จ่ายต่อศัลยแพทย์ที่ถูกตัดสินว่าไม่เหมาะสมที่จะเผชิญกับการทดลองโบท็อกซ์ที่ร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338774/hong-kong-drops-charges-against-surgeon-ruled-unfit-face-fatal-botox-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการฮ่องกงได้ถอนฟ้อง 21 ข้อหาต่อศัลยแพทย์พลาสติกวัย 93 ปีเกี่ยวกับการฉีดโบท็อกซ์ที่ร้ายแรงในปี 2018 โดยอ้างคำตัดสินของศาลก่อนหน้านี้ว่าเขาไม่เหมาะสมที่จะขึ้นศาลเนื่องจากภาวะสมองเสื่อมดร. แฟรงคลินหลี่วังพงซึ่งได้รับการปล่อยตัวโดยไม่มีเงื่อนไขโดยศาลสูงเมื่อปีที่แล้วเนื่องจากการฆ่านายธนาคารชั้นนำโดยไม่ชอบด้วยกฎหมายถูกดำเนินคดีแยกต่างหากเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าเป็นตำรวจที่ทำให้เข้าใจผิดและฟาย</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:19:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">936e2f219483ed4225460257e0af4434f31fad0b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/4ab80171-cff8-4fbe-8885-37c7b9d24760_a2419fc2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาจมีการเชื่อมโยงระหว่างระดับกลูโคสในสมองกับโรคอัลไซเมอร์หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3338757/could-there-be-link-between-glucose-levels-brain-and-alzheimers-disease?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การทดลองการรักษาโรคอัลไซเมอร์ของจีนที่มุ่งเน้นไปที่ระดับกลูโคสได้แสดงให้เห็นถึงคำมั่นสัญญาในการทดลองกับหนูโดยนักวิจัยรายงานว่าอาการระยะสุดท้ายดีขึ้นอย่างมีนัยสำคัญทีมงานจากสถาบันสัตววิทยาคุนหมิง (Kunming Institute of Zoology) ภายใต้สถาบันวิทยาศาสตร์จีน (Chinese Academy of Sciences) กล่าวว่าหนูทดลองแสดงให้เห็นถึงการกลับตัวที่สำคัญในการสูญเสียความทรงจำและลดคราบจุลินทรีย์ในสมองภายในไม่กี่สัปดาห์หลังจากได้รับการรักษาด้วย</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38140dc02e5737d508ba27746468f00b10755cca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/64820bd8-6495-4b6d-8daf-ab9a890b3726_97911f38.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>6.5% ของครีบฉลามที่ขายในฮ่องกงได้รับการคุ้มครองสูงกว่าที่รายงานไว้มาก: การศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3338765/65-shark-fins-sold-hong-kong-are-protected-much-higher-reported-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การศึกษาอย่างกว้างขวางของตัวอย่างครีบฉลาม 16,000 ตัวอย่างที่นำมาจากตลาดค้าปลีกในฮ่องกงพบว่าร้อยละ 6.5 เป็นสายพันธุ์ที่ได้รับการคุ้มครองทั่วโลกซึ่งเกินกว่าตัวเลขที่ประกาศอย่างเป็นทางการโดยหน่วยงานท้องถิ่นภายใต้ข้อตกลงระหว่างประเทศที่มีเจนีวาการศึกษาที่ตีพิมพ์ใน Science Advances เมื่อวันจันทร์ยังแสดงให้เห็นถึงความแตกต่างที่น่าตกใจ: ปริมาณของ whetip มหาสมุทรที่ใกล้สูญพันธุ์อย่างมาก</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:31:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a027d54c701546ac04d875c9749e7398fb9079b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/2d85808d-d89a-48de-b193-8c2552f7efe0_8317afbe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนเตือนสงครามเหนือการเคลื่อนไหวของพรรครัฐบาลไต้หวันในการรีแบรนด์กฎหมายความสัมพันธ์ข้ามพรมแดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3338741/beijing-warns-war-over-taiwan-ruling-partys-move-rebrand-cross-strait-relations-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้เตือนว่าข้อเสนอของฝ่ายนิติบัญญัติไต้หวันในการแก้ไขกฎหมายเป็นการเคลื่อนไหวที่มุ่งเป้าไปที่ "ความเป็นอิสระทางกฎหมาย" สำหรับเกาะซึ่งเพิ่มความเสี่ยงต่อการเกิดสงคราม “ข้อเสนอนี้ไม่สนใจความคิดเห็นของประชาชนกระแสหลักในไต้หวัน… ท้าทายความจริงทางประวัติศาสตร์และกฎหมายต่อสาธารณชนว่าไต้หวันเป็นส่วนหนึ่งของจีนและส่งเสริม ‘de jure Taiwan independence’ อย่างชัดเจน” โฆษกสำนักงานกิจการไต้หวัน</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 07:04:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a696e35112d9b882eec066f62ba53ee837fedda5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/8231495b-a59e-49af-9259-2142837f2972_f07283e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ทางทะเลฮ่องกงค้นพบปะการัง 2 สายพันธุ์ใหม่ในน่านน้ำตะวันออกเฉียงใต้ของเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3338751/hong-kong-marine-scientists-discover-2-new-coral-species-citys-southern-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยจากมหาวิทยาลัยแบ๊บติสต์ได้ค้นพบปะการังสายพันธุ์ใหม่สองสายพันธุ์ในน่านน้ำตะวันออกเฉียงใต้ของฮ่องกงซึ่งเน้นย้ำถึงความหลากหลายทางชีวภาพของพื้นที่แม้จะอยู่ใกล้กับเขตเมืองมหาวิทยาลัยประกาศเมื่อวันจันทร์ว่าทีมนักวิทยาศาสตร์ทางทะเลได้ระบุชนิดปะการังอ่อนใหม่สองชนิดซึ่งก่อนหน้านี้ไม่รู้จักทั่วโลกในแนวปะการังหินนอกเกาะซุงกงซึ่งตั้งอยู่ประมาณห้ากิโลเมตร</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 06:50:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7592f4a34d351419206e9b586214c5ae7878eb1e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/6114f82a-f347-421e-8c52-2abf8d26cca4_1e2d7dfb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
