<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กองกำลังทหารจีนหลอกเครื่องบินสอดแนมต่างชาติในทะเลจีนใต้: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3328648/chinese-military-force-tricked-foreign-spy-plane-south-china-sea-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังสงครามอิเล็กทรอนิกส์ (EW) ของจีนประสบความสำเร็จในการหลอกเครื่องบินสอดแนมต่างชาติในระหว่างการปฏิบัติการในทะเลจีนใต้นิตยสารทางทหารของจีนเปิดเผยเมื่อเร็วๆนี้ในเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นลายเซ็นเรดาร์ปลอมที่สร้างขึ้นโดยระบบติดขัดที่ติดตั้งบนยานพาหนะทางทหารของจีนหลอกลวงเครื่องบินตรวจการณ์จากประเทศที่ไม่ได้ระบุเหนือทะเลจีนใต้ Ordnance Industry Science Technology รายงานว่า</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d05533c844459fcb30b023c9c0ebfed0a83d5f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/0f2cefbd-07cf-440a-b753-31e8745a1547_d10fa5de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เจ็บจริงๆ ': คนท้องถิ่นที่ได้รับผลกระทบจากแผ่นดินไหวในภาคใต้ของฟิลิปปินส์หยิบชิ้นส่วนขึ้นมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3328647/southern-philippines-quake-hit-residents-lament-losses-it-really-hurts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Vilma Lagnayo ตื่นขึ้นมาในวันเสาร์เพื่อพบกับความจริงที่มีสติ – บ้านของครอบครัวของเธอในห้าปีในเมืองชายฝั่งที่เงียบสงบของ Manay ทางตอนใต้ของฟิลิปปินส์หายไปชายวัย 56 ปีจำได้ว่าไม่กี่นาทีก่อนที่แผ่นดินไหวขนาด 7.4 นอกชายฝั่งจะเกิดขึ้นในเวลา 9.43 น. ของวันศุกร์เธออยู่นอกบ้านเพื่อทำงานบ้านเมื่อพื้นดินเริ่มสั่นสะเทือนเบาๆภายในไม่กี่วินาทีการสั่นสะเทือนกลายเป็นความรุนแรง –</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:13:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5daa27738ef30fa9b841146dd80f9826bb890fc1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/1a6553a8-6385-4081-9b7c-5c065b03c7e4_b7045a61.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยในฮ่องกงปฏิเสธผู้สมัครหลายร้อยคนมากกว่าข้อมูลประจำตัวปลอม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3328646/university-hong-kong-rejects-hundreds-applicants-over-fake-credentials?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยชั้นนำแห่งหนึ่งในฮ่องกงได้กล่าวว่ามหาวิทยาลัยแห่งนี้ได้ปฏิเสธการรับสมัคร "หลายร้อยคน" เนื่องจากสงสัยว่าพวกเขาใช้คุณสมบัติการฉ้อโกงและยกระดับกระบวนการตรวจสอบด้วยความช่วยเหลือของเทคโนโลยีเช่นปัญญาประดิษฐ์กรณีที่รวมถึงผู้สมัครที่ส่งวุฒิการศึกษาของโรงเรียนมัธยมศึกษาที่พวกเขาไม่ได้เข้าร่วมหรือระบุชื่อสถาบันที่ไม่มีอยู่ A</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:59:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3410cafd001d0d606683a41b9e81eecca37ff95d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/b4b1283b-c316-4811-8bae-cd4221e22abd_1531503a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงล่าผู้ต้องสงสัย 4 คนที่เชื่อมโยงกับซากหมูป่าที่ถูกฆ่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3328644/hong-kong-police-hunt-4-suspects-linked-butchered-wild-boar-carcasses?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังไล่ล่าผู้ต้องสงสัยสี่คนที่เชื่อว่ามีความเชื่อมโยงกับถุงซากหมูป่าที่ถูกฆ่าทิ้งไว้ใน Tseung Kwan O ในคืนวันศุกร์ตำรวจได้รับรายงานเมื่อเวลา 8.59 น. และสังเกตเห็นผู้ต้องสงสัยสี่คนที่หลบหนีเมื่อเจ้าหน้าที่มาถึงเพื่อปฏิบัติหน้าที่ลาดตระเวนกระเป๋าเป้สะพายหลังสามใบและรถเข็นที่มีซากหมูป่าที่ต้องสงสัยถูกทิ้งไว้ในที่เกิดเหตุซากถูกนำออกโดยเจ้าหน้าที่ฉ.</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:13:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5070c6819dea3d551a32701d6889ff9689347c21</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/1d73fc3b-6dde-4609-bacc-8e47c72abc5d_eeb9b317.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนแสวงหาวิธีปลดล็อกพลังของ AI เพื่อรับมือกับปัญหาในโลกแห่งความเป็นจริง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3328304/chinese-scientists-seek-unlock-ais-power-tackle-real-world-problems?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่จีนก้าวหน้าอย่างรวดเร็วในด้านปัญญาประดิษฐ์เพื่อเพิ่มการเติบโตทางเศรษฐกิจและเปลี่ยนอุตสาหกรรมนักวิทยาศาสตร์บางคนกำลังทำงานเพื่อปลดปล่อยศักยภาพของเทคโนโลยีเพื่อส่งเสริมความดีทางสังคม Su Jionglong รองคณบดีของ School of AI และ Advanced Computing ที่ Xian Jiaotong-Liverpool University ทำการวิจัยแอปพลิเคชัน AI ที่มุ่งลดการเลือกปฏิบัติให้การสนับสนุนทางอารมณ์และ makin</description>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">890b341696fff6bb0fb2215b3d02f439e67f5c90</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/99e3c5b3-ba32-4251-b65c-4cec88aa978b_2ae2d030.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
