<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แคนาดาและฝรั่งเศสเปิดสถานกงสุลกรีนแลนด์เพื่อแสดงการสนับสนุนท่ามกลางภัยคุกคามของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342736/canada-and-france-open-greenland-consulates-show-support-amid-trump-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แคนาดาและฝรั่งเศสซึ่งทั้งสองฝ่ายคัดค้านการอ้างสิทธิ์กรีนแลนด์ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้เปิดสถานกงสุลในเมืองหลวงของดินแดนปกครองตนเองเดนมาร์กเมื่อวันศุกร์เพื่อแสดงการสนับสนุนรัฐบาลท้องถิ่นนับตั้งแต่กลับมาที่ทำเนียบขาวเมื่อปีที่แล้วทรัมป์ยืนยันว่าวอชิงตันจำเป็นต้องควบคุมเกาะอาร์กติกที่อุดมไปด้วยแร่ธาตุเพื่อเหตุผลด้านความปลอดภัยทรัมป์เดือนที่แล้วถอยออกไป</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:54:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5edbfcbdf3fe50f9d04b1dd3898135842a038fca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/3f8a4bd8-e77f-4efd-859c-d52764ab1bfb_ec40607a.jpg?itok=uDXwqWVR&amp;v=1770411239" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทิโมธีบัสฟิลด์นักแสดงทีมเวสต์วิงถูกฟ้องร้องในข้อหามีเพศสัมพันธ์กับเด็ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342734/west-wing-actor-timothy-busfield-indicted-sexual-contact-child?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทิโมธีบัสฟิลด์นักแสดงจาก West Wing และ Field of Dreams ถูกฟ้องร้องโดยคณะลูกขุนที่ยิ่งใหญ่ในสี่ข้อหาของการติดต่อทางเพศทางอาญากับเด็กอัยการนิวเม็กซิโกประกาศเมื่อวันศุกร์ข้อกล่าวหานี้เกี่ยวข้องกับการทำงานของบัสฟิลด์ในฐานะผู้กำกับละครโทรทัศน์เรื่อง The Cleaning Lady ในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาบัสฟิลด์ได้ปฏิเสธข้อกล่าวหาโดยเริ่มต้นยื่นฟ้องต่อศาลโดยตำรวจและความพ่ายแพ้</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:42:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c624c0a195285a169626b55e0d490dc6e2f7b878</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/68cf1bf6-fec2-44cb-a96a-05d8d321786c_56fad7b1.jpg?itok=WZR0Nmog&amp;v=1770406954" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐกล่าวหาจีนว่ามีการทดสอบนิวเคลียร์ลับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342733/us-accuses-china-secret-nuclear-testing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐกล่าวหาปักกิ่งเมื่อวันศุกร์ว่าจะทำการทดสอบนิวเคลียร์ลับในปี 2020 เนื่องจากเรียกร้องให้มีสนธิสัญญาควบคุมอาวุธฉบับใหม่ที่กว้างขึ้นซึ่งจะนำจีนและรัสเซียเข้ามาข้อกล่าวหาในการประชุมปลดอาวุธทั่วโลกเน้นย้ำถึงความตึงเครียดอย่างรุนแรงระหว่างวอชิงตันและปักกิ่งในช่วงเวลาสำคัญในการควบคุมอาวุธนิวเคลียร์หนึ่งวันหลังจากสนธิสัญญาจำกัดขีปนาวุธสหรัฐและรัสเซียและ</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:52:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3c461a9c35df8a6ff325be03aec90a8f82137f3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/06f13cb1-0b37-4c84-88b7-623873dafa0c_ba6b2e87.jpg?itok=CZx3uEWU&amp;v=1770403951" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจับกุมผู้ต้องสงสัยในสหรัฐในปี 2012 การโจมตีของสถานกงสุลเบงกาซี Bondi กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342732/us-arrests-suspect-2012-benghazi-consulate-attack-bondi-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯได้จับกุมบุคคลที่ต้องสงสัยว่ามีบทบาทสำคัญในการโจมตีสถานกงสุลในเมืองเบงกาซีประเทศลิเบียเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมานายแพมบอนดีอัยการสูงสุด Bondi กล่าวว่า Zubayar al-Bakoush ถูกส่งข้ามแดนไปยังสหรัฐอเมริกาและจะต้องเผชิญกับข้อหาฆาตกรรมการลอบวางเพลิงและการก่อการร้ายบุคลากรสหรัฐเสียชีวิต 4 คนในเหตุการณ์ 11 กันยายน 2012 ซึ่งตอนแรกคิดว่าเป็น</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:51:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1866d34825fc73d25209f3939eb806866c61a037</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/9cb1ff8a-e3fc-4a15-9ddc-8d4fab4eeff3_80ab7b45.jpg?itok=LzXaIN3d&amp;v=1770406824" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กวัยหัดเดินในฮ่องกงที่สงสัยว่าจะล้มป่วยจากสูตรนมที่ปนเปื้อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3342731/hong-kong-toddler-suspected-have-fallen-ill-tainted-milk-formula?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กผู้หญิงอายุ 1 ขวบอาจได้รับอาหารเป็นพิษหลังจากบริโภคนมผงสูตรสำหรับทารกของเนสท์เล่ทางการฮ่องกงกล่าวขณะที่เปิดเผยว่าพวกเขาได้รับรายงานเกี่ยวกับเด็กประมาณ 50 คนที่รู้สึกไม่สบายตัวท่ามกลางความหวาดกลัวการปนเปื้อนที่เพิ่มมากขึ้นศูนย์ความปลอดภัยด้านอาหารสั่งแยกการถอด Aptamil Profutura DUO Advance 1 (800g) จำนวน 390 กระป๋องออกจากชั้นวางทันทีเมื่อเจ้าหน้าที่ขยาย</description>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:25:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e44dc20dba0776f34c821614c18f5f4c003eb18c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/07/562acb6e-a5e7-44e7-a7d1-5562d44bd999_a18294df.jpg?itok=IJdIw6sN&amp;v=1770395040" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
