<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ช็อกโกแลตเชียร์และการกุศล: เด็กฮ่องกงฟาดขนมในเวิร์คช็อปเทศกาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3337221/chocolate-cheer-and-charity-hong-kong-children-whip-treats-festive-workshop?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เสียงหัวเราะและกลิ่นของช็อกโกแลตที่เต็มไปด้วยอากาศที่เกาะนีน่าโฮเทลทางใต้ของฮ่องกงเมื่อวันเสาร์ขณะที่เด็กๆ 11 คนมารวมตัวกันเพื่อประดิษฐ์ต้นคริสต์มาสที่กินได้การประชุมเชิงปฏิบัติการเทศกาลซึ่งจัดขึ้นเมื่อวันที่ 13 ธันวาคมได้นำนีน่าฮอสพิทาลิตี้ซึ่งเป็นแขนต้อนรับของกลุ่มบริษัทชินาเคมมาเผชิญหน้ากับผู้รับผลประโยชน์ที่ได้รับการสนับสนุนซึ่งเป็นจุดเด่นของความร่วมมืออันยาวนานของบริษัทกับผู้สนับสนุนเงินทุนประจำปี</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 06:49:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd05199a88fc79d09e262f606719220086893b75</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/87b92f9c-ff7b-4983-8c86-5d36b0caa7dd_48cdbe1c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเทศไทยโจมตีคาสิโนกัมพูชาเชื่อมโยงในขณะที่อาเซียนพยายามที่จะลดวิกฤต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337220/thailand-strikes-cambodia-casino-bridge-asean-seeks-de-escalate-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตามรายงานระบุว่าประเทศไทยวางระเบิดคาสิโนและสะพานในกัมพูชาเนื่องจากการปะทะกันของทั้งสองฝ่ายยังคงดำเนินต่อไปก่อนการประชุมรัฐมนตรีต่างประเทศอาเซียนครั้งพิเศษในวันจันทร์เพื่อหารือเกี่ยวกับความขัดแย้งเครื่องบินขับไล่ F -16 ของไทยโจมตีสะพาน O'Chik ในจังหวัด Oddar Meanchey เมื่อคืนวันศุกร์หนังสือพิมพ์ The Nation Thailand รายงานโดยอ้างถึงกองทัพไทยสะพานตั้งอยู่บนถนนประมาณ 62 กม.</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 06:39:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a010d742025430778329e08c20c16e27c42cdcc7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/ad39c9a6-105c-4b29-9606-3d77a91a8091_e23fab61.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บายพาสเกาลูนกลางใหม่เชื่อมโยงการขนส่งเพื่อเพิ่มขีดความสามารถในการแข่งขันของฮ่องกง: Paul Chan</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3337219/new-central-kowloon-bypass-boost-hong-kongs-competitiveness-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บายพาสเกาลูนกลางที่เพิ่งเปิดใหม่ของฮ่องกงพร้อมกับการขยายถนนและทางรถไฟครั้งใหญ่ที่วางแผนไว้กว่าร้อยละ 40 ในอีกไม่กี่ปีข้างหน้าจะช่วยเพิ่มขีดความสามารถในการแข่งขันของเมืองและบูรณาการกับการพัฒนาประเทศหัวหน้าฝ่ายการเงินกล่าวเลขาธิการฝ่ายการเงิน Paul Chan Mo-po กล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าการบูรณาการโครงสร้างพื้นฐานการขนส่งระหว่างฮ่องกงและประเทศเพื่อนบ้านอย่างลึกซึ้ง</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 06:38:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c759c8c92e60e4723616c81fc4c71b8b7a3d2356</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/e292636f-7e10-4905-8880-5968d2ec2fc3_5659a5e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟดับครั้งใหญ่ในซานฟรานซิสโกทิ้งไว้ในความมืดนับพัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337215/massive-san-francisco-power-outage-leaves-thousands-dark?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟดับครั้งใหญ่ในซานฟรานซิสโกเมื่อวันเสาร์ทำให้ผู้อยู่อาศัย 130,000 คนไม่มีไฟฟ้าใช้และขอให้เจ้าหน้าที่ของเมืองขอให้ผู้อยู่อาศัยอยู่บ้านตามคำแนะนำของผู้ให้บริการสาธารณูปโภคและนายกเทศมนตรีส่วนใหญ่ของศูนย์กลางเทคโนโลยีชายฝั่งตะวันตกซึ่งมีประชากรมากกว่า 800,000 คนจมดิ่งลงสู่ความมืดมิดด้วยการหยุดชะงักของระบบขนส่งสาธารณะและสัญญาณไฟจราจรจำนวนมากไม่ทำงาน</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 06:35:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">243baa6fa502ef385479a23c87a321d96b3a8c22</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/b3185e4f-b90c-4ace-836c-bcf49b3f87bb_2a29557f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เปลวไฟไทโปที่ลุกโชนส่งผลกระทบต่อการลงคะแนนเสียงเลือกตั้งของฮ่องกงเลกโกรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3337216/deadly-tai-po-blaze-affected-hong-kong-legco-election-voter-turnout-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มีสิทธิเลือกตั้งในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติของฮ่องกงได้รับผลกระทบจากไฟไหม้ที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในรอบหลายทศวรรษซึ่งเป็นอัตราที่ต่ำที่สุดเป็นอันดับสองนับตั้งแต่การส่งมอบในปี 1997 แม้จะเพิ่มขึ้นเล็กน้อยจากการสำรวจความคิดเห็นก่อนหน้านี้หัวหน้าฝ่ายกิจการตามรัฐธรรมนูญกล่าวเลขาธิการฝ่ายรัฐธรรมนูญและกิจการแผ่นดินใหญ่ Erick Tsang Kwok-wai เน้นย้ำเมื่อวันอาทิตย์ว่ารัฐบาลไม่ได้กำหนด "ตัวบ่งชี้ที่ยาก"</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 06:15:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c304cde1e4814820f470a4cec2ad37ddc4b53658</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/21/fa8089c0-785d-4c01-8805-b7b6463cc2cd_1a240068.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
