<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>UBTech ของจีนร่วมมือกับ Airbus เพื่อนำหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์มาใช้ในการผลิตการบิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3340379/chinas-ubtech-partners-airbus-bring-humanoid-robots-aviation-manufacturing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพัฒนาฮิวแมนนอยด์ชาวจีน UBTech Robotics ได้ทำข้อตกลงในการจัดหาหุ่นยนต์แอร์บัสยักษ์ใหญ่ด้านการบินในยุโรปสำหรับโรงงานผลิตซึ่งเป็นขั้นตอนล่าสุดในการพยายามขยายการใช้งานอุตสาหกรรมของหุ่นยนต์นอกประเทศจีนแอร์บัสซื้อหุ่นยนต์ Walker S2 ของ UBTech เป็นส่วนหนึ่งของแผนการที่จะร่วมกันสำรวจการใช้งานหุ่นยนต์ในการผลิตการบิน UBTech จากเซินเจิ้นกล่าวในปีพ.</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:05:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc49ec293048c0b719a8a18a8712a3f159a58902</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/cdeed66c-f896-4b46-87ed-f42d629b5ba3_9d9565a6.jpg?itok=6ktITi3e&amp;v=1768799072" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คู่รักหย่าร้างที่ถูกจับในมาเลเซียในข้อหาแชร์ห้องพักในโรงแรมภายใต้กฎ ‘khalwat’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3340371/divorced-couple-arrested-malaysia-sharing-hotel-room-under-khalwat-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คู่รักชาวมาเลเซียที่หย่าร้างกันเพื่อต้องการรื้อฟื้นความสัมพันธ์ของพวกเขาถูกจับกุมในข้อหาอยู่คนเดียวในห้องพักโรงแรมหลังจากเจ้าหน้าที่บังคับใช้กฎหมายทางศาสนาบุกเข้าไปในห้องพักโรงแรมของพวกเขาในยะโฮร์ในตอนเช้าตรู่ของเช้าวันอาทิตย์กรมการศาสนาอิสลามของยะโฮร์ (JAINJ) กล่าวบนโซเชียลมีเดียว่าเจ้าหน้าที่ได้ควบคุมตัวทั้งคู่ในเวลา 1.15 น. ในโรงแรมแห่งหนึ่งใน Kluang หลังจากได้รับแจ้งเกี่ยวกับกิจกรรมที่ถูกกล่าวหาว่าผิดศีลธรรม</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 04:41:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dfa56005b87b2fde02b95e3df4e3f1539ea9664c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/67e0ce01-d8ad-4776-bf8a-d5fcd5cc6d5c_e2622bc7.jpg?itok=l3r9H4Fw&amp;v=1768797716" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2026 ฮ่องกงมาราธอนจีนแสวงหาการพึ่งพาตนเอง: 5 การอ่านสุดสัปดาห์ที่คุณพลาดไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3340370/hongkongers-race-2026-marathon-china-pursues-self-reliance-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ญี่ปุ่นเรียกร้องให้ ‘แก้ไขข้อผิดพลาดทางประวัติศาสตร์’ ส่งสตีลราชวงศ์ถังกลับไปยังจีน 2 Melaku Belachew, Shitaye Eshete อ้างสิทธิ์มงกุฎฮ่องกงมาราธอน - ตามที่เกิดขึ้น 3. ทรัมป์ยักไหล่ต่อความกังวลเกี่ยวกับ Ca</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 04:30:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa12e04de5bd181efeccbf38b282158be769f3ac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/a1f2a623-ea20-4207-beac-b34a6dc50890_6343e0d4.jpg?itok=wrQT4eXQ&amp;v=1768797000" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราคาที่พักของจีนแผ่นดินใหญ่ขยายสไลด์เพิ่มความตึงเครียดให้กับภาคอสังหาริมทรัพย์ที่กำลังดิ้นรน</title>
      <link>https://www.scmp.com/property/article/3340369/mainland-chinas-home-prices-extend-slide-adding-strain-struggling-property-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ราคาบ้านในจีนแผ่นดินใหญ่ยังคงลดลงอย่างรวดเร็วในเดือนธันวาคมซึ่งเป็นความท้าทายสำหรับเศรษฐกิจที่กำลังดิ้นรนเพื่อหาแรงขับเคลื่อนการเติบโตใหม่ๆราคาที่พักใหม่ลดลง 0.4 เปอร์เซ็นต์ต่อเดือนโดยเฉลี่ยใน 70 เมืองจากข้อมูลของสำนักงานสถิติแห่งชาติ (NBS) เมื่อวันจันทร์ฤดูใบไม้ร่วงตรงกับการลดลงของเดือนพฤศจิกายนและอยู่ในช่วงที่สูงที่สุดในรอบกว่า 1 ปีราคา</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 04:14:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9af77681a2e4794ad095c9c1bfa76fde150bb02</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/87ab4819-d220-43d8-876a-0473223136a8_143a9a9d.jpg?itok=CAhyHC3v&amp;v=1768795961" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงมาราธอน 2 วันอาจกระตุ้นเศรษฐกิจมหันต์: นักกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340368/2-day-hong-kong-marathon-could-boost-mega-event-economy-lawmakers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงควรขยายการแข่งขันมาราธอนประจำปีไปสู่การแข่งขันสองวันและเพิ่มเส้นทางที่หลากหลายมากขึ้นเพื่อดึงดูดผู้เข้าร่วมมากขึ้นและกระตุ้นเศรษฐกิจขนาดใหญ่ของเมืองนักกฎหมายสองคนกล่าวพวกเขายังกล่าวในวันจันทร์ว่าผู้จัดงานสแตนดาร์ดชาร์เตอร์ดฮ่องกงมาราธอนสามารถออกแบบเส้นทางผ่านพื้นที่ที่มีความเป็นเมืองน้อยเช่น Kai Tak และมหานครทางตอนเหนือเพื่อลดปัญหาการจราจร T</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 04:06:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">414b9deb34eba1d3bed09f5e0d7d8671048ab6be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/19/c0a9eedd-f18c-4e22-b2f5-b62439352d3f_3166a689.jpg?itok=UFzxAuQ9&amp;v=1768795607" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
