<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หน่วยงานปาเลสไตน์วางแผนสำหรับบทบาทสำคัญในกาซาหลังสงครามแม้จะมีพิมพ์เขียวของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328430/palestinian-authority-eyes-post-war-gaza-role-banking-arab-support-defy-trump-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานปาเลสไตน์ (PA) คาดว่าจะมีบทบาทสำคัญในกาซาหลังสงครามแม้ว่าแผนของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์จะอยู่ข้างๆในตอนนี้และกำลังสนับสนุนการธนาคารอาหรับเพื่อรักษาตำแหน่งของตนแม้ว่าจะมีการคัดค้านจากอิสราเอลเจ้าหน้าที่ปาเลสไตน์กล่าวการปกครองในอนาคตของกาซาได้ก้าวเข้าสู่จุดสนใจด้วยการหยุดยิงเนื่องจากจะเริ่มขึ้นในวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นขั้นตอนแรกในการเสนอราคาของทรัมป์เพื่อยุติสงครามสองปี The nex</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 16:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf70e0a57d20f08ebaa2a6a54846a2774f2c9f96</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/3fbc58b9-a52c-41f0-9479-e68f44eada7c_78a4a802.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับอินเดียที่มีความเสี่ยง: พรรคเดโมแครตส่งเสียงเตือนเกี่ยวกับการเคลื่อนไหวทางการค้าของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3328429/democrats-press-trump-repair-fraying-india-ties-republicans-ignore-plea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคเดโมแครตมากกว่าสองโหลเตือนประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในจดหมายสัปดาห์นี้ว่าภาษี "อเมริกาแรก" ของเขากำลังผลักดันอินเดียไปยังจีนพรรครีพับลิกันปฏิเสธที่จะเข้าร่วมกับพวกเขาเน้นย้ำถึงความแตกแยกทางการเมืองที่ลึกซึ้งและการทดสอบการสนับสนุนสองพรรคที่ยาวนานของวอชิงตันสำหรับนิวเดลีจดหมายฉบับนี้กล่าวโทษนโยบายของทรัมป์ที่ "สร้างผลกระทบเชิงลบต่อทั้งสองประเทศ"</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 15:35:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e607110cd805453ad4f138bd8f628a762cc7ecf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/218f4a9d-4766-4ca9-960e-297aedc9254b_5ec0ee29.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนปฏิบัติการเพื่อพัฒนาเศรษฐกิจระดับต่ำของฮ่องกงเพื่อยกระดับในปีหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3328428/action-plan-develop-hong-kongs-low-altitude-economy-lift-next-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองเลขาธิการฝ่ายการเงินกล่าวว่าฮ่องกงจะจัดทำแผนปฏิบัติการในปีหน้าเพื่อพัฒนาเศรษฐกิจระดับต่ำและการทดลองโดรนผู้โดยสารอาจเริ่มขึ้นเมื่อได้รับการอนุมัติจากหัวหน้าการบินพลเรือนแล้วรองเลขาธิการฝ่ายการเงิน Michael Wong Wai-lun ได้ประกาศแผนการในการประชุมสุดยอดเศรษฐกิจระดับต่ำระหว่างประเทศเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาในขณะที่นักกฎหมาย Elizabeth Quat Pei-fan กล่าวหลังการจัดงานว่า</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 15:19:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94e6287d67d56b069f6828b1cd9fe559a1e34899</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/954a8895-a975-40e7-8cef-38e84fc0cd00_d8efbc7d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วันแข่งขันในธีมญี่ปุ่นเป็นผู้ชนะสำหรับ Hong Kong Jockey Club พร้อมเพิ่มอีก 2 รายการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3328426/japanese-themed-race-days-winner-hong-kong-jockey-club-2-more-added?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hong Kong Jockey Club ได้ขยายวันการแข่งขันในธีมญี่ปุ่นที่ได้รับความนิยมจากสองเป็นสี่วันในปีนี้ซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่มีจุดมุ่งหมายเพื่อดึงดูดผู้ชมมากขึ้นรวมถึงผู้เข้าชมชาวจีนแผ่นดินใหญ่และชาวต่างชาติโดยการเพิ่มองค์ประกอบทางวัฒนธรรมจากหนึ่งในจุดหมายปลายทางการเดินทางที่ชื่นชอบของผู้อยู่อาศัยการขยายตัวของชุดกิจกรรม “Japan Nights” ได้รับการเน้นในวันพฤหัสบดีร่วมกับการเปิดตัว 2025 “</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:47:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">13b66c50a18976b1ae6fbd31ba882bcbc3e03111</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/66ee8797-9107-47ba-a09b-7e7ad17e4e3a_0752d9f6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลและฮามาสลงนามในข้อตกลงหยุดยิงและจับตัวประกันจุดประกายความหวังเพื่อสันติภาพในกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328424/israel-and-hamas-sign-ceasefire-and-hostage-deal-sparking-hope-peace-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลและกลุ่มติดอาวุธฮามาสของปาเลสไตน์ได้ลงนามในข้อตกลงเมื่อวันพฤหัสบดีเพื่อยุติการยิงและปลดปล่อยตัวประกันชาวอิสราเอลเพื่อแลกเปลี่ยนกับนักโทษชาวปาเลสไตน์ซึ่งเป็นระยะแรกของความคิดริเริ่มของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในการยุติสงครามในกาซาชาวอิสราเอลและชาวปาเลสไตน์ต่างชื่นชมยินดีหลังจากประกาศข้อตกลงซึ่งเป็นขั้นตอนที่ยิ่งใหญ่ที่สุดในการยุติสงครามสองปีที่ชาวปาเลสไตน์กว่า 67,000 คน</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:13:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94a8103fa5343b069a9ffba00a1ed9e4f64a9619</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/1fa05f48-85c3-4fed-ae9f-87bce6eee5c6_8c6eb56d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
