<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้บริโภคชาวญี่ปุ่นกลัวความอร่อยของปลาไหลก่อนที่จะมีฟอรัมสัตว์ป่าทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3333772/japanese-consumers-fear-curbs-eel-delicacy-ahead-global-wildlife-forum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ที่ร้านอาหารปลาไหลใกล้โตเกียวเพื่อนสี่คนนั่งรับประทานอาหารญี่ปุ่นแสนอร่อยตอนนี้เป็นเรื่องของการถกเถียงระหว่างประเทศที่ร้อนแรงเมื่อจำนวนลดลงปลาไหลที่ได้รับความนิยมอย่างมากทั่วประเทศญี่ปุ่นยังเป็นอันตรายต่อการสูญพันธุ์และจะมีการอภิปรายในเวทีระดับโลกที่สำคัญซึ่งควบคุมการค้าสัตว์ป่าที่ถูกคุกคามโดยเริ่มในอุซเบกิสถานในวันจันทร์ “มันเป็นอาหารจานหรูที่เรากินเพื่อรักษาตัวเองหรือเซเล</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 03:02:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32c51f3b212c9048840c259b24949e7c96dd61ba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/d63df214-c109-42d7-a412-86ee60f97a10_0c1984a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สำหรับชาวจีนที่ลงทุนในญี่ปุ่นความรู้สึกสาธารณะเป็นปัจจัยที่ต้องจับตามองท่ามกลางแถว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333712/chinese-invested-japan-public-sentiment-factor-watch-diplomatic-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับกู่ชวนและภรรยาการย้ายจากจีนไปญี่ปุ่นดูเหมือนจะเป็นทางเลือกที่สมเหตุสมผลเมื่อปีที่แล้วเมื่อเศรษฐกิจของจีนชะลอตัวและการมองโลกในแง่ดีเกี่ยวกับโอกาสในการทำงานลดลงคนงานด้านเทคโนโลยีในกรุงปักกิ่งไม่ต้องการให้ครอบครัวของเขาใส่ไข่ทั้งหมดไว้ในตะกร้าใบเดียวทั้งคู่พิจารณาหลายทางเลือกฮ่องกงถูกตัดออกไปไกลจากบ้านมากเกินไปและสหรัฐอเมริกาก็เช่นกันเนื่องจากการสังหาร</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 03:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f4bcc2d6d799d71d7570645cfbf336b26587774</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/45154e9f-08ed-46f2-b2fd-c0c00317edae_49d08237.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การถ่วงดุลของเกาหลีใต้ที่มีความเสี่ยงเนื่องจากความตึงเครียดระหว่างจีนกับญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333739/china-japan-row-escalates-south-korea-fears-being-dragged-unwanted-flare?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้กำลังเฝ้าดูการตื่นตัวเมื่อความตึงเครียดระหว่างจีนและญี่ปุ่นทวีความรุนแรงขึ้นเหนือช่องแคบไต้หวันซึ่งเป็นการพัฒนาที่ขู่ว่าจะทดสอบการทูตในทางปฏิบัติของกรุงโซลและการถ่วงดุลระหว่างปักกิ่งและวอชิงตันผู้สังเกตการณ์เตือนข้อพิพาทกำลังคลี่คลายเช่นเดียวกับที่โซลได้ทำงานเพื่อรักษาเสถียรภาพความสัมพันธ์ที่ยาวนานกับทั้งสองประเทศในภูมิภาคทำให้เกิดความกลัวว่าจะมีการแข่งขันกันใหม่</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 02:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3316b46d474ad18213a316cb511b6b1fa1bf77a0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/21/8990f7f2-803e-4805-87cb-92ec5cf9826b_9e0fa3cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ฉันรู้เกี่ยวกับคนรักของชาร์ลส์ ': การเข้ารับการรักษาในปี 1995 ของเจ้าหญิงไดอาน่า – SCMP archive</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333035/princess-diana-admits-adultery-blow-monarchy-1995-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บทความนี้เผยแพร่ครั้งแรกเมื่อวันที่ 22 พฤศจิกายน 1995 โดย David Wallen และหน่วยงานอื่นๆการโจมตีสถาบันพระมหากษัตริย์ครั้งใหม่เนื่องจากไดอาน่ายอมรับว่าการล่วงประเวณีของเจ้าหญิงไดอาน่าตรงไปตรงมาเกี่ยวกับการล่วงประเวณีคำอธิบายภาพของเธอเกี่ยวกับการต่อสู้กับบูลิเมียเป็นเวลาสามปีและความมั่นใจของเธอจะไม่มีวันเป็นราชินีของอังกฤษและจัดการกับการโจมตีสถาบันพระมหากษัตริย์ครั้งใหม่ในการสัมภาษณ์ยาวเป็นชั่วโมงอย่างที่ไม่เคยมีมาก่อนที่มีผู้ชม 20 ล้านคน</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 02:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d5536425da94ad33d7bf3390db18c592dff983d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/17f8c268-431d-4854-9678-03ead8f52e1d_b55099f0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาร์จอรีเทย์เลอร์กรีนอดีตผู้ภักดีทรัมป์กล่าวว่าจะลาออกจากสภาคองเกรส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3333770/marjorie-taylor-greene-ex-trump-loyalist-says-resign-congress?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวแทนพรรครีพับลิกันมาร์จอรีเทย์เลอร์กรีนจากจอร์เจียซึ่งเคยเป็นผู้สนับสนุนประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ผู้ซื่อสัตย์ของสหรัฐอเมริกาซึ่งต่อมากลายเป็นนักวิจารณ์ได้กล่าวว่าเธอจะลาออกจากสภาคองเกรสในเดือนมกราคมกรีนในวิดีโอความยาวกว่า 10 นาทีที่โพสต์ออนไลน์อธิบายการตัดสินใจของเธอเมื่อวันศุกร์และบอกว่าเธอ "ถูกดูหมิ่นเสมอในวอชิงตันดีซีและไม่เคยเข้าร่วม" การลาออกของกรีนตามมาด้วยการเผยแพร่</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 02:13:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f618d386a519c404fd60e47c65ba9b2a01b31a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/22/ddfcf348-cc8c-4ed0-9571-fddb1996e792_16fdbeba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
