<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ดาราจีนและต่างชาติที่มีชื่อเสียงเหมือนตัวอักษรจีนเพื่อความนิยมในการขี่ม้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3342994/china-and-foreign-stars-names-sounding-chinese-character-horse-gain-popularity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดาราและคนดังชาวจีนและชาวต่างชาติบางคนได้รับความนิยมในโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่เพื่อรอวันตรุษจีนเนื่องจากชื่อหรือคำแปลภาษาจีนของพวกเขาฟังดูคล้ายกับคำว่า "ม้า" ในภาษาจีนกลางความรู้สึกที่ไม่คาดคิดคือนักแสดงชาวอังกฤษทอมเฟลตัน (Tom Felton) ซึ่งเป็นที่รู้จักจากการวาดภาพตัวร้ายในซีรีส์แฮร์รี่พอตเตอร์เขาได้แพร่กระจายไปทั่วประเทศจีนในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาพร้อมกับภาพตัวละครของเขา</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b301f18463a9a87302a7307ee8661a98b4491b9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/5a81c4e6-343d-400d-8b88-e9d613f9aeba_0e418f1a.jpg?itok=-hDLk2MJ&amp;v=1770692437" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รองเลขาธิการฝ่ายยุติธรรมกล่าวว่าฮ่องกงก้าวขึ้นเป็นศูนย์กลางอนุญาโตตุลาการระหว่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343019/hong-kong-stepping-international-arbitration-hub-deputy-justice-secretary-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงกำลังยกระดับเกมในฐานะศูนย์กลางอนุญาโตตุลาการระหว่างประเทศในขณะที่ผลักดันให้บริษัทจีนแผ่นดินใหญ่ไปทั่วโลกด้วยบริการระดับมืออาชีพรองเลขาธิการฝ่ายยุติธรรมของเมืองกล่าวรองเลขาธิการกระทรวงยุติธรรม Horace Cheung Kwok-kwan เมื่อวันอังคารกล่าวว่าฮ่องกงเป็น "สะพานที่ขาดไม่ได้" ระหว่างจีนกับโลกในขณะที่หัวหน้าหน่วยงานกฎหมายที่สำคัญของรัฐบาล</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 05:29:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">022e34ceb34c3f69e9e1bb7ed8df8fb93c3f9d05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/bc4b42dd-e8d5-48b7-a84c-99303ea5df3e_0ae8173d.jpg?itok=Cal9wC3W&amp;v=1770701381" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ประสบอัคคีภัยชาวฮ่องกงยินดีที่จะขายแฟลตให้กับรัฐบาล: จอห์นลี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343018/hong-kong-fire-victims-willing-sell-flats-government-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำของฮ่องกงกล่าวว่าเจ้าของอสังหาริมทรัพย์ไทโปส่วนใหญ่มีแนวโน้มที่จะขายอสังหาริมทรัพย์ให้กับรัฐบาลซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของแผนฟื้นฟูที่อยู่อาศัยระยะยาวประธานบริหาร John Lee Ka-chiu เมื่อวันอังคารยังชี้ให้เห็นถึงความท้าทายที่สำคัญหลายประการในการตั้งถิ่นฐานของผู้อยู่อาศัยหลายพันคนที่ได้รับผลกระทบจากนรกที่ที่อยู่อาศัยของ Wang Fuk Court ซึ่งฆ่า</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 05:29:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f87fc39ddca83814a001c5b8ed5430edf9e537bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/5617577b-d7e4-4c59-a853-392c593efefb_2f3dc62f.jpg?itok=kllqBvAt&amp;v=1770701370" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศูนย์กลางการหลอกลวงของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้มีความเชี่ยวชาญในการหลอกลวงตอนนี้ AI กำลังทำให้มันง่ายขึ้นเร็วขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3343016/southeast-asias-scam-hubs-are-adept-conning-now-ai-making-it-easier-faster?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาชญากรในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้กำลังใช้เครื่องมือ AI ราคาไม่แพงเพื่อกำหนดเป้าหมายกลุ่มผู้ที่อาจตกเป็นเหยื่อด้วยความเร็วสูงทำให้ศูนย์กลโกงยังคงส่งเสียงฮึ่มๆแม้ในขณะที่รัฐบาลพยายามปราบปรามเจ้าหน้าที่อาวุโสขององค์การตำรวจสากลกล่าวก่อนหน้านี้การหลอกลวงบางอย่างเป็นเรื่องง่ายที่จะมองเห็น – จากโฆษณาออนไลน์ที่มีคุณภาพต่ำล่อลวงให้ผู้คนทำงานในศูนย์ดังกล่าวไปจนถึงการหลอกลวงด้วยตัวเองซึ่งโดยปกติจะออกแบบมาเพื่อให้ผู้คนเป็นส่วนหนึ่งของ w</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 05:22:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">372594c7307cd881cd3708ab8850e22452fdcfd1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/7734520e-77a3-4960-8a93-28781716f011_2f4183e6.jpg?itok=puzViF3q&amp;v=1770700973" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิวบาเตือนสายการบินที่ใกล้จะหมดเชื้อเพลิงเนื่องจากการปิดล้อมของสหรัฐทำให้วิกฤตพลังงานรุนแรงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3343015/cuba-warns-airlines-its-almost-out-fuel-us-blockade-deepens-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่การบินคิวบาได้เตือนสายการบินว่ามีเชื้อเพลิงไม่เพียงพอสำหรับเครื่องบินที่จะเติมน้ำมันบนเกาะซึ่งเป็นขั้นตอนล่าสุดในการย้ายไปใช้พลังงานปันส่วนในขณะที่รัฐบาลทรัมป์ตัดประเทศแคริบเบียนออกจากทรัพยากรเชื้อเพลิงรัฐบาลคิวบาเผยแพร่ประกาศให้สายการบินและนักบินทราบในคืนวันอาทิตย์โดยเตือนว่าจะไม่มีน้ำมันเชื้อเพลิงเจ็ทที่สนามบิน 9 แห่งทั่วประเทศ</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 05:20:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5697fe2e3283b3d95750e8b8663b5fa473417ac3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/10/36e92aec-f2e1-4af0-b350-5dfd6f6e3341_92c7bd83.jpg?itok=PhDiDgDY&amp;v=1770700848" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
