<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมสุดยอดสตรีระดับโลกโดยมีนายสีจิ้นผิงกล่าวสุนทรพจน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3328397/china-host-global-womens-summit-president-xi-jinping-deliver-keynote-speech?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนจะเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมสุดยอดสตรีระดับโลกที่กรุงปักกิ่งในสัปดาห์หน้าซึ่งประธานาธิบดีสีจิ้นผิงจะเข้าร่วมพิธีเปิดและกล่าวสุนทรพจน์กระทรวงการต่างประเทศของจีนประกาศงานดังกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีโดยยืนยันบทความก่อนหน้านี้ของหนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ซึ่งรายงานว่างานดังกล่าวจะจัดขึ้นในเดือนตุลาคมการประชุมสุดยอดซึ่งเป็นที่ระลึกครบรอบ 30 ปีของ</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:36:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7af4bdb8d6eaec7e38892bef88c1e9110829f08e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/b265ab0e-49c2-436d-a540-042e2190ceda_fbfb7787.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ท็อปโกลฟ (Top Glove) ของมาเลเซียต่อสู้กับคู่แข่งของจีนในตลาดสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3328391/malaysias-top-glove-worlds-largest-eyes-us-growth-amid-china-rivalry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Top Glove ผู้ผลิตถุงมือที่ใหญ่ที่สุดในโลกคาดว่าจะขยายยอดขายของสหรัฐในปีการเงิน 2026 แม้ว่าจะต้องเผชิญกับการแข่งขันที่รุนแรงขึ้นจากคู่แข่งชาวจีนที่ตั้งค่าการผลิตในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เพื่อใช้ประโยชน์จากอัตราภาษีของอเมริกาที่ลดลง “ธุรกิจถุงมือมีความท้าทายและการแข่งขันโดยเฉพาะอย่างยิ่งในระดับนานาชาติ” ประธานกรรมการบริหารของ Top Glove Tan Sri Dr Lim Wee Chai กล่าวใน</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:36:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98a7d2afb04bbd47cd09574be665e20d2492be23</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/72978296-0b49-4c6f-8507-e32398c6a700_c17b27dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การระงับชั่วคราวของ TikTok ในอินโดนีเซียทำให้เกิดความกลัวการเซ็นเซอร์ตัวเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328395/tiktoks-brief-suspension-indonesia-fuels-fears-self-censorship?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การระงับใบอนุญาตประกอบกิจการของ TikTok ในช่วงสั้นๆของอินโดนีเซียเนื่องจากการปฏิเสธที่จะส่งมอบข้อมูลผู้ใช้ที่เกี่ยวข้องกับคลื่นการประท้วงในเดือนสิงหาคมได้ครอบงำการตรวจสอบการกำกับดูแลออนไลน์และคำเตือนว่าอาจทำให้เสรีภาพในการแสดงออกลดลงและส่งเสริมการเซ็นเซอร์ตัวเองแม้ว่าการห้ามจะถูกยกเลิกอย่างรวดเร็วแต่ผู้สนับสนุนด้านสิทธิดิจิทัลกล่าวว่าการจัดการของรัฐบาลในตอนนี้ – รวมถึงโอป้า</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:35:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">703f622db37980ac9b6f0b65073d7e9d0bc55b76</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/6ae96da2-0860-4638-84f6-86d70985803e_40f049a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เมืองที่สกปรกที่สุดในเอเชีย ': สมาชิกสภาผู้แทนราษฎรมาเลเซียบอกให้ทำความสะอาดการกระทำหลังจากฟันเฟืองไวรัส</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3328394/malaysian-official-told-clean-act-after-dirtiest-town-asia-video-goes-viral?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกฎหมายที่เป็นตัวแทนของเมืองท่องเที่ยวมาเลเซียบนเกาะบอร์เนียวถูกไฟไหม้หลังจากมีวิดีโอไวรัสระบุว่า "เมืองที่สกปรกที่สุดในเอเชีย" ซึ่งกระตุ้นให้เกิดการประณามจากประชาชนและเพื่อนนักการเมืองคลิปหนึ่งนาทีแสดงให้เห็นนักเขียนบล็อกการเดินทางชาวอังกฤษเบนเฟรียร์ (Ben Frier) ที่เดินผ่านด้ามจับแบ็คแพ็คเกอร์เบน (Backpacker Ben) เดินเล่นรอบๆเมืองเซมปอร์นา (Semporna) เมืองชายฝั่งทะเลในรัฐซาบาห์ที่ทำหน้าที่เป็นประตูสู่ความนิยมในการ</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:19:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f560d62b92f5b677c78641673d2bd2caa8e64fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/ebb262a7-fc5d-424c-a27b-c2dba93d8939_30849659.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>งานแสดงสินค้าอิเล็กทรอนิกส์ของฮ่องกงสร้างอนาคตของ AI และหุ่นยนต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/topics/worlds-leading-electronics-marketplace/article/3328217/hong-kongs-electronics-fairs-brew-future-ai-and-robotics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] หุ่นยนต์ที่ควบคุมด้วย AI ไม่ใช่หุ่นยนต์แห่งอนาคตอีกต่อไปพวกเขากลายเป็นส่วนหนึ่งของชีวิตประจำวันของเราอย่างรวดเร็วและกลายเป็นหนึ่งในสถานที่ท่องเที่ยวหลักในงานแสดงเทคโนโลยีฤดูใบไม้ร่วงในฮ่องกงในปีนี้งาน HKTDC Hong Kong Electronics Fair (Autumn Edition) และ electronicAsia 2025 ซึ่งจัดขึ้นระหว่างวันที่ 13 -16 ตุลาคมที่ Hong Kong Convention and</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:04:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca77d12ca9e4f2282ca1ae3dd7c342c938be63cd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/10/09/HKTDC-1.JPG" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
