<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การประกาศปรับปรุงคลองปานามาหลบเลี่ยงคำถามเกี่ยวกับความเป็นเจ้าของของชาวจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325783/announcing-canal-revamp-panama-dodges-questions-about-chinese-ownership?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการปานามาเมื่อวันอังคารได้ประกาศแผนมูลค่า 8.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อปรับปรุงและขยายคลองปานามาให้ทันสมัยในช่วงทศวรรษหน้าในขณะที่คำถามที่หลีกเลี่ยงไม่ได้ว่า CK Hutchison ที่ตั้งอยู่ในฮ่องกงหรือคนอื่นๆที่เห็นว่ามีความเชื่อมโยงกับจีนสามารถเข้าร่วมโครงการในอนาคตได้หรือไม่ท่ามกลางความกังวลของสหรัฐเกี่ยวกับอิทธิพลของรัฐบาลจีนที่มีต่อทางน้ำ Hutchison Ports ซึ่งเป็นหน่วยหนึ่งของ CK Hutchison ได้จัดการอาคารผู้โดยสารใน Balboa</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 20:08:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b49b30874994e2453845c4eab59fc5595066054c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/c7e77ada-fe97-4aae-9156-fe46d94f9a6e_a4f44dd9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แหล่งข่าวระบุว่าการเดินทางไปจีนของทรัมป์อาจเกี่ยวข้องกับข้อตกลงเครื่องบินไอพ่นและถั่วเหลือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325739/trumps-china-trip-many-hinge-boeing-and-soybean-deals-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและสหรัฐอเมริกาอยู่ใน "ขั้นตอนสุดท้าย" ของการเจรจาสำหรับการเยือนของรัฐบาลจีนโดยประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ด้วยการซื้อสินค้าอเมริกันจำนวนมากเป็นส่วนสำคัญของการส่งมอบหนังสือพิมพ์เซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์ได้เรียนรู้การพัฒนาเกิดขึ้นจากการเจรจาการค้ารอบที่สี่ระหว่างทั้งสองฝ่ายในสเปนและก่อนการโทรศัพท์ระหว่างทรัมป์และจีน</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 20:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">325d88ec3fe9384ab1baf66f77e27d58b1f8f870</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/0f4e2d38-9ce0-40da-bec7-022b24f2e853_82c8d851.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์และโมทีแลกเปลี่ยนคำพูดที่อบอุ่นท่ามกลางการเจรจาการค้าระหว่างสหรัฐฯและอินเดียที่ตึงเครียด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325782/trump-and-modi-exchange-warm-words-amid-tense-us-india-trade-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายนเรนทราโมทีนายกรัฐมนตรีอินเดียได้รับการแสดงความยินดีอย่างอบอุ่นจากนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯในวันเกิดของเขาเมื่อวันอังคารที่ผ่านมาและยกย่องในความพยายามของเขาที่จะยุติสงครามของรัสเซียในยูเครนเนื่องจากการเจรจาการค้าที่ตึงเครียดยังคงดำเนินต่อไประหว่างทั้งสองประเทศ “ขอบคุณสำหรับการสนับสนุนในการยุติสงครามระหว่างรัสเซียและยูเครน!” ทรัมป์กล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียโดยอธิบายว่าการโทรของเขากับโมดีนั้น “ยอดเยี่ยม” และ</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 19:31:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">75c4b6d0b758d6502eb6cb7596c6ffe5a021b6c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/9de94bf5-ed29-4ee0-b524-b132dc02ebd7_068a4cc8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ขยายเส้นตาย TikTok อีกครั้งก่อนที่จะพูดคุยกับ Xi</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3325781/trump-extends-tiktok-deadline-again-ahead-talk-xi?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันอังคารขยายกำหนดเส้นตายสำหรับการปิดตัวลงของ TikTok ในสหรัฐเป็นครั้งที่สี่ในวาระที่สองของเขาก่อนที่จะเข้าพบประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนเกี่ยวกับชะตากรรมของแอปวิดีโอสั้นที่จีนเป็นเจ้าของในคำสั่งฝ่ายบริหารที่ออกเมื่อวันอังคารทรัมป์กำหนดเส้นตายใหม่สำหรับวันที่ 16 ธันวาคมการตัดสินใจเกิดขึ้นหนึ่งวันหลังจากที่สหรัฐและจีนสรุปการเจรจาในมาดริดซึ่งทั้งสอง</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 19:05:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d92d7066aa8e15efeddfdaa4edc82458da0fbf00</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/1ea1d60e-bb7a-4324-8239-b8e383877b91_8e0ef1cf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไทเลอร์โรบินสันตั้งข้อหาฆ่าชาร์ลีเคิร์กต้องโทษประหารชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3325780/tyler-robinson-charged-charlie-kirks-murder-could-face-death-penalty?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไทเลอร์โรบินสัน (Tyler Robinson) ชายที่ถูกกล่าวหาว่าลอบสังหารชาร์ลีเคิร์ก (Charlie Kirk) นักกิจกรรมอนุรักษ์นิยมที่มหาวิทยาลัยยูทาห์ (Utah University) ถูกตั้งข้อหาในวันอังคารในข้อหาฆาตกรรมที่ทำให้รุนแรงขึ้นข้อหานี้หมายความว่าโรบินสันอาจถูกลงโทษประหารชีวิตหากถูกตัดสินว่าฆ่าเคิร์กเมื่อสัปดาห์ที่แล้วที่มหาวิทยาลัยยูทาห์วัลเลย์ในโอเรมห่างจากซอลต์เลคซิตี้ไปทางใต้ประมาณ 64 กม. (40 ไมล์) “การฆาตกรรมชาร์ลีเคิร์กเป็นโศกนาฏกรรมของชาวอเมริกัน” ยูทาห์เคาน์ตีแอททอร์น</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 18:38:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41a0856467b7d37f1691572db26b77f51620d418</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/17/480749b8-67f4-4821-9e46-975ccde59650_9502a175.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
