<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การกันความขัดแย้งทางการเงินออกจากศาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/business/topics/keep-financial-disputes-out-court/article/3326335/keeping-financial-conflicts-out-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] ตลาดการเงินมีการเปลี่ยนแปลงอย่างต่อเนื่องและเนื่องจากแพลตฟอร์มฟินเทคสะดุดเป็นครั้งคราวเนื่องจากความผิดพลาดหรือความสับสนของผู้ใช้ข้อพิพาททางการเงินระหว่างสถาบันการเงินและลูกค้าจึงเกิดขึ้นบ่อยครั้งมากขึ้นและเมื่อมีข้อพิพาทดังกล่าวเกิดขึ้นความล้มเหลวในการจัดการข้อพิพาทเหล่านั้นอย่างทันท่วงทีเป็นธรรมและเป็นที่พึงพอใจของทั้งสองฝ่าย</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 02:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d4a1d43159e3ebf6391ed4a16df559cf1cb8fcb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/09/22/IMG_9665_adjusted.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกให้ชาตินาโต้ยิงเครื่องบินรัสเซียที่รุกราน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326613/trump-tells-nato-nations-shoot-down-intruding-russian-planes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าประเทศนาโต้ควรยิงเครื่องบินรัสเซียที่ละเมิดน่านฟ้าของตนและสร้างความเห็นอกเห็นใจมากขึ้นเกี่ยวกับโอกาสที่ยูเครนจะชนะสงครามเขาพูดขณะพบกับประธานาธิบดีโวโลไดเมียร์ซีเลนสกีแห่งยูเครนหลังจากการโจมตีด้วยเครื่องบินไอพ่นครั้งล่าสุดที่สร้างความตื่นตระหนกให้กับพันธมิตร “ใช่ฉันรู้” ทรัมป์กล่าวเมื่อถูกถามโดยตรงจากผู้สื่อข่าวว่าพันธมิตรนาโต้ควรโค่นล้มรัสเซียหรือไม่</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 01:52:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e93b4a3c31f080e0f9f4a4f9bece5dfa6875dd0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/f29549a5-fea9-4998-a072-885764ca6129_ccaf9430.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สำหรับฮ่องกงและมาเก๊าขบวนพาเหรดของปักกิ่งเป็นมากกว่าความน่าตื่นตาตื่นใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3326211/hong-kong-and-macau-beijing-parade-was-more-sheer-spectacle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขบวนพาเหรดของกองทัพในกรุงปักกิ่งเพื่อฉลองครบรอบ 80 ปีของชัยชนะในสงครามต่อต้านการรุกรานของชาวจีนได้รับความสนใจจากทั่วโลกในฮ่องกงและมาเก๊าที่มีการถ่ายทอดสดพิธีอารมณ์และการสะท้อนแรงบันดาลใจนั้นไม่เหมือนใคร – ความชื่นชมและความภาคภูมิใจผสมผสานกับคำถามและการไตร่ตรองบางคนถามว่าเมื่อขบวนพาเหรดแห่งทศวรรษกลายเป็นกิจวัตรประจำวัน</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 01:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2410e4125e14b16e8e101f8e0a76647ccbcbdcc6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/22/a8fcef7a-3d6e-4438-8ab3-8062a7183023_aef8f23b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซูเปอร์ไต้ฝุ่นรากาซา: บริษัทโรงเรียนการขนส่งทางตอนใต้ของจีนปิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3326612/super-typhoon-ragasa-southern-china-braces-full-force-storm-due-cross-coast?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยสมัครสมาชิกตอนนี้เพื่อรับส่วนลด 50 เปอร์เซ็นต์ในช่วงการขายแฟลช 2 วันของเราในฐานะที่เป็นผู้อยู่อาศัยและเจ้าหน้าที่ในภาคใต้ของจีนเพื่อรองรับกองกำลังเต็มรูปแบบของ Super Typhoon Ragasa ซึ่งเป็นพายุไต้ฝุ่นที่ทรงพลังที่สุดที่โจมตีภูมิภาคนี้ในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาพวกเขาเป็นมณฑลกวางตุ้งที่ได้รับการยกระดับพายุไต้ฝุ่น</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 01:08:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb6b984d06f64a68545f7e0ae85f48f554297d0f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/24/4d806c99-f897-43c6-9b70-38edd718b2bd_af37076b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พ่อแม่ชาวมองโกลในประเทศจีนผูกมัดทารกในเปลที่เต็มไปด้วยทรายเพื่อเลียนแบบอ้อมกอดของแม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3325712/mongol-parents-china-bind-babies-sand-filled-cradles-mimic-mothers-embrace?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครอบครัวในภาคเหนือของจีนผูกมัดทารกในเปลไม้เพื่อเลียนแบบอ้อมกอดของแม่โดยบางครั้งเตียงจะปูด้วยผ้ากันเปื้อนหรือแม้แต่ทรายและดินการปฏิบัติที่มีอายุหลายร้อยปีได้รับการยกย่องว่าเป็นภูมิปัญญาการเลี้ยงดูแต่ยังถูกตั้งคำถามถึงความรู้สึกไม่สบายที่อาจเกิดขึ้นในบรรดาครอบครัวเร่ร่อนเปลเป็นสัญลักษณ์ของการดูแลชีวิตใหม่และความหวังสำหรับอนาคตนานก่อนที่พวกเขาจะเรียนรู้ที่จะ cr</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 01:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54626133eea480333303fc95f4dda21849d8837f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/9b4e202c-abad-4bc5-bff0-57d402a02449_c5518f68.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
