<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์คิดว่าผีเอปสไตน์หายไปแล้วมันอาจตามหลอกหลอนเขาในการเลือกตั้งกลางเทอม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3332961/why-epstein-saga-could-haunt-trump-2026-midterm-election-hes-very-vulnerable?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์มีความกระตือรือร้นที่จะคว้าชัยชนะในสัปดาห์นี้หลังจากการปิดตัวของรัฐบาลสหรัฐที่เป็นประวัติการณ์สิ้นสุดลงตามเงื่อนไขของเขาแต่เกือบจะในทันทีทำเนียบขาวถูกบังคับให้ต่อสู้กับนักต้มตุ๋นที่คุ้นเคยเจฟฟรีย์เอปสไตน์อีเมลที่เปิดเผยโดยพรรคเดโมแครตในสภาผู้แทนราษฎรสหรัฐเมื่อวันพุธมีคำถามเกี่ยวกับความสัมพันธ์ของทรัมป์กับนักการเงินที่น่าอับอายและจำนวนเงินที่</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 03:39:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66dea089eddb8e2809d12c372cd35e6cfe4df276</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/fc866951-8b09-4c76-bdaa-f2164a9025f4_35a38a37.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียดึงผู้ซื้อบ้านในฮ่องกงแผ่นดินใหญ่ท่ามกลางนโยบายที่มีเสถียรภาพเศรษฐกิจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3332923/australia-draws-mainland-hong-kong-homebuyers-back-stable-policies-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวแทนกล่าวว่าออสเตรเลียมีภูมิทัศน์ทางการเมืองและเศรษฐกิจที่มั่นคงมีแนวโน้มที่จะดึงดูดนักลงทุนด้านอสังหาริมทรัพย์จากฮ่องกงและจีนแผ่นดินใหญ่มากขึ้นในปีหน้ากลุ่มอสังหาริมทรัพย์หรูหราของประเทศที่ใหญ่เป็นอันดับหกของโลกคาดว่าจะได้รับความสนใจเพิ่มขึ้นจากนักลงทุนที่ร่ำรวยที่กำลังมองหาที่หลบภัยที่ประหยัดค่าใช้จ่ายท่ามกลางการเปลี่ยนแปลงในการเข้าเมืองและที่อยู่อาศัยอีกครั้ง</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 03:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f09db752e809bba39532526aa0b527d6946797b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/fa7932b2-d6b5-426e-8c26-c13962a4ee7f_5702d1c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นต่อสู้กับวิกฤตยาเสพติดเมื่อเยาวชนติด ‘บุหรี่ซอมบี้’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3332960/japan-battles-drug-crisis-youths-get-hooked-zombie-cigarettes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การใช้สารระเหยที่มีฤทธิ์กดประสาทที่เรียกว่า "บุหรี่ซอมบี้" เพิ่มมากขึ้นในหมู่เยาวชนทางตอนใต้ของญี่ปุ่นโดยหน่วยงานสืบสวนได้เพิ่มความระมัดระวังต่อการแพร่กระจายที่อาจเกิดขึ้นทั่วประเทศในช่วงปลายเดือนกันยายนผู้คน 10 คนส่วนใหญ่อยู่ในช่วงวัยรุ่นและอายุ 20 ปีถูกจับกุมในจังหวัดโอกินาว่าในข้อหาครอบครอง etomidate ในเดือนพฤษภาคมรัฐบาลญี่ปุ่นได้กำหนดตำบล</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:38:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d1e3dd05e415e8d588fcbe3c2c60f542e276899</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/1937f26c-2224-45d7-aa85-b3257c62db9d_4454b901.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร่างรัฐธรรมนูญไต้หวันเน้นย้ำถึงความไม่สบายใจที่เพิ่มขึ้นจากการรับราชการทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3332946/taiwan-draft-dodging-concerns-highlight-growing-public-unease-over-military-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันกำลังเผชิญกับการถกเถียงอย่างเข้มข้นเกี่ยวกับร่างรัฐธรรมนูญที่หลบเลี่ยงในหมู่ชายหนุ่มหลังจากที่รัฐบาลย้ายไปขยายระยะเวลาการรับราชการทหารภาคบังคับท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นกับปักกิ่งรัฐบาลของเกาะได้ขยายระยะเวลาการเกณฑ์ทหารออกไปอีกหนึ่งปีและความแตกต่างระหว่างคำเตือนที่ว่าเงินเดิมพันไม่เคยสูงขึ้นเมื่อเผชิญกับแรงกดดันที่เพิ่มขึ้นจากปักกิ่งและ</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:00:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab9ecd4af97f80bfbf37793e47c011d9724f9086</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/15/36e3dfd1-4446-44e4-990e-b8a66be1e6f2_f2d8e1ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ขายชาวจีนใน Shein, Temu เผชิญกับการเปลี่ยนแปลงภาษีทั้งในและต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3332873/chinese-vendors-shein-temu-face-double-tax-trouble-levies-home-and-abroad?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พ่อค้าชาวจีนที่ขายให้กับตลาดต่างประเทศผ่านเว็บไซต์ยอดนิยมเช่น Shein และ Temu กำลังดิ้นรนกับภาระภาษีและการปฏิบัติตามกฎระเบียบที่เพิ่มขึ้นจากทั้งตลาดส่งออกหลักสหภาพยุโรปและหน่วยงานด้านภาษีในประเทศแรงกดดันล่าสุดมาจากสหภาพยุโรปซึ่งในวันพฤหัสบดีตกลงที่จะยกเลิกกฎที่อนุญาตให้สินค้าที่มีมูลค่าน้อยกว่า € 150 (US $ 174) เข้าสู่ภูมิภาคโดยไม่ต้องผ่านพิธีการศุลกากร</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36d75341e69673d7a4eeb269d43743f6532fce0f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/f55c255a-38eb-43ff-b65e-28e97f2edb4d_2964271d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
