<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มาตรการกระตุ้นเศรษฐกิจในเดือนรอมฎอนของอินโดนีเซียมูลค่า 762 ล้านดอลลาร์สหรัฐฯ ($ 762 ล้านบาท) จะช่วยกระตุ้นเศรษฐกิจในเชิง ‘บวก’ หรือไม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3343826/will-indonesias-us762-million-ramadan-stimulus-be-positive-boost-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียกำลังพยายามทำวิศวกรรมการเพิ่มการใช้จ่ายในเดือนรอมฎอนการลดค่าโดยสารการขนส่งและการแจกอาหารเพื่อเพิ่มการบริโภคในช่วงฤดูการช็อปปิ้งที่คึกคักที่สุดแต่นักเศรษฐศาสตร์ตั้งคำถามว่าการสนับสนุนชั่วคราวสามารถยกระดับการเติบโตได้มากน้อยเพียงใดแพคเกจกระตุ้นเศรษฐกิจ 12.83 ล้านล้านรูเปียห์ (762 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) เปิดตัวก่อนเดือนถือศีลอดของชาวมุสลิมซึ่งมีจุดสูงสุดในวันอาสาฬหบูชามีความหมายว่า</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d24efce1036f0ce1be90712b44d3fbd82483919</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/7d5fbab0-5780-48ef-8aa5-e4628a71d4a5_6fac38ac.jpg?itok=2RPkNHt3&amp;v=1771321501" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิตรถบรรทุกชาวจีนที่ไม่รู้จักมีความเสี่ยงได้รับผลตอบแทนอย่างไรในแอฟริกาใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340081/how-risky-punt-unknown-chinese-truck-manufacturer-paid-south-africa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปี 1994 Richard Leiter ผู้ประกอบการชาวแอฟริกาใต้ได้เล่นการพนันกับ FAW ผู้ผลิตรถบรรทุกเพื่อการพาณิชย์ชาวจีนที่ไม่รู้จักในขณะนั้นด้วยการเปิดตัวรถบรรทุก Jiefang CA141 คันแรกเข้าสู่ตลาดแอฟริกาใต้สองทศวรรษต่อมาเขาได้เปลี่ยนจากผู้นำเข้าเป็นนักอุตสาหกรรมโดยมีโรงงานประกอบที่แผ่กิ่งก้านสาขาในเขตเศรษฐกิจพิเศษโคเอก้าในเคปตะวันออกของแอฟริกาใต้ FAW ตอนนี้ outsells maj</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f56c5b6f714bad1f230e714a703d341361add92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/0b322c8b-55cf-4bda-b76d-890167d6aa2b_28e3a3a5.jpg?itok=FwQlht9y&amp;v=1768527594" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เบลเยียมเรียกเอกอัครราชทูตสหรัฐจากการอ้างสิทธิต่อต้านการแบ่งแยกสีผิวในแถวทางการทูตที่หาได้ยาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343828/belgium-summons-us-ambassador-over-claims-antisemitism-rare-diplomatic-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เบลเยียมได้เรียกเอกอัครราชทูตสหรัฐเมื่อวันอังคารผ่านโพสต์โซเชียลมีเดียซึ่งเขากล่าวหาว่าประเทศนี้มีการประหัตประหารชาวยิวเบลเยี่ยมรัฐมนตรีต่างประเทศของราชอาณาจักรกล่าว “การติดป้ายว่าเบลเยียมเป็นปฏิปักษ์ต่อศาสนาไม่ใช่แค่ผิดแต่เป็นการทำลายรูปแบบที่เป็นอันตรายซึ่งทำลายการต่อสู้ที่แท้จริงกับความเกลียดชัง” รัฐมนตรีต่างประเทศเบลเยียม Maxime Prevot กล่าวในโพสต์โซเชียลมีเดียเมื่อวันจันทร์ผลรวม</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 09:59:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f9838f0ca7287b8208495534fe3da8c354117ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/1835ae1d-27e2-4f5e-8a0c-65a3a0c0aa91_37ce06dd.jpg?itok=cOBwNJdR&amp;v=1771322370" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Kung fu, somersaults and scale: Unitree eyes 20,000 - robot output in 2026 after gala</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3343825/kung-fu-somersaults-and-scale-unitree-eyes-20000-robot-output-2026-after-gala?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายหวางซิงซิงผู้บริหารสูงสุดของจีนวางแผนที่จะจัดส่งหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์มากถึง 20,000 ตัวในปีนี้เพิ่มขึ้นจากประมาณ 5,500 ตัวในปี 2025 หลังจากที่บริษัทได้รับความสนใจจากทั่วโลกด้วยการปรากฏตัวในงานเทศกาลฤดูใบไม้ผลิเมื่อคืนวันจันทร์จากการพูดคุยกับร้านค้าเทคโนโลยีในประเทศ 36Kr หลังการแสดง Wang กล่าวว่าการจัดส่งหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ทั่วโลกสามารถเข้าถึง "หลายหมื่น" ในปีนี้โดยมี</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 09:32:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a78195437140ed70a598e27029cbb7df89edd863</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/be6c9b3a-5ea2-496d-b1a2-619a8479b483_35d33f69.jpg?itok=gCVhX4xC&amp;v=1771320763" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลอินเดียลงโทษประหารชีวิต 3 คนในข้อหาข่มขืนนักท่องเที่ยวฆาตกรรมใกล้แหล่งมรดก Unesco</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3343824/indian-court-hands-death-penalty-3-tourist-rape-murder-near-unesco-heritage-site?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลอินเดียได้ตัดสินประหารชีวิตชายสามคนที่ถูกตัดสินว่าข่มขืนนักท่องเที่ยวชาวอิสราเอลและหญิงอื่นและฆ่าชายคนหนึ่งใกล้กับมรดกโลก Unesco ชายคนนี้ได้โจมตีกลุ่มคนห้าคนซึ่งรวมถึงชาวอิสราเอลและนักท่องเที่ยวอีกคนซึ่งเป็นชายชาวอเมริกันขณะที่พวกเขากำลังดูดาวในหมู่บ้านทางตอนใต้ของอินเดียเมื่อปีที่แล้วตามรายงานของสื่อในเวลานั้นพวกเขาอยู่ใน th</description>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 09:28:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2472ed3d0a405588f798a6f1b6322448a40c8ce9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/e6c1a086-f641-42d6-8da4-4f31f0bef106_253648cd.jpg?itok=KKrzQjXx&amp;v=1771320485" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
