<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เครื่องบินขับไล่ J -35 ของจีนซ่อนตัวได้ดีกว่า F -35 ของสหรัฐฯหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3327146/chinas-j-35-fighter-jet-stealthier-us-f-35?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครื่องบินขับไล่ J -35 ที่นำโดยเรือบรรทุกสินค้าของจีนมีส่วนตัดขวางของเรดาร์ที่เล็กกว่าฝ่ามือมนุษย์ซึ่งชี้ให้เห็นถึงก้าวสำคัญในเทคโนโลยีการลักลอบล่าสัตว์ตามข้อมูลจากสื่อของรัฐขนาดของภาพตัดขวาง – การวัดว่าวัตถุสามารถตรวจจับได้ด้วยเรดาร์ – ได้รับการเปิดเผยในโปรแกรมที่ออกอากาศทางกล้องวงจรปิดของสถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งรัฐเมื่อวันเสาร์ “ในฐานะนักสู้ลอบเร้นความสามารถในการสังเกตต่ำของซีรีส์ J -35 มาจาก</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb17552ce720dc80af9b905e184a03aab182a896</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/5a6050d2-6e76-4b6d-aea3-37bee7b2d918_91c4bf74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับแท็กซี่บ่นพึมพำเพราะฮ่องกงคิดค่าจอดรถเป็นสองเท่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3327150/taxi-drivers-grumble-hong-kong-doubles-parking-meter-charge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนขับแท็กซี่ชาวฮ่องกงบางคนกล่าวว่าพวกเขาไม่มีทางเลือกอื่นนอกจากต้องกลืนค่าจอดรถมิเตอร์ที่เพิ่มขึ้นร้อยละ 100 จาก HK $ 8 (US $ 1) เป็น HK $ 16 ต่อชั่วโมงซึ่งมีผลในวันอาทิตย์โดยเพิ่มว่าพวกเขาจะต้องทำงานหนักขึ้นเพื่อชดเชยค่าใช้จ่ายที่สูงขึ้นการเพิ่มค่าธรรมเนียมเป็นสองเท่ามีผลกับที่จอดรถมิเตอร์ริมถนนกว่า 20,000 คันของฮ่องกงทั้งหมดโดยมีค่าใช้จ่ายเพิ่มขึ้นจาก HK $ 2 เป็น HK $ 4 pe</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 10:32:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9be414c8021d4e4841110cfcfea280496be23dc2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/2a8234d5-6eb6-4ae3-9300-44dc18488045_221a4756.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มินิโซผู้ค้าปลีกชาวจีนเพื่อปั่น Top Toy ลงประกาศในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3327149/chinese-budget-retailer-miniso-spin-top-toy-brand-list-it-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มินิโซผู้ค้าปลีกงบประมาณจีนวางแผนที่จะปิดแบรนด์ทอยยอดนิยมและลงประกาศในฮ่องกงด้วยความกระตือรือร้นของนักลงทุนสำหรับผู้ผลิตทอยชาวจีนและเน้นสถานะการต่ออายุของเมืองในฐานะแหล่งระดมทุนระดับโลกธุรกิจซึ่งจะยังคงเป็นบริษัทในเครือของมินิโซที่ตั้งอยู่ในกวางโจวหลังการสปินออฟมุ่งเน้นไปที่ของเล่นสะสมที่ได้รับแรงบันดาลใจจากวัฒนธรรมป๊อปมินิโซะที่จดทะเบียนในฮ่องกงได้กล่าวไว้ใน</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 10:14:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8dcfe10997124dbc551f843f0c8cb08ab5fcfcf1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/56651d26-ee83-41bd-8940-1efe50eb32c4_947b90f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิศวกรกองทัพจีนทำการทดลองทริปเปิลนุ๊กสไตรค์ครั้งแรกในห้องปฏิบัติการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326757/chinese-army-engineers-run-first-triple-nuke-strike-experiment-lab?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพสหรัฐเริ่มการโจมตีอย่างลับๆในโรงงานนิวเคลียร์ของอิหร่านในเดือนมิถุนายนโดยทิ้งระเบิดขนาดใหญ่หลายลูกลงบนเป้าหมายเดียวในขณะที่เจ้าหน้าที่สหรัฐอ้างว่าสถานที่แห่งนี้ถูกทำลายอย่างสมบูรณ์แต่รายงานบางฉบับชี้ให้เห็นว่าแกนหลักของสิ่งอำนวยความสะดวกเหล่านี้อาจยังมีชีวิตอยู่สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความท้าทายอย่างต่อเนื่องในการทำสงครามสมัยใหม่: แม้แต่อาวุธทั่วไปที่ทรงพลังที่สุดก็อาจ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37e9c28ba2a6b51c66556fd1b3815bb340169e3d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/f59bd263-4fc9-426b-b296-297bdb0215c8_6dcc7235.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวจีนในญี่ปุ่นช่วยชีวิตผู้หญิงจมน้ำแม้จะมีข้อจำกัดในการเคลื่อนไหวแขน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3326493/china-tourist-japan-descends-cliff-save-drowning-woman-despite-limited-arm-mobility?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวชาวจีนที่หายจากการผ่าตัดกระดูกไหปลาร้าได้รับการยกย่องว่าให้ความสำคัญกับความปลอดภัยของคนอื่นมากกว่าตัวเขาเองโดยการลงหน้าผาเพื่อช่วยเหลือหญิงญี่ปุ่นที่จมน้ำที่เว็บไซต์ทัวร์ในญี่ปุ่นชายวัย 54 ปีที่ถูกระบุว่าเป็นหยางได้รับผลกระทบจากเซียนในมณฑลส่านซีทางตะวันตกเฉียงเหนือของจีนเขาเดินทางไปกับภรรยาที่ชายหาดโจกาซากิในจังหวัดชิซูโอกะเมื่อวันที่ 16 กันยายน</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3db790cf8c65064c4aeec0bdfbebbe5b3f19f209</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/bcadad30-ddf3-4ea9-8dd7-f4ea1407a1a1_fa6e8af7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
