<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เครื่องบินขับไล่รุ่นที่ 6 ที่ได้รับการปรับปรุงของจีนทำให้เราได้รับการแจ้งเตือนเกี่ยวกับการมีอำนาจสูงสุดทางอากาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3331234/chinas-updated-6th-generation-fighter-jets-put-us-notice-air-supremacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเปลี่ยนแปลงที่โดดเด่นได้รับการสังเกตในทั้งสองโครงการเครื่องบินรบรุ่นที่หกของจีนโดยมีการปรับปรุงต้นแบบที่เห็นการบินเพียง 10 เดือนหลังจากการปรากฏตัวต่อสาธารณชนครั้งแรกของพวกเขาซึ่งบ่งชี้ถึงความคืบหน้าอย่างรวดเร็วในขณะที่ประเทศนี้อยู่กับสหรัฐเพื่อการมีอำนาจสูงสุดทางอากาศภาพถ่ายที่เผยแพร่บนโซเชียลมีเดียของจีนตั้งแต่วันอังคารแสดงให้เห็นถึงสิ่งที่ดูเหมือนจะเป็นเครื่องบินขับไล่รุ่นที่หกของเฉิงตูแอร์คราฟท์คอร์ปอเรชั่น</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 14:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df6b15da583bfc5d840e499a8994d67ecfdeef69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/95aa20ec-e100-42ba-a9db-25c7c4b09e14_bf973fea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>AIIB ยืนยันแผนสำหรับสำนักงานในฮ่องกงโดยคาดว่าจะเปิดให้บริการในปีหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3331013/asian-infrastructure-investment-bank-confirms-plan-hong-kong-office-next-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารเพื่อการลงทุนโครงสร้างพื้นฐานแห่งเอเชีย (AIIB) ที่มีสำนักงานใหญ่ในกรุงปักกิ่งยืนยันว่าจะเปิดสำนักงานศูนย์กลางในฮ่องกงซึ่งจะช่วยเพิ่มขีดความสามารถด้านการเงินนอกชายฝั่งและบทบาทของเมืองในฐานะศูนย์กลางทางการเงินระดับโลกงานเตรียมความพร้อมอยู่ในท่อและคืบหน้าไปด้วยดีโพสต์ได้เรียนรู้จากธนาคารคาดว่าจะมีการประกาศอย่างเป็นทางการโดยประธาน AIIB Ji</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 14:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93eac599129da3d38d619e58112452ec0d4333fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/11cc4eb8-86e8-477f-9296-3ee9d554a4fc_b3cf5813.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Opec ตกลงที่จะเพิ่มผลผลิตกลั่นกรองแผนเนื่องจากความกลัวของกลูตา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3331245/opec-agrees-output-increase-moderates-plans-due-glut-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Opec มีกำหนดที่จะเห็นด้วยในวันอาทิตย์เกี่ยวกับการเพิ่มขึ้นของเป้าหมายการส่งออกน้ำมันที่เพิ่มขึ้นเล็กน้อยอีกแหล่งข้อมูลสามแหล่งที่คุ้นเคยกับการพูดคุยกล่าวว่าในขณะที่กลุ่มผู้ผลิตมีการกลั่นกรองแผนการที่จะฟื้นส่วนแบ่งการตลาดเนื่องจากความกลัวของซัพพลายกลูตาที่เพิ่มขึ้น Opec ได้เพิ่มเป้าหมายผลผลิตมากกว่า 2.7 ล้านบาร์เรลต่อวัน (bpd) – ประมาณร้อยละ 2.5 ของอุปทานทั่วโลก – ตั้งแต่เดือนเมษายนแต่ชะลอความเร็วในเดือนตุลาคมและพฤศจิกายนจาก</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 13:31:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c904f57832c3c83ed901a40a1d1be3c93c7a38bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/74a27ea7-5d7e-4e02-aaf9-f3936931a4a5_c6b03257.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องคอมพิวเตอร์ควอนตัมปรมาณูของจีนรายงานยอดขายครั้งแรกด้วยคำสั่งซื้อมูลค่า 5.6 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331241/chinas-atomic-quantum-computer-reports-first-sales-orders-worth-us56-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คอมพิวเตอร์ควอนตัมปรมาณูเครื่องแรกของจีนได้ผ่านเป้าหมายทางการค้าที่สำคัญโดยทำยอดขายครั้งแรกให้กับลูกค้าในประเทศและต่างประเทศตามข้อมูลของสื่อของรัฐ Hubei Daily หนังสือพิมพ์อย่างเป็นทางการของมณฑลหูเป่ย์รายงานเมื่อวันศุกร์ว่าหน่วย Hanyuan -1 เชิงพาณิชย์หน่วยแรกได้ถูกส่งไปยังบริษัทย่อยของผู้ให้บริการโทรคมนาคม China Mobile ในขณะที่ปากีสถานได้ทำการสั่งซื้อยอดขาย w</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 13:00:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af51d909ab12dbafeaea2fba6a91a5cc93b43627</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/cbd97ee8-abf4-4aee-8116-e6eef25f7b35_f99bd141.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอเชียตะวันออกเฉียงใต้จะได้รับประโยชน์จากการแข่งขันระดับโลกสำหรับโลกที่หายากได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3331100/can-southeast-asia-benefit-global-race-rare-earths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอเชียตะวันออกเฉียงใต้กำลังเกิดขึ้นอย่างเงียบๆในฐานะเวทีสำคัญในการแข่งขันระดับโลกสำหรับธาตุดินที่หายากแร่ธาตุที่สำคัญที่ขับเคลื่อนทุกอย่างตั้งแต่สมาร์ทโฟนและยานพาหนะไฟฟ้าไปจนถึงระบบพลังงานหมุนเวียนและอาวุธขั้นสูงในขณะที่โลกกำลังก้าวไปสู่พลังงานสะอาดและการเปลี่ยนแปลงทางดิจิทัลการควบคุมแร่ธาตุเหล่านี้ได้กลายเป็นศูนย์กลางของการแข่งขันทางการเมืองในขณะที่จีนยังคงครองความยิ่งใหญ่</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c221a4f3bbdb3e63f623bb2621fbc74f566be749</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/90400077-0e27-45a6-87b0-8bde76067d61_808a884a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
