<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อินเดียยังสามารถพึ่งพารัสเซียในฐานะพันธมิตรด้านการป้องกันที่ ‘ผ่านการทดสอบเวลา’ ได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3335396/putin-visits-new-delhi-can-india-rely-russia-time-tested-defence-partner?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเยือนกรุงนิวเดลีครั้งแรกของประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินนับตั้งแต่การรุกรานยูเครนของรัสเซียเป็นสัญญาณที่ชัดเจนที่สุดของความมุ่งมั่นของอินเดียในการถ่วงดุลระหว่างการเสริมสร้างความสัมพันธ์ด้านการป้องกันที่ยาวนานกับกรุงมอสโกและการจัดการความตึงเครียดทางการค้ากับสหรัฐอเมริกาตามที่นักวิเคราะห์เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาปูตินได้รับการต้อนรับจากนายกรัฐมนตรีนเรนทราโมดีที่สนามบินเดลีสำหรับการเยี่ยมชมรัฐสองวันของเขา</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:14:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9fca23b113549a2986a4f6f419cd3103c8c05240</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/53f7961c-cffa-43ae-8333-3ebf68522628_55ade34e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้หวันบล็อคแพลตฟอร์มจีนแผ่นดินใหญ่ RedNote ที่อ้างถึง ‘ความเสี่ยงการฉ้อโกงสูง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3335386/taiwan-blocks-mainland-chinese-social-media-platform-rednote-citing-high-fraud-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันได้บล็อก RedNote ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียยอดนิยมของจีนแผ่นดินใหญ่ในหมู่คนหนุ่มสาวบนเกาะโดยอ้างถึง "การป้องกันการฉ้อโกง" และ "ความปลอดภัยของข้อมูล" สำนักงานสอบสวนคดีอาญาของกระทรวงมหาดไทยไต้หวันออกนโยบายในวันพฤหัสบดีที่ประกาศคำสั่งปิดระบบอินเทอร์เน็ตและคำสั่งจำกัดการเข้าถึง RedNote เป็นเวลาหนึ่งปี RedNote เป็นโซเชียลไลฟ์สไตล์ของฉัน</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:14:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e1285af64d0c38cf5566c33c829762005c87057</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/2144fcb5-c3c7-4e85-bb85-3395f4d68bad_00181edb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘America First’ ปรับโฉมใหม่: กลยุทธ์ทรัมป์ใหม่ปรับโฉมหน้าสหรัฐฯทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335397/new-trump-strategy-shifts-us-focus-china-latin-america-targets-mass-migration?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวในเอกสารยุทธศาสตร์ใหม่ที่รอคอยมานานในวันศุกร์ว่าสหรัฐจะเปลี่ยนจากบทบาทระดับโลกครั้งประวัติศาสตร์ไปสู่การเพิ่มอำนาจในละตินอเมริกาและต่อสู้กับการโยกย้ายถิ่นฐานอย่างจริงจังเอกสารความมั่นคงแห่งชาติที่หมายถึงการเปิดเผยมุมมองโลกที่ "อเมริกาแรก" ซึ่งเป็นบรรทัดฐานของทรัมป์ส่งสัญญาณถึงการปรับทิศทางที่คมชัดจาก US CAL ที่ยาวนาน</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:13:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78a310e293e53163e7d65c00071ef19392fe4754</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/32481556-f707-45a2-a770-84315596d074_66fa69dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ก่อตั้ง BYD เดิมพันเทคโนโลยีใหม่เพื่อชนะใจลูกค้าเมื่อยอดขายลดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3335391/byd-founder-wang-chuanfu-bets-new-tech-win-back-customers-sales-decelerate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>BYD ราชายานยนต์ไฟฟ้า (EV) ของจีนกำลังตั้งความหวังกับเทคโนโลยีรุ่นต่อไปในการสร้างการหมุนเวียนของยอดขายท่ามกลางการแข่งขันที่รุนแรงในตลาดยานยนต์ที่ใหญ่ที่สุดในโลกตามที่ผู้ก่อตั้งและประธาน Wang Chuanfu กล่าวมหาเศรษฐีกล่าวในที่ประชุมผู้ถือหุ้นที่เซินเจิ้นเมื่อวันศุกร์ว่าวิศวกร 12,000 คนของบริษัทซึ่งเป็นกระดูกสันหลังของผู้ผลิตรถยนต์จะช่วยฉัน</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:05:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c11f466a3e9e92bfb67977905994c54f38acb533</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/6ed1df60-f66c-4a8c-8d51-0393ed2c78e1_c56c7c1b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝรั่งเศสพร้อมที่จะได้รับแพนด้ายักษ์จำนวน 2 ตัวในปี 2027 หลังจากการเยือนจีนของมาครง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335395/france-poised-get-two-giant-pandas-2027-after-macrons-visit-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝรั่งเศสพร้อมที่จะได้คู่แพนด้าในปี 2027 ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของสัญญาเงินกู้ใหม่ที่ยาวนานกว่าทศวรรษหลังจากการเยือนจีนของประธานาธิบดีเอ็มมานูเอลมาครงเป็นเวลาสามวันเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาสมาคมอนุรักษ์สัตว์ป่าแห่งประเทศจีนประกาศว่าได้ตกลงกับสวนสัตว์ Beauval ของฝรั่งเศสเพื่อขยายความร่วมมือระหว่างประเทศเกี่ยวกับการอนุรักษ์แพนด้ายักษ์โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อส่งเสริมการแลกเปลี่ยนชิโน - ฝรั่งเศส Accordin</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:00:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed804b027e4acee53bbdfd9634b9e5a18f24c421</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/e89f5d8c-b0b2-44a1-8bfd-9fad2e20db8f_cf56b77b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
