<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เครื่องช่วยพยุง flotilla ที่ผูกติดกับกาซ่าถูกบังคับให้หันหลังกลับเนื่องจากพายุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323960/gaza-bound-flotilla-carrying-aid-forced-turn-back-barcelona-due-storms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลมเมดิเตอร์เรเนียนที่รุนแรงทำให้ฟลอติลลาที่ผูกพันกับกาซาต้องแบกรับความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมและนักเคลื่อนไหวชาวโปรปาเลสไตน์หลายร้อยคนรวมถึงนักรณรงค์ด้านสิ่งแวดล้อม Greta Thunberg กลับไปที่บาร์เซโลนาคณะผู้จัดงานกล่าวเมื่อวันจันทร์เรือประมาณ 20 ลำออกจากเมืองสเปนในวันอาทิตย์โดยมีเป้าหมายที่จะ "เปิดทางเดินด้านมนุษยธรรมและยุติการฆ่าล้างเผ่าพันธุ์ของชาวปาเลสไตน์อย่างต่อเนื่อง" ท่ามกลางสงครามอิสราเอล - กาซา</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 14:22:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ced3d61f80c58099e259b50494760409f1666f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/c6201808-4be9-4825-bd67-651881ca0b92_7b3b2157.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>SCO มีแผน 10 ปีสำหรับโลกหลายขั้วหวังยี่ของจีนกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323963/sco-has-10-year-plan-multipolar-world-chinas-wang-yi-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายหวางยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวว่าองค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) ได้ใช้กลยุทธ์ 10 ปีที่มีวัตถุประสงค์เพื่อขับเคลื่อนโลกหลายขั้วยุทธศาสตร์นี้เกิดขึ้นในช่วงเวลาที่กลุ่มภูมิภาคในการประกาศร่วมกันยอมรับว่าความตึงเครียดทางภูมิรัฐศาสตร์ที่ทวีความรุนแรงขึ้นเป็นภัยคุกคามต่อความมั่นคงที่เพิ่มขึ้นพูดกับผู้สื่อข่าวหลังจากการประชุมสุดยอดเมื่อวันจันทร์หวังกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 14:21:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">545fffb6371b67bde8d1dd2a5dd63320b11eff44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/c337630c-656b-46f4-8849-f0aefc4c09b2_4201e5b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไซต์โซเชียลมีเดียของจีนเร่งปฏิบัติตามกฎหมายการติดฉลากเนื้อหาที่สร้างโดย AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3323959/chinas-social-media-platforms-rush-abide-ai-generated-content-labelling-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียรายใหญ่ของจีนรวมถึง WeChat ของ Tencent Holdings และ Douyin ที่ ByteDance เป็นเจ้าของได้เปิดตัวฟีเจอร์ใหม่เพื่อปฏิบัติตามกฎหมายฉบับใหม่ในวันจันทร์ซึ่งกำหนดให้มีการติดฉลากเนื้อหาที่สร้างด้วยปัญญาประดิษฐ์ทั้งหมดทางออนไลน์กฎหมายซึ่งออกในเดือนมีนาคมกำหนดให้มีป้ายกำกับที่ชัดเจนและโดยนัยสำหรับข้อความรูปภาพเสียงวิดีโอและเนื้อหาเสมือนอื่นๆที่สร้างโดย AI EXP</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 14:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">311dae57fdceabcc599c5b72dd90db9674dd73b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/bb727149-c3ce-4a07-9559-b45dcfdea137_9eedaf48.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่การคว่ำบาตรของสหรัฐอเมริกามีผลบังคับใช้สีจิ้นผิงกด SCO เพื่อกำหนดเป้าหมาย ‘การกลั่นแกล้ง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323954/us-sanctions-take-toll-xi-jinping-presses-sco-target-bullying?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เรียกร้องให้ประเทศสมาชิกขององค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) เสริมสร้างความมั่นคงทางการเงินร่วมกันและเสียงในโลกเนื่องจากแรงกดดันจากสหรัฐอเมริกาและพันธมิตรประธานาธิบดีสีจิ้นผิงกล่าวกับผู้นำรัฐ SCO โดยไม่ได้ระบุชื่อประเทศใดๆ – หลายคนต้องเผชิญกับการคว่ำบาตรผ้าห่มและการลงโทษทางภาษีจากสหรัฐฯ – ว่าองค์กรจำเป็นต้องเร่ง</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c4a196e005aafa5cbe77779232bb0cd1ad8a1e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/a5fcc33f-b204-499a-8794-da0907a27c0e_06d1774d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่สหรัฐฯเพิ่มอุปสรรคด้านเซมิคอนดักเตอร์มากขึ้นบริษัทจีนอาจคว้าโอกาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3323922/what-chinas-self-reliance-push-means-its-semiconductor-industry-us-hurdles-mount?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แรงผลักดันในการพึ่งพาตนเองทางเศรษฐกิจของจีนกำลังยกระดับจิตวิญญาณและแนวโน้มของอุตสาหกรรมเซมิคอนดักเตอร์เนื่องจากคนวงในคาดหวังว่าจะมีเทคโนโลยีที่ปลูกเองมากขึ้นหลังจากที่วอชิงตันเพิกถอนการสละสิทธิ์สำหรับโรงงานผู้ผลิตชิปที่เป็นเจ้าของในต่างประเทศบางแห่งในจีนเพื่อใช้เทคโนโลยีของสหรัฐอเมริกาในการดำเนินงานสาขาของผู้ผลิตชิปของเกาหลีใต้ Samsung และ SK Hynix รวมถึง Intel Semiconductor (ต้าเหลียน), w</description>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 13:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87505349efe1fbdcdb552a759f2e2d48c4e6b6dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/01/56e325e5-6781-4547-ad31-d2d9945a9cc1_443d7a1f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
