<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การปราบปรามคนเข้าเมืองของทรัมป์ ‘เชิญชวนอันตราย’ จุดประกายการเผชิญหน้าที่รุนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339453/trumps-immigration-crackdown-invites-danger-sparking-violent-confrontations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การกวาดล้างการปราบปรามคนเข้าเมืองของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯกำลังจุดประกายการเผชิญหน้าอย่างรุนแรงกับทั้งผู้อพยพและพลเมืองอเมริกันซึ่งเป็นการพัฒนาที่เน้นย้ำถึงการยิงหญิงชาวมินนีแอโพลิสที่เสียชีวิตของเจ้าหน้าที่น้ำแข็งในสัปดาห์นี้ภายใต้คำสั่งของทรัมป์ที่จะเพิ่มการเนรเทศเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองสวมหน้ากากได้พุ่งเข้าสู่เมืองที่นำโดยพรรคเดโมแครตพ่นแก๊สน้ำตาในที่พักอาศัย</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:05:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b409d36c78e7fb72f3c4cd39aaf54060f7f1b5e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/c7294db7-705f-44d7-9faf-8d2a133e996a_a88047b9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สแลมของฮ่องกงพยายาม ‘ละเลง‘ รัฐบาลก่อนการบรรเทาผลกระทบของจิมมี่ไล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3339452/hong-kong-slams-attempts-smear-government-ahead-jimmy-lai-mitigation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ระดับสูงของฮ่องกงได้ประณามความพยายามของกองกำลังภายนอกและ "ผู้ต่อต้านจีน" ที่จะ "ละเลง" รัฐบาลก่อนการพิจารณาคดีบรรเทาทุกข์ของ Jimmy Lai Chee-ying กล่าวว่าความเชื่อมั่นของอดีตเจ้านายสื่อแสดงให้เห็นว่าแผนการใดๆที่จะบ่อนทำลายความมั่นคงของชาติจะล้มเหลวเลขาธิการฝ่ายรัฐธรรมนูญและกิจการแผ่นดินใหญ่ Erick Tsang Kwok-wai กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าแคมเปญการโจมตีดังกล่าวในช่วง La</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:50:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">778c54d46a9e7f0bde8ec3cb41365a11a0b34e47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/d6158ee3-5350-45ec-82d2-3713795fdfec_e7aea31a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์ยกระดับการปฏิรูปแรงงานข้ามชาติท่ามกลางเสียงเรียกร้องให้มีการเปลี่ยนแปลงที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339451/singapore-steps-migrant-worker-reforms-amid-calls-deeper-change?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชีวิตของแรงงานข้ามชาติในสิงคโปร์หวานขมราเมชอายุ 29 ปีเข้ามาในเมืองเพื่อค้นหางานที่ดีเขามาจากรัฐทมิฬนาฑูประเทศอินเดียและมีรายได้มากกว่า 600 ดอลลาร์สหรัฐฯ (466 บาท) ต่อเดือนจากการทำงานเป็นช่างเทคนิคที่บริษัทข้ามชาติขนาดใหญ่แม้ว่านี่จะเป็นสองเท่าของสิ่งที่เขาทำในอินเดียและได้ช่วยให้น้องสาวของเขาผ่านวิทยาลัยที่นั่นมันเป็นเพียงประมาณร้อยละ 10 ของ S $ 5,775 ระบุฉัน</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:13:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc5382329ee62347c6be8767cb9cd5a8a5a11288</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/731e9e75-6ff9-44d5-b605-c500982c9899_fb2e366d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเรียกร้องให้สหรัฐฯจัดตั้งแนวร่วมต่อต้านลัทธิทหารญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339449/china-calls-us-form-united-front-against-japanese-militarism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนเรียกร้องให้สหรัฐทำงานร่วมกันเพื่อป้องกันการฟื้นตัวของลัทธิทหารในญี่ปุ่นโดยรัฐบาลจีนส่งสัญญาณว่าอาจมีการคว่ำบาตรอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศของโตเกียวมากขึ้น “การป้องกันไม่ให้ทหารเข้ามาทำร้ายโลกอีกเป็นผลประโยชน์ร่วมกันของทั้งสองประเทศของเรา [จีนและสหรัฐอเมริกา ]” หลิวเผิงหยูโฆษกสถานทูตจีนในกรุงวอชิงตันกล่าว</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:56:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">118166fe633ca4d3c7e3d3998f7df3effba1707d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/01b4ed68-acf1-491f-b0fe-2df4d7b02c4e_ee8a6124.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Legco ของฮ่องกงเพื่อหารือเกี่ยวกับการสนับสนุนหลังการดับเพลิงในไทโปแต่เซสชั่นคำถามถูกยกเลิก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339447/hong-kongs-legco-discuss-post-tai-po-fire-support-question-session-cancelled?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภานิติบัญญัติที่ได้รับการเลือกตั้งใหม่ของฮ่องกงจะหารือเกี่ยวกับการเคลื่อนไหวของรัฐบาลเพื่อเสริมสร้างการสนับสนุนผู้อยู่อาศัยในศาลหวังฟุกที่ได้รับผลกระทบในการประชุมครั้งแรกในวันพุธหน้าแต่จะข้ามเซสชั่นคำถามปกติสำหรับเจ้าหน้าที่การประชุมสภานิติบัญญัติสำหรับสมาชิกสภานิติบัญญัติซึ่งเข้ารับตำแหน่งเมื่อวันที่ 1 มกราคมจะอภิปรายการเคลื่อนไหวของนักกฎหมายที่เรียกร้องให้มีการทบทวน</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:23:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bde0294fec443d9fcab0aaebb00ee8be8a65f6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/f8f53b38-9809-4ae4-bd58-fbf5853ee19f_ac6b8de7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
