<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ระบบป้องกันภัยทางอากาศ ‘โดมเหล็ก‘ ใหม่ของเกาหลีใต้ที่ถูกมองว่าเป็นการตอบกลับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3327190/south-koreas-new-us-iron-dome-air-defence-system-seen-reply-china-north-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯได้ปรับใช้ระบบป้องกันทางอากาศใหม่ในเกาหลีใต้ซึ่งได้รับการขนานนามว่าโดมเหล็กของอเมริกา – ในสิ่งที่นักวิเคราะห์เห็นว่าเป็นความพยายามของวอชิงตันในการต่อต้านการปฏิบัติการโดรนของจีนหรือเกาหลีเหนือในกรณีที่เกิดความขัดแย้งในภูมิภาคเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาบริการเผยแพร่ข้อมูลภาพกลาโหมของกระทรวงกลาโหมสหรัฐฯได้อัปโหลดภาพถ่ายการเยือนเกาหลีใต้ของพลเอกแรนดี้จอร์จผู้บัญชาการทหารบกสหรัฐฯเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9345b45ee66e81ad741d72f0c223accc9cb6674c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/10e12bc0-7eab-4f92-b70b-12e5ebce49c8_92ce5536.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดติมอร์ตะวันออกจึงมีการเปลี่ยนแปลงจูนทางทหารของเมียนมาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327188/east-timors-asean-dreams-see-it-mend-fences-myanmars-military-junta?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การทบทวนท่าทีของติมอร์ตะวันออกเกี่ยวกับระบอบการปกครองทางทหารของเมียนมาร์ทำให้เกิดทั้งการตรวจสอบและการวางอุบายทั่วเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เนื่องจาก Dili พยายามทำให้เส้นทางเข้าสู่อาเซียนราบรื่นก่อนการประชุมสุดยอดในเดือนหน้าครั้งหนึ่งเคยเป็นนักวิจารณ์เสียงของรัฐบาลเมียนมาซึ่งเข้ามามีอำนาจในการรัฐประหารพ.ศ. 2564 ซึ่งโค่นล้มรัฐบาลที่ได้รับการเลือกตั้งของนางอองซานซูจีและทำให้ประเทศตกอยู่ในความขัดแย้งทางแพ่งติมอร์ตะวันออกได้</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 03:53:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c004e9ccd483b8e0c4450017c63edb1caeec16b1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/14fc26a5-0a69-40b0-930a-475529980971_88b90cb0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้ฝุ่นบัวลอยปะทะเวียดนามด้วย ‘ลมกระโชกแรง’ ทำให้มีผู้เสียชีวิต 2 รายสูญหาย 12 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327187/2-dead-12-missing-typhoon-bualoi-batters-vietnam-terrible-gusts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พายุไต้ฝุ่นบัวลอยได้พัดถล่มทางตอนเหนือของเวียดนามตอนกลางในช่วงเช้าตรู่ของวันจันทร์สร้างความเสียหายให้กับบ้านเรือนและการพังทลายของโครงข่ายไฟฟ้าโดยมีผู้เสียชีวิตอย่างน้อยสองคนและชาวประมง 12 คนสูญหายไปเนื่องจากพายุทำให้เกิดฝนตกและน้ำท่วมใหญ่ไต้ฝุ่นอยู่เหนือจังหวัด Nghe An ณเวลา 8.00 น. โดยความเร็วลมสูงสุดลดลงเหลือ 88 กม./ชม. (55 ไมล์/ชม.) จาก 117 กม./ชม. เมื่อถึงเวลาที่ตกลงมาก่อนหน้านี้</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 03:17:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93c2be8ca7443273920c4a24c52878226ef4a411</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/71b0c151-a68f-4c31-b896-7ad31e1ffcfe_fce59402.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีกิจกรรมและข้อเสนอใดบ้างสำหรับการเฉลิมฉลองวันชาติในฮ่องกง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327184/what-events-and-deals-are-offer-national-day-celebrations-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะเฉลิมฉลองครบรอบ 76 ปีของการก่อตั้งสาธารณรัฐประชาชนจีนในวันพุธโดยคาดว่าคนท้องถิ่นและนักท่องเที่ยวจะเดินทางข้ามพรมแดน 8.8 ล้านเที่ยวในสัปดาห์วันหยุดวันชาติซึ่งเพิ่มขึ้นร้อยละ 20 เมื่อเทียบกับตัวเลขของปีที่แล้วในขณะที่เมืองกำลังเตรียมพร้อมสำหรับการเฉลิมฉลองไปรษณีย์จะแสดงรายการกิจกรรมและข้อเสนอในวันที่ 1 ตุลาคมตั้งแต่การเดินทางด้วยระบบขนส่งสาธารณะฟรีและ</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 02:44:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">062095c69fe5840e2f79e8e6871933be0e1c2b62</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/998cdf5e-089d-4ffa-8bab-bce06ea2dc4e_0081c803.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวออสเตรเลียโกรธเมื่อ Optus ที่สิงคโปร์เป็นเจ้าของถูกไฟดับเป็นครั้งที่สองใน 10 วัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3327183/australians-outraged-singapore-owned-optus-outage-hits-second-time-10-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Telco Optus ของออสเตรเลียกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าได้รับความเดือดร้อนจากเหตุขัดข้องในพื้นที่ทางตอนใต้ของซิดนีย์ 10 วันหลังจากการหยุดชะงักในวงกว้างที่กล่าวว่าอาจทำให้มีผู้เสียชีวิตสี่รายเมื่อลูกค้าไม่สามารถรับความช่วยเหลือได้ทันท่วงทีรัฐบาลออสเตรเลียได้หาคำตอบเกี่ยวกับการหยุดชะงักที่โทรคมนาคมหมายเลข 2 ของประเทศซึ่งสิงคโปร์เทเลคอมมิวนิเคชั่น (Singtel) เป็นเจ้าของ</description>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 02:42:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f716ee7fe6e6804d471891e5e26c744946ceac33</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/ebac2d56-86f0-4511-ac5f-eb59cfa22857_5a11d26f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
