<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความต้องการที่เพิ่มขึ้นของธนาคารและโบรกเกอร์สำหรับทุ่นพื้นที่ภาคอสังหาริมทรัพย์ค้าปลีกของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3339955/banks-and-brokerages-growing-demand-space-buoys-hong-kongs-retail-property-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาคการธนาคารและการเงินของฮ่องกงมีแนวโน้มที่จะเป็นผู้นำในกิจกรรมการให้เช่าอสังหาริมทรัพย์รายย่อยโดยบริษัทต่างๆเช่น Forthright Securities, Futu Holdings และ HSBC ให้การสนับสนุนแก่เจ้าของบ้านที่กำลังดิ้นรนผ่านภาวะซบเซาของอสังหาริมทรัพย์หลายปี Forthright Securities เช่าสามชั้นรวม 14,000 ตารางฟุตที่ Golden Centre ใน Sheung Wan สำหรับสาขาแรกในเมือง accordi</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">336e5caa5bd48d0f8d885285635dc538741122aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/5dc1d9e0-2edc-452a-a777-970a587e4b26_da243070.jpg?itok=gDWGAKUR&amp;v=1768451290" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Lutnick เตือนไทเปให้ทรัมป์ ‘มีความสุข‘ เมื่อข้อตกลงชิปมูลค่า 5 แสนล้านดอลลาร์สหรัฐดึงจีนออกมาห้าม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3340075/lutnick-warns-taiwan-keep-trump-happy-us500-billion-chip-deal-draws-china-rebuke?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การผสมผสานชาตินิยมทางเศรษฐกิจกับอำนาจทางการเมืองเจ้าหน้าที่การค้าชั้นนำของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้ส่งข้อความชี้ไปยังไต้หวันไม่นานหลังจากที่วอชิงตันประกาศข้อตกลงที่ทะเยอทะยานในวันพฤหัสบดีเพื่อนำการผลิตเทคโนโลยีที่สำคัญรวมถึงเซมิคอนดักเตอร์กลับไปยังสหรัฐอเมริกาฮาวเวิร์ดลัทนิครัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์ของสหรัฐอเมริกาวางกรอบความคิดริเริ่มในการต่อต้านครั้งใหญ่ว่าไม่ใช่แค่รถบัสเท่านั้น</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:52:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aee8d1d520328061916bb94ab8de2054538eac94</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/2ce4ebdf-4024-46e8-8a45-7e7c89d0684b_2be328c2.jpg?itok=m4xCi-9_&amp;v=1768517568" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร่างกฎหมายสหรัฐอนุมัติเงิน 300 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับทหารของไต้หวันที่ผ่านเข้ามาในสภา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3340074/us-bill-approving-us300-million-taiwans-military-passed-house?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร่างกฎหมายการใช้จ่ายของสหรัฐที่อนุมัติความช่วยเหลือเป็นเงินสด 300 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับทหารของไต้หวันได้ผ่านสภาผู้แทนราษฎรและคาดว่าจะกลายเป็นกฎหมายเมื่อวันพุธที่ผ่านมาสภาผ่านแพคเกจการใช้จ่ายของรัฐบาลสองบิลที่จะให้เงินทุนแก่กระทรวงการคลังและรัฐจนถึงเดือนกันยายนพร้อมกับหน่วยงานของรัฐบาลกลางอื่นๆทำให้ยอดรวมเป็นแปดใน 12 บิลค่าใช้จ่ายประจำปีที่จำเป็น</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:09:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f4b0607d807fa756b20fa1f101005647cfe4a03</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/12eb4a39-3158-4b0a-9dc4-4b4ce3ad487c_71f8035c.jpg?itok=TiZn41YW&amp;v=1768514995" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาชาโดของเวเนซุเอลาบอกว่าเธอ ‘มอบ’ เหรียญรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพให้ทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340073/venezuelas-machado-says-she-presented-trump-her-nobel-peace-prize-medal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเรียโครีนามาชาโดผู้นำฝ่ายค้านเวเนซุเอลากล่าวว่าเธอ “มอบ” เหรียญรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพให้กับประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ในระหว่างการประชุมเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมา “ผมมอบเหรียญรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพให้ประธานาธิบดีสหรัฐฯ” มาชาโดบอกกับผู้สื่อข่าวนอกรัฐสภาสหรัฐฯเธอไม่ตอบคำถามผู้สื่อข่าวว่าเขายอมรับหรือไม่มาชาโดกำลังเยี่ยมชม</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:07:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00783601a82d1c7b6a14b2c86b8728f60776891f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/bd513601-3af2-4e6a-9d07-370d95b5c49a_a4dad61e.jpg?itok=ivFQpNsP&amp;v=1768514421" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้อเจียงของจีนตั้งเป้าการพัฒนาชิป AI ระดับ 3 ถึง 7 นาโนเมตรเพื่อต่อต้านโช้คโฮลด์ของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3340050/chinas-zhejiang-targets-3-7-nanometre-ai-chip-breakthroughs-counter-us-chokehold?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้อเจียงมหาอำนาจด้านเทคโนโลยีทางตะวันออกของจีนซึ่งเป็นที่ตั้งของยักษ์ใหญ่อย่างอาลีบาบาและบริษัทสตาร์ทอัพหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ยูนิทรีได้กำหนดเป้าหมายที่ชัดเจนในการพัฒนาอุปกรณ์ตัดชิปและการผลิตชิปในอีกห้าปีข้างหน้าจังหวัดเป็นท้องถิ่นล่าสุดที่ให้ความสำคัญกับนวัตกรรมภายใต้แผนห้าปีใหม่มันเข้าร่วมกับฮับอื่นๆรวมถึงเซินเจิ้นและเซี่ยงไฮ้ที่ทิ้งน้ำหนักของพวกเขาตามหลังเป่ยจิน</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55719cf932a3f5b9f78cbd31e4fdd98da7877984</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/b660236f-db4e-4045-a561-512fbc5d6593_1908e4d7.jpg?itok=vjgGRlxE&amp;v=1768482065" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
