<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัสเซียบอกตะวันตกว่าการรุกรานใดๆจะได้รับการตอบสนองด้วย ‘การตอบสนองที่เด็ดขาด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3327122/russia-tells-west-any-aggression-will-be-met-decisive-response?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศรัสเซีย Sergey Lavrov กล่าวกับตะวันตกเมื่อวันเสาร์ว่าการรุกรานใดๆต่อมอสโกจะต้องเผชิญกับ "การตอบสนองที่เด็ดขาด" เตือนถึงความพยายามที่จะลงอากาศยานในน่านฟ้ารัสเซียและกล่าวหาว่าเยอรมนีมีการใช้วาทศิลป์ทางทหารในขณะที่รัสเซียทำสงครามในยูเครนความตึงเครียดได้แพร่กระจายไปตามปีกตะวันออกของนาโตในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาขณะที่เอสโตเนียกล่าวว่ามอสโกได้ส่งเครื่องบินขับไล่สามลำเข้าไปในนั้น</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 23:05:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c54a12422b372186502fe212ef15042a94fcf94</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/82e81c1b-a620-42a6-b92b-f608034aa712_2786de55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิตกว่า 36 คนบาดเจ็บ 50 คนจากการถูกประทับตราในการชุมนุมของนักแสดง - นักการเมืองชาวอินเดีย Vijay</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3327121/over-36-dead-50-injured-stampede-indian-actor-politician-vijays-rally?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 36 คนและได้รับบาดเจ็บมากกว่า 50 คนในวันเสาร์จากการประทับตราในการชุมนุมที่จัดขึ้นโดยนักแสดงชาวทมิฬ Vijay ซึ่งกำลังหาเสียงเลือกตั้งหัวหน้ารัฐมนตรีของรัฐทมิฬนาฑูกล่าวหัวหน้ารัฐมนตรี MK Stalin กล่าวว่าเด็ก 8 คนและผู้หญิง 16 คนเป็นหนึ่งใน 36 คนที่เสียชีวิตในเขต Karur ในทมิฬนาฑูระหว่างการชุมนุมทางการเมืองโดย Tamilaga Vettri Kazhagam พรรคของ Vijay ก่อนหน้านี้รัฐ</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 22:12:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3d936ab72f885902aa51f1bdf6e4e597d37d112</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/0284d5ae-9a80-41c4-b993-387e567e2cef_259282a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>50 ปีผ่านไปจีนทิ้งยุโรปไว้เบื้องหลังการแข่งขันเพื่ออนาคตไฮเทคหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3327081/50-years-has-china-left-europe-behind-race-hi-tech-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปีนี้ถือเป็นครึ่งศตวรรษของความสัมพันธ์ทางการทูตอย่างเป็นทางการระหว่างจีนและสหภาพยุโรปตลอดจนครบรอบ 25 ปีของการก่อตั้งหอการค้าสหภาพยุโรปในประเทศจีนในฐานะที่เป็นส่วนหนึ่งของชุดของรายงานที่ตรวจสอบความสัมพันธ์ระหว่างสองมหาอำนาจ Meredith Chen และ Nora Mankel มองไปที่วิธีที่จีนพลิกสคริปต์เทคโนโลยีกับยุโรปในปี 1978 ขณะที่จีนกำลังเกิดขึ้นจาก</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 22:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9622a7e4eb6e63b67a997e73424fdad0ebb22242</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/33bd0214-4a62-4137-a4f5-5f460e61009a_045535c6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดโครงการริเริ่มระดับโลกของจีนจึงเป็นตัวแทนของการปฏิรูปความต้องการของสหประชาชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3326635/why-chinas-global-initiatives-represent-reform-un-needs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อการอภิปรายทั่วไปของการประชุมสมัชชาใหญ่แห่งสหประชาชาติครั้งที่ 80 เปิดขึ้นเมื่อวันที่ 23 กันยายนห้องโถงในถ้ำในนิวยอร์กก็เต็มไปด้วยปรากฏการณ์ที่คุ้นเคยอีกครั้ง: ประมุขแห่งรัฐกำลังจดบันทึกการเจรจาการทูตและสื่อมวลชนทั่วโลกแยกวิเคราะห์วลีทุกวลีแต่ธีมของปีนี้ – “ดีขึ้นด้วยกัน: 80 ปีและมากขึ้นเพื่อสันติภาพการพัฒนาและสิทธิมนุษยชน” – ดังขึ้นอย่างเจ็บปวด</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">472e21312111625606c8ee5772bc823dacc17a68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/81a75ae9-240e-416f-9d51-780e2179c865_6ca2e8dc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียใช้สปอตไลต์ของสหประชาชาติเพื่อเรียกประเทศที่พัฒนาแล้วเกี่ยวกับการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3327120/india-uses-un-spotlight-call-out-developed-nations-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียกล่าวหาว่าประเทศที่พัฒนาแล้วเสแสร้งในการค้าโลกและการตอบสนองต่อวิกฤตการณ์ทั่วโลกในที่ประชุมสมัชชาใหญ่แห่งสหประชาชาติเมื่อวันเสาร์ซึ่งเป็นข้อกล่าวหาที่ตามมาด้วยความพยายามที่จะเจรจากับวอชิงตันเพื่อกำจัดภาษีที่เกี่ยวข้องกับการซื้อน้ำมันดิบของรัสเซีย Subrahmanyam Jaishankar รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศอินเดียใช้สุนทรพจน์ของเขาในนิวยอร์กเพื่อเตือนความผันผวนของภาษีเทคโนล</description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 19:43:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a74e57a60e5c15c3fa0836ac5747f18edbcec74f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/8f532994-43f6-4a51-a1b3-dc4a02c89dc4_fb4f31a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
