<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนรัสเซียปะทะกับสหรัฐที่สหประชาชาตินักวิทยาศาสตร์เกี่ยวกับ ‘ประโยชน์ของน้ำมันหมู ': SCMP DAILY HIGHLIGHTS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3337629/china-russia-clash-us-un-scientists-benefits-lard-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนรัสเซียปะทะกับสหรัฐที่สหประชาชาติเกี่ยวกับการยึดน้ำมันของเวเนซุเอลาและความกดดันของกองทัพเรือจีนกล่าวหาว่าสหรัฐที่สหประชาชาติละเมิดกฎหมายระหว่างประเทศและทำให้ภูมิภาคแคริบเบียนไม่มั่นคงเนื่องจากวอชิงตันปกป้องการยึดน้ำมันของเวเนซุเอลา</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ce8e64ab7ffdc913129c9687ca819fad0ca9d7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/cf68bad1-388a-4a5c-9432-f44096d57749_3670d6aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสาบานว่าจะตอบโต้ภาษีเซมิคอนดักเตอร์ของสหรัฐฯที่ ‘ไร้เหตุผล’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337653/china-vows-retaliate-against-unreasonable-us-semiconductor-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกล่าวเมื่อวันพุธว่าจะตอบโต้มาตรการภาษีล่าสุดของสหรัฐฯที่มุ่งเป้าไปที่ภาคเซมิคอนดักเตอร์เมื่อวันอังคารสำนักงานผู้แทนการค้าของสหรัฐอเมริกากล่าวว่าจะเพิ่มอัตราภาษีในวันที่ 23 มิถุนายน 2027 โดยจะประกาศล่วงหน้าอย่างน้อย 30 วันตามมาด้วยการเปิดเผยการค้นพบของการซักถามที่ยาวนานหนึ่งปีในภาคชิปของจีนซึ่งเปิดตัวในเดือนสุดท้ายของปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 13:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55338b7c98d4af68256b907fc83fd9bd16efe4ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/67e1edd0-1e6a-449a-ad3f-728cfd9fba34_2eecae28.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทคโนโลยี DP สตาร์ทอัพ AI-for-Science ระดมทุนได้ 114 ล้านดอลลาร์สหรัฐในรอบ Series C</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3337648/ai-science-start-dp-technology-raises-us114-million-series-c-round?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DP Technology – ผู้พัฒนาชุดเครื่องมือ AI ที่นักวิจัยใช้สำหรับการทำงานที่ครอบคลุมการออกแบบยาไปจนถึงการพัฒนาแบตเตอรี่ – ได้ระดมทุนมากกว่า 800 ล้านหยวน (114 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในการจัดหาเงินทุนซีรีส์ C เพื่อขยายการวิจัยและพัฒนา (R&amp;D) และจ้างคนเก่งบริษัทสตาร์ทอัพ AI-for-Science (AI4S) ในกรุงปักกิ่งกล่าวเมื่อวันพุธว่ารอบนี้ได้รับการสนับสนุนจากการผสมผสานระหว่างการเชื่อมโยงกับรัฐและการร่วมทุน INV</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 13:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a647dc025c3cedd95033135a34acf85c8fc84fba</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/5c4a4c61-aadc-4ea3-ad08-9b216dfe1ac8_13642cd1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทำงานหนักและใช้เวลานานเป็นเชื้อเพลิงในการเพิ่มขึ้นของจีนตอนนี้มันลบล้างประโยชน์ของการหยุดพักที่นานขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337459/hard-work-and-long-hours-fuelled-chinas-rise-now-it-mulls-benefits-longer-breaks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไม่ว่าจะเป็นในใจกลางเมืองของจีนหรือชนบทที่ห่างไกลโดยปกติแล้วเทศกาลคริสต์มาสจะไม่ได้รับการเฉลิมฉลองด้วยงานแฟนมีตติ้งที่เห็นได้ในตะวันตกบนแผ่นดินใหญ่วันที่ 25 ธันวาคมไม่ใช่วันหยุดนักขัตฤกษ์ด้วยส่วนแบ่งความกระตือรือร้นของสิงโตที่สงวนไว้สำหรับช่วงเทศกาลตรุษจีนแบบดั้งเดิมที่เริ่มต้นในเดือนมกราคมหรือกุมภาพันธ์จางลี่ซึ่งอาศัยอยู่ในส่วนอภิบาลของเขตปกครองตนเองมองโกเลียใน</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea8fd0b41151ed0227e8e4a95d23670841b571e2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/86ddd1b1-f9a9-4aaa-b904-18f858809ac1_b0312dac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ค่าธรรมเนียมวีซ่า H -1B 100,000 $ ของทรัมป์ที่ตัดสินโดยผู้พิพากษาเนื่องจากระบบลอตเตอรี่สิ้นสุดลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337657/trumps-us100000-h-1b-visa-fee-upheld-judge-lottery-system-ends?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางสหรัฐเมื่อวันอังคารเรียกเก็บค่าธรรมเนียม 100,000 $ ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์เพื่อดำเนินการยื่นขอวีซ่า H -1B ในขณะเดียวกันก็ยอมรับว่าอาจ "สร้างความเสียหายอย่างมากต่อธุรกิจและสถาบันการศึกษาระดับอุดมศึกษาของอเมริกา" ในความเห็น 56 หน้าเบริลโฮเวลล์ผู้พิพากษาเขตสหรัฐเขียนว่าประธานาธิบดีมี “อำนาจตามกฎหมายในวงกว้าง” เพื่อแก้ไข “ปัญหาที่เขาเห็นว่าเป็นเรื่องของสิ่งแวดล้อม</description>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:42:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4231e6947f4556a80337f46959761a859acd0d7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/24/86595d86-f6d6-45ce-841e-ce17d5c10fce_027eee86.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
