<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กฎการเข้าเมืองที่เข้มงวดยิ่งขึ้นของสหราชอาณาจักรอาจส่งผลกระทบต่อผู้อพยพในฮ่องกง BN (O) อย่างหนักการสำรวจพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3334069/tougher-uk-immigration-rules-could-hit-hong-kong-bno-migrants-hard-survey-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบหนึ่งในสามของชาวฮ่องกงที่วางแผนที่จะตั้งถิ่นฐานในสหราชอาณาจักรภายใต้โครงการวีซ่าแห่งชาติอังกฤษ (ต่างประเทศ) เป็นผู้เกษียณอายุผู้สร้างบ้านหรือนักเรียนกลุ่มที่มีแนวโน้มที่จะได้รับผลกระทบจากเกณฑ์รายได้ที่เสนอสำหรับผู้อพยพการสำรวจได้แสดงให้เห็นนอกจากนี้ยังพบว่าผู้ถือวีซ่า BN (O) ร้อยละ 16 ที่เพิ่งสำเร็จการศึกษาระดับมัธยมศึกษาอาจประสบปัญหาในการตอบสนองความต้องการด้านภาษาอังกฤษที่ยากขึ้น</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 00:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d530fa2bb0de7ae599b15fa07f51c2025b23cb4a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/6cbfad46-aa4e-4f67-ae4f-8717a6fa7c37_0d463772.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกเทศมนตรีญี่ปุ่นลาออกจากการเยี่ยมชมโรงแรมซ้ำๆกับเจ้าหน้าที่ที่แต่งงานแล้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3334154/japanese-mayor-resigns-over-repeated-hotel-visits-married-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันอังคารนายกเทศมนตรีเมืองมาเอบาชิซึ่งเป็นเมืองหลวงของจังหวัดกุนมะทางตะวันออกของญี่ปุ่นได้ยื่นใบลาออกหลังจากการเยี่ยมชมโรงแรมซ้ำๆกับเจ้าหน้าที่อาวุโสของเมืองสมาชิกสภากล่าวอากิระโองาวะปฏิเสธการเรียกร้องให้สมาชิกสภาเมืองลาออกมานานแล้วโดยบอกว่าเธอไม่ได้มีความสัมพันธ์กับเจ้าหน้าที่ที่แต่งงานแล้วแต่เธอได้ทำเกี่ยวกับใบหน้าในวันอังคารที่ส่ง le</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 00:25:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe2a4415dd0bf17ef565068a346df361782c794b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/a0252010-180b-4fc7-bf07-650f789725fe_ebe64f3b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บทบาทคนกลางของอันวาร์ในแถวไทย - กัมพูชาสเปอร์สเข้ามายุ่งเกี่ยวกับข้อกล่าวหา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334135/malaysias-anwar-aims-mediate-thailand-cambodia-row-protests-over-his-role-mount?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อันวาร์อิบราฮิมนายกรัฐมนตรีมาเลเซียยืนยันว่าประเทศของเขายังคงเป็นกลางในฐานะคนกลางในแถวชายแดนที่ทวีความรุนแรงขึ้นระหว่างประเทศไทยและกัมพูชาเนื่องจากมีการวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับบทบาทการสร้างสันติภาพของเขาการตีกลับสะท้อนให้เห็นถึงความแตกแยกของความขัดแย้งที่เกิดขึ้นโดยกลุ่มบางกลุ่มในประเทศไทยและกัมพูชามองว่าทรัสต์ที่เป็นนายหน้าต่างชาติเป็นอันตรายต่อผลประโยชน์ของพวกเขานักวิเคราะห์กล่าวว่าอันวาร์มีความกระตือรือร้นที่จะ</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 00:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e53fe493e5a1c1724f04c734054aee1572b1a571</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/7c94b5a9-8df4-4d12-a861-cb8fde711d8f_b729dfb6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมภาคอวกาศของจีนจึงได้รับความสนใจ – รวมถึงจาก Elon Musk</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3334125/why-chinas-commercial-space-sector-grabbing-attention-including-elon-musk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมา LandSpace สตาร์ทอัพในปักกิ่งมีรายงานว่าวางแผนที่จะดำเนินการปล่อยจรวด Zhuque -3 ซึ่งเป็นจรวดที่สามารถนำกลับมาใช้ใหม่ได้ซึ่งสามารถกระตุ้นอุตสาหกรรมอวกาศของจีนได้อย่างมีนัยสำคัญโดยการลดต้นทุนของอุปกรณ์ยกเช่นดาวเทียมขึ้นสู่วงโคจรโอกาสที่จีนจะเชี่ยวชาญจรวดที่นำกลับมาใช้ใหม่ได้ซึ่งเป็นเทคโนโลยีที่บุกเบิกโดย SpaceX ในสหรัฐอเมริกาได้ดึงดูดความสนใจอย่างมีนัยสำคัญ</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 00:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9762dbdeb4a79023d7fc60f2bf04d1150f44825</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/f68b0ec4-1651-4dcc-ac4a-f8e48d2eee21_c0ef467b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แม่ชาวเกาหลีถูกตัดสินจำคุกตลอดชีวิตในคดี 'ฆาตกรรมกระเป๋าเดินทาง‘ ของนิวซีแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3334152/korean-mother-sentenced-life-prison-new-zealands-suitcase-murders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม่ที่ฆ่าลูกสองคนของเธอและยัดลงในกระเป๋าเดินทางที่ซ่อนอยู่ในล็อกเกอร์เก็บของถูกตัดสินจำคุกตลอดชีวิตในนิวซีแลนด์เมื่อวันพุธ Lee Hak-yung พลเมืองนิวซีแลนด์มีพื้นเพมาจากเกาหลีใต้เมื่อต้นปีที่ผ่านมาถูกตัดสินว่ามีความผิดในการฆ่าลูกๆของเธอในอาชญากรรมที่น่ารังเกียจซึ่งถูกขนานนามว่าเป็น "การฆาตกรรมกระเป๋าเดินทาง" ของประเทศผู้พิพากษาศาลสูงเจฟฟรีย์เวนนิงตัดสินให้ลี</description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 23:32:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fb26706b9e79160b3fd11e456ee5a77a7f83743</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/64c07fa5-0cfc-4bde-8b10-d02003f18388_a7a41857.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
