<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>AI ‘คล้ายสมอง’ ใช้ชิปจีนเพื่อทำงานเร็วขึ้น 100 เท่าในงานที่ใช้เวลานานเป็นพิเศษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3324851/brain-ai-said-run-100-times-faster-ultra-long-tasks-using-chinese-chips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมงานชาวจีนได้เปิดเผยสิ่งที่เรียกว่าโมเดลภาษาขนาดใหญ่ "คล้ายสมอง" ตัวแรกของโลกซึ่งเป็นระบบปัญญาประดิษฐ์ที่ออกแบบมาเพื่อใช้พลังงานน้อยลงทำงานได้ดีขึ้นและทำงานได้โดยไม่ต้องใช้ชิป Nvidia SpikingBrain 1.0 ได้รับการพัฒนาโดยนักวิจัยที่สถาบันระบบอัตโนมัติของ Chinese Academy of Sciences ในกรุงปักกิ่งเลียนแบบวิธีที่สมองของมนุษย์ยิงเฉพาะเซลล์ประสาทที่ต้องการดังนั้นแทนที่จะเป็นแอคติ</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb2322e7bbd06d9af7fbd821e37bfbcad34b26e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/8ad78041-6b11-4cce-a091-fe746331ac39_a6bded75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะเปลี่ยนเรื่องเล่าเกี่ยวกับการฆ่าตัวตายให้ปลอดภัยขึ้นได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3324764/how-safer-hong-kong-can-change-narrative-suicide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วันที่ 10 กันยายนเป็นวันป้องกันการฆ่าตัวตายโลกซึ่งเป็นคำกระตุ้นการตัดสินใจระดับโลกที่สำคัญที่รวมชุมชนทั่วโลกรวมถึงบุคคลองค์กรและผู้ที่มีประสบการณ์จริงเข้าด้วยกันเพื่อเริ่มต้นการสนทนาที่สำคัญและยืนยันบทบาทร่วมกันของเราในการป้องกันการฆ่าตัวตายวันนี้สอดคล้องกับธีมสามปี 2024 -2026 "การเปลี่ยนเรื่องเล่าเกี่ยวกับการฆ่าตัวตาย" ซึ่งกระตุ้นให้เราท้าทาย</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15610d276d5f200496f8b9bee0767fffb28b2e6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/3f220bc4-b310-4ee5-b5d0-56349929042f_7b3d9b15.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลโจมตีผู้นำฮามาสในโดฮาดึงข้อตำหนิที่หาได้ยากจากทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3324958/israel-strike-hamas-leaders-doha-draws-rare-rebuke-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ได้หยุดพักสาธารณะที่หาได้ยากกับนายกรัฐมนตรีอิสราเอลเบนจามินเนทันยาฮูกล่าวว่าการตัดสินใจของผู้นำในการโจมตีฝ่ายเดียวต่อฮามาสในกาตาร์ "ไม่ก้าวหน้าไปสู่เป้าหมายของอิสราเอลหรืออเมริกา" การโจมตีผู้นำกลุ่มติดอาวุธในโดฮาซึ่งเป็นเมืองหลวงของพันธมิตรสหรัฐฯทำให้ความตึงเครียดในภูมิภาคทวีความรุนแรงขึ้นอย่างมากและเสี่ยงต่อความพยายามที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐฯในการเป็นนายหน้าซื้อขายหลักทรัพย์</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 21:29:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43e726d240ffec925e6270235d2c5106934beb27</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/d320e438-8ddd-4e1a-8850-eeeefb9fa9f0_978d7095.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฎีกาสหรัฐอเมริกาเพื่อตัดสินความถูกต้องตามกฎหมายของภาษีทรัมป์ทำให้คดีดำเนินไปอย่างรวดเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324957/us-supreme-court-decide-legality-trumps-tariffs-puts-case-fast-track?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาสหรัฐตกลงกันเมื่อวันอังคารที่จะตัดสินความถูกต้องตามกฎหมายของโดนัลด์ทรัมป์ที่กวาดภาษีทั่วโลกตั้งค่าการทดสอบที่สำคัญของหนึ่งในการยืนยันที่กล้าหาญของประธานาธิบดีรีพับลิกันของอำนาจบริหารที่ได้รับเป็นศูนย์กลางของวาระทางเศรษฐกิจและการค้าของเขาผู้พิพากษายื่นอุทธรณ์คำตัดสินของศาลล่างต่อกระทรวงยุติธรรมสหรัฐว่าทรัมป์ล้มอำนาจของเขาในการบังคับใช้กฎหมายส่วนใหญ่</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 21:05:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19909940126159362f2e2dc54ccaf35b0a1f200e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/aae3ef81-9743-42c0-a562-e22d5a57cfd5_308f2ed6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษา 2 ใน 5 คนแรกในการลงมติพิจารณาคดีรัฐประหารโบลโซนาโรเพื่อเอาผิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3324956/first-5-judges-bolsonaro-coup-trial-votes-convict?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาบราซิลสองคนเมื่อวันอังคารลงมติให้ตัดสินอดีตประธานาธิบดี Jair Bolsonaro ในการนำการสมคบคิดทางอาญาเพื่อคว่ำการเลือกตั้ง 2022 ขณะที่พวกเขาลงคะแนนเสียงครั้งแรกในขั้นตอนสุดท้ายของการพิจารณาคดีของอดีตประธานาธิบดีตอนนี้คณะกรรมการตัดสินห้าคนอยู่ห่างจากเสียงข้างมากที่ตัดสินว่าโบลโซนาโรพยายามทำรัฐประหารเพื่ออยู่ในอำนาจต่อไปหลังจากที่เขาพ่ายแพ้การเลือกตั้งในปี 2022</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 20:06:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4712c1ae5956a582b6d03d41c793f6e2bf37c08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/5522a3cd-5c3d-4be8-99c2-f5a52e0db212_122434e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
