<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้เชี่ยวชาญของจีนและสหรัฐฯยอมรับว่าการใช้ AI ในภาคการป้องกันประเทศจะต้องถูกจำกัด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333303/chinese-and-us-experts-agree-ai-use-defence-sector-must-be-restricted?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจำกัดการใช้ AI ในแอปพลิเคชันทางทหารและการสร้างความมั่นใจว่าการกำกับดูแล AI ทั่วโลกสามารถบรรเทาความร่วมมือและการเจรจาระหว่างจีนและสหรัฐอเมริกาในขณะที่พวกเขามีอิทธิพลเหนือเทคโนโลยีการเปลี่ยนแปลงตามที่ผู้เชี่ยวชาญในการประชุมในฮ่องกงเมื่อวันจันทร์คำพูดของพวกเขาเกิดขึ้นเนื่องจากปัญญาประดิษฐ์กำลังถูกนำมาใช้มากขึ้นในภาคการป้องกันประเทศรวมถึงการทำงานที่เกี่ยวข้องกับอาวุธ</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9f18e0a7ada543680ae107ebf5491f07767f51b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/fce8e881-9f66-4487-965f-899417006448_71e19c12.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ที่ไต้หวันทาคาอิจิของญี่ปุ่นไม่ควรเล่นกับไฟ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3333048/taiwan-japans-takaichi-shouldnt-play-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำกล่าวล่าสุดของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นซานาเอะทาคาอิจิที่ชี้ให้เห็นว่าญี่ปุ่นสามารถเข้าแทรกแซงทางทหารในช่องแคบไต้หวันภายใต้ข้ออ้างของ "สถานการณ์ที่คุกคามความอยู่รอด" เป็นตัวแทนของจุดเปลี่ยนทางยุทธศาสตร์ที่ห่างไกลจากจริยธรรมของญี่ปุ่นหลังสงครามสงบข้อความเหล่านี้ที่รัฐบาลจีนประณามอย่างชัดเจนว่าเป็น "การแทรกแซงอย่างชัดเจนในกิจการภายในของจีน" เหนือกว่าเพียงความไม่รอบคอบทางการทูต</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23a44ed9241bbfe8cb152c3a437a5e88166eeeb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/0132610e-0e13-4274-b5c6-c98dd859964b_45e370b6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บราซิลอนุมัติการเยือนกองทัพเรือของจีนในขณะที่แผนเรือวิจัยของสหรัฐอเมริกาเรียกบริเวณใกล้เคียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3333320/brazil-oks-china-naval-visit-while-us-research-ship-plans-call-nearby?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บราซิลได้เคลียร์เรือโรงพยาบาลของกองทัพเรือจีนเพื่อเทียบท่าในริโอเดอจาเนโรในเดือนมกราคมและยุติการทบทวนเป็นเวลาหลายเดือนซึ่งเป็นการผลักดันอย่างเงียบๆภายในกองทัพของประเทศตามรายงานของสื่อท้องถิ่นการอนุมัติลงวันที่ 13 พฤศจิกายนและเผยแพร่เมื่อวันอังคารในราชกิจจานุเบกษาของรัฐบาลทำให้ Ark Silk Road ยังคงอยู่ในริโอตั้งแต่วันที่ 8 มกราคมถึง 15 มกราคมปีหน้า 178 เมตร (584 ฟุต)</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 21:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ae4567b9735f74246ab2517b1a7c9dab2d7e6b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/262c04a4-1c39-4d10-9aa6-9c2b52139413_c0c19daa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ยืนยันว่ามกุฎราชกุมารซาอุฯไม่รู้อะไรเกี่ยวกับการสังหารคาช็อกกี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333319/trump-insists-saudi-crown-prince-knew-nothing-about-khashoggi-killing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้ปกป้องโมฮัมเหม็ดบินซัลมานอย่างดุเดือดที่ทำเนียบขาวเมื่อวันอังคารโดยยืนยันว่ามกุฎราชกุมารซาอุดีอาระเบียไม่ทราบเกี่ยวกับการสังหารจามาลคาช็อกกีนักข่าววอชิงตันโพสต์โดยเจ้าหน้าที่ซาอุดีอาระเบียในปี 2018 ซึ่งขัดแย้งกับการประเมินโดยหน่วยงานข่าวกรองของสหรัฐอย่างมีประสิทธิภาพข้อถกเถียงเกี่ยวกับการสังหาร Khashoggi ซึ่งเป็นนักวิจารณ์ของผู้นำซาอุดิอาระเบียในสหรัฐฯได้ลุกฮือขึ้นอีกครั้ง</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 20:26:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">798cf15028e9d8d6237e25f361e39b35baded82c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/6902be12-bc6c-4180-9468-935ce973e48d_6a11f100.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติของสหรัฐลงคะแนนเสียงอย่างท่วมท้นเพื่อบังคับให้ปล่อยไฟล์ Epstein</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333318/us-lawmakers-vote-overwhelmingly-force-release-epstein-files?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สภาผู้แทนราษฎรสหรัฐที่ควบคุมโดยพรรครีพับลิกันลงมติเป็นเอกฉันท์เกือบทั้งหมดในวันอังคารเพื่อบังคับให้มีการเผยแพร่เอกสารของกระทรวงยุติธรรมเกี่ยวกับผู้กระทำความผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่าล่าช้า Jeffrey Epstein ซึ่งเป็นผลมาจากการที่ประธานาธิบดี Donald Trump ได้ต่อสู้เป็นเวลาหลายเดือนก่อนที่จะยุติการคัดค้านของเขาสองวันหลังจากที่ทรัมป์เกี่ยวกับใบหน้าอย่างกะทันหันการลงคะแนนผ่าน 427 -1 ส่งมติให้ปล่อย UNCLA ทั้งหมด</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 19:50:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c7be57a8e829688ecdff9b84a0672787f62212e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/79c63607-c41a-4431-b8ee-7e9a44bac581_fd1d1818.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
