<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การทดสอบการฝึกซ้อมไต้หวันของ PLA ‘ราคาไม่แพง’ ในการสวมใส่การป้องกันทางอากาศของเกาะหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3338335/was-plas-taiwan-drill-testing-inexpensive-ways-wear-down-islands-air-defence-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สังเกตการณ์ทางทหารกล่าวว่าการฝึกซ้อมของกองทัพปลดปล่อยประชาชนล่าสุดทั่วไต้หวันอาจได้รับการทดสอบวิธีการสวมใส่การป้องกันทางอากาศของเกาะโดยใช้จรวดที่ "ราคาถูกพอที่จะใช้ในปริมาณมาก" เมื่อวันอังคารหน่วยบัญชาการโรงละครตะวันออกของ PLA ได้สรุปการฝึกยิงสดสองวันชื่อภารกิจยุติธรรม 2025 การออกกำลังกายล้อมรอบส่วนใหญ่ของเกาะและมาน้อยกว่า</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf36c012d4a2e616867867434c6721bad7b58cd2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/c3a0719d-ea8c-4d90-ad39-8ee84ef318dc_e3400951.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คำตัดสินของ Jimmy Lai และปานามาพอร์ตซากา: สิ่งที่สร้างฉากทางการเมืองของฮ่องกงในปี 2025</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3338338/jimmy-lai-verdict-and-panama-port-saga-what-shaped-hong-kongs-2025-political-scene?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การพัฒนาและการโต้เถียงทางการเมืองที่เป็นผลสืบเนื่องทำให้ปี 2025 เป็นปีที่สำคัญสำหรับฮ่องกงบริษัท CK Hutchison Holdings ของนาย Li Ka-shing ผู้ประกอบการชาวฮ่องกงได้รับผลกระทบจากความตึงเครียดระหว่างสหรัฐฯและจีนจากข้อตกลงในการขายท่าเรือคลองปานามาซึ่งในที่สุดก็ได้รับแรงกดดันจากปักกิ่งในท้องถิ่นเทศบาลเมืองได้จัดการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติครั้งที่สองภายใต้ BEIJ</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:33:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e734b928a0d7a1591f41688d6cb37159d19d45c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/510ba7da-9906-4770-9df5-4c858e7bc9d2_be19e5f3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฟินแลนด์กล่าวว่าเรือถูกยึดหลังจากเกิดความเสียหายทางสายเคเบิลระหว่างเฮลซิงกิและทาลลินน์ของเอสโตเนีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338336/finland-police-say-ship-seized-after-cable-damage-baltic-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฟินแลนด์กล่าวเมื่อวันพุธว่าพวกเขาได้ยึดเรือที่ต้องสงสัยว่าสร้างความเสียหายให้กับสายเคเบิลโทรคมนาคมที่วิ่งระหว่างเฮลซิงกิและทาลลินน์ในอ่าวฟินแลนด์เมื่อหลายชั่วโมงก่อนหน้านี้ไม่มีการเปิดเผยรายละเอียดเกี่ยวกับตัวตนของเรือเรือต้องสงสัยว่า "เป็นผู้รับผิดชอบต่อความเสียหายของสายเคเบิล" ซึ่งเป็นของกลุ่มโทรคมนาคมของฟินแลนด์ Elisa และตั้งอยู่ในอดีตของเอสโตเนีย</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:28:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4cb2bd65abcfa09c6a8992f67819001f0c1f2fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/75da72eb-336f-4c0a-bb5c-cb906b59f9ab_569fa3c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกำหนดโควต้านำเข้าเนื้อวัวตบอัตราภาษีเกินโควต้าเพื่อปกป้องอุตสาหกรรมท้องถิ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3338320/china-imposes-beef-import-quota-slaps-over-quota-tariffs-shield-local-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังเริ่มต้นปี 2026 ด้วยโควต้าการนำเข้าเนื้อวัว 3 ปีจากคู่ค้ารายใหญ่เพื่อปกป้องอุตสาหกรรมภายในประเทศที่กำลังดิ้นรนในอีกไม่กี่ปีข้างหน้าตั้งแต่วันพฤหัสบดีเป็นต้นไปกระทรวงพาณิชย์จะเรียกเก็บภาษีเนื้อวัวเกินโควต้าร้อยละ 55 จากประเทศต่างๆได้แก่บราซิลอาร์เจนตินาออสเตรเลียอุรุกวัยนิวซีแลนด์และสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">040a9265fdafb109ab0f9672b2c6a4796f3b3d06</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/0f2e69b5-1232-4fe9-90d9-2ce4acaec156_ca5f5158.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>MANUS BUYOUT มูลค่าหลายพันล้านของ META ดึงดูดการตรวจสอบแต่ทำให้เกิดการอพยพของ AI ในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3338316/metas-multibillion-manus-buyout-draws-plaudits-raises-spectre-china-ai-exodus?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเข้าซื้อกิจการ MANUS ซึ่งเป็นบริษัทสตาร์ทอัพด้านปัญญาประดิษฐ์ที่ก่อตั้งโดยจีนของ Meta Platforms ได้ก่อให้เกิดการผสมผสานระหว่างความตื่นเต้นและความไม่สบายใจในแวดวงเทคโนโลยีของจีนโดยเปิดสิ่งที่บางคนมองว่าเป็นเส้นทาง "การเบิกเงิน" ใหม่สำหรับผู้ประกอบการ AI นอกเหนือจากคู่มือการเสนอขายหุ้น IPO แบบดั้งเดิมผู้สังเกตการณ์อุตสาหกรรมกล่าวว่าการเข้าซื้อกิจการทำได้โดยการพัฒนาที่สำคัญสองประการ: ความคืบหน้าของ MANUS ในการสร้าง</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd7d39c824c2b9d4b3593184e02bc2748f5f87b4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/91751391-5f36-4851-bae3-e34d36268c95_a18d3690.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
