<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Zelensky ของยูเครนกล่าวว่ายุโรปที่กระจัดกระจายดู ‘สูญหาย’ เมื่อเผชิญหน้ากับทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340905/ukraines-zelensky-says-fragmented-europe-looks-lost-facing-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky ในวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาได้โจมตีการขาด "เจตจำนงทางการเมือง" ของสหภาพยุโรปในการตอบโต้ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินผู้นำรัสเซียในระหว่างการกล่าววิพากษ์วิจารณ์พันธมิตรชั้นนำของเคียฟในการประชุมเศรษฐกิจโลกคำปราศรัยต่อชนชั้นสูงดาวอสมีขึ้นไม่กี่นาทีหลังจากที่ Zelensky ได้พบกับประธานาธิบดีสหรัฐฯ Donald Trump ซึ่งเป็นการสนทนาที่เขากล่าวว่าได้นำข้อตกลงเกี่ยวกับสิ่งที่ US SECU หลังสงคราม</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 16:59:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad9993dd735e9427863dec5527fd78de1c561395</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/0065b424-aff4-4b03-95fe-2e849414d6af_3fa2281f.jpg?itok=k4SdAGng&amp;v=1769101193" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Prabowo ของอินโดนีเซียให้ความมั่นคงที่ดาวอสท่ามกลางความตึงเครียดระดับโลกที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3340904/indonesias-prabowo-pitches-stability-davos-amid-rising-global-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Prabowo Subianto ประธานาธิบดีอินโดนีเซียได้ใช้การเปิดตัว Davos ของเขาเพื่อขับรถกลับบ้านเพื่อส่งข้อความถึงนักลงทุนทั่วโลกว่าประเทศของเขาตั้งใจที่จะปราบปรามการทุจริตและ "โลภโนมิกส์" ในขณะที่วางตำแหน่งตัวเองให้เป็นกระเป๋าแห่งความมั่นคงที่หาได้ยากในเศรษฐกิจโลกที่ไม่มั่นคง Prabowo กล่าวในระหว่างการบรรยายพิเศษที่ World Economic Forum (WEF) ในเมือง Davos เมื่อวันพฤหัสบดีว่าหากการรวมกลุ่มทางการค้าเอื้ออำนวย</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 16:35:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31fc59ee965c7965735371f8816c38449f719e28</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/23/95704908-e8ca-4a09-a523-a1484ac3ae55_da2a9244.jpg?itok=nsUs3Jzu&amp;v=1769099754" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะไม่เรียกเก็บภาษีคาร์บอนภายใต้การประมูลเพื่อรักษาสิ่งแวดล้อม: Paul Chan</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3340903/hong-kong-wont-pursue-carbon-based-taxes-under-bid-go-green-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะไม่ดำเนินการจัดเก็บภาษีจากคาร์บอนในความพยายามลดการปล่อยคาร์บอนเนื่องจากการรักษากรอบภาษีที่ต่ำและเรียบง่ายเป็นศูนย์กลางของความได้เปรียบในการแข่งขันของเมืองหัวหน้าฝ่ายการเงินได้กล่าวต่อคณะกรรมการที่ World Economic Forum Paul Chan Mo-po เลขาธิการฝ่ายการเงินกล่าวในงานเสวนา “How to Finance Decarbonization ?” ที่เมืองดาวอสประเทศสวิตเซอร์แลนด์ว่ากลยุทธ์สำคัญของ Hong Kong authori</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 16:32:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7dcd9be75c14f34f36735c2c0bdc39cdaa34e47d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/bd0dd059-18b3-4842-8eb4-16d4164f7f30_d70a814e.jpg?itok=4pZMksa3&amp;v=1769099534" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์มีส่วนร่วมใน ‘โครงการทางอาญา’ เพื่อคว่ำการเลือกตั้ง: อดีตที่ปรึกษาพิเศษ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340901/trump-engaged-criminal-scheme-overturn-election-ex-special-counsel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตที่ปรึกษาพิเศษแจ็คสมิธปกป้องการดำเนินคดีของเขากับประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ในวันพฤหัสบดีโดยกล่าวหาว่าเขามีส่วนร่วมใน "โครงการอาชญากรรม" เพื่อคว่ำผลการเลือกตั้งประธานาธิบดีปี 2020 ที่เขาแพ้ให้กับพรรคเดโมแครตโจไบเดนสมิธกล่าวต่อคณะกรรมการตุลาการของสภาที่นำโดยพรรครีพับลิกันว่าทีมนักวิจัยของเขาได้ “พัฒนาหลักฐานโดยไม่ต้องสงสัยเลยว่าประธานาธิบดี Tr</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 16:02:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b143320cd7e9ab14993a812f698f0e77baa8910</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/4660bcb6-5e10-4fb1-9476-7f30a4d69a30_27a71d97.jpg?itok=XzcJ7J2D&amp;v=1769097633" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ส่งข้อความถึงปูตินว่า ‘สงครามต้องจบลง’ หลังจากพบกับเซเลนสกีอย่าง ’ดี’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340899/trump-sends-message-putin-war-has-end-after-good-meeting-zelensky?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวข้อความของเขาต่อผู้นำรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินว่าสงครามในยูเครนต้องสิ้นสุดลงหลังจากที่เขาพูดว่าเป็นการเจรจาที่ "ดี" กับประธานาธิบดีโวโลดีเมียร์ซีเลนสกีของยูเครนในดาวอสเมื่อวันพฤหัสบดีเจ้าหน้าที่สหรัฐและยูเครนใช้เวลาหลายสัปดาห์ในการทูตกระสวยที่บ้าคลั่งในขณะที่ Kyiv เผชิญกับแรงกดดันจาก Trump เพื่อรักษาสันติภาพในสงครามเกือบสี่ขวบแม้จะมีสัญญาณน้อย Mosco</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:03:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c3ba060e51babf685356dc7e385cf7f3fb84b7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/22/6b68fffb-c3f9-4b86-860d-8f748534ac7f_225302c0.jpg?itok=EopsF9eN&amp;v=1769094167" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
