<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ข้อตกลงการค้าเสรีจีน - อาเซียนได้รับการยกระดับเมื่อปักกิ่งกระชับความสัมพันธ์ระดับภูมิภาค</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3330635/china-asean-free-trade-pact-gets-upgrade-beijing-touts-regional-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและกลุ่มประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ 11 ประเทศได้ลงนามในการยกระดับข้อตกลงการค้าเสรีเมื่อวันอังคารโดยขยายข้อกำหนดเพื่อให้ครอบคลุมคุณภาพผลิตภัณฑ์การคุ้มครองสิ่งแวดล้อมและความช่วยเหลือสำหรับธุรกิจขนาดเล็กในการเสริมสร้างความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจพหุภาคีกับปักกิ่งท่ามกลางสงครามการค้ากับสหรัฐฯอย่างต่อเนื่องสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ (อาเซียน) ซึ่งเป็นกลุ่มที่มี</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0d451c55d71492c3c13cece26613a45e15348b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/f4d1483b-6a27-4139-b25b-dbc259f8339a_b38678db.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้อยู่อาศัยในสิงคโปร์ยกกลิ่นเหม็นจากนิคมอุตสาหกรรมของรัฐยะโฮร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3330615/singapores-residents-complain-smell-malaysian-factories-johor?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อคริสตินหลี่ย้ายเข้ามาในแฟลตของเธอครั้งแรกในที่ดินทางตะวันออกเฉียงเหนือของสิงคโปร์ในเมืองปุงโกลในปี 2021 เธอสังเกตเห็นกลิ่นรุนแรงในอากาศ “บางครั้งกลิ่นก็ยังคงอยู่เป็นเวลาหลายสัปดาห์และหลายเดือนมันทำให้ฉันรู้สึกคลื่นไส้เมื่อเราย้ายเข้ามาครั้งแรก” หลี่อายุ 42 ปีกล่าว “บางครั้งก็มีกลิ่นที่เป็นกรดและบางครั้งก็มีกลิ่นเหมือนมีอะไรกำลังไหม้“ ต่อมาเราได้ติดตั้งเครื่องปรับอากาศและพัดลม</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">83b713ff84820bc150d0ac09fe1a9180f955b0bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/494d55ee-f951-47cf-8d92-bc8dd4dfcd97_4b09033d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมผู้หญิงจีนลาหู่จึงโกนหัวในวันแต่งงานชาวบ้านจมน้ำตายระหว่างการไว้ทุกข์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3330531/why-china-lahu-ethnic-women-shave-heads-wedding-day-locals-drown-pigs-during-mourning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในบรรดากลุ่มชาติพันธุ์ 56 กลุ่มของจีนชนกลุ่มน้อยชาวลาหู่มีความโดดเด่นในเรื่องประเพณีที่แตกต่างกันเช่นผู้หญิงโกนหัวก่อนแต่งงานและชาวบ้านที่จมน้ำตายหมูในงานศพเดิมทีชาวลาหู่เป็นชาวเร่ร่อนจากภูมิภาคทะเลสาบชิงไห่ทางตะวันตกเฉียงเหนือของจีนในปัจจุบันในช่วงฤดูใบไม้ผลิและฤดูใบไม้ร่วงและรัฐสงคราม (770 ปีก่อนคริสตกาล - 221 ปีก่อนคริสตกาล) พวกเขาอพยพไปทางใต้และค่อยๆ</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7461da954b1ccd28276cd057d70c1c19730258b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/c8b6efd6-23bc-4163-863a-a4ef28afa559_b426e021.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Diehard' นักกฎหมายชาวไต้หวันถูกสอบสวนอย่างเป็นทางการโดยตำรวจจีนแผ่นดินใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3330631/diehard-taiwanese-lawmaker-formally-investigated-mainland-chinese-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจจีนแผ่นดินใหญ่ได้เริ่มการสอบสวนอย่างเป็นทางการเกี่ยวกับสมาชิกสภานิติบัญญัติของไต้หวัน Puma Shen ซึ่งถือเป็นการเคลื่อนไหวล่าสุดของปักกิ่งที่มุ่งเป้าไปที่บุคคลที่เห็นว่าเป็น "กลุ่มแบ่งแยกดินแดนไต้หวันที่ตายยาก" เมื่อวันอังคารที่ผ่านมาสำนักงานรักษาความปลอดภัยสาธารณะของเทศบาลเมืองฉงชิ่งทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนได้ออกแถลงการณ์ทางโซเชียลมีเดียโดยระบุว่า "มีส่วนร่วมในกิจกรรมทางอาญาที่มีวัตถุประสงค์เพื่อแบ่งแยกประเทศ</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:59:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56ff946abf04ca8cb2f495d18d8ccb3a20b5b988</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/77f86998-919c-477f-84d0-bad0a275398d_c8fe344e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเผยแผนสนับสนุน 5 ปีเพื่อส่งเสริมภาคเอกชนอำนาจทางการเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330637/china-unveils-5-year-plans-support-private-sector-strengthening-financial-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ประกาศอย่างเป็นทางการข้อเสนอของ Politburo สำหรับแผนห้าปีที่ 15 ของประเทศรวมถึงภาษาที่ส่งสัญญาณการสนับสนุนเชิงกลยุทธ์สำหรับภาคเอกชนและการเร่งการเปลี่ยนแปลงของจีนเป็นอำนาจทางการเงินซึ่งช่วยผ่อนคลายความกังวลของตลาดเกี่ยวกับสถานะของพวกเขาในเศรษฐกิจในช่วงห้าปีข้างหน้าข้อความเหล่านี้ไม่ได้ถูกกล่าวถึงในชุมชนที่เผยแพร่เมื่อสัปดาห์ที่แล้วที่</description>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:39:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe71357aa23ed998c525b20772a689fcb1521656</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/6d0fea45-aa08-4a01-98ed-30305856b73d_d4655b5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
