<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจบังคลาเทศล่าผู้ต้องสงสัยหลังหลุมฝังศพของนักบวชถูกทำลาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3324604/bangladesh-police-hunt-suspects-after-clerics-grave-desecrated-none-will-be-spared?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจบังกลาเทศกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าพวกเขาได้เปิดตัวการล่าคนหลังจากที่ชาวอิสลามหลายร้อยคนเหยียดหยามหลุมฝังศพของนักบวชที่ถกเถียงกันในการโจมตีที่มีผู้เสียชีวิตหนึ่งคนศาลเจ้าหลายสิบแห่งได้รับการโจมตีนับตั้งแต่การล่มสลายอย่างมากของนายกรัฐมนตรี Sheikh Hasina ในเดือนสิงหาคมปีที่แล้วในขณะที่ hardliners ได้รับพื้นที่ในบังคลาเทศมุสลิมส่วนใหญ่อย่างไรก็ตามการโจมตีในวันศุกร์ใน CEN</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 09:15:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">761eacfe09ee2ee615e4a42ba02d8e31beb473ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/112eb26a-2ea6-4e37-8073-0db73baccef8_faebded9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันกีฬาแห่งชาติสร้างแรงบันดาลใจให้อดีตนักกีฬาในการแข่งขันเพื่อชิงแชมป์ฮ่องกงอีกครั้งได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3324603/how-national-games-are-inspiring-ex-athletes-compete-hong-kong-again?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การแข่งขันกีฬาแห่งชาติที่กำลังจะมาถึงได้เปิดโอกาสให้อดีตนักกีฬาฮ่องกงได้รวมตัวกันและเป็นตัวแทนของเมืองอีกครั้งในกิจกรรมการมีส่วนร่วมของมวลชนโดยบางส่วนแสดงความหวังว่ารัฐบาลจะส่งเสริมการสนับสนุนกีฬาของประชาชนผู้เข้าร่วมสามคนซึ่งตอนนี้รับราชการตำรวจได้กล่าวว่างานระดับชาติได้ครองความหลงใหลในกีฬาของพวกเขาและเสริมว่าพวกเขาหวังว่าการมีส่วนร่วมของประชาชนใน</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b7118717bcc7768dbf94356ed4bd1896f0c1964</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/d75e99f7-e109-4ee7-a7e2-39940e88d683_f3df9a29.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จิตวิญญาณเซี่ยงไฮ้สำหรับระเบียบโลกใหม่จะต้องได้รับการจับคู่โดยตะวันตก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3324344/shanghai-spirit-new-world-order-needs-be-matched-west?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครั้งนี้ไม่ใช่การประชุมของแฟรงคลินดี. รูสเวลต์ (Franklin D. Roosevelt) ของอเมริกา, วินสตันเชอร์ชิล (Winston Churchill) ของอังกฤษและโจเซฟสตาลินของสหภาพโซเวียต (Joseph Stalin) ในเมืองยัลตา (Yalta) ของไครเมียเพื่อแกะสลักเยอรมนีที่พ่ายแพ้และปรับเปลี่ยนคำสั่งยุโรปหลังสงครามแต่กลับเป็นสีจิ้นผิงของจีนวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียและนเรนทรโมทีของอินเดียที่การประชุมสุดยอดองค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) ในเมืองเทียนจินของจีน</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08e47fb975a92ff4c0b24545d478fee68d5339bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/c33db23d-3143-4076-825b-691f9d1b96e2_8a81dccd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กองทัพของอิสราเอลเรียกร้องให้ผู้อยู่อาศัยในเมืองกาซาย้ายไปยัง ‘เขตมนุษยธรรม’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3324599/israels-army-urges-gaza-city-residents-move-humanitarian-zone?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพอิสราเอลกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าชาวปาเลสไตน์ในเมืองกาซาซึ่งเป็นเขตเมืองที่ใหญ่ที่สุดควรออกไปทางใต้เพื่อเตือนว่ากองทัพกำลังปฏิบัติการอยู่ทั่วเมืองกองกำลังอิสราเอลได้ดำเนินการรุกรานในเขตชานเมืองของเมืองทางตอนเหนือเป็นเวลาหลายสัปดาห์หลังจากที่นายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลสั่งให้กองทัพจับกุมตัวเนทันยาฮูกล่าวว่าเมืองกาซา i</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 08:11:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58184493738606bdb27855286ec6d8625535939d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/f770b1a7-c3a5-4d12-8865-5fc75f5ed85a_95c86337.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การผนวกของอิสราเอลวางแผนที่จะทำให้เกิดความกลัวต่อการทำลายล้างของชาวปาเลสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3324541/israels-annexation-plans-fuel-fears-final-solution-palestinians?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบสองปีหลังจากกลุ่มติดอาวุธฮามาสโจมตีอิสราเอลตอนใต้สงครามในกาซาได้เข้าสู่ช่วงที่มืดมนและอันตรายกว่าเดิมตอนนี้ดินแดนต้องเผชิญกับการนับผู้อยู่อาศัยอธิบายว่าเป็นการทำลายล้างการรณรงค์ทางทหารล่าสุดของอิสราเอลในกาซาและแผนการผนวกเวสต์แบงก์ทำให้ผู้สังเกตการณ์เตือนว่าการปรากฏตัวของชาวปาเลสไตน์ที่มีอายุมากในทั้งสองประเทศอาจถูกลบออกในไม่ช้าในวันพุธการปกครองของอิสราเอล</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 08:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d125db59f91144fa2ae1477694f5e1c8e4c0370</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/05/c42f5059-cf36-4386-ae24-e5ca4d5102d4_e405c1a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
