<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>2 นักศึกษาฮ่องกงถูกแทงหลังฉลองวันเกิดตำรวจสืบสวน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3334199/2-hong-kong-students-stabbed-after-birthday-celebration-police-investigating?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษาชาวฮ่องกงสองคนจะได้รับการผ่าตัดหลังจากถูกแทงที่บ้านของรัฐโดยตำรวจจะตรวจสอบสาเหตุของการบาดเจ็บของพวกเขาแหล่งข่าวตำรวจกล่าวเมื่อวันพุธว่านักเรียนอายุ 18 ปีสองคนได้รับบาดเจ็บหลังจากฉลองวันเกิดของพวกเขาบนบันไดของชั้น 37 ของบ้าน Mei Yue ใน Shek Kip Mei Estate เมื่อวันก่อนนักเรียนคนหนึ่งนามสกุล Au ได้รับความทุกข์ทรมาน kni</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:09:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6464bf8de6f92e05beea280771842442d753e56a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/11169c13-dd4b-4d40-8ebb-4be0880e6416_51a8e8fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนการใช้จ่ายที่ใช้หนี้ประชานิยมของญี่ปุ่นเตือนนักเศรษฐศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334194/japans-populist-debt-fuelled-spending-plan-alarms-economists?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นถูกตั้งค่าให้ถูกทดสอบโดยพรรคฝ่ายค้านในรัฐสภาเป็นครั้งแรกในวันพุธเนื่องจากแผนการกระตุ้นเศรษฐกิจครั้งใหญ่ของรัฐบาลของเธออยู่ภายใต้ความสนใจคณะรัฐมนตรีของทาคาอิจิลงนามในแพคเกจ 21.3 ล้านล้านเยน (136.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) เมื่อวันศุกร์รวมถึงการใช้จ่ายสด 17.7 ล้านล้านเยนซึ่งเป็นการกระตุ้นที่ใหญ่ที่สุดนับตั้งแต่การระบาดใหญ่</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5d204dc43811f5bafde131286f5d80a39c8a390</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/8455485b-af5f-4155-acea-2bb832676ccc_90ad7f74.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผนสันติภาพที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐอเมริกาสำหรับยูเครนที่ดึงมาจากเอกสารของรัสเซีย: แหล่งข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3334190/us-backed-peace-plan-ukraine-drew-russian-document-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนสันติภาพ 28 จุดที่ได้รับการสนับสนุนจากสหรัฐเพื่อยุติสงครามในยูเครนซึ่งเผยแพร่ต่อสาธารณชนเมื่อสัปดาห์ที่แล้วได้มาจากเอกสารของรัสเซียที่ส่งไปยังรัฐบาลทรัมป์ในเดือนตุลาคมตามแหล่งข่าวสามแห่งที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้รัสเซียแบ่งปันบทความซึ่งระบุเงื่อนไขของมอสโกในการยุติสงครามกับเจ้าหน้าที่ระดับสูงของสหรัฐในช่วงกลางเดือนตุลาคมหลังจากการประชุมระหว่างประธานาธิบดีโดของสหรัฐ</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:40:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b7292a84548fd0569aaad8f6f1ba879d76a6531</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/116d8451-4f12-4f0c-ae8c-bcf29d1139d8_1003632c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สงครามต่อต้านการทุจริตของนายกรัฐมนตรีมาเลเซียเริ่มต้นขึ้นเมื่อเลขาธิการการเมืองระดับสูงลาออกจากตำแหน่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3334186/malaysian-pms-war-corruption-hits-snag-top-political-secretary-quits?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สงครามต่อต้านการทุจริตของนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมของมาเลเซียประสบความล้มเหลวหลังจากที่ผู้ช่วยอาวุโสลาออกจากการเรียกร้องสินไหมทดแทนซึ่งจุดประกายวิกฤตใหม่ให้กับผู้นำของประเทศซึ่งกำลังเผชิญกับข้อกล่าวหาว่ามีการใช้อำนาจในทางที่ผิดซึ่งขู่ว่าจะแบ่งพรรคปกครองของเขาก่อนหน้านี้หน่วยงานต่อต้านการทุจริตได้เริ่มปราบปรามมหาเธร์โมฮาอดีตนายกรัฐมนตรี 2 สมัย</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:25:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8c055757e11929c7e46a19b4571177d640386cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/00276b61-9f93-4cf8-aeff-651f6eacbb07_bee90a45.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯกำลังเตรียมที่จะบุกเวเนซุเอลาหรือกำลังทำข้อตกลงกันแน่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3334185/us-preparing-invade-venezuela-or-sabre-rattling-make-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเผชิญหน้ากับเรื่องนี้สหรัฐอเมริกาดูเหมือนจะเข้าใกล้การรณรงค์ทางทหารมากกว่าที่เคยเพื่อกำจัดประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรออกจากอำนาจในเวเนซุเอลาประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเขาได้อนุญาตให้ซีไอเอดำเนินการแอบแฝงภายในประเทศแคริบเบียนและได้ส่งกำลังทหารเครื่องบินขับไล่และเรือรบจำนวนมากนอกชายฝั่งสมาชิกฝ่ายบริการของสหรัฐอเมริกาในภูมิภาคนี้ถูกกีดกันจากตาก</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:04:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">adef3dc4635c9c3c6aba0750c498b2106c2c1223</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/2af89adf-a419-4e1d-944c-a4e9d5998865_64dd270b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
