<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ให้ฉันอยู่ ': ผู้อยู่อาศัยในบล็อกที่ไม่ได้รับความเสียหายจากไฟไหม้ฮ่องกงหวังว่าจะกลับมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335225/let-me-stay-residents-block-unscathed-hong-kong-fire-hope-return?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อยู่อาศัยในตึกที่อยู่อาศัยเพียงแห่งเดียวที่เกิดไฟไหม้ครั้งร้ายแรงที่สุดของฮ่องกงในรอบหลายทศวรรษได้แสดงความหวังว่าพวกเขาจะยังคงอาศัยอยู่ในแฟลตของพวกเขาต่อไปโดยอ้างถึงความสัมพันธ์ทางอารมณ์ที่ลึกซึ้งของพวกเขากับย่านใกล้เคียงผู้อยู่อาศัยในบ้านหวางจี๋มาถึงตึกในวันพฤหัสบดีเป็นวันที่สองและวันสุดท้ายของการเก็บข้าวของจากบ้านของพวกเขาโดยมีการจัดเก็บแสงหลายสิบชุดเพื่อให้มีที่ว่าง</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 11:08:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a03cbfa0f309facbcff4cb59857b0758fff9ab7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/c0605220-c116-4bb4-ad20-4607d3e279ed_a015acd4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทชิป AI ชั้นนำของจีนตั้งค่าสำหรับการเสนอขายหุ้นสามัญเพิ่มทุนเนื่องจาก Nvidia ไม่อยู่ในตลาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3335192/chinas-nvidia-challengers-set-bumper-ipos-amid-tech-self-sufficiency-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ท้าชิง Nvidia ของจีน Moore Threads และ MetaX ได้รับการตั้งค่าสำหรับการเปิดตัวในตลาดที่คาดว่าจะเกิดขึ้นอย่างร้อนแรงโดยได้รับแรงผลักดันจากความตื่นเต้นของนักลงทุนต่อความต้องการในประเทศสำหรับหน่วยประมวลผลกราฟิกที่ปลูกเอง (GPU) ท่ามกลางการขับเคลื่อนเศรษฐกิจพอเพียงด้านเทคโนโลยีของปักกิ่ง Moore Threads ผู้ผลิต GPU จากปักกิ่งซึ่งมีผู้สมัครมากกว่า 4,000 ครั้งหลังจากเปิดตัวการเสนอขายต่อสาธารณชนครั้งแรกมูลค่า 8,000 ล้านหยวน (1.13 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) (I</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 11:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d075858e64e07a98a5858a314ced046c320b47e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/ba7e8a0c-4035-48e2-b99c-0ed72ff096e8_717c5966.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปเปิดตัวการตรวจสอบภาษี EV ของจีนอย่างเป็นทางการครั้งที่ 1 หลังจากที่ VW Anhui ส่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3335220/eu-launches-1st-formal-review-chinese-ev-tariffs-after-vw-anhuis-submission?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหภาพยุโรปได้เปิดตัวการตรวจสอบอย่างเป็นทางการเกี่ยวกับข้อเสนอด้านราคาจากบริษัทที่ต้องการหลีกเลี่ยงภาษีรถยนต์ไฟฟ้าที่ผลิตในจีนเป็นครั้งแรกหลังจากการยื่นข้อเสนอจากบริษัทร่วมทุนในจีนของโฟล์คสวาเกนในช่วง 12 ถึง 15 เดือนคณะกรรมาธิการยุโรปจะตรวจสอบว่า VW Anhui สามารถแทนที่หน้าที่ตอบโต้ด้วยระบบราคาที่มีการจัดการในการเคลื่อนไหวที่</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 10:30:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fd2e3497b2f045dfdc28d65f5b0de45203b90bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/c2660bee-be31-4b40-ae3e-fe370d61eb3d_b1273641.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศรัทธาของผู้นำการกุศลในมนุษยชาติได้รับการต่ออายุเมื่อสัตว์เลี้ยง 294 ตัวได้รับการช่วยเหลือในไฟไหม้ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335207/charity-leaders-faith-humanity-renewed-294-pets-rescued-hong-kong-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สัตว์เลี้ยงเกือบ 300 ตัวได้รับการช่วยเหลือจากนรกที่ร้ายแรงซึ่งกลืนกินที่อยู่อาศัยของฮ่องกงเมื่อสัปดาห์ที่แล้วรวมถึงปลานกแก้วและเต่าโดยผู้นำการกุศลกล่าวว่าความพยายามในการช่วยเหลือได้ "เสริมสร้างความเชื่อมั่นในมนุษยชาติ" ของเธอสมาคมป้องกันการทารุณสัตว์กล่าวในโพสต์บนโซเชียลมีเดียว่าณเวลา 20.00 น. ของวันพุธมีการพบสัตว์ 364 ตัวนับตั้งแต่เกิดเพลิงไหม้</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 10:22:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c32eefdb587b6ee2c30c13f4c54218235decb3b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/7f3f60d6-e8b1-4fdf-b40a-cea7cb322d1d_3f58e63c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทนายความฮ่องกงที่มีเพศสัมพันธ์กับเด็กหญิงอายุ 12 ปีจำคุก 3 ปี 7 เดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3335216/hong-kong-lawyer-who-had-sex-girl-12-jailed-3-years-7-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทนายความฮ่องกงถูกจำคุกเป็นเวลาสามปีเจ็ดเดือนเนื่องจากมีเพศสัมพันธ์สองครั้งกับเด็กหญิงอายุ 12 ปีและถ่ายภาพและวิดีโอการกระทำผิดกฎหมายมากกว่า 200 ภาพศาลแขวงเมื่อวันพฤหัสบดีปฏิเสธการเรียกร้องโดย Kelvin Luk Kin-ting อายุ 40 ปีว่าเขามีความสัมพันธ์ที่จริงจังและรักจริงกับหญิงสาวคนนั้นโดยพบว่าเขาได้เตรียมตัวไว้สำหรับความยังไม่บรรลุนิติภาวะและความอยากรู้อยากเห็นของเธอ</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 10:17:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f4932a981c42df0e44ab55f3e8ac9b3ae47578d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/25e0112b-30a5-48fa-85eb-9ac0d7e080ff_44fb39ec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
