<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่สืบสวนของหน่วยงานความปลอดภัยของสหรัฐอเมริกาเพื่อช่วยเหลือฮ่องกงเกี่ยวกับการสอบสวนเครื่องบินตกที่ร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3329919/us-safety-agency-investigators-assist-hong-kong-fatal-plane-crash-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานความปลอดภัยด้านการขนส่งของสหรัฐอเมริกากำลังส่งเจ้าหน้าที่สืบสวน 5 คนไปยังฮ่องกงเพื่อช่วยเหลือการสอบสวนของเมืองเกี่ยวกับเครื่องบินขนส่งสินค้าที่ตกซึ่งทำให้พนักงานรักษาความปลอดภัยเสียชีวิต 2 คนในขณะที่ลูกเรืออากาศ 4 คนที่เกี่ยวข้องได้พบกับหน่วยงานท้องถิ่นแล้วคณะกรรมการความปลอดภัยในการขนส่งแห่งชาติ (NTSB) ซึ่งเป็นหน่วยงานอิสระของรัฐบาลสหรัฐที่รับผิดชอบในการตรวจสอบอุบัติเหตุจากการขนส่งทางแพ่งกล่าวบนโซเชียล</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:57:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4106dd72db8924d384a836a4b206efc995248cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/324a387e-144f-443d-9011-7cc35870491f_bc0a95b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียเปิดด่านร้ายแรงต่อยูเครนหลังการประชุมสุดยอดปูติน - ทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329917/russia-launches-deadly-barrage-ukraine-after-putin-trump-summit-shelved?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียเปิดการโจมตีด้วยโดรนและขีปนาวุธหลายครั้งต่อยูเครนขณะที่ความพยายามด้านสันติภาพครั้งล่าสุดของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐดูเหมือนจะริบหรี่การโจมตีครั้งนี้ทำให้มีพลเรือนอย่างน้อยหกคนรวมถึงเด็กสองคนได้รับบาดเจ็บมากกว่าหนึ่งโหลทั่วประเทศในช่วงเช้าตรู่ของวันพุธประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky ของยูเครนกล่าวในโพสต์บน X Zelensky กล่าวว่า 10 ภูมิภาคเข้ามาที่</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:54:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ad26b5f330205b349ff46004762d49ace215311</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/92ca3cea-b5f9-4ca7-a0bb-af0b69bcfc94_d532af9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เทศกาลไวน์และอาหารของฮ่องกง: วิธีลิ้มรสสิ่งที่ดีที่สุดในโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3329907/hong-kong-wine-and-dine-festival-how-taste-best-all-worlds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทศกาลไวน์และอาหารฮ่องกงกลับมาอีกครั้งในปีนี้ด้วยสัญญาว่าจะมีกิจกรรมสุดพิเศษมากขึ้นอาหารที่ได้รับรางวัลไวน์ชั้นเลิศและชั่วโมงที่ยาวนานขึ้นเพื่อช่วยดึงดูดผู้เข้าชมประมาณ 150,000 คนที่นี่ Post แกะสิ่งที่นำเสนอเพื่อให้คุณได้รับประโยชน์สูงสุดจากการเยี่ยมชมของคุณ 1. มีอะไรใหม่ในเทศกาลไวน์และอาหาร? รุ่น 2025 ซึ่งมีธีม "Remix – ดีที่สุดในโลก" มีการอัปเดตหลายครั้งสำหรับ ele</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ce8a5cec4401b91bbdbf2328a9cbfa9b86ea56d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/a18bbd19-04db-42ce-ab2c-61a2b9061f36_738571c3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภัยคุกคามสองชั้นของจีนซึ่งเป็นไพ่ที่ซ่อนอยู่ในสงครามการค้า: 7 เรื่องเด่นทางวิทยาศาสตร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3329756/chinas-double-threat-hidden-card-trade-war-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากความครอบคลุมของเราเกี่ยวกับวิทยาศาสตร์ในช่วงสองสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับทราบข้อมูลหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘รถไฟโปแตสเซียม ': บัตรที่ซ่อนอยู่ของจีนในสงครามการค้าเป็นเวลากว่าทศวรรษที่จีนลงทุนอย่างหนักเพื่อสร้างรถไฟโดยสารและรถไฟขนส่งสินค้าอเนกประสงค์ผ่านป่าฝนหนาทึบระหว่างคุนหมิงและเวียนนา</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:15:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0582c2a9ef99bc1ce01562318b229569fcbd87d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/21/150242b6-516b-4c87-b3a3-94f49af34ad5_b09723f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอปเปิ้ลพบปัญหาในการพัฒนา iPad แบบพับได้พร้อมหน้าจอ 18 นิ้ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3329906/apple-hits-snags-development-foldable-ipad-18-inch-screen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความพยายามของ Apple ในการคิดค้น iPad ใหม่โดยการเพิ่มหน้าจอพับได้ขนาดใหญ่ทำให้เกิดอุปสรรคในการพัฒนาซึ่งอาจทำให้การเปิดตัวที่วางแผนไว้ล่าช้าบริษัทคูเปอร์ติโนในแคลิฟอร์เนียได้ทำงานเกี่ยวกับอุปกรณ์ซึ่งคาดว่าจะมีราคาประมาณ 3,000 ดอลลาร์สหรัฐเป็นเวลาหลายปีและล่าสุดได้ตั้งเป้าสำหรับการเปิดตัวในปี 2028 แต่ความท้าทายทางวิศวกรรมที่เชื่อมโยงกับน้ำหนักคุณสมบัติและเทคโนโลยีการแสดงผลมี PUSH</description>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:02:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f98cf33d634ddb094e9318a904dcbc5a2e0a7eae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/22/83f6638b-2a2f-440f-a6a2-705ec7cd4a33_4614df71.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
