<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Paramount ตอบโต้ Netflix ด้วยการเสนอราคา 108.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับ Warner Bros</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335657/paramount-counters-netflix-us1084-billion-bid-warner-bros?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Paramount Skydance ในวันจันทร์ได้เปิดตัวการเสนอราคาที่ไม่เป็นมิตรมูลค่า 108.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับ Warner Bros Discovery ในความพยายามครั้งสุดท้ายที่จะเอาชนะ Netflix และสร้างมหาอำนาจด้านสื่อที่จะท้าทายการครอบงำของยักษ์ใหญ่ด้านสตรีมมิ่ง Netflix ได้รับชัยชนะในวันศุกร์จากสงครามการเสนอราคากับ Paramount และ Comcast เป็นเวลาหลายสัปดาห์โดยมีข้อตกลงหุ้นมูลค่า 72 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับทีวีของ Warner Bros Discovery</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:07:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aef4dfe3c3e21cf3d9280271115aaf679985f02d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/110dca92-d3d7-4071-92e6-9c71abfb5e51_757c1de4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แผ่นดินไหวแมกนิจูด 7.2 ถล่มญี่ปุ่นมีการแจ้งเตือนสึนามิ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3335656/magnitude-72-earthquake-hits-japan-tsunami-alert-issued?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานอุตุนิยมวิทยาญี่ปุ่นกล่าวว่าแผ่นดินไหวครั้งใหญ่เกิดขึ้นนอกชายฝั่งทางตอนเหนือของญี่ปุ่นเมื่อวันจันทร์ทำให้เกิดการเตือนภัยสึนามิหน่วยงานกล่าวว่าแผ่นดินไหวขนาด 7.2 เกิดขึ้นนอกชายฝั่งฮอกไกโดใกล้กับเมืองชายฝั่งอาโอโมริโดยมีศูนย์กลางอยู่ใต้พื้นผิวทะเลประมาณ 50 กม. 30 ไมล์) มันออกการแจ้งเตือนในภูมิภาคสำหรับคลื่นสึนามิสูงถึง 3 เมตร (สูงถึง 10 ฟุต) นิวเคลียร์ p</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:45:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5163ad84977a081dd30dc2be5146c878fde6211</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/278341e5-be10-484a-b4a3-f962c3ef7298_e688c235.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การใช้ AI ช่วยประหยัดเศรษฐกิจโลกภายใต้การคุกคามของสงครามการค้าผู้อำนวยการ IMF กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3335654/ai-spending-helps-save-global-economy-under-threat-trade-war-imf-director-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อำนวยการกองทุนการเงินระหว่างประเทศ (IMF) กล่าวว่าเศรษฐกิจโลกได้แสดงให้เห็นถึงความยืดหยุ่นแม้จะมีสงครามการค้าของสหรัฐอเมริกากับคู่ค้ารายใหญ่แต่ก็ต้องขอบคุณการลงทุนที่แข็งแกร่งในปัญญาประดิษฐ์ “เศรษฐกิจโลกยังคงมีความยืดหยุ่นหลังจากอัตราภาษีที่เพิ่มขึ้น” ส่วนหนึ่งเป็น “ผลกระทบเงินเฟ้อของอัตราภาษีที่สูงขึ้นได้รับการปิดเสียงค่อนข้างเมื่อเทียบกับอัตราต่อรองทั้งหมด” Jihad Azour กล่าว</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:25:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a877ac1fd9ae394523e7edf6c8e8d79892c70744</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/390b9eb4-c5a4-44e2-8b08-239c5ba46196_459fa3cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลจีนสั่งให้มาเลเซียแอร์ไลน์จ่ายเงินให้ครอบครัวผู้เสียหาย MH370 จำนวน 8 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3335653/chinese-court-orders-malaysia-airlines-pay-families-8-missing-mh370-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลจีนได้สั่งให้สายการบินมาเลเซียแอร์ไลน์จ่ายเงินกว่า 2.9 ล้านหยวน (410,240 ดอลลาร์สหรัฐ) ต่อผู้เสียหายหนึ่งคนให้กับสมาชิกในครอบครัวที่ยื่นฟ้องเมื่อเทียบกับเที่ยวบิน MH370 ที่หายไป 11 ปีหลังจากที่หายไปเหนือมหาสมุทรอินเดียสถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์คำสั่งซึ่งออกเมื่อวันศุกร์โดยศาลประชาชนอำเภอเฉาหยางในกรุงปักกิ่งครอบคลุมผู้โดยสารที่หายไปแปดคนเป็นการชดเชยอย่างเป็นทางการครั้งแรก</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:19:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb2393d66e437f3f55d33a1bef811664f923e8f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/56d080cb-f4c0-4d87-a28c-463327d8f47b_5496b497.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมจีนรายงานวิธีสกัดโบรอนเชื้อเพลิงอาวุธไฮเปอร์โซนิกจากน้ำทะเล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335618/chinese-scientists-report-way-extract-hypersonic-weapon-fuel-boron-seawater?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จากมหาวิทยาลัย Northwest A&amp;F ในประเทศจีนได้พัฒนาเทคโนโลยีที่เป็นนวัตกรรมใหม่เพื่อสกัดและรวบรวมโบรอนจากน้ำทะเลโบรอนเป็นองค์ประกอบที่มีน้ำหนักเบาที่ใช้เป็นเชื้อเพลิงแข็งในเครื่องยนต์สแกรมเจ็ทบนอาวุธไฮเปอร์โซนิคขั้นสูงของจีนแม่เหล็กโลกที่หายากนีโอดิเมียม – เหล็ก – โบรอน – ใช้อย่างกว้างขวางในการใช้งานทางอุตสาหกรรมและทางทหาร – ได้รับความสนใจเป็นพิเศษท่ามกลางการค้าอย่างต่อเนื่อง</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15cfa0f2313ad15cb2bb04287a89de93d8861a2a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/e1f96db6-ef1f-4a36-84f3-6dc71948d4a0_f55b830d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
