<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักท่องเที่ยวชาวฝรั่งเศสที่หายไปในชาดพบศพ ‘หลังจากหกล้ม’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3343529/missing-french-tourist-chad-found-dead-after-fall?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักท่องเที่ยวชาวฝรั่งเศสที่หายตัวไปในภาคตะวันออกเฉียงเหนือของชาดหลังจากมุ่งหน้าไปเยี่ยมชมโอเอซิสในทะเลทรายได้ถูกพบว่าเสียชีวิต "หลังจากการล่มสลาย" รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการท่องเที่ยวของชาดกล่าวเมื่อวันศุกร์ชายวัย 70 ปี – จากเมืองดิฌงตามรายงานของหนังสือพิมพ์ฝรั่งเศส – หายไปตั้งแต่วันพุธเขาเป็นส่วนหนึ่งของกลุ่มที่มาเยือนชาดสำหรับเทศกาลวัฒนธรรมซาฮารานานาชาติใน CIT</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:12:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd15866a1a9c5adfaf9dbbf11e1683c6fbc07097</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/26c5b021-fa6d-4f4b-80bd-da8a0568abc8_b79ef512.jpg?itok=X4wsrizn&amp;v=1770984719" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ระวัง ‘นักต้มตุ๋นทางการเมือง’ นักเรียนของจีนเตือนก่อนการเปลี่ยนแปลงความเป็นผู้นำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3343527/beware-political-swindlers-chinas-cadres-warned-ahead-leadership-change?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเฝ้าระวังการต่อต้านการทุจริตของจีนได้แจ้งให้ทราบล่วงหน้าอีกครั้งโดยสั่งให้มีระเบียบวินัยที่เข้มงวดขึ้นและการตรวจสอบเจ้าหน้าที่พรรคคอมมิวนิสต์มากขึ้นในการนับถอยหลังสู่การสับเปลี่ยนผู้นำในปีหน้าในบรรดาคำเตือนใหม่ๆในวันพฤหัสบดีคือข้อควรระวังในการเชื่อมโยงกับ “นักต้มตุ๋นทางการเมือง” คนที่อ้างว่ามีลิงก์ไปยังเจ้าหน้าที่ระดับสูงโดยทุจริตเพื่อให้พวกเขาสามารถขายโปรโมชั่นเป็นเงินสดได้</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:10:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71bf229c4b13de6a2fbc61ac6b42683e40cb58b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/867b8582-0559-4867-9af6-2ab21572b650_fd512d1e.jpg?itok=GbfAAcdr&amp;v=1770984629" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งและโตเกียวในความโดดเด่นทางทะเลใหม่หลังจากที่ญี่ปุ่นยึดเรือจีนถือกัปตัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343525/beijing-and-tokyo-new-maritime-stand-after-japan-seizes-chinese-boat-holds-captain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้เรียกร้องให้กรุงโตเกียวปกป้องสิทธิของลูกเรือหลังจากที่ญี่ปุ่นกล่าวว่าได้ยึดเรือประมงจีนและจับกุมกัปตันเรือทางการญี่ปุ่นกล่าวว่าเหตุการณ์นี้เกิดขึ้นในวันพฤหัสบดีภายในเขตเศรษฐกิจพิเศษของญี่ปุ่น (EEZ) นอกเขตจังหวัดนางาซากิทางตะวันตกเฉียงใต้หลังจากที่เรือจีนถูกกล่าวหาว่าพยายามหลบหนีการตรวจสอบหลินเจี้ยนโฆษกกระทรวงการต่างประเทศจีนกล่าวว่า o</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:05:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fcd5c88615901ec3e14fe5ffc1739107e83a282</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/83af84b4-4585-46c2-af3d-fa1ce387c219_1e41e947.jpg?itok=FKWBEL92&amp;v=1770983510" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเรียกเก็บเงินจากอดีตผู้บริหาร AstraZeneca – ความหมายสำหรับบริษัทยาระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3343522/china-charges-former-astrazeneca-executive-what-it-means-global-pharmaceutical-firms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตหัวหน้าจีนของ AstraZeneca ถูกตั้งข้อหาฉ้อโกงประกันสุขภาพอย่างเป็นทางการการซื้อขายที่ผิดกฎหมายและการรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลที่ผิดกฎหมายมากกว่าหนึ่งปีหลังจากที่เขาได้รับการตรวจสอบครั้งแรกซึ่งเป็นเงาเหนือการขยายตัวของผู้ผลิตยาเสพติดชาวสวีเดน – อังกฤษในตลาดที่ใหญ่เป็นอันดับสองยักษ์ใหญ่ด้านเภสัชกรรมยืนยันกับ Financial Times และ Reuters ว่า Leon Wang เป็นหนึ่งใน</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb4236a187367d0c0f351368cd301455b20392bb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/ead62455-b1ad-4e5f-b01e-d94bab87d4f0_ff54f3db.jpg?itok=j6Q05EV2&amp;v=1770983074" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินขับไล่จีนล็อกเรดาห์บนเครื่องบินหลบหนีต่างประเทศที่ความสูง 800 เมตร: PLA Daily</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3343509/chinese-fighter-jets-locked-radar-foreign-stealth-plane-800-metres-pla-daily?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอกสารทางทหารอย่างเป็นทางการของจีนได้เผยให้เห็นอีกเหตุการณ์หนึ่งที่เครื่องบินขับไล่ไอพ่นของ PLA ล็อคเครื่องบินลักลอบต่างประเทศสี่เดือนหลังจากที่สื่อของรัฐรายงานการเผชิญหน้าที่คล้ายกันบัญชีโซเชียลมีเดียในเครือของ PLA Daily กล่าวในบทความที่ตีพิมพ์เมื่อวันพุธว่าเครื่องบินขับไล่ของ Eastern Theatre Command ล็อคเรดาห์ของพวกเขาไว้บนเครื่องบินลักลอบต่างประเทศที่ระยะ 800 ฉัน</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:47:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e70b609617ff3a09d74939cc2a2c865c0780078</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/13/65b31529-ccb0-4e27-bacd-2a98f456a50c_aa57cf37.jpg?itok=YYkZceV1&amp;v=1770979881" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
