<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรือบรรทุกน้ำมันที่ถูกยึดจะถูกนำตัวไปยังท่าเรือสหรัฐเนื่องจากภัยคุกคามจากสงครามเวเนซุเอลาเติบโตขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3336132/seized-tanker-be-taken-us-port-venezuela-war-threats-grow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือบรรทุกน้ำมันที่ถูกยึดโดยกองกำลังอเมริกันนอกชายฝั่งเวเนซุเอลาจะถูกนำไปยังท่าเรือในสหรัฐอเมริกาทำเนียบขาวกล่าวในวันพฤหัสบดีเนื่องจากกลัวว่าจะเกิดความขัดแย้งอย่างเปิดเผยระหว่างทั้งสองประเทศวอชิงตันเข้าควบคุมเรือบรรทุกน้ำมันในการจู่โจมครั้งใหญ่ที่เห็นกองกำลังสหรัฐเชือกลงจากเฮลิคอปเตอร์ลงบนเรือในปฏิบัติการที่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิ Kristi Noem กล่าวว่าเป็น</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 21:06:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47d0f0f0e0426de73030981a25c3bbe0a9860203</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/5625debf-81cb-402c-bf63-a4e8ef9e3656_123db75f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เติมเต็มโพสต์กิจการอาร์กติกของสหรัฐเพื่อหยุดยั้งการเพิ่มขึ้นของจีนและรัสเซียพรรคเดโมแครตอาวุโสเรียกร้องให้รูบิโอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3336131/senior-us-democrat-urges-rubio-fill-arctic-affairs-post-halt-china-and-russias-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรคเดโมแครตอาวุโสในคณะกรรมการรัฐสภาสหรัฐที่มุ่งเน้นไปที่จีนกำลังเรียกร้องให้รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศมาร์โครูบิโอเข้าดำรงตำแหน่งว่างของกระทรวงการต่างประเทศสำหรับกิจการอาร์กติกโดยอ้างถึงการแข่งขันที่รุนแรงขึ้นกับปักกิ่งและเพิ่มแรงกดดันที่เพิ่มขึ้นเพื่อแก้ไขปัญหาตำแหน่งว่างเอกอัครราชทูต - at-Large for Arctic Affairs เป็นผู้นำการมีส่วนร่วมของสหรัฐกับสภาอาร์กติก 8 ประเทศและประสานงานอเมริกัน i</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 20:05:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92241c5973f0d70d02201ce4ddde08c2c81cc773</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/2ed8f47d-b3ce-4b1b-81fa-a6097d7447b4_08876ceb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เม็กซิโกตักภาษีสินค้าจีนสูงถึงร้อยละ 50 ขณะที่การทบทวนข้อตกลงการค้าของสหรัฐฯปรากฏขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3336130/mexico-slaps-tariffs-50-cent-chinese-goods-us-trade-pact-review-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีเม็กซิโก Claudia Sheinbaum ในวันพฤหัสบดีปกป้องการตัดสินใจของรัฐบาลของเธอในการกำหนดอัตราภาษีนำเข้าใหม่หลายชั่วโมงหลังจากที่วุฒิสภาอนุมัติกฎหมายอนุญาตให้ปฏิบัติหน้าที่ได้ถึงร้อยละ 50 ในผลิตภัณฑ์มากกว่า 1,400 จากประเทศในเอเชียมาตรการนี้ถูกมองอย่างกว้างขวางว่ามีวัตถุประสงค์เพื่อยับยั้งการนำเข้าของจีนเนื่องจากเม็กซิโกเตรียมความพร้อมสำหรับการทบทวนข้อตกลงการค้ากับสหรัฐอเมริกาและแคนาดา</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 19:56:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c12a2c827a3447f952a2ac2e35707ee2ff30f19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/a9efc9f8-c2e4-495d-9618-470dc255992c_9903f44f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลบัลแกเรียลาออกหลังจากการประท้วงต่อต้านการทุจริตครั้งใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336129/bulgarian-government-resigns-after-mass-anti-corruption-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีบัลแกเรียประกาศเมื่อวันพฤหัสบดีว่ารัฐบาลของเขากำลังลาออกหลังจากเข้ารับตำแหน่งไม่ถึงหนึ่งปีหลังจากการประท้วงต่อต้านการทุจริตหลายครั้งทำให้การเลือกตั้งใหม่มีแนวโน้มที่จะเกิดขึ้นสมาชิกสหภาพยุโรปบอลข่านซึ่งกำลังแนะนำเงินยูโรตั้งแต่เดือนมกราคมได้เห็นการเลือกตั้งเป็นเกลียวในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาโดยฝ่ายต่างๆไม่สามารถจัดตั้งรัฐบาลที่มีเสถียรภาพได้คนหลายหมื่นคนพากันไปที่ STR</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:53:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">345932ac975d95bb3abf401cc4e1acac2d2cf32a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/15dcd6ff-1151-4c66-b4e5-ff827bbeecb5_526b553e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zelensky ของยูเครนลอยการลงประชามติบนดินแดนเนื่องจากความกดดันของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3336128/ukraines-zelensky-floats-referendum-territory-us-pressure-mounts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky ลอยแนวโน้มที่จะนำปัญหาการควบคุมดินแดนในภาคตะวันออกของประเทศไปสู่การลงประชามติในขณะที่ Kyiv อยู่ภายใต้แรงกดดันที่จะเห็นด้วยกับเงื่อนไขของแผนสันติภาพที่เกิดขึ้นใหม่เพื่อยุติสงครามของรัสเซียมอสโกยืนยันให้ยูเครนถอนกำลังออกจากดอนบาสทางตะวันออกซึ่งรวมถึงพื้นที่ของภูมิภาคโดเนตสค์และลูฮันสค์ที่กองทัพรัสเซีย</description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:11:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3cfe070d1b73b82de8658b0ac9caf8ab7bd4ee58</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/782544e3-2cad-47f2-b8ac-c98a569d5cdb_16ef2271.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
