<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ค่าความเครียดของสหประชาชาติของ Xi และ Lula ในการเรียกร้องเมื่อการกระทำของสหรัฐอเมริกาทำให้การทูตในภูมิภาคไม่สงบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3341072/xi-and-lula-stress-value-un-call-us-actions-unsettle-regional-diplomacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีลุยซ์อินาซิโอลุลาดาซิลวาของบราซิลและประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนได้โทรศัพท์สายในวันพฤหัสบดีซึ่งผู้นำทั้งสองได้เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการปกป้องอำนาจของสหประชาชาติ (UN) และเพื่อเสริมสร้างความร่วมมือทั่วทั้งภาคใต้ตามการอ่านอย่างเป็นทางการการเรียกร้องซึ่งได้รับการยืนยันจากทั้งสองรัฐบาลเมื่อวันศุกร์เกิดขึ้นท่ามกลางความตึงเครียดทางภูมิรัฐศาสตร์ที่เพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:07:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8244ac4a27f81dab48f13ef53cd7b2d549cc5201</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/05a31767-466d-4e1a-b263-b699d3f9823b_67e1de29.jpg?itok=qmrBsxmK&amp;v=1769202423" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ดูแลระบบทรัมป์ผลักดันอย่างเป็นทางการที่หน่วยห้ามยานพาหนะจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341071/trump-admin-pushes-out-official-whose-unit-banned-chinese-vehicles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายบริหารของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯได้ผลักดันเจ้าหน้าที่กระทรวงพาณิชย์ซึ่งสำนักงานของเขาได้กีดกันรถยนต์จีนเกือบทั้งหมดจากตลาดสหรัฐฯอย่างมีประสิทธิภาพด้วยเหตุผลด้านความมั่นคงของชาติตามที่ผู้คนคุ้นเคยกับเรื่องนี้ Elizabeth “Liz” Cannon ได้ลาออกจากตำแหน่งผู้อำนวยการบริหารด้านเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสารและบริการซึ่งเป็นสำนักงานที่สร้างขึ้นในปี 2022 เพื่อตรวจสอบ</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:49:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07bf5dd63811835c2c2c53fd9f13ed8d35e0fd81</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/10378cef-1853-4907-bb26-2743da652f8c_40d288fa.jpg?itok=zPQbdrEp&amp;v=1769201346" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สตาร์เมอร์ของสหราชอาณาจักรกระแทกคำพูด ‘ดูถูก’ ของทรัมป์ต่อพันธมิตรในอัฟกานิสถาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341070/uks-starmer-slams-trumps-insulting-remarks-allies-afghanistan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Keir Starmer ของอังกฤษเรียกความคิดเห็นของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับกองกำลังยุโรปที่ไม่อยู่ในแนวหน้าในอัฟกานิสถานซึ่งดูหมิ่นและน่ากลัวเข้าร่วมกับเสียงวิพากษ์วิจารณ์จากเจ้าหน้าที่ยุโรปและทหารผ่านศึกคนอื่นๆ “ผมคิดว่าคำพูดของประธานาธิบดีทรัมป์ดูหมิ่นและน่ากลัวอย่างตรงไปตรงมาและผมไม่แปลกใจเลยที่พวกเขาได้สร้างความเจ็บปวดให้กับคนที่คุณรัก</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:29:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28c09eb8a1b07b0ccbba9d222be1bf6936987c64</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/a5de9e59-3ffc-432f-b97d-4a891f5a1388_91817f38.jpg?itok=ZcpgEf17&amp;v=1769192969" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ดาราแห่งวงการแฟชั่นและภาพยนตร์อำลา ‘จักรพรรดิ‘ วาเลนติโน่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341069/stars-fashion-and-film-bid-farewell-haute-couture-emperor-valentino?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วาเลนติโน “จักรพรรดิ” แห่งศิลปะชั้นสูงของอิตาลีถูกวางให้พักผ่อนในกรุงโรมเมื่อวันศุกร์ด้วยสีแดงที่โดดเด่นที่เขาเป็นแชมป์ในคอลเล็กชันของเขาสะท้อนให้เห็นถึงสีแดงเข้มท่ามกลางการไว้อาลัยของคนเสื้อดำชื่อที่ใหญ่ที่สุดในวงการแฟชั่นได้แก่ Donatella Versace, Tom Ford และ Maria Grazia Chiuri รวมตัวกันในมหาวิหาร Santa Maria degli Angeli โบสถ์ที่ออกแบบโดย Michelangelo และสร้างขึ้นบน</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:50:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d236f1decb8590af9aba8eb49c668581bf42f334</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/89902ee7-e4a9-40ea-8d48-d644d3d5f999_57020090.jpg?itok=A_UM_YNn&amp;v=1769190635" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จูดี้ชานนักกฎหมายชาวฮ่องกง ‘ขอโทษ‘ เกี่ยวกับเหตุการณ์การจราจรที่เกิดขึ้นบนกล้อง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341066/hong-kong-lawmaker-judy-chan-sorry-over-traffic-incident-caught-camera?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังติดตามความผิดเกี่ยวกับการจราจรที่ถูกกล่าวหาว่าเกี่ยวข้องกับนักกฎหมายจูดี้ชานกะปุยซึ่งถูกถ่ายคลิปขณะขับรถต่อต้านการจราจรในหว่านไจ๋เมื่อวันศุกร์ชานยืนยันในคืนวันศุกร์ว่าเธอเป็นคนขับรถในวิดีโอไวรัลที่เผยแพร่ในโซเชียลมีเดียและขอโทษสำหรับการกระทำของเธอในการให้สัมภาษณ์กับโพสต์หลายชั่วโมงหลังจากที่คลิปถูกโพสต์ออนไลน์ “ฉันจริงใจ</description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:54:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05620a964c1236b22b38c859c6573dbb4097eecc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/24/8d082d07-da88-4a3b-bc54-793e7f6b7e5c_907cbdd5.jpg?itok=Sm1npHzB&amp;v=1769189368" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
