<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์เพิ่มแผนนาซ่าสำหรับฐานดวงจันทร์ด้วยเตาปฏิกรณ์นิวเคลียร์ในการแข่งขันอวกาศในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336975/trump-boosts-nasa-plans-moon-base-nuclear-reactors-china-space-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐลงนามในคำสั่งของผู้บริหารที่เคลื่อนไหวเพื่อปกป้องโครงการอวกาศอาร์เทมิสของนาซ่าซึ่งมีจุดมุ่งหมายเพื่อส่งนักบินอวกาศกลับไปยังดวงจันทร์ด้วยสายตาที่มุ่งสร้างการปรากฏตัวทางจันทรคติอย่างถาวรคำสั่งนี้ตอกย้ำแผนการปัจจุบันของนาซ่าในการส่งชาวอเมริกันกลับสู่ดวงจันทร์ภายในปี 2028 และเพื่อให้ชาวอเมริกันเริ่มจัดตั้งด่านภายในปี 2030 นอกจากนี้ยังเป็นการยืนยันอีกครั้งถึงแผนการของนาซ่าที่จะใช้</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:01:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50e7ef837ae18eededbaa46179b90f90be8a2f82</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/00ec7fcb-c745-4dc2-b155-18771c7835a9_9525685c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>2025 เป็นจุดสิ้นสุดของช่วงเวลาขั้วเดียวของ PAX Americana</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3336668/2025-marked-end-pax-americanas-unipolar-moment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักประวัติศาสตร์มีแนวโน้มที่จะชี้ไปที่ปี 2025 เนื่องจากพื้นที่ลุ่มน้ำในการขึ้นสู่ศตวรรษที่ 21 ของจีนซึ่งเป็นปีที่การคาดการณ์อำนาจของกองทัพปลดปล่อยประชาชนเติบโตขึ้นทั่วทุกโดเมนทำให้เกิดความสมดุลของอำนาจทั่วโลกการเปลี่ยนแปลงของแผ่นดินไหวครั้งนี้ได้รับการตอกย้ำโดยการยอมรับอย่างไม่มีที่ติ: สหรัฐฯได้ยอมรับอย่างเป็นทางการถึงขีดจำกัดของการเข้าถึงทั่วโลกในยุทธศาสตร์ความมั่นคงแห่งชาติฉบับใหม่และเริ่มต้น</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">939f1c089d1a01ede32ec379cf6838009e367f78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/fe23a68f-b7b3-4b1a-99f4-a907e026168e_b806f7ce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐเน้นความสัมพันธ์ด้านความมั่นคงของปานามาเนื่องจากท่าเรือคลองที่เชื่อมโยงกับจีนทำข้อตกลงแผงลอย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3336974/us-highlights-panama-security-ties-china-linked-canal-ports-deal-stalls?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาในวันพฤหัสบดีได้เน้นย้ำถึงความร่วมมือด้านความมั่นคงทางทะเลกับปานามาเนื่องจากข้อพิพาทที่มีเดิมพันสูงซึ่งเกี่ยวข้องกับจีนนักลงทุนสหรัฐและกลุ่มบริษัทฮ่องกงยังคงเป็นเจ้าของท่าเรือสำคัญที่คลองปานามาในอนาคตเควินคาเบรราเอกอัครราชทูตสหรัฐอเมริกาขึ้นเรือ US Coast Guard Cutter Alert ระหว่างการเยี่ยมชมท่าเรือในปานามาซิตี้โดยกล่าวชื่นชมการดำเนินงานร่วมกันตั้งแต่ counter-na</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:59:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5589081a25a8affd6ee54665348ad7ef7c5e306</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/74ee80a9-6658-4f9e-88b0-3b408e4335d5_50fc4f58.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศูนย์เคนเนดีที่มีชื่อเสียงระดับโลกเปลี่ยนชื่อเพื่อเป็นเกียรติแก่ทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336973/world-famous-kennedy-centre-renamed-honour-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คณะกรรมการเลือกด้วยมือของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาลงมติเมื่อวันพฤหัสบดีเพื่อเปลี่ยนชื่อศูนย์ศิลปะการแสดงชั้นนำของวอชิงตันเป็น Trump-Kennedy Centre ทำเนียบขาวกล่าวในการเคลื่อนไหวที่ถูกประณามอย่างรวดเร็วว่าเป็น "ความอัปยศอดสู" โดยผู้นำพรรคเดโมแครตของสภาซึ่งอยู่ในคณะกรรมการเลขานุการสื่อมวลชนคาโรไลน์เลอวิตต์ประกาศการลงคะแนนเสียงบนโซเชียลมีเดียโดยประกอบด้วย "งานที่ไม่น่าเชื่อ Presiden</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:42:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94190c44a3c963d0d74194c484c1a853c99d60bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/c4d0cf90-6f1c-4141-b231-a54eb7f82a52_930b720e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัสเซียส่งขีปนาวุธ Oreshnik ที่ใช้นิวเคลียร์ไปยังเบลารุสท่ามกลางการเจรจาของยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3336972/russia-deploys-nuclear-capable-oreshnik-missile-belarus-amid-ukraine-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีเผด็จการของเบลารุสกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่ารัสเซียได้ส่งระบบขีปนาวุธ Oreshnik ที่ใช้นิวเคลียร์ล่าสุดไปยังประเทศซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่เกิดขึ้นในฐานะการเจรจาเพื่อยุติสงครามในยูเครนได้เข้าสู่ขั้นตอนสำคัญประธาน Alexander Lukashenko กล่าวว่า Oreshnik ซึ่งเป็นระบบขีปนาวุธพิสัยกลางได้มาถึงประเทศในวันพุธและกำลังเข้าสู่หน้าที่การต่อสู้เขาไม่ได้</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 19:57:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08bce8170b7c6cc05f06e838e4cbb1a2b58b09b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/9495a278-2e74-4c00-9bc0-da25251d273f_85544277.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
