<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้อยู่อาศัยในนิคมอุตสาหกรรมฮ่องกงบอกให้ระงับการปรับปรุงสงสัยว่าจะเกิดอะไรขึ้นต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335249/residents-hong-kong-estates-where-renovation-work-suspended-wonder-what-next?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของที่พักหลายร้อยคนในฮ่องกงกำลังเผชิญกับความไม่แน่นอนหลังจากที่อาคารส่วนตัวและที่ดิน 29 แห่งได้รับคำสั่งให้ระงับการปรับปรุงโดยผู้รับเหมาที่เชื่อมโยงกับเปลวไฟร้ายแรงที่ศาลวังฟุกและอีกสองบริษัทผู้อยู่อาศัยในที่ดินสามแห่งบอกกับเดอะโพสต์ว่าพวกเขาได้ใช้จ่ายเงินไปแล้วหลายล้านดอลลาร์ฮ่องกงในโครงการนี้และตอนนี้ก็ไม่แน่ใจว่า</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:30:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3757bd795212536c968bb2038916a8d2727c58bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/5a26a0b1-9150-496b-947c-ff14ecf8acc2_e7f2870a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอชเอสบีซีจะครอบครองพื้นที่กว่า 40,000 ตารางฟุตที่แคปปิตอลเซ็นเตอร์ของฮ่องกงในปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3335233/hsbc-occupy-over-40000-sq-ft-hong-kongs-capitol-centre-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอชเอสบีซีถูกตั้งค่าให้ครอบครองพื้นที่มากกว่า 40,000 ตารางฟุตในแคปปิตอลเซ็นเตอร์ในคอสเวย์เบย์เนื่องจากธนาคารที่ใหญ่ที่สุดในฮ่องกงเข้าร่วมรายชื่อบริษัทการเงินและการธนาคารที่กำลังเติบโตและเพิ่มพื้นที่เชิงพาณิชย์ในเมืองผู้ให้กู้ที่มีสำนักงานใหญ่ในลอนดอนได้ลงนามในสัญญาเช่าห้าปีซึ่งเริ่มตั้งแต่วันที่ 18 พฤษภาคม 2026 สำหรับห้าระดับ – พื้นดินบวกสี่ชั้นของอาคารตามบันทึกของสำนักงานที่ดินข้อตกลงนี้</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0aa3613bf77e533a223193713aae8b2e3cf224a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/ca4a27a2-e497-4461-ac78-8eb28af7394d_ba65c2cd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นวางแผนลงโทษผู้ซื้อบริการทางเพศแต่จะเพียงพอหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3335241/japan-weighs-plan-punish-sex-buyers-will-it-be-enough?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักรณรงค์ที่เรียกร้องให้มีการเปลี่ยนแปลงกฎหมายในญี่ปุ่นเพื่อให้สามารถดำเนินคดีกับผู้ชายที่จ่ายเงินเพื่อมีเพศสัมพันธ์ได้รับรายงานว่ารัฐบาลกำลังพิจารณาข้อเสนอนี้ในที่สุดอย่างไรก็ตามผู้เชี่ยวชาญเตือนว่าอุตสาหกรรมที่เรียกว่า "อาชีพที่เก่าแก่ที่สุดในโลก" จะหาวิธีหลีกเลี่ยงกฎระเบียบใหม่ๆอยู่เสมอและปัญหาจะต้องได้รับการแก้ไขจากหลายๆมุมมอง</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">497823e27ec74398640f62abc2cb02aedd4c4dd9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/7234d4e0-9a51-4882-be8c-3683e3f43de5_1421d9cc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หมดยุค: แคนนอนของญี่ปุ่นปิดโรงงานเครื่องพิมพ์ของจีนขณะที่คู่แข่งในท้องถิ่นเพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3335186/end-era-canon-closes-china-printer-plant-japanese-brand-loses-local-rivals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แคนนอนยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีการถ่ายภาพของญี่ปุ่นได้ปิดโรงงานผลิตเครื่องพิมพ์รายใหญ่แห่งหนึ่งในจีนแผ่นดินใหญ่ซึ่งตอกย้ำถึงการเติบโตของแบรนด์ในประเทศในตลาดการพิมพ์ของประเทศการเยี่ยมชมในวันพฤหัสบดีโดย Post to Canon Zhongshan Business Machines ในเมืองจงซานในมณฑลกวางตุ้งตอนใต้เผยให้เห็นกิจกรรมเล็กๆน้อยๆที่จอดรถเกือบว่างเปล่าในขณะที่โหล e</description>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7dbf7b08c71b2be64f97a21f2b89332b18ad08dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/944630d4-e20b-49ca-8134-1bfd05dd74eb_6ab87230.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ยกย่องสาธารณรัฐประชาธิปไตยคองโกและรวันดาขณะลงนามในข้อตกลงสันติภาพที่มีสหรัฐเป็นสื่อกลาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335259/trump-praises-dr-congo-and-rwanda-they-sign-us-mediated-peace-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้กล่าวชื่นชมผู้นำของสาธารณรัฐประชาธิปไตยคองโกและรวันดาสำหรับความกล้าหาญของพวกเขาในขณะที่พวกเขาลงนามในข้อตกลงในวันพฤหัสบดีที่มุ่งเป้าไปที่การยุติความขัดแย้งในภาคตะวันออกของคองโกและเปิดแหล่งแร่ธาตุที่สำคัญของภูมิภาคให้กับรัฐบาลสหรัฐและบริษัทอเมริกันช่วงเวลาที่ทรัมป์เสนอ – ผู้ที่พูดเกินจริงซ้ำแล้วซ้ำอีกอวดอ้างถึงการเป็นนายหน้าสันติภาพในบางส่วนของโลก</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 23:50:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71699b1b22a98e05531adceea9caf80eff414d69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/05/1801e101-ad3d-4008-8246-583b68506a7e_bb1a2a8d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
