<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บริษัทประกันในฮ่องกงย้ายไปช่วยผู้ประสบอัคคีภัยเรียกร้องค่าสินไหมทดแทน 12,000 กรมธรรม์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3335594/hong-kong-insurers-mobilise-help-fire-victims-claim-payouts-12000-policies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานประกันภัยของฮ่องกงได้สั่งให้บริษัทประกันภัยเคลื่อนย้ายอย่างรวดเร็วเพื่อช่วยเหลือผู้ประสบภัยจากเหตุเพลิงไหม้ไทโปโดยติดต่อผู้ถือกรมธรรม์โดยตรงเพื่อช่วยเรียกร้องค่าสินไหมทดแทนสำหรับกรมธรรม์ประกันภัยประมาณ 12,000 กรมธรรม์ตามที่ซีอีโอ Clement Cheung Wan-ching กล่าวเมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมา Cheung ได้อัพเดทตัวเลขกรมธรรม์ประกันภัยที่ได้รับผลกระทบจากเปลวไฟ 43 ชั่วโมงที่เริ่มขึ้นเมื่อวันที่ 26 พฤศจิกายนที่ศาล Wang Fuk กล่าวว่า</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:15:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3b3e4da67ade24d2b7763758e0c0d9b48376718</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/3b2edc10-b994-4be5-b1ca-e51f69e6fa6d_b3d7ecd8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เชื้อราในห้องปฏิบัติการของจีนผลิตโปรตีนคล้ายเนื้อสัตว์ต้นทุนต่ำเพื่อทดแทนฟาร์มไก่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335590/chinas-lab-fungus-produces-low-cost-meat-protein-replace-chicken-farms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จีนได้ดัดแปลงพันธุกรรมเชื้อราที่ใช้กันทั่วไปในการผลิตทดแทนเนื้อสัตว์เพื่อให้เป็นแหล่งโปรตีนที่เป็นมิตรกับสิ่งแวดล้อมมากยิ่งขึ้นกว่าไก่ซึ่งเป็นหนึ่งในสัตว์ที่เลี้ยงที่มีผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อมน้อยที่สุดทีมงานใช้การแก้ไขยีนที่ใช้ CRISPR เพื่อดัดแปลง Fusarium venenatum ปรับปรุงประสิทธิภาพการผลิตและลดผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อม</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 07:59:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5208fecb87b04accbd1b66e675f9c1f8cdf5dd7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/f52261b5-2812-4183-8ca3-84e737798c38_65678282.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘โอกาสครั้งใหญ่ ': ทำไมแผนรถยนต์ไฟฟ้าใหม่ของสเปนจึงเปิดประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335595/spains-ambitious-electric-car-plan-presents-opening-china-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าแผนหลายพันล้านยูโรที่ทะเยอทะยานของสเปนที่จะเป็นผู้นำของยุโรปในตลาดยานยนต์ไฟฟ้าเป็นโอกาสทองสำหรับแบรนด์รถยนต์จีนซึ่งอาจมีความสำคัญต่อความสำเร็จของกลยุทธ์แผน Spain Auto 2030 ซึ่งนำเสนอโดยมาดริดเมื่อวันพุธพยายามระดมเงินทุนของรัฐบาลเพื่อให้เงินอุดหนุนผู้บริโภคสนับสนุนการก่อสร้างสถานีชาร์จ</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 07:58:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66f4d14c81036f591bfc0957541416a210874217</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/38263b09-7641-4e3d-b227-8668a0df1d80_cf99c9d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Rafizi อดีตรัฐมนตรีมาเลเซียท้าทายข้อมูลรับรองการต่อต้านการทุจริตของนายกรัฐมนตรีอันวาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3335591/malaysian-ex-minister-rafizi-challenges-anwars-anti-graft-credentials-escalating-feud?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Rafizi Ramli อดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงเศรษฐกิจของมาเลเซียได้กล่าวโจมตีวาระการปฏิรูปของนายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมโดยกล่าวหาว่าเจ้าหน้าที่ต่อต้านการทุจริตมุ่งเป้าไปที่ผู้สมัครที่ท้าทายลูกสาวของผู้นำในการสำรวจความคิดเห็นของพรรคภายในเมื่อต้นปีที่ผ่านมาในตอนหนึ่งของพอดแคสต์ Yang Berhenti Menteri (The Minister Who Quit) ของเขาที่ออกอากาศเมื่อวันศุกร์สมาชิกสภาผู้แทนราษฎร Pandan และอดีตพันธมิตร Anwar ถูกกล่าวหาว่า</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 07:52:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e93d36e22ada8677c47f0c44ed70fb1cf46a973c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/62089d5d-8cc8-4552-9f30-a96a1caa7b72_dde48b5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครอบครัวให้ตัวอย่างดีเอ็นเอเพื่อระบุคนที่คุณรักในกองไฟไทโปของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335589/families-provide-dna-samples-identify-loved-ones-hong-kongs-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประมาณสิบกว่าครอบครัวที่สูญเสียคนที่พวกเขารักจากเหตุเพลิงไหม้ที่ไทโปของฮ่องกงได้ส่งตัวอย่างดีเอ็นเอของพวกเขาให้กับเจ้าหน้าที่โดยหวังว่าจะช่วยระบุตัวผู้เสียหายที่ยังคงหายไปมากกว่าหนึ่งสัปดาห์หลังจากเกิดเพลิงไหม้ร้ายแรงผู้อยู่อาศัยจากศาลวังฟุกที่ไปเยี่ยมชมศาลากลางชุมชน Kwong Fuk ใกล้ที่ดินในเช้าวันจันทร์เป็นหนึ่งในประมาณ 100 ครอบครัวที่ขอให้ทำการตรวจดีเอ็นเอในช่องปากเพื่อช่วยในการบุกรุกของตำรวจ</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 07:45:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f19b8b369871142f14d672c1b6ac0fa77bc353c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/a60577b5-1f15-4c74-9b3c-d37e6d5669fc_d32ce588.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
