<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กลุ่มสิทธิกล่าวว่ามีผู้เสียชีวิต 16 คนในการประท้วงของอิหร่านการปะทะกันของรัฐบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338688/rights-group-says-16-dead-iran-protests-government-clashes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 16 คนระหว่างสัปดาห์แห่งความไม่สงบในอิหร่านกลุ่มสิทธิกล่าวในวันอาทิตย์เนื่องจากการประท้วงเกี่ยวกับอัตราเงินเฟ้อที่เพิ่มสูงขึ้นกระจายไปทั่วประเทศซึ่งกระตุ้นให้เกิดการปะทะกันอย่างรุนแรงระหว่างผู้ประท้วงและกองกำลังรักษาความปลอดภัยมีการรายงานการเสียชีวิตและการจับกุมตลอดทั้งสัปดาห์โดยสื่อของรัฐและกลุ่มสิทธิแม้ว่าตัวเลขจะแตกต่างกันผู้สื่อข่าวยังไม่สามารถตรวจสอบได้</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:10:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0931a6f3415289f0fc3c250a4080a6ce5cc6d7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/d4136d98-1797-4b61-ade0-e074736a91b7_24744837.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเกอร์ที่ถูกกล่าวหาว่าปลอมตัวเป็นเจ้าหน้าที่ควบคุมการลักทรัพย์ที่มุ่งเป้าไปที่ผู้สูงอายุ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338687/hongkonger-who-allegedly-posed-officer-held-over-burglaries-aimed-elderly?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายอายุ 50 ปีที่ถูกกล่าวหาว่าปลอมตัวเป็นเจ้าหน้าที่ของรัฐและขโมยเงิน 20,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (2,570 ดอลลาร์สหรัฐ) จากผู้สูงอายุที่ไม่สงสัยในการลักทรัพย์สามครั้งตำรวจในวันอาทิตย์กล่าวว่าพวกเขาได้จับกุมชายคนนั้นชื่อชานในตากู่หลิงในวันเสาร์ที่เกี่ยวข้องกับการลักทรัพย์สามครั้งที่เกิดขึ้นในเดือนธันวาคมใน Cheung Sha Wan, Sham Shui Po และ Tuen Mun กองกำลัง s</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:07:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2661b528b93e4133680af649cf6ca3eefc939fae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/d492843c-3e65-4c04-bfd8-b6fa2bf39939_bee5654c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การกำจัดมาดูโรในสหรัฐอเมริกามีศักยภาพในการปรับเปลี่ยนตลาดน้ำมันทั่วโลก: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3338670/us-removal-maduro-has-potential-reshape-global-oil-market-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าการยึดครองประธานาธิบดีของเวเนซุเอลาของสหรัฐอเมริกา Nicolas Maduro มีศักยภาพในการปรับเปลี่ยนตลาดน้ำมันทั่วโลกเนื่องจากอเมริกาได้รับการควบคุมอย่างมีประสิทธิภาพเหนือประเทศที่มีแหล่งน้ำมันสำรองที่ได้รับการพิสูจน์แล้วว่าใหญ่ที่สุดในโลกในขณะที่ราคาน้ำมันดิบอาจเพิ่มขึ้นเล็กน้อยในระยะสั้นการเคลื่อนไหวดังกล่าวอาจช่วยเพิ่มอุปทานในระยะยาวและกระชับการยึดครองของสหรัฐในตลาดน้ำมันในช่วงเวลาที่เป็นบวก</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:06:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">711b229668e0223ce808500a2a7c3f057ddf4096</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/412d43e9-aa84-48a4-9598-3432bc4edbc9_1e2a6922.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนจะมองไปที่การจับกุมมาดูโรของเวเนซุเอลาเพื่อเรียนรู้เกี่ยวกับไต้หวันหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3338686/will-beijing-look-us-capture-venezuelas-maduro-lessons-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าการจับกุมผู้นำเวเนซุเอลาของสหรัฐฯ Nicolas Maduro จะได้รับการศึกษาอย่างใกล้ชิดโดยรัฐบาลจีนซึ่งส่งสัญญาณถึงความสามารถในการกำหนดเป้าหมายผู้นำของไต้หวันในการฝึก PLA ล่าสุดที่อยู่ใกล้เกาะปฏิบัติการ – ดำเนินการเมื่อวันเสาร์โดยกองกำลังเดลต้ายอดเยี่ยมของกองทัพสหรัฐซึ่งเป็นหน่วยภารกิจพิเศษอันดับต้นๆของกองทัพ – นักวิเคราะห์ชาวจีนอธิบายว่าเป็น "ตำรา" การนัดหยุดงานกับ hi</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:01:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c026ffe5f90121e2b5d89202067d193849dff28d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/fe5f7540-d762-44be-afd5-e3c7ff33115c_2e26bdf8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเดิมพันที่น่าสงสัยเกี่ยวกับการกำจัดของ Maduro ยกคิ้วเป็นมุ้งของผู้ใช้มากกว่า US $ 400,000</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3338677/suspicious-bets-maduros-removal-raise-eyebrows-user-nets-over-us400000?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ใช้รายใหม่ในตลาดการทำนาย Polymarket ได้รับความสนใจหลังจากได้รับรางวัลหลายแสนดอลลาร์จากการเดิมพันที่ดูเหมือนจะทำนายการยึดครองของผู้นำของเวเนซุเอลาของสหรัฐอเมริกา Nicolas Maduro ผู้ใช้ที่ไม่ระบุชื่อได้ตั้งค่าบัญชีบนแพลตฟอร์มเมื่อแปดวันที่แล้วจากนั้นวางเดิมพันต่อเนื่องมูลค่าเกือบ 34,000 ดอลลาร์สหรัฐก่อนการโจมตีซึ่งเพิ่มผลกำไรมากขึ้น</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 12:30:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ed8a409df245d01d7b8b01c034927f4accb7083</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/b8c900ce-75d2-45dd-9e96-06bc9e7b70e7_b88551bf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
