<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สวิตเซอร์แลนด์เอาชนะจีนในด้านนวัตกรรมหรือไม่? การจัดอันดับทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับอคติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3330064/does-switzerland-beat-china-innovation-new-ranking-raises-questions-about-bias?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนติดอันดับต้นๆของโลกในด้านผลผลิตความรู้และเทคโนโลยีในปีนี้ในดัชนีนวัตกรรมชั้นนำซึ่งได้รับแรงผลักดันเป็นส่วนใหญ่จากผลผลิตทางวิทยาศาสตร์คำขอรับสิทธิบัตรและการส่งออกไฮเทคแม้ว่าจะแสดงให้เห็นถึงผลผลิตทางไซเทคที่แข็งแกร่งแต่จีนก็อยู่ในอันดับที่ 10 โดยรวมในดัชนีนวัตกรรมระดับโลกประจำปี (GII) ขององค์การทรัพย์สินทางปัญญาโลก (WIPO) ที่เผยแพร่เมื่อเดือนที่แล้วมันคือ Switzerlan</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 22:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5600572b2faabe919b4da934f270238cad62b43e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/fffc07d6-1c81-442d-8ffd-2cead91ec18d_6776dc9b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปใช้ขั้นตอนที่ขี้อายในการใช้สินทรัพย์รัสเซียสำหรับยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3330128/eu-takes-timid-step-towards-using-russian-assets-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาผู้นำสหภาพยุโรปได้มอบหมายให้คณะกรรมาธิการยุโรปดำเนินการตามข้อเสนอเพื่อระดมทุนให้กับยูเครนในอีกสองปีข้างหน้าโดยเปิดประตูให้กู้ยืมเงินแมมมอธที่ได้รับการสนับสนุนจากสินทรัพย์รัสเซียที่ถูกแช่แข็งนักการทูตกล่าวกับ Agence France-Presse ในบทสรุปที่ใช้กันอย่างกว้างขวางหลังจากการเจรจามาราธอนในบรัสเซลส์ผู้นำสหภาพยุโรปหยุดการให้ไฟเขียวในการวางแผนสำหรับ 140,000 ล้าน € (</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 21:40:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b66226868557f075d9a9d32872eed92ac5a9708</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/b5ca507a-4e0e-4728-b491-7c4ca7a05511_d083e017.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แทงโก้ภาษีของ Trump และ Modi: น้ำมันถั่วเหลืองของรัสเซียและข้อตกลงที่ล่าช้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3330129/trump-and-modis-tariff-tango-russian-oil-soybeans-and-delayed-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อตกลงทางการค้าที่รอคอยมานานระหว่างอินเดียและสหรัฐอเมริกาอาจต้องเผชิญกับความล่าช้าทางการเมืองแม้จะมีข้อตกลงในวงกว้างที่จะลดภาษีร้อยละ 50 ที่สูงชันที่กำหนดไว้ในกรุงนิวเดลีโดยประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ประมาณร้อยละ 15 -16 ตามที่คนสองคนคุ้นเคยกับการเจรจาแหล่งข่าวที่ปฏิเสธที่จะถูกระบุว่ามีการเจรจาที่ละเอียดอ่อนกล่าวว่าในขณะที่วอชิงตันมีความกระตือรือร้นที่จะร่วม</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 21:35:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b77449bcb1e873554b38a3f15c9fbf74f45cb10</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/88fb7e9a-1675-4f07-a607-b6858dbb54fe_33529e78.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ระบอบการควบคุมการส่งออกภาคพื้นดินที่หายากของจีนกำลังได้รับผลกระทบจากนโยบายของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3329905/beijings-rare-earth-export-control-regime-blowback-us-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพื่อแสดงให้เห็นถึงการคุกคามของเขาในเรื่องภาษีนำเข้าจากจีนร้อยละ 100 ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้วางกรอบการควบคุมการส่งออกที่เข้มงวดของจีนในประเทศที่หายากว่าเป็น "ศัตรู" อย่างไรก็ตามกฎระเบียบที่ขยายออกไปของปักกิ่งเป็นการตอบสนองโดยตรงและสมเหตุสมผลต่อการรณรงค์อย่างไม่หยุดยั้งของรัฐบาลทรัมป์ในการจำกัดบริษัทและการส่งออกของจีนเมื่อวันที่ 12 กันยายนก่อนหน้าเราเพียงสองวัน -</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7a0528d190d0dd7981a1df8f87cacb1b10cba50</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/39aa8f32-c803-4cb4-b42a-f235e8195d40_4948f618.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินของรัสเซียสองลำบุกเข้าไปในน่านฟ้าลิทัวเนียอย่างรวดเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330127/lithuania-summons-russian-diplomat-after-airspace-incursion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงต่างประเทศลิทัวเนียกล่าวว่าลิทัวเนียเรียกนักการทูตรัสเซียมาประท้วงหลังจากเครื่องบินรัสเซียสองลำเข้ามาในน่านฟ้าเมื่อวันพฤหัสบดีเครื่องบินขับไล่ Sukhoi SU -30 และเรือบรรทุกน้ำมัน IL -78 จากการยกเว้นคาลินินกราดของรัสเซียผ่านน่านฟ้าลิทัวเนียเป็นระยะทาง 700 เมตร (2,300 ฟุต) ก่อนที่จะทิ้งไว้ 18 วินาทีต่อมาอาจเป็นในระหว่างการฝึกอบรมการเติมเชื้อเพลิงทางอากาศตามข้อความสั้นๆ</description>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 19:34:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10ac31311f6869b6a8ff698be6f22e41d186b12f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/71ca1410-5d37-4c99-82c5-7c077d97c5c1_d231a2b3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
