<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ชาวฮ่องกงสามารถต่อสู้กับการสูญเสียกล้ามเนื้อที่เกี่ยวข้องกับอายุด้วยความช่วยเหลือของยาเอชไอวีได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3322543/could-hong-kong-scientists-fight-age-related-muscle-loss-help-hiv-drug?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวฮ่องกงระบุว่ายาเอชไอวีที่สามารถใช้รักษาอาการทั่วไปหลังการสูญเสียกล้ามเนื้อที่เกี่ยวข้องกับอายุโดยนักวิจัยหวังว่าจะเริ่มการทดลองทางคลินิกในปีหน้านักวิจัยจาก Chinese University of Hong Kong (CUHK) กล่าวเมื่อวันพุธว่าพวกเขาได้ทดสอบยาเอชไอวีหรือที่เรียกว่า Maraviroc กับหนูอายุ 18 เดือนที่ทุกข์ทรมานจากภาวะมวลกล้ามเนื้อน้อยซึ่งเป็นโรคที่เกี่ยวข้องกับอายุที่ลุกลาม</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:23:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acd235b7b816f95763ca72370c5e882bbf36fc8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/002bfefb-ab7d-4ad7-850e-f764431ceb6e_a35f9294.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนมาถึงทิเบตเพื่อฉลองครบรอบแลนด์มาร์ค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3322542/chinese-president-xi-jinping-arrives-tibet-landmark-anniversary?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สีจิ้นผิงได้มาถึงทิเบตเพื่อจัดกิจกรรมในวันพฤหัสบดีเพื่อฉลองครบรอบ 60 ปีของเขตปกครองตนเองทำให้เขาเป็นประธานาธิบดีจีนคนแรกที่เข้าร่วมกิจกรรมหนึ่งทศวรรษเขามาถึงลาซาในเวลาประมาณเที่ยงของวันพุธพร้อมกับ Wang Huning ที่ปรึกษาทางการเมืองชั้นนำของจีนและเจ้าหน้าที่ระดับสี่และ Cai Qi หัวหน้าเจ้าหน้าที่ของประธานาธิบดีตามรายงานของผู้ประกาศข่าวของรัฐ C</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:22:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db576da485e12cd05b143138c3f35a813a473a77</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/8ab6cd3a-5f42-4a6a-b998-5bcc4dbdccd8_c716d6ab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายตาของผู้ผลิตรถยนต์ที่เก่าแก่ที่สุดของจีนใน Leapmotor ท่ามกลางกระแส EV</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3322527/faw-chinas-oldest-carmaker-eyes-10-leapmotor-boost-stake-ev-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่ม FAW ซึ่งเป็นผู้ผลิตรถยนต์รายใหญ่ที่สุดของจีนแผ่นดินใหญ่วางแผนที่จะเข้าถือหุ้นร้อยละ 10 ใน Leapmotor ผู้ผลิตยานยนต์ไฟฟ้าที่ได้รับการสนับสนุนจาก Stellantis เนื่องจากบริษัทยักษ์ใหญ่ด้านยานยนต์ของรัฐมีลักษณะที่จะเพิ่มขีดความสามารถในการแข่งขันในส่วนนี้ตามข้อมูลของ Cailian ซึ่งเป็นสำนักข่าวทางการเงินในเซี่ยงไฮ้การลงทุนดังกล่าวจะปูทางให้ทั้งสองบริษัทร่วมกันพัฒนารถยนต์ไฟฟ้ารุ่นใหม่อุปทานที่ปรับแต่งได้ -</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 11:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3b1f42406561b38fcbea9430e897fc766683ed6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/2be793a1-2ecd-44a5-816b-f63f8bf9fe9f_29b1b031.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กระแทกสมิธโซเนียนที่มุ่งเน้นไปที่ ‘การเอาคนลงเป็นทาสที่เลวร้ายแค่ไหน’ คุกคามเงินทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322537/trump-slams-smithsonian-focusing-how-bad-slavery-was-threatens-funding?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาแนะนำในวันอังคารว่าเขาจะกดดันสถาบันสมิธโซเนียนซึ่งเป็นพิพิธภัณฑ์การศึกษาและการวิจัยชั้นนำสำหรับประวัติศาสตร์และวัฒนธรรมของสหรัฐอเมริกาให้ยอมรับความต้องการของเขาเช่นเดียวกับที่เขาทำกับวิทยาลัยและมหาวิทยาลัยโดยขู่ว่าจะตัดเงินทุนของรัฐบาลกลางในโพสต์โซเชียลมีเดียทรัมป์บ่นเกี่ยวกับสิ่งที่เขาเรียกว่าการมุ่งเน้นมากเกินไปเกี่ยวกับ "ความเป็นทาสที่เลวร้ายเพียงใด ”“ ฉันมีคำแนะนำ</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 10:49:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">956b7d802febf29e3ef49f5c50873be92ea8819f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/8fb1d5d2-d8f5-44f5-a5c3-09724acd757e_c7d00e26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในอินโดนีเซียการประท้วงภาษีโรงเรือนและที่ดินทดสอบการขับเคลื่อนอย่างเข้มงวดของ Prabowo</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3322534/indonesia-property-tax-protests-test-prabowos-austerity-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระแสการประท้วงทั่วอินโดนีเซียได้กลายเป็นหนึ่งในการทดสอบที่เห็นได้ชัดที่สุดของการบริหารงานของประธานาธิบดี Prabowo Subianto โดยผู้อยู่อาศัยมีความสัมพันธ์กับการขึ้นภาษีทรัพย์สินที่สูงชันซึ่งนักวิเคราะห์ได้เชื่อมโยงกับการลดงบประมาณในจาการ์ตาและเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นมือหนักการประท้วงที่ใหญ่ที่สุดเหล่านี้เกี่ยวข้องกับชาวปาตีเมืองในชวากลางหลายพันคนที่พากันไปที่ถนนในเดือนสิงหาคม</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 10:01:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c55cced52e5d0c38238b7ed097381668ddc00c2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/da2c715c-9efc-4f67-a437-5f8190c90410_fadee4c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
