<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Starship ของ SpaceX บรรลุเป้าหมายสำคัญในการติดตั้งดาวเทียมจำลองดวงแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323265/spacexs-starship-achieves-key-milestone-deploying-first-dummy-satellites?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือยักษ์ Starship ของ SpaceX คำรามขึ้นสู่ท้องฟ้าเมื่อวันอังคารในเที่ยวบินทดสอบที่ 10 ทำให้ประสิทธิภาพการทำงานที่แข็งแกร่งหลังจากความล้มเหลวที่ลุกเป็นไฟหลายครั้งเริ่มสร้างความสงสัยในอนาคต Starship มีความสูง 123 เมตร (403 ฟุต) เป็นยานพาหนะที่ทรงพลังที่สุดเท่าที่เคยสร้างมาและเป็นกุญแจสำคัญในวิสัยทัศน์ของผู้ก่อตั้ง Elon Musk ในการพามนุษยชาติไปยังดาวอังคารรวมถึงแผนการของ Nasa ที่จะส่งนักบินอวกาศกลับไปยังดวงจันทร์</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 02:04:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00ca5ce4369d1df2a0b4db505457e258b13d7f69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/f0811f4b-ad6d-46a1-b1f6-4203f73a09a2_b98ffd61.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีที่ฮ่องกงสามารถปกป้องเยาวชนหลังจากพนันบาสเก็ตบอลอย่างถูกต้องตามกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323224/quitting-hard-how-hong-kong-can-protect-youth-after-legalising-basketball-bets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hongkonger Cyrus Chan * อายุ 28 ปียังจำได้ว่าเขาพ่ายแพ้ในวันที่เขาสูญเสียเกือบทุกอย่างไปกับการพนัน “คืนหนึ่งเวลาประมาณ 22.00 น. ฉันเพิ่งแพ้อีกครั้งและเหลือเงินน้อยกว่า 8,000 ดอลลาร์ฮ่องกง [1,020 ดอลลาร์สหรัฐ] ผมพร้อมที่จะจบชีวิตของผม” เขากล่าวและนึกถึงเหตุการณ์เมื่อสองปีก่อนชานบอกว่าเพื่อนคนหนึ่งแนะนำให้เขาเล่นการพนันเมื่อสี่ปีก่อนและในไม่ช้าเขาก็ติดยาเสพติดเขาถึงกับลาออกจากงาน</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 02:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14cb3557ed0fcc4761d2c95f63258ebbf159f958</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/2cd85619-5456-4599-ad7d-7954c2815dee_5f4383a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาชิกสภานิติบัญญัติฮ่องกงมีสิทธิปฏิเสธใบเรียกเก็บเงินสำหรับคู่รักเพศเดียวกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3323072/hong-kong-legislators-within-their-rights-reject-same-sex-couples-bill?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในงานวิจัยของเขาบทนำเกี่ยวกับการศึกษากฎหมายรัฐธรรมนูญนักทฤษฎีรัฐธรรมนูญ A.V. Dicey ได้หารือเกี่ยวกับอำนาจอธิปไตยของรัฐสภาในสหราชอาณาจักรเขาเรียกรัฐสภาของสหราชอาณาจักรว่า "สภานิติบัญญัติที่มีอำนาจอธิปไตยอย่างแน่นอน" โดยมี "สิทธิในการทำหรือยกเลิกกฎหมายใดๆ" แม้ว่าหลักคำสอนจะได้รับการพัฒนาตั้งแต่นั้นมาแต่ก็ยังคงเป็นส่วนหนึ่งของการจัดทำรัฐธรรมนูญของประเทศในขณะที่ gove</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 01:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5f71d10844abc707f4610eda2e10fd9b411b1f1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/32aa230e-b927-4695-ad37-f3877b20fa58_d1df34aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ชายฟ้องนักแสดงหญิงซงฮา - ยุนเป็นเงิน 7 ล้านดอลลาร์สหรัฐจากกรณีที่ถูกกล่าวหาว่ากลั่นแกล้งในโรงเรียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3323263/man-sues-actress-song-ha-yoon-us7-million-over-alleged-school-bullying?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งที่กล่าวหาว่านักแสดงหญิงซงฮายุนอายุ 38 ปีถูกกลั่นแกล้งในโรงเรียนเมื่อสองทศวรรษก่อนได้กลับไปที่เกาหลีใต้และประกาศแผนการฟ้องร้องค่าเสียหาย 10,000 ล้านวอน (7.1 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ผู้กล่าวหาที่ระบุด้วยนามสกุล Oh เท่านั้นที่เขียนในชุมชนออนไลน์เมื่อวันจันทร์ว่า “ฉันไม่ได้ตั้งใจให้เรื่องนี้กลายเป็นเรื่องที่เปิดเผยหรือเป็นข้อพิพาทผมแนะนำวิธีให้ซ่งแก้ปัญหาเรื่องนี้อย่างมีศักดิ์ศรีแต่</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 01:16:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d1424aadf0484bf19479a8b9cf788f01d2258f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/27/77e67a14-d0e4-4145-809b-f8f49389176b_1efff2c3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขั้นตอนแรกทีมสหรัฐจีนจะเปลี่ยนขยะพลาสติกให้เป็นน้ำมันเบนซินใน 1 ขั้นตอน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3323139/first-us-china-team-turns-plastic-waste-petrol-one-step?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ในสหรัฐอเมริกาและจีนกล่าวว่าพวกเขาได้พัฒนาวิธีการหนึ่งขั้นตอนเพื่อเปลี่ยนขยะพลาสติกผสมที่เป็นพิษให้เป็นน้ำมันเบนซินอย่างปลอดภัยโดยมีประสิทธิภาพมากกว่าร้อยละ 95 ที่อุณหภูมิห้องเมื่อเทียบกับวิธีทั่วไปในการเปลี่ยนพลาสติกให้เป็นเชื้อเพลิงกระบวนการของพวกเขาต้องใช้พลังงานน้อยลงอุปกรณ์น้อยลงและขั้นตอนน้อยลงทำให้สามารถปรับขนาดได้สำหรับการใช้งานในอุตสาหกรรมเมื่อสิ้นสุดขั้นตอนการแปลงนี้</description>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 01:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47d4ad21e816d9559d1c6bd8bb076bf4ec616bf6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/26/4ab51c86-59a8-4ab2-9e13-be5a5da3d127_0a626100.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
