<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชาวกัมพูชาโกรธเคืองคำขู่หลอกลวง 'ทำลายคุณ’ ของประธานาธิบดีเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342219/cambodians-outraged-south-korean-presidents-ruin-you-scam-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อสังคมออนไลน์เตือนถึงเครือข่ายการหลอกลวงข้ามชาติโดยประธานาธิบดีเกาหลีใต้ Lee Jae Myung ได้จุดประกายการตีกลับจากชาวกัมพูชาที่กล่าวหาว่าเขาทำให้ภาพลักษณ์ของประเทศของพวกเขามัวหมองซึ่งกระตุ้นให้เกิดการลบโพสต์ท่ามกลางการชี้แจงทางการทูตเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมา Lee ได้แชร์รายงานของ OhMyNews ร้านค้าของเกาหลีที่ระบุว่ากลุ่มอาชญากรรมที่จัดตั้งโดยจีนในกัมพูชากำลังหลบหนีการเกณฑ์ทหารของเกาหลีเพราะกลัว Se</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 07:53:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b18e62f5cbe68eafc89f153de6ed030af6d452f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/85e8ec7e-55d7-461e-8796-5e3b1266c01d_b525adcd.jpg?itok=NQqZ0API&amp;v=1770105202" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การรั่วไหลของข้อมูลพุ่งขึ้น 21% ในฮ่องกงสถิติ doxxing ต่ำสุดเป็นประวัติการณ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342216/data-leaks-jump-21-hong-kong-doxxing-hits-record-low?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กรณีการรั่วไหลของข้อมูลที่บันทึกโดยหน่วยเฝ้าระวังความเป็นส่วนตัวของฮ่องกงเพิ่มขึ้นร้อยละ 21 เมื่อปีที่แล้วโดยการแฮ็กเป็นสาเหตุหลักแต่จำนวนคดี doxxing ลดลงอย่างมากนับตั้งแต่มีการออกกฎหมายว่าด้วยการกระทำผิดทางอาญาในปี 2021 นาย Ada Chung Lai-ling กรรมาธิการด้านข้อมูลส่วนบุคคลกล่าวเมื่อวันอังคารสำนักงานของ Chung ได้รับการแจ้งเตือนการละเมิดข้อมูล 246 ครั้งในปี 2025 เพิ่มขึ้นร้อยละ 21</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 07:40:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5a65cc61ae129c859dc68847e3ae3ad80152e8f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/3b7f6a89-cbeb-433d-bdb7-039141460dbe_04f5bf32.jpg?itok=wMGLFaXy&amp;v=1770104452" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Uber เข้าสู่ตลาดเอเชียครั้งแรกในรอบหลายปีด้วยการเปิดตัวอีกครั้งที่มาเก๊า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3342212/uber-enters-first-asian-market-years-macau-relaunch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Uber Technologies กำลังเปิดตัวบริการเรียกรถในศูนย์กลางการพนันของจีนในมาเก๊าโดยขยายสู่ตลาดเอเชียใหม่เป็นครั้งแรกในรอบหลายปีผู้โดยสารตั้งแต่วันอังคารจะสามารถจองและชำระค่าแท็กซี่ในเมืองได้โดยใช้หลายภาษาบริษัทในสหรัฐกล่าวในแถลงการณ์นอกจากนี้ยังมีบริการรถลีมูซีนระหว่างมาเก๊าและฮ่องกงใกล้เคียงแม้ว่าการเดินทางจะต้อง</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 07:29:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53a58e6eb450eb605b272f8278c267396268d764</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/52c8c39e-d82d-454e-b252-40a8c312dd43_f5bf12ee.jpg?itok=cCTue7RK&amp;v=1770103753" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราชวงศ์หมิง ‘คู่มือสู่กาแล็กซี ': จีนตั้งชื่อแผนอวกาศ 2100 หลังจากหนังสือ 1637 เล่ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3342211/ming-dynasty-guide-galaxy-china-names-2100-space-plan-after-1637-book?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายจิมแมททิสรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐในสมัยแรกของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์เตือนซ้ำแล้วซ้ำเล่าว่าจีนจะกลับไปใช้รูปแบบราชวงศ์หมิงซึ่งแสดงให้เห็นถึงอิทธิพลทางทหารเทคโนโลยีและเศรษฐกิจที่แข็งแกร่งของจีนทั่วโลกในเวลานั้นมุมมองของเขาถูกตั้งคำถามอย่างกว้างขวางจากนักวิชาการกระแสหลักว่าก้าวร้าวเกินไปเมื่อสิบปีที่แล้วจีนยังล้าหลังกว่าสหรัฐฯมากแต่ Mattis unde</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 07:26:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0e2d814d2f582bc0a0aa6174fc00ded7c5b05fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/c980aa33-27de-4398-aae7-7fb5834e1945_309d39a6.jpg?itok=9uJ5GRt2&amp;v=1770103217" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แถวจับกุมบ้านของนาจิบ: ความคิดเห็นของสุลต่านมาเลเซียเกี่ยวกับพระราชทานอภัยโทษก่อให้เกิดการถกเถียง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342205/najibs-house-arrest-row-malaysian-sultans-comment-royal-pardons-stirs-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สุลต่านปาหังในมาเลเซียได้เรียกร้องให้ประชาชนมองการอภัยโทษของราชวงศ์ด้วย "ความสงบของอารมณ์" และไม่ใช่ "ของขวัญทางการเมือง" ในสิ่งที่นักวิเคราะห์อธิบายว่าเป็นการเตือนความจำที่ชี้ให้เห็นว่าความผ่อนปรนเป็นกระบวนการตามรัฐธรรมนูญท่ามกลางความขัดแย้งต่อพระราชกฤษฎีกาที่คาดว่าจะขยายไปถึงอดีตนายกรัฐมนตรีนาจิบราซัคนาจิบกล่าวว่าพระราชกฤษฎีกาเพิ่มเติมหรือ "ภาคผนวก" จะอนุญาตให้เขารับใช้</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 06:54:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb9da1a822e1fe8f4d86df561356cd42dc2c1404</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/c27426bc-7962-48a6-8bb1-38deb2c620a8_eef44e78.jpg?itok=3UzdZfGd&amp;v=1770101668" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
