<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนให้ความสำคัญกับการวิพากษ์วิจารณ์ 'ทหารใหม่‘ ของญี่ปุ่นส่งสัญญาณถึงความพร้อมในการตอบสนอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337723/china-sharpens-criticism-japans-neo-militarism-signals-readiness-respond?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สื่อของรัฐจีนได้เพิ่มการวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับสิ่งที่พวกเขาระบุว่าเป็น "ลัทธิทหารใหม่" ที่กำลังเติบโตของญี่ปุ่นโดยเตือนว่ารัฐบาลจีนมีเครื่องมือเชิงนโยบายเพียงพอที่จะตอบสนองหากโตเกียวเป็นอันตรายต่อผลประโยชน์หลักของจีน People's Daily, a Communist Party mouthpiece, said that "neo-militarism" – the resurgence of Japanese militarism after the end of the second world war – has dealt a serious bl</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">177cc58586798ac2cd5367bb1adb71d1f414a75e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/2f9266ec-2ffd-4219-8f95-4270d8289752_c9069af4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นยังคงได้รับความนิยมจากนักเดินทางชาวฮ่องกงในช่วงคริสต์มาสฮาร์บินได้รับความสนใจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3337693/japan-still-popular-hong-kong-travellers-over-christmas-harbin-gaining-appeal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีชาวฮ่องกงเดินทางมากขึ้นในช่วงวันหยุดคริสต์มาสเมื่อเทียบกับปีที่แล้วโดยจุดหมายปลายทางแบบดั้งเดิมในญี่ปุ่นยังคงได้รับความนิยมแม้จะมีความตึงเครียดทางภูมิศาสตร์การเมืองและเมืองจีนแผ่นดินใหญ่เช่นฮาร์บินและยูนนานได้รับความสนใจคนวงในอุตสาหกรรมบางคนกล่าวว่าญี่ปุ่นยังคงได้รับความนิยมในหมู่นักเดินทางชาวฮ่องกงแม้ว่าจะมีข่าวแผ่นดินไหวล่าสุดและแถวภูมิศาสตร์การเมืองระหว่างกรุงปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85daee1b1c308545c4955e610eaa13a5ebadfbb0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/48e199f8-3ae8-4700-9294-7b9b5399e8f6_afaa883d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้หญิงจีนไดใช้ไก่เป็นเครื่องมือหาคู่หาสามีปฏิเสธคู่ครองที่ไม่พึงประสงค์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3336789/how-china-dai-women-use-chickens-matchmaking-tool-find-husbands-reject-unwanted-suitors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชนกลุ่มน้อยชาติพันธุ์ไดของจีนมีวิธีที่ผิดปกติในการสร้างความสัมพันธ์ที่โรแมนติกผู้หญิงจับคู่โดยการพาไก่ไปตลาดในช่วงปีใหม่ของ Dai ด้วยความหวังที่จะดึงดูดคู่ที่เหมาะสมโดยใช้นกเป็นเครื่องมือในการจับคู่ "ไก่เป็นแม่สื่อ" เป็นคำแปลภาษาจีนของประเพณีการเกี้ยวพาราสีที่ปฏิบัติโดยกลุ่มชาติพันธุ์ Dai ใน Xishuangbanna มณฑลยูนนานทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีน The Dai, wh</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76e3fcb77515269e49a71bc5ebeb1b5252cadc4d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/17/43d4dcea-edfb-45ce-bff0-323c63c41ff0_1065c09b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายทาริคราห์มานนายกรัฐมนตรีบังคลาเทศยินดีต้อนรับกลับบ้านหลังจากอยู่ต่างประเทศมา 17 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3337721/aspiring-bangladesh-pm-tarique-rahman-welcomed-home-after-17-years-abroad?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีที่ต้องการและ Tarique Rahman ที่มีน้ำหนักมากทางการเมืองได้รับการต้อนรับกลับไปยังบังคลาเทศในวันพฤหัสบดีโดยฝูงชนจำนวนมากของผู้สนับสนุนที่สนุกสนานหลังจาก 17 ปีในการเนรเทศตัวเอง Rahman ลูกชายของอดีตนายกรัฐมนตรี Khaleda Zia และทายาทของพรรคชาตินิยมบังคลาเทศ (BNP) จับมือกับหัวหน้าพรรคหลังจากลงจากเครื่องบินที่สนามบินธากามาพร้อมกับภรรยาและดา</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:46:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bdc5e54af2e16b15f29c0a4ba1dc7ede6bed9511</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/6c2f9141-da4e-4d7d-8526-314fad267729_f230ee06.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Duopoly แห่ง Air India, IndiGo เพื่อเผชิญกับการแข่งขันจาก 2 สายการบินใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3337720/duopoly-air-india-indigo-face-competition-2-new-airlines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาคการบินของอินเดียมีความพร้อมที่จะแข่งขันได้มากขึ้นหลังจากที่เจ้าหน้าที่ได้รับการอนุมัติเบื้องต้นจากสายการบินใหม่สองสายเพื่อเริ่มดำเนินการในประเทศในการเคลื่อนไหวที่จะท้าทายการดูโอโพลีของ IndiGo และ Air India การขยายตัวเกิดขึ้นเนื่องจากภาคธุรกิจได้รับผลกระทบจากความพ่ายแพ้อย่างต่อเนื่องในปีนี้รวมถึงการยกเลิกเที่ยวบินครั้งใหญ่ของ IndiGo เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาและการล่มสลายของ</description>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:43:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01f334e42a8691fac39087740e5508e6e5e1ebdd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/4ac15005-0ebc-49b1-9bef-00f22d488fe8_70ecdd39.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
