<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แม่ชาวฮ่องกงที่ให้กำเนิดลูกที่ 58 นับเป็นเหตุการณ์สำคัญ 100 วันกับครอบครัวที่มีความสุข</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3333866/hong-kong-mum-who-gave-birth-58-marks-100-day-milestone-happy-family?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวฮ่องกงที่ท้าทายโอกาสที่จะให้กำเนิดลูกคนที่สองเมื่ออายุ 58 ปีได้เฉลิมฉลองความสำเร็จ 100 วันของทารกแรกเกิดเนื่องจากพ่อแม่สะท้อนให้เห็นถึงความท้าทายทางกายภาพของพวกเขารวมถึงการปรับตัวของลูกสาวคนโต Lilian Chan Lai-lai และสามีของเธอนักแสดง Brian Wong Chak-fung จัดงานฉลองให้กับ Gia Wong Hay-kiu ที่ร้านอาหารในจิมซาจุ่ยเมื่อวันอาทิตย์ที่ผ่านมาโดยมี Mor</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 14:58:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3b92bd69b80f447c7e8e017cb1679e4ec8fc2fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/b0289c89-161c-427e-b653-dcf78e7d8de5_b7a506b4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลยกระดับการโจมตีในเลบานอนโดยมุ่งเป้าไปที่เจ้าหน้าที่ฮิซบอลเลาะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3333865/israel-steps-strikes-lebanon-targeting-hezbollah-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลเล็งเป้าหมายไปที่หัวหน้าเจ้าหน้าที่ของกลุ่มฮิซบอลเลาะห์ที่อิหร่านของเลบานอนในการโจมตีในเขตชานเมืองทางตอนใต้ของเมืองหลวงเบรุตสำนักงานของนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูของอิสราเอลกล่าวเมื่อวันอาทิตย์การนัดหยุดงานครั้งนี้เป็นครั้งแรกในเขตชานเมืองทางตอนใต้ของเมืองหลวงในรอบหลายเดือนและเป็นที่รู้จักสำหรับการให้ที่พักแก่เจ้าหน้าที่ฮิซบุลเลาะห์เป้าหมายของการนัดหยุดงานคือเจ้าหน้าที่ทหาร Ali Tabtabai ตามคำกล่าวของอิสราเอล</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 14:42:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78d26fe4e222d47657240328371d99a4480e42c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/0156850c-fecd-4dc3-9db1-774f5e5be339_c0392c4c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Chikungunya โจมตีนักเดินทางชาวฮ่องกงสองคนเมื่อจำนวนการติดเชื้อเพิ่มขึ้นเป็น 70</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3333864/chikungunya-strikes-two-hong-kong-travellers-infection-count-rises-70?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้บันทึกกรณีนำเข้าอีกสองกรณีของโรคไวรัสที่มียุงเป็นพาหะ Chikungunya ที่เกี่ยวข้องกับชายและหญิงที่เพิ่งเดินทางไปจีนแผ่นดินใหญ่ผู้ป่วยรายล่าสุดทำให้จำนวนผู้ติดเชื้อที่ได้รับการยืนยันทั้งหมดในเมืองเพิ่มขึ้นเป็น 70 รายในปีนี้ซึ่งในจำนวนนี้มี 4 รายที่ได้มาจากท้องถิ่นศูนย์คุ้มครองสุขภาพกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ชายอายุ 69 ปีอาศัยอยู่ใน Yuen Long เขาเห็น</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 14:42:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40a37112791b21df3f0144aaf64500c4b92bfb37</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/fe187d5d-5124-46c3-b4aa-bc23ba90cede_a28f013a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนซึ่งเป็นพันธมิตรขับเคลื่อนวาระการประชุมสุดยอด G20 แอฟริกาใต้ท่ามกลางการไม่ปรากฏตัวของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333852/g20-south-africa-summit-sees-china-allies-drive-agenda-us-stays-away?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การประชุมสุดยอด G20 ในโจฮันเนสเบิร์กสร้างชัยชนะครั้งใหญ่ให้กับประเทศในแอฟริกาในด้านหนี้สภาพภูมิอากาศและการแปรรูปแร่ธาตุที่สำคัญแต่ความคืบหน้ากลับถูกตัดขาดโดยการคว่ำบาตรของสหรัฐที่ไม่เคยเกิดขึ้นมาก่อนสหรัฐฯจะเป็นเจ้าภาพจัดงานในปีหน้าเมื่อเข้ารับตำแหน่งประธานาธิบดี 20 ตำแหน่งแต่เมื่อการประชุมสุดยอดสิ้นสุดลงในวันอาทิตย์ไม่มีผู้นำสหรัฐฯมาร่วมพิธีส่งมอบกับสหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10106e07a076264b7171cb13d6bf8ee3ad1cd7a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/092c8613-c09b-4d46-9c13-f8bc30c414f0_b0108acc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาร์นีย์: ‘ศูนย์กลางแรงโน้มถ่วง’ เศรษฐกิจโลกที่เปลี่ยนไปจากสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333861/carney-global-economic-centre-gravity-shifting-away-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาร์คคาร์นีย์นายกรัฐมนตรีแคนาดากล่าวว่าโลกสามารถก้าวหน้าได้ในหลายประเด็นโดยไม่มีสหรัฐอเมริกาและฉันทามติดังกล่าวได้บรรลุในการประชุมผู้นำกลุ่ม 20 ในโจฮันเนสเบิร์กสุดสัปดาห์นี้แม้จะมีการคว่ำบาตรโดยรัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แอฟริกาใต้ซึ่งเป็นเจ้าภาพ G20 ในปีนี้ได้ท้าทายสหรัฐโดยการประกาศจากที่ประชุมทรัมป์สั่งให้อยู่ห่างๆ</description>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 13:03:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a7c01b37e3c7eda073dfee5a0715b68e8ee1b7e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/6c81ce0b-2e67-488e-ab3a-d1663ae444db_b7f97ffa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
