<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตลาดการเงินจะไม่ได้รับการละเว้นเนื่องจากกฎทางภูมิศาสตร์การเมืองถูกฉีกขาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3325087/financial-markets-wont-be-spared-geopolitical-rules-are-torn?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีไหวพริบเกี่ยวกับนักเศรษฐศาสตร์มากมายเห็นได้ชัดว่าจอร์จเบอร์นาร์ดชอว์กล่าวว่าหากนักเศรษฐศาสตร์ทุกคนของโลกถูกกำหนดให้จบสิ้นพวกเขาก็ยังไม่สามารถหาข้อสรุปได้มีคำพูดสั้นๆเกี่ยวกับนักเศรษฐศาสตร์ "สามมือ" – ในด้านหนึ่งในอีกด้านหนึ่งและอื่นๆ – และวิธีที่นักเศรษฐศาสตร์คาดการณ์ภาวะเศรษฐกิจถดถอยมากกว่าที่เกิดขึ้นดังนั้นด้วยความคาดหวังว่าฉันจะ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6925a03eef8f6ac8c62eaa440db6d4b9291aaf20</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/69c57b1f-0431-45cf-a0dc-bf8f3276aff8_f3bae9a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไม่สิ้นหวัง ': ทำไมอินเดียยังคงแน่วแน่ในการเจรจาภาษีของสหรัฐฯขณะที่พยายามทำข้อตกลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3325181/not-desperate-why-india-remains-firm-us-tariff-talks-it-seeks-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียมีความกระตือรือร้นในการเจรจาด้านภาษีกับสหรัฐอเมริกาแต่คาดว่าจะยืนหยัดได้แม้ในขณะที่ความสัมพันธ์ทวิภาคีในประเด็นต่างๆตั้งแต่การค้าไปจนถึงนโยบายต่างประเทศนักวิเคราะห์กล่าวว่าในการเผชิญหน้ากับภาษีร้อยละ 50 ที่กำหนดไว้สำหรับสินค้าอินเดียเดลีไม่ได้ "สิ้นหวังหรือจนมุม" ส่งสัญญาณถึงการแข็งค่าของอเมริกาในประเด็นภาษีรัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์สหรัฐ Howar</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:29:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9007511937a10641e9497ed5e02aa7f04a0df1a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/8703e866-3b2c-4884-a513-59d739218dc9_9ae3e19b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิมใช้การเข้าร่วมขบวนพาเหรดของจีนเป็นโอกาสในการส่งข้อความขีปนาวุธของตัวเองหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325159/did-kim-use-attending-chinas-parade-chance-send-his-own-missile-message?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเกาหลีเหนือเปิดตัวการพัฒนาขีปนาวุธข้ามทวีป (ICBM) ใหม่หนึ่งวันก่อนที่ผู้นำจะไปเยือนจีนเมื่อสัปดาห์ที่แล้วเกาหลีเหนือได้ส่งข้อความไปยังกรุงปักกิ่งและกรุงวอชิงตันว่าจะไม่ละทิ้งอาวุธนิวเคลียร์นักวิเคราะห์กล่าวเมื่อสัปดาห์ที่แล้วคิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือเดินทางไปร่วมขบวนพาเหรดทางทหารของจีนในกรุงปักกิ่งและจัดการประชุมสุดยอดทวิภาคีกับประธานาธิบดีสีของจีน</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:27:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d3a2c0627fd6cf24fe51e0bdd13b33e75ec6d27f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/18bb1c96-4d86-4044-b797-8e7826ace4d0_010203f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตัวแทน AI ที่จะมาแทนที่มนุษย์ในฐานะหน่วยพื้นฐานของบริษัท Lee Kai-fu กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3325164/ai-agents-poised-replace-humans-basic-unit-company-lee-kai-fu-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์คอมพิวเตอร์ Lee Kai-fu ผู้ก่อตั้งและซีอีโอของบริษัทสตาร์ทอัพจีน 01.AI กล่าวว่าปัญญาประดิษฐ์กำลังเกิดขึ้นเป็นเครื่องมือของการเปลี่ยนแปลงในแรงงานที่มีศักยภาพที่จะแทนที่มนุษย์ในบทบาทแบบดั้งเดิม “หน่วยพื้นฐานของบริษัทจะพัฒนาจากมนุษย์ไปเป็นตัวแทน AI” Lee กล่าวในวันพฤหัสบดีที่การประชุมสุดยอดเกี่ยวกับเทคโนโลยีก่อกวนที่จัดโดยสวิส</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82f4c3044699be7b55928106b65146f79bfd70e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/62f1a1f6-ab5e-4e78-a1e1-ef658fa7858f_9078e804.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเดินทางครั้งแรกของเรือสำราญที่ใหญ่ที่สุดของดิสนีย์จากสิงคโปร์กระทบกับการแย่งชิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3325160/first-voyage-disneys-largest-cruise-ship-singapore-hits-snag?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือสำราญลำแรกของวอลต์ดิสนีย์ที่จะตั้งอยู่ในเอเชียได้ผลักดันการเดินทางครั้งแรกจากสิงคโปร์เป็นเวลาสามเดือนโจชอตต์ประธานฝ่ายประสบการณ์ลายเซ็นของดิสนีย์กล่าวว่า “ในขณะที่เราพยายามนำดิสนีย์แอดเวนเจอร์มาให้ผู้เข้าพักของเราเราก็พบกับความล่าช้าที่ไม่คาดคิดในกระบวนการต่อเรือ” เรือลำนี้เมื่อเสร็จสมบูรณ์จะเป็นเรือที่ใหญ่ที่สุดเท่าที่เคยมีมาของบริษัท The Dis</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 07:50:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73ad996d6dc931bd4e20496b5cb8897b3c977850</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/8bb5e9f2-d86e-4603-a5eb-2674afd95852_f1bc4184.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
