<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ในขณะที่ฮ่องกงร้อนขึ้นเมืองจะผิดไปจากความเขียวขจีในเมืองตรงไหน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3326217/hong-kong-gets-hotter-where-city-going-wrong-urban-greenery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บ้านขนาด 35 ตารางฟุตที่คับแคบในอาคารเก่าแก่ในซัมชุยโปของฮ่องกงตัวเลือกในการเอาชนะความร้อนของซามูเอลหวางอ้วนจำกัดอยู่ที่การใช้ผ้าขนหนูเปียกเปิดพัดลมขนาดเล็กหรือจิบเครื่องดื่มเย็นๆพื้นของเขาแบ่งออกเป็นแฟลตกล่องรองเท้า 15 อันที่ต้องพึ่งพาเครื่องปรับอากาศตัวเดียวในทางเดินที่อ่อนแอเกินไปที่จะทำให้ผู้เช่าคนใดคนหนึ่งเย็นหว่องกลัวเกินกว่าจะเปิด</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57e4a9611d5691654924d816becfc0cfa9d26792</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/ad319721-6d5f-4756-92c7-a1c54b33c086_8ef1de9d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทจีนถือว่างานแสดงสินค้าเป็นจุดทดสอบความทะเยอทะยานของตลาดอาเซียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326167/chinese-firms-treat-trade-fair-testing-ground-southeast-asian-market-ambitions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>งานแสดงสินค้าในเมืองหนานหนิงทางตอนใต้ของจีนได้กลายเป็นพื้นที่ทดสอบสำหรับผู้ส่งออกที่เปลี่ยนโฟกัสไปยังเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ได้รับความสนใจจากเศรษฐกิจที่เติบโตอย่างรวดเร็วของภูมิภาคและผู้บริโภครุ่นใหม่ – และเผชิญกับความต้องการที่ชะลอตัวในตะวันตก – บริษัทจีนจำนวนมากเห็นว่างานประจำปีเป็นประตูสู่ผู้ซื้อศาลและขยายรอยเท้าในต่างประเทศหลี่เหวินฉีผู้จัดการการเลือกตั้ง</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a1042d5009e927ec49dd6aaafa08e07e00a92d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/6b089dec-adfc-4151-b217-0ff91eeb4ca1_9b3a70a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อันวาร์ปะทะมหาเธร์: การทุจริตของมาเลเซียเกิดขึ้นอย่างเต็มรูปแบบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3326155/anwar-vs-mahathir-malaysias-corruption-showdown-comes-full-circle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขึ้นอยู่กับว่าคุณถามใครอันวาร์อิบราฮิมมีภารกิจในการปลดปล่อยมาเลเซียจากการทุจริตมานานหลายทศวรรษหรือการยุติคะแนนทางการเมืองเก่าภายใต้หน้ากากของการปฏิรูปเป้าหมายล่าสุดของเจ้าหน้าที่สืบสวนต่อต้านการปลูกถ่ายอวัยวะของนายกรัฐมนตรีคืออะไร? มหาเธร์โมฮัมหมัดอดีตคู่แข่งทางโค้งอายุ 100 ปีของเขาเมื่อเร็วๆนี้คณะกรรมการต่อต้านการทุจริตของมาเลเซียเปิดเผยว่าหน่วยงานของอังกฤษได้รับความช่วยเหลือ</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 00:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f45eea83c494f839f3775b261205ee4aa35651e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/6bd30a3c-9f13-404b-9abd-87994a701b98_4a81bcbd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้บริหารชาวจีนได้รับโทษจำคุก 25 ปีในสหรัฐอเมริกาในข้อหาส่วนผสมของเฟนทานิลจากการค้ามนุษย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326226/chinese-exec-gets-25-years-jail-us-trafficking-fentanyl-ingredients?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บริหารของบริษัทจีนถูกตัดสินจำคุก 25 ปีในข้อหาค้าสารเคมีที่ใช้ในการผลิตเฟนทานิลกระทรวงยุติธรรมสหรัฐกล่าวเมื่อวันศุกร์ Wang Qingzhou อายุ 37 ปีผู้บริหารหลักของ Amarvel Biotech ซึ่งเป็นบริษัทที่ตั้งอยู่ในหวู่ฮั่นและ Chen Yiyi อายุ 33 ปีผู้จัดการฝ่ายการตลาดของบริษัทถูกตัดสินลงโทษในนิวยอร์กในเดือนกุมภาพันธ์จากการนำเข้าสารตั้งต้นของ fentanyl และการฟอกเงิน Di</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 23:36:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3598a2e134f06143c66cfb6921e21f3c2578acc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/4e6d3e3f-b911-4ca7-82ed-e9914ad5d3c7_11086096.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหานครทางตอนเหนือสามารถเป็นกลไกการเติบโตใหม่ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3325941/northern-metropolis-can-be-hong-kongs-new-growth-engine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหานครทางตอนเหนือของฮ่องกงไม่ใช่พิมพ์เขียวที่ห่างไกลอีกต่อไปแต่เป็นโครงการที่กำหนดยุคสมัยของเราในการกล่าวถึงนโยบายของเขาประธานบริหาร John Lee Ka-chiu กล่าวอย่างชัดเจนว่าการส่งมอบจะเป็นสิ่งสำคัญที่สุดโดยมีโครงสร้างใหม่กฎหมายและการเชื่อมโยงการขนส่งเพื่อให้แน่ใจว่าแรงผลักดันนี่ถือเป็นก้าวสำคัญสำหรับฮ่องกงซึ่งส่งสัญญาณถึงความมุ่งมั่นที่จะเปลี่ยนวิสัยทัศน์สู่ความเป็นจริง</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 22:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ac48dbce23bbe28c3c08f2b6b989cde67c71de1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/0fcf4f95-a84a-44d4-a827-0ac12cf7c258_11ea3cf7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
