<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คุก 43 เดือนสำหรับผู้สอนเสียงที่ลวนลามนักเรียนชาย 7 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341280/43-months-jail-vocal-instructor-who-molested-7-male-students?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้ตัดสินลงโทษผู้สอนเสียงให้จำคุก 43 เดือนหลังจากตัดสินว่าเขาลวนลามนักเรียนชายเจ็ดคนในช่วงระยะเวลาห้าปีโดยผู้พิพากษาประณามเขาว่าเป็นการละเมิดความไว้วางใจอย่างร้ายแรงรองผู้พิพากษา Bernard Chung Wai-keung ในวันจันทร์ตัดสินลงโทษ Drawson Lam Chun-yat ในข้อหาทำร้ายร่างกายอนาจารเก้าข้อหาและสองข้อหาร่วมกันทำร้ายร่างกายโค้ชเสียงวัย 39 ปีเป็นเอิร์ล</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:55:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f92c9ad6984bc8972bc4d7510cf3d0d8c78d30b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/d6091f65-ad2b-4a05-a2c9-a053c7ec39f5_34de02e5.jpg?itok=K-wwELvX&amp;v=1769424952" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Duterte ของฟิลิปปินส์ที่จะเผชิญกับการพิจารณาของ ICC ในเดือนหน้าในขณะที่ผู้พิพากษาโยนออกป้องกันสุขภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3341279/philippines-duterte-face-icc-hearing-next-month-judges-toss-out-health-defence?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตประธานาธิบดีโรดริโกดูแตร์เตของฟิลิปปินส์จะเผชิญกับการพิจารณาคดีที่ศาลอาญาระหว่างประเทศ (ICC) ในเดือนหน้าผู้พิพากษาตัดสินในวันจันทร์โดยปฏิเสธข้อโต้แย้งที่คนชราวัย 80 ปีไม่เหมาะสมที่จะเข้าร่วมดูแตร์เตจะเผชิญกับการพิจารณาคดีที่เรียกว่า "การยืนยันข้อกล่าวหา" ซึ่งจะเริ่มในวันที่ 23 กุมภาพันธ์ซึ่งผู้พิพากษาจะตัดสินว่าข้อกล่าวหาของอัยการมีความแข็งแกร่งพอที่จะดำเนินการพิจารณาคดีต่อไปหรือไม่ "การมี REG</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:54:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99846605b2cba57a84331c2d784554dd5cbe6f28</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/c7dcc3db-a8e2-4aae-9b2f-a823f444f89c_d573b524.jpg?itok=-MaQ1ex2&amp;v=1769424725" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชานตงใช้ท่าเทียบเรือแห้งใหม่ล่าสุดของ PLA ใกล้ทะเลจีนใต้ชี้ให้เห็นความสำเร็จของผู้ให้บริการ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3341270/shandongs-use-plas-newest-dry-dock-near-south-china-sea-suggests-carrier-milestone?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ท่าเรือแห้งแห่งใหม่ของจีนใกล้ทะเลจีนใต้อาจช่วยให้รัฐบาลจีนหลีกเลี่ยงการมี "ช่องว่าง" ของเรือบรรทุกเครื่องบินในทางน้ำที่เป็นข้อพิพาทและปูทางทหารในการเข้าถึงมหาสมุทรอินเดียนักวิเคราะห์กล่าวตามรายงานของ AllSource Analysis บริษัทข่าวกรองทางภูมิศาสตร์อเมริกันภาพถ่ายดาวเทียมเมื่อวันที่ 21 มกราคมแสดงให้เห็นการใช้ท่าเทียบเรือแห้งใหม่เป็นครั้งแรกที่ฐานทัพเรือยูลินทางตอนใต้ของคาง</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:36:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ba09a2855162c82f5684945b6de0f5f51ba7aae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/baa9c610-1e5f-490e-870a-610bd9ef46c0_bcdf534f.jpg?itok=NwK7v-F0&amp;v=1769421367" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัยการฮ่องกงกล่าวว่าคดีต่อต้านนักเคลื่อนไหวต่อต้านจีนไม่ใช่การพิจารณาคดีทางการเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341161/hong-kong-prosecutors-say-case-against-anti-china-activists-not-political-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการฮ่องกงแย้งว่าการพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติของพันธมิตรที่ถูกยุบในขณะนี้ที่อยู่เบื้องหลังการเฝ้าระวังของจัตุรัสเทียนอันเหมินไม่ได้มีแรงจูงใจทางการเมืองหรือมีเจตนาที่จะลงโทษผู้คัดค้านโดยเน้นว่าพวกเขาจะไม่ขอให้ศาลพิจารณาข้อดีของการรณรงค์หรือการวิพากษ์วิจารณ์ใดๆต่อปักกิ่งในการกล่าวสุนทรพจน์เมื่อวันจันทร์ที่ศาลเกาลูนตะวันตกรองผู้อำนวยการฝ่ายอัยการ</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:24:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c43cf5f53ed499930532cdd0b412072169456316</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/25/a4b4ae1a-4287-4525-8e1c-56d3edad7711_ad6cdf68.jpg?itok=WOhGesaC&amp;v=1769334281" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สีจิ้นผิงเรียก AI ว่า ‘การสร้างยุคสมัย’ ในขณะที่จีนผลักดันกลยุทธ์นวัตกรรม – แต่ปักธงความเสี่ยง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341267/xi-jinping-calls-ai-epoch-making-china-pushes-innovation-strategy-flags-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงได้เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการพัฒนาเทคโนโลยีพื้นเมืองโดยเฉพาะปัญญาประดิษฐ์ (AI) ในการประชุมอย่างเป็นทางการครั้งแรกของปีกับรัฐมนตรีและเจ้าหน้าที่ระดับจังหวัดเนื่องจากเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกผลักดันการเติบโตที่นำโดยนวัตกรรมข้อความของเขาชัดเจน: รัฐบาลจีนจะเพิ่มความพยายามเป็นสองเท่าในการแก้ปัญหาคอขวดในการพัฒนาผ่านแนวทาง "ทั้งประเทศ" ซึ่งก็คือ</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:00:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca098830e89695bbc075c17586101dc280769e44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/e83b93e0-45a6-45cc-b3a9-a408ec4b0cf3_dde43352.jpg?itok=CsgRqJrN&amp;v=1769420642" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
