<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หน่วย Fosun Pharma ของจีนโจมตีข้อตกลงยารักษาโรคอ้วนมูลค่า 2.1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐกับไฟเซอร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3335836/chinas-fosun-pharma-unit-strikes-us21-billion-obesity-drug-deal-pfizer?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บีฮีมอธไฟเซอร์เภสัชกรรมยาของสหรัฐอเมริกาได้ตกลงที่จะจ่ายเงินสูงถึง 2.1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐให้กับ Yao Pharma หน่วยของ Fosun Pharma ที่ตั้งอยู่ในเซี่ยงไฮ้สำหรับยารักษาโรคอ้วนในช่องปากซึ่งเป็นการเน้นย้ำถึงแนวโน้มที่เพิ่มขึ้นของผู้ผลิตยาจีนที่ขายสินทรัพย์ระยะแรกให้กับบริษัทข้ามชาติทั่วโลกภายใต้ข้อตกลงการอนุญาตเหยาฟาร์มาจะให้ใบอนุญาตพิเศษแก่ไฟเซอร์ทั่วโลกสำหรับการพัฒนาการใช้งานการผลิต</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 04:15:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e27557320c7656b243024fb9ad9ecfd6fdb4d931</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/9eb3bb7e-4949-484e-a448-cb43972a7bd5_9e726eea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กว่า 10 ปีในการสร้าง: จีนเปิดตัวศูนย์กลางคอมพิวเตอร์ AI กว้าง 2,000 กม.</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3335773/over-10-years-making-china-launches-2000km-wide-ai-computing-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้เปิดใช้งานแหล่งรวมคอมพิวเตอร์ AI แบบกระจายที่ใหญ่ที่สุดในโลกควบคู่ไปกับเครือข่ายข้อมูลความเร็วสูงที่มีการวางแผนมานานกว่าทศวรรษตามรายงานของหนังสือพิมพ์ของรัฐอย่างเป็นทางการมันบอกว่าเครือข่ายออปติคัลนี้เชื่อมโยงศูนย์คอมพิวเตอร์แยกตามระยะทางเพื่อให้พวกเขาสามารถทำงานร่วมกันได้อย่างมีประสิทธิภาพเกือบจะเหมือนกับคอมพิวเตอร์ขนาดยักษ์เครื่องเดียวประสิทธิภาพการคำนวณของ 2,000k</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 04:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">252e112fea59135ea6de88ce2c85e6c898a57a7a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/2931c919-8fb3-49ef-a260-dd6375767170_1c9e2bc0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความโกลาหลของเที่ยวบิน IndiGo เผยให้เห็นความเสี่ยงของการบินดูโอโพลีของอินเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3335742/indigo-flight-chaos-exposes-risks-indias-aviation-duopoly?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบินที่ใหญ่ที่สุดของอินเดียกำลังประสบกับวิกฤตที่ยากลำบากที่สุดในรอบหลายปีหลังจากยกเลิกเที่ยวบินหลายพันเที่ยวท่ามกลางปัญหาการขาดแคลนนักบินอย่างรุนแรงซึ่งเป็นผลมาจากความล้มเหลวในการจ้างพนักงานให้เพียงพอที่จะปฏิบัติตามกฎระเบียบใหม่ของรัฐบาลที่ออกแบบมาเพื่อต่อสู้กับความเหนื่อยล้าของนักบินนักวิเคราะห์กล่าวว่าความวุ่นวายที่ IndiGo เน้นความท้าทายด้านโครงสร้างที่ต้องเผชิญกับตลาดการบินที่เติบโตอย่างรวดเร็วในปัจจุบันโดยผู้ให้บริการเพียงสองราย</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d0c20d8859eb557c54c4385ba71fd06afe09eec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/2bad68f4-5ed3-4fc3-94e7-3a9f163350d5_632eaab3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ปกป้องสถิติเศรษฐกิจในการชุมนุมสาบานว่าจะทำให้สหรัฐฯ ‘กลับมามีราคาไม่แพงอีกครั้ง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3335841/trump-defends-economic-record-rally-vows-make-america-affordable-again?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐพยายามสร้างความมั่นใจให้กับชาวอเมริกันว่าเศรษฐกิจสหรัฐมีสุขภาพดีในการชุมนุมสไตล์หาเสียงในวันอังคารขณะที่พรรครีพับลิกันเตรียมพร้อมสำหรับการต่อสู้ที่ยากลำบากในการควบคุมสภาคองเกรสในการเลือกตั้งกลางเทอมปีหน้าเมื่อพูดถึงคาสิโน Mount Pocono ทางตะวันออกเฉียงเหนือของรัฐเพนซิลเวเนียทรัมป์แย้งว่านโยบายทางเศรษฐกิจของเขารวมถึงการกำหนดอัตราภาษีอย่างกว้างขวางต่อการนำเข้าเป็นสิ่งที่สร้างสรรค์</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 03:42:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ccc2d10ecd280acac9465c084a955a300749164b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/7c15a073-f9e9-45e9-a508-fc6c9255e2e7_d06e45bd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เรียกไทยผู้นำกัมพูชาและ ‘หยุดสงคราม‘ ตามแนวชายแดน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3335840/trump-call-thailand-cambodia-leaders-and-stop-war-along-disputed-border?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กล่าวว่าเขาวางแผนที่จะติดต่อกับผู้นำของประเทศไทยและกัมพูชาหลังจากการปะทะกันที่ชายแดนเกิดขึ้นอีกครั้งหนึ่งในแปดความขัดแย้งที่ผู้นำสหรัฐกล่าวว่าเขาได้สิ้นสุดลงด้วยภัยคุกคามด้านภาษีและนโยบาย "สันติภาพผ่านความแข็งแกร่ง" ของรัฐบาลของเขาการต่อสู้ระหว่างเพื่อนบ้านในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ปะทุขึ้นในช่วงสุดสัปดาห์ตามแนวพรมแดน 800 กม. ของพวกเขาโดยทั้งสองฝ่ายแลกเปลี่ยนปืนใหญ่ f</description>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 03:30:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3dfb1daa1e9a96f5ab7562f18e46380545413e9b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/10/b00c1afc-fb0a-43fb-834d-62ba6d438767_ec74b5a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
