<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ร้านค้าที่ว่างเปล่าค่าเช่าที่ลดลง: อสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์กำลังได้รับความนิยมในตลาดค้าปลีกในจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3344308/empty-shops-falling-rents-commercial-property-takes-hit-china-retail-slump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ค่าเช่าร้านค้าของจีนลดลงกลับไปอยู่ในระดับที่เห็นได้ล่าสุดในปี 2018 เนื่องจากการใช้จ่ายของผู้บริโภคที่อ่อนแอลงในภาคการค้าปลีกตามข้อมูลของ China Index Academy ในช่วงครึ่งหลังของปี 2025 ค่าเช่าเฉลี่ยทั่วทั้งกลุ่มตัวอย่าง 100 ถนนการค้าที่สำคัญใน 15 เมืองหลักลดลงเหลือ 24 หยวน (US $ 3.50) ต่อตารางเมตรต่อวันซึ่งต่ำที่สุดนับตั้งแต่ช่วงครึ่งหลังของปี 2018 – อสังหาริมทรัพย์อิสระ</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 06:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8842b49f8fcb36a8f5af814958ef43540d118185</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/6ca316e9-f532-453c-9e52-8412969fa40c_7cf06198.jpg?itok=091rg8yB&amp;v=1771827282" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ร้านอาหารฮ่องกงถูกขโมยเงินสด 800,000 ดอลลาร์ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3344309/hong-kong-restaurant-burgled-hk800000-cash-stolen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจระบุว่าร้านอาหารจีนที่ตั้งอยู่ใน Mei Tin Commercial Complex ในย่าน Sha Tin ของฮ่องกงถูกขโมยเงินสด 800,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (100,300 ดอลลาร์สหรัฐฯ) กองกำลังได้รับรายงานจากเจ้าหน้าที่วัย 54 ปีในเวลาประมาณ 6.30 น. ของวันจันทร์และส่งเจ้าหน้าที่ไปยังที่เกิดเหตุ “หลังจากการตรวจนับเบื้องต้นเชื่อว่าเงินสดประมาณ 800,000 ดอลลาร์ฮ่องกงหายไป” เจ้าหน้าที่ตำรวจ</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 06:29:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0afa1c48d255fa38b581d7d5da42948182934f94</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/f205e44b-0a04-405e-aea8-5bedaf7b00af_4b127a1e.jpg?itok=X5FRWVmM&amp;v=1771828196" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักช้อปชาวจีนเป็นผู้ใช้จ่ายในสนามบินที่ใหญ่ที่สุดในเอเชียการศึกษาพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3344297/chinese-shoppers-are-asias-biggest-airport-spenders-study-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเดินทางชาวจีนใช้จ่ายเงินมากกว่าเพื่อนชาวเอเชียที่สนามบินในภูมิภาคเพื่อค้นหาของขวัญอาหารและการซื้อสินค้าฟุ่มเฟือยสมาคมการค้าแห่งหนึ่งพบว่าจากการศึกษาของสภาท่าอากาศยานนานาชาติ (ACI) เอเชียแปซิฟิกและตะวันออกกลางพบว่าผู้โดยสารจากประเทศจีนได้นำการฟื้นตัวของธุรกิจค้าปลีกสนามบินในเอเชียนับตั้งแต่การระบาดใหญ่ของโควิด -19 โดยใช้จ่ายเงินเฉลี่ยเป็นสองเท่าของสินค้าฟุ่มเฟือยในภูมิภาค</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90be918dec710d2bd64fb8a7a97d8244c09efce1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/56a89220-ed7b-40e6-962f-ae46e7385df6_3421b49e.jpg?itok=NJprgncf&amp;v=1771821740" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กระบวนการจีนโบราณในการนำแมวกลับบ้านเพื่อเลี้ยงเป็นสัตว์เลี้ยงนั้นคล้ายกับสัญญาสมรส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3343351/ancient-chinese-process-bringing-cat-home-raise-pet-was-similar-marital-contract?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในฐานะเพื่อนร่วมทางแมวแมวได้ถักทอตัวเองให้เป็นผ้าของชีวิตจีนสมัยใหม่ปรากฏในบ้านร้านกาแฟและแม้แต่งานแฟชั่นโชว์แต่สิ่งที่คุณอาจไม่รู้คือการอุทธรณ์ของพวกเขามีรากฐานมาจากสมัยโบราณในความเป็นจริงการนำแมวเข้ามาในบ้านและเลี้ยงมันเป็นสัตว์เลี้ยงที่เคยทำตามพิธีกรรมคล้ายกับการแต่งงานในจีนโบราณนักวิทยาศาสตร์ได้เปิดเผยว่าแมวบ้านแรกสุดอุทธรณ์</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2548c83ac0e7c1c53828e12b3ea2c6310b3473f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/aa834852-d1e6-495f-8528-f2a223f8e4b7_aeee14a6.jpg?itok=Jo_tneun&amp;v=1771820593" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รถบัสพุ่งออกจากทางหลวงบนภูเขาของเนปาล: เสียชีวิต 17 คนสัญชาติจีนหายไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3344305/bus-plunges-nepal-mountain-highway-17-dead-chinese-national-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รถบัสที่อัดแน่นระหว่างทางไปยังเมืองหลวงของเนปาลขับรถออกจากทางหลวงบนภูเขาในเนปาลเมื่อต้นวันจันทร์ทำให้มีผู้เสียชีวิต 17 คนและบาดเจ็บอีก 24 คนชาวจีนคนหนึ่งยังคงหายไปและอีกคนหนึ่งกำลังรับการรักษาที่โรงพยาบาลท้องถิ่นสถานทูตจีนในเนปาลยืนยันตามที่ซินหัวกล่าวบนรถบัสมีผู้คนหลายสิบคนซึ่งมุ่งหน้าจากเมืองโปขระของรีสอร์ทไปยังกาฐมาณฑุ</description>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 05:56:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc025de17eb89a3df2529857ba14b2ab3bf1d273</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/23/29856b54-b73b-440b-989a-d2c46c1b0e91_3bd83d7f.jpg?itok=Hat4NFpH&amp;v=1771826159" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
