<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายการคลังกล่าวว่าไม่จำเป็นต้องมีการซักถามแยกต่างหากเพื่อซักถามเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับน้ำในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3322966/no-separate-inquiry-needed-probe-hong-kong-water-scandal-treasury-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายการคลังของฮ่องกงได้ยกเลิกการเรียกร้องให้ตั้งคณะกรรมการสอบสวนแยกต่างหากเพื่อตรวจสอบบทบาทของเจ้าหน้าที่ในเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการจัดซื้อน้ำดื่มบรรจุขวดโดยอ้างว่าผู้ตรวจสอบบัญชีของรัฐบาลจะสามารถระบุการขาดงานได้ในลักษณะ "มืออาชีพและเป็นอิสระ" เลขานุการฝ่ายบริการทางการเงินและคริสโตเฟอร์ฮุยชิง - ยูหัวหน้าคณะทำงานเฉพาะกิจที่จัดตั้งขึ้นใหม่</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 06:22:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d1b005b3ab39e600fe7225c8efa141366b3bdb5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/edb0b44c-6c16-41ec-812b-9189d6ac3c12_190e85c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘การฆ่าตัวตายเพื่อการท่องเที่ยว ': วิลล่าหรูจะปิดบังมังกรโคโมโดของอินโดนีเซียหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3322847/luxury-villas-plan-indonesias-komodo-national-park-slammed-tourism-suicide?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แผนการสร้างวิลล่าหรูหลายร้อยหลังบนเกาะในอุทยานแห่งชาติโคโมโดของอินโดนีเซียได้จุดประกายการโจมตีกลับอย่างดุเดือดจากนักอนุรักษ์สิ่งแวดล้อมและผู้อยู่อาศัยเนื่องจากความกังวลว่าอาจทำลายระบบนิเวศที่เปราะบางของเขตรักษาพันธุ์ที่อยู่ในรายการ Unesco ซึ่งเป็นสถานที่เดียวบนโลกที่มังกรโคโมโดท่องป่าโครงการที่ได้รับการสนับสนุนจากนักพัฒนาซอฟต์แวร์ที่เชื่อมโยงกับรัฐบาลมีความเสี่ยงที่จะบ่อนทำลายความพยายามในการทำ SUP เป็นเวลาหลายปี</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dfe0496aa393e90846a8c2f10dcc867cf3a38b6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/f3a58d12-7df7-4874-91ad-085370a83b18_ac61161e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทีมงานชาวจีนเพื่อเจาะลึกประวัติศาสตร์อันลึกซึ้งของซากปรักหักพังวิหาร Sekhmet โบราณของอียิปต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322720/chinese-team-delve-ancient-history-egypts-sekhmet-temple-ruins?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมที่นำโดยพิพิธภัณฑ์เซี่ยงไฮ้จะเริ่มดำเนินโครงการวิจัยทางโบราณคดีร่วมกับอียิปต์ในเดือนตุลาคมที่ซากปรักหักพังของวัด Sekhmet ซึ่งเป็นคอมเพล็กซ์บนฝั่งตะวันตกของแม่น้ำไนล์วัดแห่งนี้เป็นส่วนหนึ่งของแหล่งโบราณคดีเมมฟิสโบราณที่มีอายุมากกว่า 5,100 ปีในสถานที่ซึ่งตอนนั้นเป็นเมืองหลวงของอียิปต์โบราณและเป็นบ้านของเทพเจ้าปทาห์สำหรับปักกิ่งความร่วมมือนี้แสดงถึง</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 06:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f25fcdf31e63b31d4e45dbaf8e06fd5a99c6c24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/8c9ce12e-b0b8-44f2-93a5-44d4baef25a3_aa590a73.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวจีนที่ขายโดยคนรักให้กับเมียนมาร์หลอกลวงเป็นอิสระหลังจากที่ครอบครัวจ่ายเงิน 48,000 $</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3322330/chinese-man-sold-teenage-lover-myanmar-fraud-ring-freed-after-family-pays-us48000?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลในประเทศจีนจะรับฟังคดีที่เกี่ยวข้องกับเด็กหญิงอายุ 17 ปีที่ถูกกล่าวหาว่าขายแฟนของเธออายุ 19 ปีให้กับศูนย์กลางการหลอกลวงในเมียนมาร์ในราคา 100,000 หยวน (14,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ชายคนนั้นซึ่งเป็นที่รู้จักในชื่อหวงได้รับการปล่อยตัวโดยแหวนหลอกลวงเมื่อปลายเดือนมิถุนายนหลังจากที่ครอบครัวของเขาจ่ายเงิน 350,000 หยวน (48,000 ดอลลาร์สหรัฐ) เขาถูกกักตัวอยู่ที่นั่นเป็นเวลาเกือบสี่เดือนในช่วงเวลานั้นเขาได้รับการทุบตีบ่อยครั้งซึ่งนำไปสู่อาการหูหนวกของเขา</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">495dd2b332aac6cd3bc4415bcadd93d8b3fffa7d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/19/46695202-77da-406d-8413-bd5cb2c2be08_6cc0d8cf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แว่นตา AI ของ Google ที่มีข่าวลือว่าผลิตในไต้หวันซึ่งอาจเป็นของ HTC</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3322964/googles-ai-glasses-rumoured-be-made-taiwan-possibly-htc?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Quanta และ HTC ของไต้หวันถูกมองว่าเป็นผู้ผลิตแว่นตา AI ที่ใกล้เข้ามาของ Google เนื่องจากผลิตภัณฑ์ดังกล่าวคาดว่าจะกลายเป็นอุปกรณ์มือถือที่จำเป็นซึ่งจะผลักดันการขยายตัวอย่างรวดเร็วทั่วทั้งอุตสาหกรรมมีข่าวลือว่า Google ได้พัฒนาแว่นตาที่เปิดใช้งานปัญญาประดิษฐ์เป็นครั้งแรกซึ่งมีรายงานว่าผลิตในไต้หวันแต่ยักษ์ใหญ่ในการค้นหาของสหรัฐอเมริกายังไม่ได้</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 05:58:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c69184a906ba8ec43eae6b727c5bed46f73104f0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/24/d8541ab3-07c9-4cd1-90c2-d7e26a0d084e_00aa0440.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
