<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พิพิธภัณฑ์พระราชวังฮ่องกงกล่าวว่านิทรรศการอียิปต์จะเป็นรายการที่ทำกำไรได้มากที่สุด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3336955/hong-kong-palace-museum-says-egyptian-exhibition-will-be-most-profitable-show-yet?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจัดแสดงสิ่งประดิษฐ์อียิปต์โบราณหลายร้อยชิ้นจะเป็นนิทรรศการที่ทำกำไรได้มากที่สุดของพิพิธภัณฑ์พระราชวังฮ่องกงสถาบันกล่าวในขณะเดียวกันก็เปิดเผยว่ามีการแสดงอื่นๆอีกเก้ารายการในปีหน้าผู้อำนวยการ Louis Ng Chi-wa กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่ามีผู้เข้าชม “Ancient Egypt Unveiled: Treasures from Egyptian Museums” ประมาณ 76,000 คนในช่วงสี่สัปดาห์แรกของการดำเนินการ “เราอดีต</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:11:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">508ec6ab7b586a7ecbca150521319bd18d6ef74f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/948e999a-006f-4d16-bcfd-8b4405c9f329_59bd29a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาเธ่ย์แปซิฟิกของฮ่องกงตรวจสอบการใช้แท็กซี่เวย์ที่ไม่ถูกต้องที่สนามบินมะนิลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3336953/hong-kongs-cathay-pacific-investigates-wrong-taxiway-use-manila-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิคแอร์เวย์สผู้ให้บริการเที่ยวบินธงชาติฮ่องกงกำลังตรวจสอบเหตุการณ์ที่เครื่องบินลำหนึ่งใช้แท็กซี่เวย์ผิดที่ในมะนิลาทำให้เที่ยวบินอื่นสองเที่ยวล่าช้าตามที่สายการบินกำหนดสายการบินกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าได้รับความร่วมมือจากหน่วยงานที่เกี่ยวข้องในการตรวจสอบเหตุการณ์ที่เกี่ยวข้องกับเที่ยวบิน CX918 จากสนามบินนานาชาติมะนิลานินอยอาควิโนไปยังฮ่องกงเมื่อวันที่ Decem</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:02:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b00e8aaf0c2b4867f5cd81172a637d2985601384</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/bad2c8ce-1a72-4b45-a510-64bedf72bb96_728c4748.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ลักลอบนำเข้าอาวุธโลหะจากประเทศจีนมีท่าทีที่แข็งกร้าวต่อแร่ธาตุที่สำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3336917/china-jails-smugglers-weapon-metal-antimony-taking-tough-stance-critical-minerals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลจีนได้ตัดสินว่าบุคคล 27 คนลักลอบนำเข้าแอนติโมนีจำนวนมากกว่า 166 ตันซึ่งเป็นแร่ธาตุสำคัญที่ใช้ในอาวุธเซมิคอนดักเตอร์และสารหน่วงไฟในการดำเนินการบังคับใช้อย่างมีนัยสำคัญภายใต้การควบคุมการส่งออกที่เข้มงวดยิ่งขึ้นของปักกิ่งสำหรับรายการที่ใช้สองครั้งศาลประชาชนระดับกลางเซินเจิ้นในมณฑลกวางตุ้งตัดสินว่ากลุ่มบริษัทได้จัดส่งแร่ธาตุที่สำคัญอย่างผิดกฎหมายโดยไม่มี OBTA</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">039dc3aec7641465f172a0353eae1273baf9735f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/02870bab-b0d3-4e27-bd0f-a297190cecc4_494c6d2e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีหุ่นยนต์ควบคุมจิตใจของจีนนำความฝัน ‘โทรจิต‘ ของ Elon Musk มาสู่ชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336842/chinas-mind-control-robot-tech-breakthrough-brings-elon-musks-telepathy-dream-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในความสำเร็จที่สำคัญสำหรับเทคโนโลยีส่วนต่อประสานสมองกับคอมพิวเตอร์ (BCI) นักวิทยาศาสตร์จาก Chinese Academy of Sciences ได้เปิดใช้งานชายที่เป็นอัมพาตเพื่อควบคุมรถเข็นอัจฉริยะสุนัขหุ่นยนต์และแม้กระทั่งทำงานที่ได้รับค่าจ้างทั้งหมดนี้ผ่านพลังแห่งความคิดประกาศโดยศูนย์ความเป็นเลิศด้านวิทยาศาสตร์สมองและเทคโนโลยีอัจฉริยะ (CEBSIT) ในสัปดาห์นี้การพัฒนานี้เป็นครั้งแรก</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc50df2c64ff88bd584e2449d079929458742b69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/721e7e2e-4770-4bf0-b770-4bc17033dcca_ba4bf990.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปักกิ่งฮ่องกงกระแทก G7 เกี่ยวกับการวิพากษ์วิจารณ์คำตัดสินการพิจารณาคดีของจิมมี่ไล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3336950/beijing-hong-kong-slam-g7-over-criticism-jimmy-lai-trial-verdict?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปักกิ่งและฮ่องกงได้กระแทก G7 ในข้อหา "เหยียบย่ำหลักนิติธรรมของเมือง" หลังจากที่กลุ่มวิพากษ์วิจารณ์คำตัดสินที่มีความผิดซึ่งส่งลงมาที่การพิจารณาคดีความมั่นคงแห่งชาติของอดีตเจ้านายสื่อ Jimmy Lai Chee-ying และเรียกร้องให้เขาปล่อยตัวทันทีถ้อยแถลงที่มีข้อความรุนแรงในวันพฤหัสบดีเป็นการตอบสนองต่อการเรียกร้องร่วมกันจากรัฐมนตรีต่างประเทศของ G7 และผู้แทนระดับสูงของสหภาพยุโรป</description>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 11:42:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2072c7a5089127dde042ab3ec54a90bdbffb3331</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/18/be48fcd2-ed09-4091-b95c-be42b1e5fdce_ca94595d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
