<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนส่งความช่วยเหลือด้านอาหารฉุกเฉินไปยังคิวบาเนื่องจากมาตรการคว่ำบาตรของสหรัฐทำให้ปัญหาการขาดแคลนแย่ลง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340604/china-sends-emergency-food-aid-cuba-us-sanctions-worsen-shortages?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โครงการช่วยเหลือฉุกเฉินใหม่ของจีนได้จัดส่งข้าวไปยังคิวบาเป็นครั้งแรกซึ่งเผชิญกับปัญหาการขาดแคลนอาหารและเชื้อเพลิงที่แย่ลงท่ามกลางการปิดล้อมที่เข้มงวดของสหรัฐซึ่งได้หยุดการขนส่งน้ำมันของเวเนซุเอลาภายใต้โครงการนี้จีนจะส่งข้าว 30,000 ตันไปยังประเทศหมู่เกาะตามรายงานของสำนักข่าวซินหัวที่ดำเนินการโดยรัฐการจัดส่งครั้งแรกได้รับการส่งมอบในวันจันทร์ในขณะที่ชุดที่สอง</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9a7044b52b4855fc6fc484f1b5d85dd5d075e82</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/ca695013-d2fa-4a57-91b1-41fc1a18845b_b6276d7b.jpg?itok=8ZTOWaAW&amp;v=1768919969" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เนื่องจากทรัมป์ขู่ว่าจะขึ้นภาษีมากขึ้นจีนจึงใช้ภาษีต่ำเพื่อรักษาความปลอดภัยของทรัพยากร</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3340558/trump-threatens-more-tariff-rises-china-uses-low-duties-secure-resources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่การขึ้นภาษีของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาได้สร้างความปั่นป่วนให้กับตลาดโลกและสร้างความตึงเครียดให้กับพันธมิตรของอเมริกาในช่วงไม่กี่เดือนที่ผ่านมาจีนได้ดำเนินกลยุทธ์ที่ตรงกันข้ามคือการรักษาภาษีนำเข้าให้อยู่ในระดับต่ำและให้คำมั่นว่าจะลดลงอีกเพื่อรักษาทรัพยากรเชิงกลยุทธ์และสร้างความสัมพันธ์ทั่วทั้งประเทศกำลังพัฒนาอัตราภาษีเฉลี่ยที่มีประสิทธิภาพของจีน – คำนวณโดยการหารภาษีทั้งหมดที่เพิ่มขึ้นโดย va</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e068971ca2c41a65e5674fece51708a6f82083eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/97997571-5007-41f8-9f2d-ac5c6dceebac_ee41d76d.jpg?itok=BmQbQS3U&amp;v=1768901796" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงสูงอายุเผชิญกับการขับไล่มากกว่าการปรับปรุงแฟลตแบ่งย่อยความกลัวชีวิต upended</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340603/elderly-hongkongers-facing-eviction-over-subdivided-flat-revamp-fear-upended-lives?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สูงอายุบางคนต้องเผชิญกับการถูกขับไล่ออกจากแฟลตย่อยในฮ่องกงแสดงความกังวลว่าพวกเขาอาจตกงานหากถูกบังคับให้ย้ายที่อยู่เพื่อให้เจ้าของบ้านสามารถอัพเกรดบ้านเพื่อให้เป็นไปตามกฎระเบียบใหม่ก่อนหน้านี้ผู้อยู่อาศัยในอาคาร Yee Wa ของ Sham Shui Po ได้รับแจ้งว่าพวกเขาจะต้องออกเดินทางในช่วงเดือนมีนาคมถึงธันวาคมการปรับปรุงได้รับแจ้งข.</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:19:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50267c76012f73c6739418eeaded80b469aad331</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/90e99983-868b-42fa-a5ff-c9443b8a070c_d325fcaf.jpg?itok=yQxDY07k&amp;v=1768918752" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi ของจีนผลักดันการดำเนินการแบบ ‘องค์รวม’ โดยนักเรียนในท้องถิ่นสำหรับแผน 5 ปีเตือนถึงความเหลื่อมล้ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3340602/chinas-xi-pushes-holistic-execution-local-cadres-5-year-plan-warns-disparity?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงได้สั่งการให้ดำเนินการตามยุทธศาสตร์และนโยบายของรัฐบาลกลางอย่างละเอียดในระดับท้องถิ่นเนื่องจากเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกพยายามที่จะบรรลุจุดเริ่มต้นที่แข็งแกร่งของแผนห้าปีท่ามกลางความท้าทายภายนอกที่น่ากลัวและลมพัดในประเทศคำแนะนำในวันอังคารมาถึงในเวลาที่ละเอียดอ่อนเนื่องจากรัฐบาลจีนบังคับใช้กลยุทธ์การเอาชนะบางอย่างเช่นองค์การอนามัยโลก (WHO)</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:18:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bcad764549231ae6a445354206163ab07aa0e1d3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/fa965ca0-8147-4a38-b0c1-b47742b6d926_a047fc1e.jpg?itok=rFVoM6Si&amp;v=1768918735" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>China Telecom พัฒนาโมเดล MoE รุ่นแรกของประเทศที่ได้รับการฝึกอบรมทั้งหมดเกี่ยวกับชิป AI ของ Huawei</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3340591/china-telecom-develops-countrys-first-moe-models-trained-entirely-huaweis-ai-chips?utm_source=rss_feed</link>
      <description>China Telecom ซึ่งเป็นของรัฐได้พัฒนารูปแบบปัญญาประดิษฐ์รุ่นแรกของประเทศด้วยนวัตกรรมสถาปัตยกรรม Mixture-of-Experts (MoE) ที่ได้รับการฝึกอบรมทั้งหมดบนชิปขั้นสูงจาก Huawei Technologies นี่เป็นครั้งแรกที่นักพัฒนาซอฟต์แวร์ชาวจีนตรวจสอบความเป็นไปได้ของการใช้ชิป Huawei เท่านั้นในการฝึกอบรมโมเดล AI ด้วยสถาปัตยกรรม MoE ซึ่งได้รับการยอมรับอย่างกว้างขวาง</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb3ead4bb2f85d725ea6ab15fc47a47fc4e003db</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/1bdb95d5-ee29-4176-a7a5-714228ddec5e_b2715e9a.jpg?itok=zjTKAzDI&amp;v=1768912504" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
