<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เครื่องบินไอพ่นที่พัฒนาโดยจีน ‘ราคาไม่แพง’ ของปากีสถาน: เหยื่อของความสำเร็จของตนเอง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3342188/pakistans-affordable-china-developed-jet-victim-its-own-success?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปากีสถานกล่าวว่าได้รับคำขอเครื่องบินขับไล่ JF -17 จาก 5 ประเทศในช่วงหลายเดือนที่ผ่านมาซึ่งเป็นกระแสความสนใจที่อาจครอบงำขีดความสามารถในการร่วมกันผลิตเครื่องบินกับจีนในเดือนที่ผ่านมาอิรักบังคลาเทศและอินโดนีเซียได้แสดงความสนใจในการเข้าซื้อกิจการ JF -17 Thunder ตามข้อมูลของกองทัพปากีสถานซาอุดิอาระเบียและลิเบียยังได้สำรวจเครื่องบินลำนี้ด้วยคือ REU</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 05:33:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b841d80e5acd2c807e732deafb70d7c0ec38b402</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/b4cdcbc2-bed6-4f38-8bdd-f7d8a622c5bd_67f207f7.jpg?itok=9Nsz52p0&amp;v=1770094233" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อนุญาตให้นำสุนัขเข้ามาในร้านอาหารในฮ่องกงได้สูงสุด 1,000 แห่งในช่วงแรกของกฎใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3342190/dogs-be-allowed-1000-hong-kong-eateries-first-phase-new-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงจะอนุญาตให้ร้านอาหารมากถึง 1,000 แห่งต้อนรับสุนัขที่เลี้ยงในระยะเริ่มแรกโดยคาดว่าร้านอาหารกลุ่มแรกจะได้รับการอนุมัติภายในกลางปีนี้สำนักสิ่งแวดล้อมและนิเวศวิทยากล่าวเมื่อวันอังคารว่ามีวัตถุประสงค์เพื่อจัดทำข้อเสนอการแก้ไขกฎระเบียบธุรกิจอาหารซึ่งปัจจุบันห้ามสุนัขในสถานที่อาหารภายในไตรมาสแรกของปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 05:20:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">451f2cda04353ec5fbcac100078f325c04ab01cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/dd136d87-4592-4b0e-98eb-c770347dbe92_92b4b731.jpg?itok=79YWvqlv&amp;v=1770096052" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งออกอาหารของญี่ปุ่นทะยานขึ้นแม้จะมีภาษีของสหรัฐอเมริกาแต่อาหารทะเลของจีนก็ยังคงอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3342183/japans-food-exports-soar-despite-us-tariffs-china-seafood-curbs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกสินค้าเกษตรป่าไม้และประมงของญี่ปุ่นเพิ่มขึ้นร้อยละ 12.8 สู่ระดับสูงสุดเป็นประวัติการณ์ในปี 2025 ซึ่งเพิ่มขึ้นจากการจัดส่งที่แข็งแกร่งไปยังสหรัฐอเมริกาแม้จะมีอัตราภาษีใหม่และจากการฟื้นตัวของการส่งออกไปยังจีนจากภาวะเศรษฐกิจตกต่ำในปีก่อนการส่งออกรวม 1.701 ล้านล้านเยน (10.9 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในปีที่แล้วเพิ่มขึ้นจาก 1.507 ล้านล้านเยนในปี 2024 ซึ่งนับเป็นกำไรต่อเนื่องปีที่ 13 และ</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 04:21:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11d62932ba02da32f41c7b9d62219ac44fd94110</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/348d980c-5aff-4977-9235-015d00ad9fb9_d65180eb.jpg?itok=7cSX4t0V&amp;v=1770090577" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเกอร์หลอกขายพรม Carousell มูลค่า HK $100 จาก 4 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342185/hongkonger-scammed-out-hk4-million-trying-sell-hk100-rug-carousell?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้มีถิ่นที่อยู่ในฮ่องกงสูญเสียเงินมากกว่า 4 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (512,148 ดอลลาร์สหรัฐฯ) ให้กับนักต้มตุ๋นหลังจากพยายามขายพรมในราคา 100 ดอลลาร์ฮ่องกงในตลาดออนไลน์ Carousell ตามการเปิดเผยของตำรวจกองกำลังยังกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าคดีหลอกลวงซื้อของออนไลน์กว่า 110 คดีที่เชื่อมโยงกับแพลตฟอร์มการซื้อขายเกิดขึ้นระหว่างวันที่ 24 ถึง 30 มกราคมโดยมีจำนวนเงินรวมมากกว่า 10 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงเหยื่อรายหนึ่งซึ่ง</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 04:05:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c0e34ff08ee2ad2ef0010076cf10ab7b601e9e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/cabc331a-f862-4e0a-81e6-96379b42868b_25c481cf.jpg?itok=rFlwKBe-&amp;v=1770091549" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมสายลับรัสเซียถึงพบว่าญี่ปุ่นเป็นเป้าหมายที่ง่าย: ‘ผู้คนสุภาพมาก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3342169/why-russian-spies-find-japan-such-easy-target-people-are-so-polite?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นกำลังเผชิญกับเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการจารกรรมของรัสเซียที่ระบุว่าความลับทางอุตสาหกรรมสามารถลอดผ่านความเข้าใจของประเทศได้ง่ายเพียงใดเช่นเดียวกับที่โตเกียวกำลังผลักดันเพื่อเสริมสร้างกฎหมายต่อต้านการสอดแนมตำรวจในเมืองหลวงของญี่ปุ่นส่งคดีไปยังอัยการเมื่อวันที่ 20 มกราคมซึ่งเกี่ยวข้องกับอดีตเจ้าหน้าที่การค้าของรัสเซียที่ต้องสงสัยว่าละเมิดกฎหมายของญี่ปุ่นเกี่ยวกับการแข่งขันที่ไม่เป็นธรรมในขณะที่เขาหรือไม่</description>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 04:03:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1d0cd03077a9f7f26d0cc1b0063bd2039e10caf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/03/b7d9f46f-363b-4333-9a36-ea891db63a52_1a4c9854.jpg?itok=z4ZFaEE-&amp;v=1770085512" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
