<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงยกระดับการตระหนักถึงการฟอกเงินความเสี่ยงด้านการหลอกลวงสำหรับแรงงานข้ามชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329564/hong-kong-steps-awareness-money-laundering-scam-risks-migrant-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงและสถานกงสุลหลายแห่งในเมืองได้เพิ่มความพยายามในการให้ความรู้แก่แรงงานข้ามชาติเกี่ยวกับการฟอกเงินและความเสี่ยงจากการหลอกลวงตามกรณีที่เกิดขึ้นในกลุ่มชนกลุ่มน้อยบางกลุ่ม Kamy Lee Ka-wai หัวหน้าผู้ตรวจสอบสำนักงานข่าวกรองและสืบสวนทางการเงินของกองกำลังกล่าวว่าตำรวจได้เพิ่มความร่วมมือกับสถานกงสุลและองค์กรทางศาสนาเพื่อเข้าถึง</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c89cc8ec4c0fe8591f351176ae3125c6178fb443</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/13798cee-70ca-4aad-a297-873b1d4ed2bf_e8b3d4c8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลโจมตีกาซาตำหนิฮามาสที่ขู่ว่าจะหยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3329580/israel-attacks-gaza-blames-hamas-threatening-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพอิสราเอลเริ่มการโจมตีกาซาเมื่อวันอาทิตย์สื่อและผู้อยู่อาศัยในอิสราเอลรายงานโดยลดความหวังว่าการหยุดยิงของสหรัฐเป็นสื่อกลางจะนำไปสู่สันติภาพที่ยั่งยืนในพื้นที่ดังกล่าวเนื่องจากอิสราเอลเทรดตำหนิกลุ่มติดอาวุธฮามาสของปาเลสไตน์การโจมตีของอิสราเอลในวันอาทิตย์เป็นการทดสอบที่ร้ายแรงที่สุดของการหยุดยิงที่เปราะบางอยู่แล้วซึ่งมีผลในวันที่ 11 ตุลาคมชาวปาเลสไตน์ในกาซากล่าวกับผู้สื่อข่าว</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 10:51:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a59d66a5f0550d1ccb4a2aab05b9896f51f2c768</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/8148ae35-22ba-4b08-ae03-9cfdc6edafb7_256ae7b2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>3 ที่จัดขึ้นในฮ่องกงเป็นยุทธวิธีใหม่ในการลักลอบทิ้งโคเคนในทะเล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329575/3-held-hong-kong-new-smuggling-tactic-dropping-cocaine-sea-uncovered?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมชายสามคนหลังจากพบโคเคนที่ต้องสงสัยประมาณ 69 กิโลกรัมมูลค่า 42 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงโดยนักค้ามนุษย์เชื่อว่าได้จ้างนักดำน้ำเพื่อนำยาเสพติดมาจากน่านน้ำใกล้ชายฝั่งซึ่งเป็นยุทธวิธีที่เจ้าหน้าที่พบเป็นครั้งแรกโฆษกตำรวจกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเจ้าหน้าที่ได้ดำเนินการต่อต้านยาเสพติดใน Tsing Yi ใกล้กับสะพาน Stonecutters ในวันก่อนหน้า</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 10:16:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d37f6e25a60680f2e726552f91204ee9170d8ed2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/5e34b603-1121-4aaf-a66e-f9b85c9e43e3_e2752f67.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi แสดงความยินดีกับผู้นำ KMT คนใหม่เรียกร้องให้มีความพยายามที่จะ ‘เลื่อนการรวมตัวกัน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3329574/xi-congratulates-taiwans-new-kmt-leader-calls-efforts-advance-reunification?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในวันอาทิตย์ได้ส่งความยินดีไปยังนายเฉิงหลี่หวุนผู้นำพรรคคูมินตังซึ่งเป็นพรรคฝ่ายค้านหลักของไต้หวันที่เพิ่งได้รับการเลือกตั้งเรียกร้องให้พยายามร่วมกันเพื่อส่งเสริมการรวมชาติ Xi กล่าวว่าเขาหวังว่าทั้งพรรคคอมมิวนิสต์ที่ปกครองแผ่นดินใหญ่และ KMT ของเกาะจะสามารถ "เสริมสร้างรากฐานทางการเมืองร่วมกันและรวมผู้คนส่วนใหญ่ในไต้หวันเพื่อแลกเปลี่ยนอย่างลึกซึ้ง</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 10:10:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fcbad4b84a26ec2326d06764523928aada2ff95</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/f6158268-0cd5-49a4-8f2f-61c836c66025_eb69fdcc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายอายุ 16 ปีถูกจับกุมในฮ่องกงเนื่องจากถูกกล่าวหาว่ายุ่งเกี่ยวกับประตูรถไฟ MTR</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3329572/boy-16-arrested-hong-kong-allegedly-tampering-mtr-train-doors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายอายุ 16 ปีถูกจับกุมเนื่องจากสงสัยว่าจะได้รับความเสียหายทางอาญาหลังจากที่เขาถูกกล่าวหาว่าใช้มือเพื่อป้องกันไม่ให้ประตูรถไฟ MTR ปิดที่สถานีหว่านไจ๋ตำรวจได้กล่าวกองกำลังกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าได้รับรายงานจากเจ้าหน้าที่ MTR เมื่อเวลา 15.20 น. ของวันก่อนและจับกุมวัยรุ่นที่ไม่ใช่เชื้อสายจีนในฮุงฮอมหลังจากตรวจสอบภาพจากกล้องวงจรปิดเด็กชาย</description>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 10:01:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d942a2a2283c0057d7967541a63345e216bf606a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/19/00c73afb-0df9-43dc-873a-79fbdef89f4f_8dec10c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
