<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะเสริมสร้าง Belt and Road Initiative ในโลกที่ไม่แน่นอนได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3324832/how-hong-kong-can-bolster-belt-and-road-initiative-uncertain-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในวันที่ 10 -11 กันยายนฮ่องกงเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมสุดยอด Belt and Road ครั้งที่ 10 นี่คือการรวมตัวครั้งสำคัญที่มีวัตถุประสงค์เพื่อเสริมสร้างฐานะของเมืองในฐานะ "ตัวเชื่อมต่อยิ่งยวด" และ "กระเพาะปัสสาวะที่มีมูลค่ายิ่งยวด" ในขณะที่ส่งเสริมการพัฒนาเศรษฐกิจโลกแบบเปิดกับฉากหลังของการหยุดชะงักอย่างต่อเนื่องของเงินทุนทั่วโลกและกระแสการค้าภายใต้การบริหารครั้งที่สองของประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1153f3be9f642b31a091c819dbfd238ab23ec32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/a0fe588e-3cd1-4d1f-bd58-d613e0b59883_69e33613.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเตือนเรื่องสายลับต่างชาติปลอมตัวเป็นเจ้าหน้าที่เอ็นจีโอเพื่อมุ่งเป้าไปที่หน่วยทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3324857/foreign-agents-posing-charity-workers-study-chinese-military-facilities-ministry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานต่อต้านการสอดแนมชั้นนำของปักกิ่งได้เตือนประชาชนจีนเกี่ยวกับการจารกรรมที่ดำเนินการในพื้นที่ชายแดนของประเทศภายใต้หน้ากากของการกุศลกระทรวงความมั่นคงแห่งรัฐประกาศเมื่อวันอังคารว่าได้ค้นพบคดีที่เกี่ยวข้องกับสายลับต่างชาติที่ปฏิบัติงานใกล้กับสถานที่ทางทหารของจีนในขณะที่ปลอมตัวเป็นสมาชิกขององค์กรการกุศลในกรณีการบรรยายสรุปที่โพสต์บนโซเชียลของตน</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:05:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">695dae6bf5157b9daa90ea20a7173e2710306743</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/0ea213a1-f2f8-4500-b2ed-2fe3e9366849_b12068d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์หยุดแผนการซื้อ F -16 จากสหรัฐฯชั่วคราวเนื่องจากการระดมทุน ‘chokepoint’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3324874/philippines-pauses-purchase-plans-f-16s-us-due-funding-chokepoint?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันอังคารที่ผ่านมาเอกอัครราชทูตณกรุงมะนิลาประจำกรุงวอชิงตันกล่าวว่าศักยภาพของฟิลิปปินส์ในการซื้อเครื่องบินขับไล่เอฟ -16 จากสหรัฐฯถูกระงับเนื่องจากข้อจำกัดด้านงบประมาณกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐอนุมัติการขายที่อาจเกิดขึ้นซึ่งมีมูลค่าประมาณ 5.6 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเมื่อต้นปีที่ผ่านมาในสิ่งที่ถูกมองว่าเป็นการเพิ่มขีดความสามารถที่สำคัญสำหรับกองทัพอากาศฟิลิปปินส์ท่ามกลางความตึงเครียดในภูมิภาคที่เพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:51:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9c0a62cde7db5db1b6364761f9ff2d1cb5870d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/e60a2f2a-8b36-4184-bfcc-dded4aeb5b61_a379073b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การยกเครื่องข้อตกลงการค้าเสรีจีน - อาเซียนปรากฏขึ้นเมื่อลัทธิการคุ้มครองของสหรัฐอเมริกาทวีความรุนแรงมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3324870/china-aims-shore-asean-ties-free-trade-deal-30-us-protectionism-deepens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังมองหาการยกระดับข้อตกลงการค้าเสรีกับสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ (อาเซียน) ในปีนี้โดยเน้นย้ำถึงการผลักดันของรัฐบาลจีนในการกระจายการส่งออกและล็อคความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจที่ใกล้ชิดกับพันธมิตรการค้าที่ใหญ่ที่สุดในขณะที่การเปลี่ยนแปลงห่วงโซ่อุปทานทั่วโลก “จีนจะทำงานอย่างใกล้ชิดกับอาเซียนเพื่อดำเนินการตามขั้นตอนการอนุมัติภายในประเทศและผลักดันให้มีการลงนามอย่างเป็นทางการของการค้าเสรีจีน - อาเซียน</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:40:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ad28764af16670acc66a34cc4541af9a79a5224</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/8a108926-4cfb-4505-ba2f-98f4fbbc81bb_6a3d4924.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Baidu ออกพันธบัตรติ่มซำจำนวน 618 ล้านดอลลาร์สหรัฐท่ามกลางการแข่งขันที่ยากลำบาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3324866/baidu-us618-million-dim-sum-bond-will-bolster-ai-ambitions-amid-weak-results?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Baidu ยักษ์ใหญ่ด้านเครื่องมือค้นหาของจีนจะออกพันธบัตรติ่มซำมูลค่า 4.4 พันล้านหยวน (618 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อรักษาต้นทุนทางการเงินที่ต่ำลงและความยืดหยุ่นในการดำเนินงานท่ามกลางการขยายตัวของปัญญาประดิษฐ์ที่ก้าวร้าวพันธบัตรมีคูปองรายปีร้อยละ 1.9 และจะครบกำหนดในปี 2029 Baidu กำหนดราคาพันธบัตรในวันอังคารโดยคาดว่าจะปิดการเสนอขายในวันที่หรือประมาณวันที่ 15 กันยายน 2029 เป็นเวลา t</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:23:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ce6661a3c720bc1c015f07192a2169020d679f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/09/fa3c4c75-faa8-424d-b0e0-25723d804f64_ee520c61.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
