<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จางหายไปเป็นสีดำ: ผู้ค้าชาวไทยไปในสีแดงเพื่อขายเสื้อผ้าไว้ทุกข์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3331143/thai-vendors-go-red-sell-mourning-clothes-my-time-pay-back?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในตลาดกรุงเทพฯที่คึกคักผู้ค้าส่งหลายร้อยรายได้ขายเสื้อผ้าสีดำตั้งแต่เช้าตรู่ซึ่งมีส่วนลดมากมายเพื่อเป็นเกียรติแก่อดีตราชินีผู้ล่วงลับของไทยแถวเสื้อยืดสีดำที่แผงเล็กๆแขวนอยู่ใกล้กับแบนเนอร์อ่าน “เสื้อสีดำ 40 บาท” – เศษส่วนของราคาปกติ 200 ถึง 500 บาท (6 ถึง 15 ดอลลาร์สหรัฐ) – ดึงดูดผู้ซื้ออย่างต่อเนื่อง “เราขายในราคานี้</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 00:43:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a86ac9df06c5c48651b00d96d7fbc56cb63cf9cd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/e4e16d9f-817a-40fa-af7a-f82c1089593a_87f06878.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯต้องการดินแดนที่หายากในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้บางคนกลัวการ ‘ขุดและทิ้ง’ ซ้ำซ้อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3331108/us-wants-southeast-asias-rare-earths-some-fear-dig-and-dump-redux?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ใต้เนินเขาที่ปกคลุมไปด้วยป่าฝนโบราณซึ่งมีแม่น้ำหลายล้านสายและความหลากหลายทางชีวภาพเจริญรุ่งเรืองเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ซ่อนสมบัติที่มหาอำนาจทั่วโลกปรารถนานั่นคือธาตุดินที่หายากแร่ธาตุเหล่านี้ – neodymium, dysprosium และ yttrium เป็นเพียงไม่กี่ชนิด – เป็นแกนหลักของเทคโนโลยีสมัยใหม่ที่ขับเคลื่อนทุกอย่างตั้งแต่สมาร์ทโฟนและยานพาหนะไฟฟ้าไปจนถึงเครื่องสแกน MRI และระบบนำทางขีปนาวุธ</description>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 00:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a57a34a22134c28e4a295b76e32cc325a46835d5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/dd4bf30f-762d-4e7f-a361-13b517c939da_32734114.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เปิดตัวห้องน้ำลินคอล์นที่ได้รับการปรับปรุงใหม่หลังจากการรื้อถอนอีสต์วิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331141/trump-unveils-renovated-lincoln-bathroom-after-east-wing-demolition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกากล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าเขาได้ปรับปรุงห้องน้ำของห้องนอนลินคอล์นโดยติดตราประทับล่าสุดของเขาบนทำเนียบขาวหลังจากรื้อถอนปีกตะวันออกปูทับสวนกุหลาบและตกแต่งสำนักงานรูปไข่ด้วยทองคำทรัมป์ซึ่งได้รับคำวิจารณ์จากนักอนุรักษ์และพรรคเดโมแครตในการเพิ่มความเงางามสไตล์ Mar-a-Lago ในคฤหาสน์ประวัติศาสตร์ได้เปิดตัวคฤหาสน์สีขาวที่ได้รับการปรับปรุงใหม่</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 23:43:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">16d408bb7302b516329ce8816454b9313d5bb551</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/ed731934-01f4-44cd-a05a-28d75ca98643_ebbd2e53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ส่งผลให้ข้อตกลง ‘ยั่งยืน’ กับ Xi ลดอัตราภาษีที่เป็นไปได้มากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3331140/trump-hails-lasting-deal-xi-dangles-more-possible-tariff-cuts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เพิ่งกลับมาจากทัวร์ลมกรดในเอเชียประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเมื่อวันศุกร์ได้ยกย่องข้อตกลงการค้าที่เจรจาใหม่กับจีนว่าเป็นชัยชนะที่ "ยาวนาน" แม้ในขณะที่เขาล้อเลียนความเป็นไปได้ที่จะได้รับสัมปทานภาษีมากขึ้นบนเรือ Air Force One ระหว่างทางไปปาล์มบีชฟลอริดารีสอร์ทของเขาทรัมป์วาดภาพปูซานเกาหลีใต้การประชุมสุดยอดกับประธานาธิบดีจีนสีจิ้นผิงในวันพฤหัสบดีในฐานะบล็อกบัสเตอร์สำหรับการเกษตรของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 22:06:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9d9ae67625ba8ce423c4017056525efb42846e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/14469844-0e90-4e3d-9cb0-490c4fc1337c_edefa662.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การลดอัตราภาษี ‘fentanyl‘ ของสหรัฐฯช่วยให้ผู้ส่งออกจีนได้รับประโยชน์จากการแข่งขัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331116/cuts-us-fentanyl-tariffs-help-chinese-exporters-close-gap-competition?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยการที่สหรัฐฯลดภาษีนำเข้าสินค้าจากจีนลงร้อยละ 10 – ทำให้ภาษีที่วอชิงตันกำหนดไว้ในตอนแรกลดลงครึ่งหนึ่งจากข้อกล่าวหาว่ามีส่วนได้ส่วนเสียในการค้าเฟนทานิล – นักวิเคราะห์กล่าวว่าการลดลงอาจเสริมสร้างความสามารถในการแข่งขันของผู้ส่งออกสินค้าจากจีนโดยเฉพาะอย่างยิ่งในสินค้าที่ผลิตเป็นจำนวนมากหลังจากการประชุมเมื่อวันพฤหัสบดีระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงและประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในภาคใต้</description>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 22:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb1cc1799ead025f3e4e3287357fdea4eb3f6a8e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/532f86b4-33d3-458c-aee0-566e2898ca60_ec2270e0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
