<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รองผู้อำนวยการสำนักงานปักกิ่งดูแลฮ่องกงพบผู้แทนสื่อมวลชน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3328722/new-deputy-chief-liaison-office-meets-hong-kong-media-delegation-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nong Rong รองผู้อำนวยการสำนักงานกิจการฮ่องกงและมาเก๊า (HKMAO) ของสภาแห่งรัฐได้พบกับคณะผู้แทนสื่อมวลชนจากเมืองปักกิ่งเขาได้เข้าร่วมในการประชุมเมื่อวันอาทิตย์โดยซุนซางวูรองหัวหน้าสำนักงานประสานงานของรัฐบาลกลางคนใหม่ในฮ่องกงซึ่งเปิดตัวต่อสาธารณชนหนึ่งวันหลังจากรับตำแหน่งพวกเขาได้พบกับตัวแทนจากสื่อกระแสหลักกว่า 20 แห่ง</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 15:43:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">395a2b8b6047b61b118b6da88c98376f273251c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/c1ca5faf-32e0-4106-b272-5112c0927fc3_c2475d7c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รูปถ่ายและลายนิ้วมือ: ยุโรปเริ่มตรวจชายแดนอัตโนมัติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328721/europe-begins-automated-border-checks-photographs-and-fingerprints?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั้งแต่วันอาทิตย์เป็นต้นไปนักเดินทางนอกสหภาพยุโรปที่เข้าสู่เขตชายแดนเปิดเชงเก้นของยุโรปจะได้รับการถ่ายภาพและพิมพ์ลายนิ้วมือที่จุดผ่านแดนเนื่องจากสหภาพยุโรปได้ดำเนินการตรวจสอบชายแดนอัตโนมัติที่ล่าช้ามากเป้าหมายของระบบใหม่คือการเปลี่ยนตราประทับด้วยตนเองบนหนังสือเดินทางในที่สุดและรักษาความปลอดภัยการแบ่งปันข้อมูลที่ดีขึ้นระหว่าง 27 รัฐของกลุ่มระบบตรวจสอบเส้นขอบจะอนุญาตให้ผู้เขียน</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 15:42:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1a4ae0aac5887eed00eef0f6b03afed7de48ed5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/9ff00b4b-4948-493f-bb00-db467b282029_7d260101.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ชายถูกจับที่สถานีฮ่องกงหลังจากพบโคเคน 13 กก. ในกระเป๋าเดินทาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328718/man-arrested-hong-kong-station-after-13kg-cocaine-found-suitcase?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจได้จับกุมชายคนหนึ่งที่สถานีรถไฟทางตอนเหนือของฮ่องกงหลังจากพบโคเคนน้ำหนัก 13 กิโลกรัมมูลค่า 9.5 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (1.2 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในกระเป๋าเดินทางที่เขาลากไปด้วยโฆษกตำรวจกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเจ้าหน้าที่จาก New Territories North Quick Reaction Force กำลังลาดตระเวนที่สถานี Yuen Long ในเวลาประมาณ 23.00 น. ของคืนก่อนหน้านี้เมื่อพวกเขาสังเกตเห็นชายคนนั้นมีพฤติกรรมที่น่าสงสัย</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 14:39:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d0aacdb4b012e198a7206e1dac539cab7f8f802</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/97bf5a8c-2346-4850-96e9-74c7e6ebc50a_3c2f9eb7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลับบ้านใช่ไหม? อิสราเอลคาดว่าตัวประกันคนสุดท้ายจะได้รับการปล่อยตัวเร็วขึ้นในวันจันทร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328717/israel-expects-last-hostages-be-released-monday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลคาดหวังว่าตัวประกันทั้งหมดที่ถูกจับในกาซาจะได้รับการปลดปล่อยในช่วงต้นของวันจันทร์โฆษกหญิงประจำสำนักนายกรัฐมนตรีกล่าวและเสริมว่าเชลยที่รอดชีวิตทั้งหมดจะได้รับการปลดปล่อยพร้อมกัน “การปล่อยตัวตัวประกันของเราจะเริ่มตั้งแต่เช้าตรู่วันจันทร์เราคาดหวังว่าตัวประกันที่ยังมีชีวิตอยู่ทั้ง 20 คนจะได้รับการปล่อยตัวพร้อมกันในคราวเดียวไปยังสภากาชาดและขนส่งยานพาหนะหกถึงแปดคัน”</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 14:27:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09b81be2fc03c909778649e4cb96d8381c81c49f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/4033d1f3-b960-4b46-9e79-ad04dc65c0c3_f73b1595.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีของรัสเซียต่อกริดไฟฟ้าของยูเครนทวีความรุนแรงขึ้นเมื่อฤดูหนาวใกล้เข้ามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3328716/russian-attacks-ukraines-power-grid-intensify-winter-approaches?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียโจมตีระบบไฟฟ้าของยูเครนในชั่วข้ามคืนจนถึงวันอาทิตย์ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการรณรงค์อย่างต่อเนื่องเพื่อทำให้โครงสร้างพื้นฐานด้านพลังงานของยูเครนพิการก่อนฤดูหนาวสิ่งนี้เกิดขึ้นขณะที่มอสโกแสดง "ความกังวลอย่างยิ่ง" ต่อสหรัฐอเมริกาที่อาจให้ขีปนาวุธล่องเรือโทมาฮอว์กแก่ยูเครนผู้ว่าการภูมิภาค Kyiv Mykola Kalashnyk กล่าวว่าพนักงานสองคนของบริษัทพลังงานเอกชนที่ใหญ่ที่สุดของยูเครน DTEK ได้รับบาดเจ็บ i</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 13:35:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae877346df960f7691e424a7c9e5697046522d3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/ad98873f-9951-45fe-b575-b95fc09b5dfa_2172bb81.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
