<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การพัฒนาใหม่ทำให้ชุมชนใกล้ชิดอายุหลายสิบปีแตกแยกกันที่นิคมอุตสาหกรรมชอยฮุงของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3337266/redevelopment-breaks-decades-old-close-community-hong-kongs-choi-hung-estate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นเวลาหลายทศวรรษที่สนามบาสเก็ตบอลขนาดใหญ่ของชอยฮุงเอสเตทในฮ่องกงเป็นสถานที่ท่องเที่ยวยอดนิยมที่อยู่อาศัยของรัฐแห่งนี้สร้างเสร็จในปี 1964 และเป็นพยานอย่างเงียบๆเกี่ยวกับประวัติศาสตร์ของฮ่องกงเมื่อเมืองพัฒนาขึ้นชุมชนใกล้ชิดที่ชอยฮุงเอสเตทก็เช่นกันแต่ในปี 2024 รัฐบาลประกาศว่าอสังหาริมทรัพย์ขนาดใหญ่จะถูกรื้อถอนอย่างสมบูรณ์</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:40:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f40592de72737f6a1fcbf134f99df0b69f066f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/d65722ad-e4cd-4f63-b0e3-f5aefdf8731f_f3485652.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุม 15 คน ‘วางแผนอย่างพิถีพิถัน’ ปล้นเงิน 1 พันล้านเยน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337263/hong-kong-police-arrest-15-over-meticulously-planned-1-million-yen-robbery?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมผู้ต้องสงสัย 15 คนที่เกี่ยวข้องกับการโจรกรรมนอกตลาดแลกเปลี่ยนเงินตราซึ่งในระหว่างนั้นกระเป๋าเดินทางสี่ใบที่มีเงิน 1 พันล้านเยน (6.4 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ถูกฉกไปภายใน 30 วินาทีซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของแผนการ "วางแผนอย่างพิถีพิถัน" กองกำลังในวันจันทร์กล่าวว่ายังคงพยายามกู้คืนเงินสดโดยกล่าวว่าการปล้นครั้งนี้มุ่งเป้าไปที่พนักงานสองคนของบริษัทญี่ปุ่นที่เชี่ยวชาญด้าน CRYP</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:35:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e584615581e752e4411a9e13b3a865eaa69c4fdb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/b7ef91d3-8953-45e1-a211-24865be77659_5de366c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มียูเครนหยุดยิงแม้จะมีการพูดคุยที่ ‘มีประสิทธิผลและสร้างสรรค์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337262/no-ukraine-ceasefire-breakthrough-despite-productive-and-constructive-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทูตสหรัฐและยูเครนออกแถลงการณ์ร่วมกันเมื่อวันอาทิตย์ซึ่งกล่าวถึงการเจรจาที่ "มีประสิทธิผลและสร้างสรรค์" ในไมอามีแต่ไม่ได้ประกาศความก้าวหน้าที่ชัดเจนในความพยายามที่จะยุติสงครามกับรัสเซียตัวแทนชั้นนำจากทั้งยูเครนและรัสเซียรวมถึงพันธมิตรในยุโรปของเคียฟอยู่ทางตอนใต้ของฟลอริดาในช่วงหลายวันที่ผ่านมาสำหรับการเจรจาแยกต่างหากที่จัดขึ้นโดยประธานาธิบดีโดของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:30:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68e68ceecb7e9bfdca1920d55f30f006c3377c29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/5cdf1648-0b89-46bb-b500-fb0b2c4cd139_b36102a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวสิงคโปร์ถูกตั้งข้อหาภายใต้กฎหมายต่อต้านการก่อการร้ายเกี่ยวกับการโจรกรรมระเบิดที่โบสถ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337260/singaporean-man-be-charged-under-anti-terrorism-laws-over-bomb-hoax-church?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวสิงคโปร์อายุ 26 ปีที่ถูกจับกุมหลังจากพบสิ่งของต้องสงสัยที่โบสถ์เซนต์โจเซฟในบูกิตติมาห์จะถูกตั้งข้อหาข่มขู่ผู้ก่อการร้ายเท็จตำรวจกล่าวเมื่อวันจันทร์ “การสืบสวนเบื้องต้นชี้ให้เห็นว่าชายคนนั้นถูกกล่าวหาว่าจัดฉากเหตุการณ์โดยวางสิ่งของที่สร้างขึ้นเองซึ่งมีลักษณะคล้ายกับระเบิดชั่วคราวภายในสถานที่ของคริสตจักร” เจ้าหน้าที่ตำรวจ</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 03:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ba6acd3b8632b5490699c60189161bdb9f972fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/f94902ef-5069-43ae-95f3-4cec6791f8c5_b5e18815.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลมาเลเซียปิดกั้นการเสนอราคาของ Najib สำหรับการจับกุมบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3337258/malaysias-najib-razak-be-released-jail-house-arrest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลมาเลเซียเมื่อวันจันทร์ได้ยกฟ้องการเสนอราคาของอดีตนายกรัฐมนตรีนาจิบราซัคเพื่อรับโทษจำคุกที่เหลือภายใต้การจับกุมในบ้านซึ่งสร้างความล้มเหลวให้กับความพยายามของเขาในการรักษาความปลอดภัยจากการถูกปล่อยตัวก่อนกำหนดจากคุก Najib อายุ 72 ปีได้รับโทษจำคุกลดลงหกปีหลังจากได้รับการผ่อนผันจากพระราชวงศ์บางส่วนเมื่อต้นปีนี้ในคดี SRC International ซึ่งเป็นอดีตบริษัทย่อยที่เชื่อมโยงกับเรื่องอื้อฉาว M</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 02:11:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56545b2fd337f0fe31ac697fc273b57e03539037</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/f44c72d1-27f7-4844-b8a9-6d350154cb79_175550fb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
