<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อิหร่านล่อลวงทรัมป์ด้วยข้อตกลงนิวเคลียร์ ‘ล้านล้านดอลลาร์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343872/iran-tempts-trump-trillion-dollar-nuclear-deal-pitch?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลังจากที่ผู้เจรจาสหรัฐและอิหร่านตกลงกันเมื่อวันอังคารเกี่ยวกับชุด "หลักการชี้นำ" ในการเจรจานิวเคลียร์ของพวกเขาในเจนีวาที่มีโอมานเป็นผู้ไกล่เกลี่ยเตหะรานก็ดำเนินการต่อไปโดยกำหนดกรอบข้อตกลงใดๆในที่สุดเป็นข้อเสนอทางการค้าไม่ใช่แค่การจัดการด้านความมั่นคงอิหร่านกำลังผลักดันการเข้าถึงแหล่งพลังงานและแร่ธาตุขนาดใหญ่ในฐานะที่เป็นสิ่งที่เรียกว่า "โอกาสล้านล้านดอลลาร์" สำหรับบริษัทอเมริกันในการทำเช่นนั้นทางทวารหนัก</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 04:37:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbe6270182d129ace2ef905d7a1dc1176005703c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/af97d78f-1b5d-4f7f-83b8-365013634ce6_2b8a9225.jpg?itok=jZlMduE-&amp;v=1771389045" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Merz ของเยอรมนีเป็นประธานการวางไข่สำหรับ Rubio ในการประชุมความมั่นคงมิวนิก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343873/germanys-merz-chides-standing-ovation-rubio-munich-security-conference?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซแห่งเยอรมนีแสดงความขุ่นเคืองใจต่อนางมาร์โกรูบิโอรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯในการประชุมความมั่นคงแห่งมิวนิก “ฉันไม่ได้อยู่ในห้องโถงและแม้ว่าฉันจะอยู่ฉันก็คงพบว่ามันยากที่จะลุกขึ้นยืน” เมอร์ซกล่าวในพอดแคสต์การเมือง Machtwechsel (“ การเปลี่ยนแปลงของอำนาจ ”) ซึ่งมีกำหนดจะวางจำหน่ายในวันพุธคำพูดของรูบิโอไม่ได้เป็นการเผชิญหน้า</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 04:34:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbd0cea584150dae6ea54d2b3f52ab1d642a43aa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/fd6c42fe-cd55-4d46-a43c-4166aadfa724_9eda9405.jpg?itok=WWYvFj4Q&amp;v=1771389291" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลายร้อยคนอพยพหลังจากการปรุงอาหารเกิดประกายไฟสัญญาณเตือนไฟไหม้ผิดพลาดที่ฮ่องกงเอสเตท</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343870/hundreds-evacuated-after-cooking-mishap-sparks-false-alarm-hong-kong-estate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อยู่อาศัยหลายร้อยคนในที่อยู่อาศัยสาธารณะของฮ่องกงได้รับการอพยพในช่วงเช้าตรู่ของวันที่สองของปีใหม่ทางจันทรคติเนื่องจากสงสัยว่าเกิดไฟไหม้เพียงเพื่อค้นพบว่าควันสีขาวที่ลอยขึ้นมาจากแฟลตนั้นมาจากความผิดพลาดในการทำอาหารแผนกดับเพลิงได้รับรายงานสัญญาณเตือนไฟไหม้เมื่อเวลาประมาณ 2.30 น. ของวันพุธที่ Kin Wah House, Kin Ming Estate ใน Tiu Keng Leng ผู้อยู่อาศัยบางคนถ่ายภาพ</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 04:07:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b49cf610f279916f1620bcdd11de95a5e6d2a11</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/dce7e6b9-4216-4c63-b3fe-94b9b26166ff_93a21888.jpg?itok=xlOdbZ90&amp;v=1771392462" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Budweiser และ Heineken เผชิญกับโชคชะตาขั้วตรงข้ามในประเทศจีนเนื่องจากนักเจาะชอบความสะดวกสบายในบ้าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3343814/budweiser-and-heineken-face-polar-opposite-fates-china-punters-favour-home-comforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตเบียร์รายใหญ่ที่สุดสองรายของโลกต้องเผชิญกับความเป็นจริงที่แตกต่างกันอย่างสิ้นเชิงในประเทศจีนในปี 2025 และแทนที่จะเป็นเรื่องของรสชาติหรือความนิยมความแตกต่างดูเหมือนจะลดลงไปจนถึงการเปลี่ยนแปลงพฤติกรรมการดื่มของประเทศซึ่งส่วนหนึ่งเกิดจากภาวะเศรษฐกิจตกต่ำในช่วงปีที่ผ่านมา Budweiser Brewing APAC ซึ่งเป็นบริษัทย่อยในเอเชียของ Anheuser-Busch InBev ยักษ์ใหญ่แห่งเบียร์เบลเยียมได้โพสต์ข้อความที่ยิ่งใหญ่ที่สุด</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49bfaaeabcc894a9b8331ab4222b2c0d58bc6109</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/17/7a63e4b3-8ec4-49c2-bfdb-be71c47cf871_f2e3b339.jpg?itok=uFJnVZP6&amp;v=1771314017" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซาราดูแตร์เตจากฟิลิปปินส์โยนหมวกขึ้นสังเวียนเพื่อชิงตำแหน่งประธานาธิบดีในปี 2028</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343866/philippines-sara-duterte-throws-hat-ring-2028-presidential-run?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sara Duterte รองประธานาธิบดีฟิลิปปินส์ประกาศเมื่อวันพุธว่าเธอจะลงสมัครชิงตำแหน่งประธานาธิบดีของประเทศหมู่เกาะ 116 ล้านคนในปี 2028 ดูแตร์เตซึ่งถูกฝังอยู่ในความบาดหมางอย่างขมขื่นกับประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr ถูกคุมขังเมื่อปีที่แล้วเพียงเพื่อดูศาลฎีกาของประเทศโยนคดีออกไปเกี่ยวกับปัญหากระบวนการยุติธรรม “ฉันเสนอชีวิตความแข็งแกร่งและอนาคตของฉันในการรับใช้ชาติของเรา”</description>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 03:37:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36b1735af9617da22d8fc1df5e818e0cd194467f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/18/dc150031-b617-46e7-9411-a83dec918db9_83da297d.jpg?itok=FDXVz8d2&amp;v=1771388345" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
