<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘พวกเขาหัวเราะเยาะเรา ': นักเดินเรือชาวฟิลิปปินส์ถูกเนรเทศออกจากสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3325472/total-injustice-filipino-seafarers-left-adrift-mass-us-deportations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การบังคับใช้กฎหมายตรวจคนเข้าเมืองที่กว้างขึ้นของรัฐบาลทรัมป์ในสหรัฐอเมริกานำไปสู่การย่างกรายและการเนรเทศคนเดินเรือชาวฟิลิปปินส์จำนวนมากจากการกล่าวหาสื่อลามกอนาจารเด็กที่ไม่ได้รับการพิสูจน์จุดประกายให้เกิดความโปร่งใสและความยุติธรรมจากกลุ่มผู้สนับสนุนด้านแรงงานมาร์เซโลโมราเลสกำลังพักผ่อนอยู่ในห้องโดยสารของเขาบนเรือสำราญ Carnival Sunshine เทียบท่าที่นอร์ฟอล์กเวอร์จิเนียเมื่อเจ้าหน้าที่ติดอาวุธสองคน</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 09:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d5b17db173fd855bdc5378546aa51cce06be617</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/4f094411-bc6f-4415-b426-6af5ffa38639_717cd14b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไซเบอร์พอร์ตอาจใช้ GPU จีนที่ศูนย์ซูเปอร์คอมพิวเตอร์ซีอีโอกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3325469/cyberport-may-use-chinese-gpus-hong-kong-supercomputing-hub-cut-reliance-nvidia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Cyberport อาจเพิ่มหน่วยประมวลผลกราฟิก (GPU) บางส่วนที่ผลิตในประเทศจีนไปยังศูนย์ซูเปอร์คอมพิวเตอร์ปัญญาประดิษฐ์ในฮ่องกงเนื่องจากศูนย์บ่มเพาะที่ดำเนินการโดยรัฐบาลพยายามลดการพึ่งพาชิป Nvidia ท่ามกลางความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับสหรัฐฯที่แย่ลงผู้บริหารสูงสุดกล่าว Cyberport ได้ซื้อ GPU สี่ตัวที่ผลิตโดยผู้ผลิตชิปจีนแผ่นดินใหญ่สี่รายและได้ทำการทดสอบที่ห้องปฏิบัติการ AI เพื่อ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 09:00:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">efe45700b7fdd1f026708b2933db193d268ea36c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/b09a181c-6eb6-4151-b5b2-82addf977708_9df11e26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อตกลงสันติภาพคองโก - รวันดาของสาธารณรัฐประชาธิปไตยประชาชนคองโก - รวันดาระบุถึงบทบาทของสหรัฐในภาคแร่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3325486/dr-congo-rwanda-peace-deal-outlines-us-role-minerals-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รวันดาและสาธารณรัฐประชาธิปไตยคองโกจะมุ่งมั่นที่จะทำงานร่วมกับบุคคลที่สามรวมถึงสหรัฐอเมริกาเพื่อปรับปรุงห่วงโซ่อุปทานแร่ธาตุและพัฒนาการปฏิรูปตามร่างกรอบเศรษฐกิจที่ผู้สื่อข่าวเห็นขณะที่พวกเขาพยายามกระตุ้นการลงทุนหลังจากข้อตกลงสันติภาพที่บรรลุในวอชิงตันประเทศต่างๆเห็นพ้องกับร่างกรอบการทำงานซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของข้อตกลงสันติภาพซึ่งเป็นแหล่งที่มาของครอบครัว</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 08:38:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b8707201c8d8a4ed00708a9112c59fd5f933c5e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/8582ea65-c622-4057-96bf-207257657f0d_52d3866c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักพัฒนาซอฟต์แวร์ชาวฮ่องกงทดสอบความเชื่อมั่นของผู้ซื้อบ้านเมื่อแนวโน้มสดใสขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3325484/hong-kong-developers-test-homebuyer-sentiment-residential-market-outlook-improves?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การพัฒนาที่อยู่อาศัยหลักสองแห่งในฮ่องกงมียอดขายเพิ่มขึ้นในช่วงสุดสัปดาห์แม้จะมีการฟื้นตัวอย่างช้าๆในตลาดอสังหาริมทรัพย์ของเมืองซึ่งแสดงให้เห็นว่าความเชื่อมั่นของผู้ซื้อยังไม่ฟื้นตัวอย่างเต็มที่แม้ในขณะที่นักพัฒนาพยายามหาส่วนต่างกำไรที่สูงขึ้นท่ามกลางการรักษาเสถียรภาพของราคาบ้านตามที่นักวิเคราะห์ “นักพัฒนากำลังทดสอบน่านน้ำ” โดยการกำหนดราคาโครงการใหม่ในอัตราตลาดซึ่งสอดคล้องกับ Ave</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 08:31:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4282dcc1a8bd0c6a8e9d422efa02b78708e8abff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/b2e8f8dc-7560-45b1-9ab4-8f9a64bab631_ffd6a144.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในการแข่งขันเพื่อโลกที่หายากของเอเชียกลางจีนกำลังทิ้งเราไว้ในฝุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3325069/race-central-asias-rare-earths-china-leaving-us-dust?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในปีที่ผ่านมาสหรัฐฯได้ย้ายไปขยายความร่วมมือกับประเทศในเอเชียกลางเกี่ยวกับแร่ธาตุที่สำคัญสิ่งนี้กำลังดำเนินการในความพยายามที่จะจำกัด chokehold ของจีนในทรัพยากรที่มีความสำคัญต่ออุตสาหกรรมต่างๆที่ปักกิ่งและวอชิงตันถูกขังอยู่ในการแข่งขันแต่สหรัฐอเมริกายังล้าหลังกว่าจีนในเอเชียกลางปักกิ่งได้พัฒนากลยุทธ์ที่มีประสิทธิภาพมาอย่างยาวนานเพื่อ</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8a43960093a90e5a6f6361ecd5521fb8388c946</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/dee363bb-c839-439b-acfe-9aca9c32b2a7_e53dea44.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
