<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>หน่วยงานที่ปรึกษาชั้นนำฟื้นฟูแนวคิดของ Xi เกี่ยวกับความหลากหลายความเป็นหนึ่งเดียวก่อนหน้า plenum ที่สี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3329288/top-advisory-body-revives-xis-ideas-diversity-and-unity-ahead-fourth-plenum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานที่ปรึกษาทางการเมืองชั้นนำของจีนได้นำความสนใจใหม่มาสู่แนวคิดของประธานาธิบดีสีจิ้นผิงเกี่ยวกับการสร้างสมดุลระหว่างความหลากหลายและความเป็นเอกภาพก่อนการประชุมใหญ่ครั้งสำคัญของพรรคคอมมิวนิสต์นอกจากนี้ยังโยนหมัดใส่ระบบการเมืองหลายพรรคแบบตะวันตกซึ่งเป็นผู้สนับสนุนกลไกการปรึกษาหารือที่นำโดยพรรคคอมมิวนิสต์ในประเทศจีน “แนวร่วมที่เป็นหนึ่งเดียวคือการรวมกันของความสามัคคีและความหลากหลาย” ของประชาชนจีน</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:20:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb19f4efc04debbfe31c8a7442696aadb62c04d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/66437674-c235-4523-8a39-87a94b1fe2ff_67eeec53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>3 ชาวสิงคโปร์คว่ำบาตรการเชื่อมโยงไปยังเครือข่ายหลอกลวงเฉินจื่อของกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3329287/3-singaporeans-sanctioned-over-links-cambodias-chen-zhi-scam-network?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวสิงคโปร์สามคนถูกคว่ำบาตรเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าเชื่อมโยงไปยังอาณาจักรการฉ้อโกงที่เกี่ยวข้องกับกลุ่มบริษัทกัมพูชาและผู้บริหารสูงสุดที่เกิดในจีนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการปราบปรามที่ใหญ่ที่สุดโดยสหรัฐอเมริกาและสหราชอาณาจักรเกี่ยวกับเครือข่ายอาชญากรไซเบอร์ในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้จากทั้งสามเฉินซิ่วหลิงหรือที่รู้จักกันในชื่อกะเหรี่ยงได้ลาออกจากตำแหน่งผู้อำนวยการอิสระที่ไม่ใช่ผู้บริหารที่ไต้หวัน - ฐาน</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:16:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">483848df058f6bb1183dbfa4a3cf85a97387718f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/6fd1ba3d-c186-473a-a42a-9ae66398e6ee_ecdd9c85.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โทรศัพท์สหรัฐพันธมิตรเหนือโลกที่หายากความมั่นคงทางอาหารของจีน: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3329279/chinese-airlines-oppose-us-flight-plan-nets-ditch-chinas-zeng-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘นี่คือจีนกับโลก ': สหรัฐเรียกร้องพันธมิตรเหนือโลกที่หายากของปักกิ่งเพื่อยับยั้งการบริหารของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันพุธที่จะทำงานร่วมกับพันธมิตรและประเทศอื่นๆเพื่อให้ได้เปรียบในการเจรจาการค้ากับจีนโดยอ้างว่ารัฐบาลจีน</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e47d266af85df1f9bd581da4efae8c76514482d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/b2240124-9d03-4978-8c2d-35babc98d360_402e6ae4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อุตสาหกรรมแท็กซี่เปลี่ยนโฟกัสไปที่การเล่นที่ยุติธรรมหลังจากฮ่องกงผ่านการเรียกเก็บเงินค่าโดยสาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3329285/taxi-industry-shifts-focus-fair-play-after-hong-kong-passes-ride-hailing-bill?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อุตสาหกรรมแท็กซี่ของฮ่องกงกำลังเตรียมพร้อมสำหรับการต่อสู้ครั้งใหม่เกี่ยวกับการแข่งขันที่เป็นธรรมในกรณีที่มีการเรียกเก็บเงินค่าโดยสารเรียกร้องให้มีการประชุมกับเจ้าหน้าที่ขนส่งและเตือนว่าการริเริ่มกลุ่มรถแฟรนไชส์ของรัฐบาลอาจถูกทำลายในขณะที่หน่วยงานอุตสาหกรรมในวันพฤหัสบดียินดีต้อนรับกรอบกฎหมายที่รอคอยมานานพวกเขายังหันไปหารายละเอียดที่ยังไม่ได้รับการแก้ไขโดยกล่าวว่ากฎหมายใหม่ woul</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:12:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40cb1a751c4e5cac7899efe5c966cf3c466a8582</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/e9c7c8ba-7438-4137-9a1f-fbf3edd9849c_bd782e27.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตั๋วสำหรับรางวัล MAMA ของ K-POP ในฮ่องกงวางขายตามที่ผู้ได้รับการเสนอชื่อเปิดเผย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3329282/tickets-k-pops-mama-awards-hong-kong-go-sale-nominees-revealed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั๋วสำหรับ 2025 MAMA Awards ของเกาหลีใต้จะวางขายในวันศุกร์นี้พร้อมกับเกิร์ลกรุ๊ป K-POP หลายวงและซูเปอร์สตาร์สามคนจาก Blackpink ในหมู่ศิลปินที่ผ่านการคัดเลือกสำหรับพิธีมอบรางวัลดนตรีครั้งสำคัญในฮ่องกงกิจกรรมสองวันซึ่งจะกลับสู่เมืองหลังจากเจ็ดปีจะจัดขึ้นที่สนามกีฬาไก่ตาก 50,000 ที่นั่งในวันที่ 28 และ 29 พฤศจิกายนผู้ถือบัตรวีซ่าจะสามารถเข้าถึงสองรอบของ</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 13:11:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ba51345acedf7bf05e8bc6dffbcbf09325592c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/d8f2dbac-da55-4ac3-930c-f7a87240d1a3_5580fa65.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
