<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Zohran Mamdani เข้าร่วมกับพยาบาลของนิวยอร์กซิตี้ในการนัดหยุดงานเพื่อยุติข้อพิพาทแรงงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339648/zohran-mamdani-joins-new-york-city-nurses-strike-over-labour-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พยาบาลหลายพันคนที่โรงพยาบาลใหญ่สามแห่งในนิวยอร์กเริ่มนัดหยุดงานในวันจันทร์ท่ามกลางฤดูไข้หวัดใหญ่ที่รุนแรงและแรงกดดันที่กว้างขึ้นต่อระบบการดูแลสุขภาพของสหรัฐอเมริกาการเดินออกไปส่งผลกระทบต่อพยาบาลประมาณ 15,000 คนที่โรงพยาบาลรวมถึงศูนย์การแพทย์ Mount Sinai และ NewYork-Presbyterian ในแมนฮัตตันเช่นเดียวกับศูนย์การแพทย์ Montefiore ในบรองซ์ Zohran Mamdani นายกเทศมนตรีเมืองนิวยอร์กเข้าร่วม NUR ที่โดดเด่น</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:32:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d1f4981cdb81734df03be891bf2f0a284d85c92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/a021241b-a738-4a11-8b53-9b00ad54e778_c5bc77fa.jpg?itok=vAFxB5AE&amp;v=1768242207" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังของสหราชอาณาจักร Nadhim Zahawi บกพร่องต่อการปฏิรูปของ Nigel Farage ในสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339647/former-uk-finance-minister-nadhim-zahawi-defects-nigel-farages-reform-uk?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nadhim Zahawi อดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังของอังกฤษได้แปรพักตร์ไปยังพรรคปฏิรูปสหราชอาณาจักรฝ่ายขวาของ Nigel Farage จากพรรคอนุรักษ์นิยมเมื่อวันจันทร์โดยกล่าวว่าประเทศแตกหักและต้องการ Farage ในฐานะนายกรัฐมนตรีเพื่อแก้ไขซาฮาวีผู้มีคาถาสั้นๆในการดูแลการเงินของประเทศภายใต้อดีตนายกรัฐมนตรีบอริสจอห์นสันในปี 2022 กลายเป็นคนล่าสุดในสายยาวของอดีตพรรคอนุรักษ์นิยมที่จะเปลี่ยน</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:32:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">386658dd886c387b5bc822065252bea10b8d29c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/f0d62633-090c-47cf-be67-30fd86eb06d0_67b3ab3a.jpg?itok=hxloEoVo&amp;v=1768240482" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กรีนแลนด์กล่าวว่าควรได้รับการปกป้องโดยนาโตปฏิเสธการยึดครองของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339644/greenland-says-it-should-be-defended-nato-rejects-any-us-takeover?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลกรีนแลนด์กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าจะเพิ่มความพยายามเพื่อให้แน่ใจว่าการป้องกันดินแดนอาร์กติกจะเกิดขึ้นภายใต้การสนับสนุนของนาโตและปฏิเสธความทะเยอทะยานของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในการยึดครองเกาะนี้อีกครั้งทรัมป์ได้กล่าวว่าสหรัฐอเมริกาจะต้องเป็นเจ้าของกรีนแลนด์ซึ่งเป็นเขตปกครองตนเองของราชอาณาจักรเดนมาร์กเพื่อป้องกันไม่ให้จีนหรือรัสเซียที่ครอบครองที่ตั้งทางยุทธศาสตร์และ</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:58:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a93b66b5b57fc5cde8269907cd64ba33b6e4c160</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/cefd395b-897b-48a1-bc89-2f2a337cc53c_6a666c4f.jpg?itok=jPwNk_Gh&amp;v=1768241331" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มรดกของมูฮัมหมัดอาลียังคงอยู่ต่อไปด้วยตราไปรษณียากรใหม่ของสหรัฐอเมริกาเกือบหนึ่งทศวรรษหลังจากที่เขาเสียชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339636/muhammad-alis-legacy-lives-new-us-postage-stamp-nearly-decade-after-his-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มูฮัมหมัดอาลีเคยพูดติดตลกว่าเขาควรจะเป็นตราไปรษณียากรเพราะ “นั่นเป็นวิธีเดียวที่ฉันจะถูกเลีย” ตอนนี้ควิปของแชมป์รุ่นเฮฟวี่เวทสามสมัยกำลังเป็นจริงอาลีได้รับการยกย่องอย่างกว้างขวางว่าเป็นนักมวยที่มีชื่อเสียงและทรงอิทธิพลที่สุดตลอดกาลและเป็นกองกำลังทางวัฒนธรรมที่หลอมรวมความฉลาดทางกีฬาเข้ากับความเชื่อมั่นและการแสดงทางการเมืองอาลีได้รับเกียรติเป็นครั้งแรกด้วยการระลึกถึง</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5f2a1bb41f9aaf02635ee5980cd2ef74336cd19</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/6cc9983b-20df-458a-8f45-90ccd13fbca8_d3118a72.jpg?itok=B1-azJYf&amp;v=1768239570" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สื่อของรัฐจีนปรับตำแหน่งอวกาศไซไฟและเครื่องบินรบทางอากาศให้เป็นเป้าหมายทางเทคโนโลยี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3339632/chinese-state-media-repositions-sci-fi-space-and-air-combat-aircraft-tech-target?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักสู้อวกาศแบบบูรณาการที่ปรากฏในโครงการนวนิยายวิทยาศาสตร์หนานเทียนเหมินของจีนเป็นตัวแทนของอนาคตของเทคโนโลยีการบินและอวกาศและมันเป็นเพียงเรื่องของเวลาก่อนที่พวกเขาจะเป็นจริงตามที่สื่อของรัฐกล่าวความคิดเห็นที่ปรากฏในวันศุกร์ในโปรแกรมเกี่ยวกับช่องทางทหารของกล้องวงจรปิดที่ปรับเปลี่ยนโครงการหนานเทียนเหมินซึ่งเป็นความคิดริเริ่มในการวิจัยย้อนกลับไปในปี 2017 ที่มุ่งเน้นไปที่อากาศในอนาคต</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59593e98c3cb3b91c51f9643476800294b3e22ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/81daf6b6-e3bf-4bbd-9284-8a046178a820_de0c7969.jpg?itok=BjMr-gxb&amp;v=1768239255" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
