<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>TikTok ดีลเด็ดสำหรับเจ้าของชาวจีนแต่แย่มากสำหรับผู้ใช้ในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3342846/tiktok-deal-good-chinese-owners-terrible-users-united-states?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หากผู้ใช้ TikTok ชาวอเมริกันคิดว่าการเปลี่ยนไปเป็นเจ้าของสหรัฐอเมริกาส่วนใหญ่จะทำให้ปลอดภัยและเป็นอิสระมากขึ้นพวกเขาจะเข้าใจผิดอย่างมากแต่พวกเขาควรคาดหวังในสิ่งที่ตรงกันข้าม TikTokkers ประมาณ 170 ล้านคนได้รับข้อความป๊อปอัปบอกพวกเขาว่าหากพวกเขาต้องการใช้บริการต่อพวกเขาต้องยอมรับข้อกำหนดในการให้บริการและนโยบายความเป็นส่วนตัวใหม่ภายใต้การเป็นเจ้าของเสียงข้างมากในสหรัฐอเมริกาผู้ใช้</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:15:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2aeca462004b91dc819e63a97fea9c97a3c0b8a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/118ae512-507d-4590-937e-bdb859ab3a82_4452b5d0.jpg?itok=N9CuHJT0&amp;v=1770557094" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เส้นทางรถไฟใหม่ไปยังจีนแผ่นดินใหญ่เกือบจะขายหมดก่อนวันตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3342847/new-rail-routes-mainland-china-nearly-sold-out-ahead-lunar-new-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั๋วสำหรับปลายทางรถไฟความเร็วสูงใหม่ส่วนใหญ่ในจีนแผ่นดินใหญ่จากฮ่องกงขายหมดแล้วในช่วงสุดสัปดาห์ก่อนวันหยุดตรุษจีนตามการตรวจสอบของ South China Morning Post ในวันอาทิตย์แอปบริการรถไฟอย่างเป็นทางการ 12306 ระบุว่าตั๋วทุกประเภทจากสถานี West Kowloon ของฮ่องกงไปยังจุดจอดใหม่บนแผ่นดินใหญ่ 14 แห่งจาก 16 แห่งถูกจองเต็มตั้งแต่วันศุกร์</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:47:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6270dd672f64a7a7c800c8a704f89075f92de6f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/880d640e-1b40-4190-9bb5-3e2260efc7d1_4dcbd10e.jpg?itok=3u-S-6ju&amp;v=1770557636" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อนุสรณ์สถานผู้เสียชีวิตจากเหตุเพลิงไหม้บาร์ในสวิสลุกเป็นไฟเพิ่มความเศร้าโศกในช่วงปีใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342845/memorial-swiss-bar-fire-victims-goes-flames-adding-new-years-tragedy-fallout?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจกล่าวว่าอนุสรณ์สถานสำหรับผู้เสียชีวิตจากไฟไหม้ปีใหม่ที่ร้ายแรงในสวิตเซอร์แลนด์เองก็ถูกไฟไหม้เมื่อต้นวันอาทิตย์ซึ่งน่าจะเกิดจากเทียนที่ถูกทิ้งไว้ข้างในมันเป็นเครื่องบรรณาการชั่วคราวสำหรับผู้เสียชีวิต 41 คนและผู้บาดเจ็บ 115 คนจากเหตุเพลิงไหม้เมื่อวันที่ 1 มกราคมซึ่งปะทุขึ้นที่บาร์ Le Constellation ในเมืองสกีรีสอร์ทของแครนส์ - มอนทานาซึ่งเต็มไปด้วยวัยรุ่นและคนหนุ่มสาวเป็นส่วนใหญ่ Th</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:10:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f876d5403a0866bc3c918ee528f815430dce60e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/a154a53b-f30a-445d-951d-a7cc2cb9c9ed_fdb9309d.jpg?itok=lP3oiJDL&amp;v=1770556099" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจะทำให้จีนและอังกฤษใกล้ชิดกันได้อย่างไร: ไม่ใช่แค่การเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3342664/how-hong-kong-can-bring-china-and-britain-closer-its-not-just-finance?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Keir Starmer นายกรัฐมนตรีอังกฤษเพิ่งสรุปการเยือนจีนเป็นเวลาสี่วันซึ่งเขาได้พบกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงเขามาพร้อมกับคณะผู้นำธุรกิจที่มีชื่อเสียงของอังกฤษในด้านการเงินเภสัชกรรมพลังงานสะอาดและการบิน Starmer ได้พบกับประธาน Chery Yin Tongyue ซึ่งประกาศความตั้งใจที่จะเปิดสำนักงานใหญ่ของผู้ผลิตรถยนต์ในยุโรปในลิเวอร์พูลแยก</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c4183240c5878d264c009c5c4e2adde6e4e93fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/b7c2f655-72d6-48e6-ad11-976edad41777_071c27d9.jpg?itok=Lf01z5yi&amp;v=1770513324" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เป็นช่วงเวลาที่จีนมาก? วิธีที่มส์กำลังปูทางสำหรับการเปลี่ยนไปใช้ Soft Power</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342819/very-chinese-time-how-memes-are-paving-way-soft-power-shift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การดื่มน้ำร้อนการรับประทานข้าวต้มอุ่นๆและการแต่งกายด้วยสีแดงเพื่อขอพรให้โชคดีเป็นพิธีกรรมประจำวันที่ผู้ใช้โซเชียลมีเดียทั่วโลกแบ่งปันซึ่งยอมรับเทรนด์ไลฟ์สไตล์ใหม่โดยประกาศว่า “คุณพบฉันในช่วงเวลาจีนมากในชีวิตของฉัน” วลีนี้ได้รับความนิยมในช่วงปีที่ผ่านมาโดยผู้มีอิทธิพลใน TikTok และ Instagram ที่โพสต์ตัวเองทำกิจกรรมจีนแบบเหมารวม</description>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9c112d3fa0c3c53071246a690d33ab994e302a8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/08/f6d8c42f-a55f-4d85-bb95-f01438d1e4c0_e69155c0.jpg?itok=5samNN0_&amp;v=1770537834" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
