<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ข้อจำกัดด้านอุปทานของตลาดอสังหาริมทรัพย์ในเอเชียเป็นดาบสองคม</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3342877/asian-property-markets-supply-constraints-are-double-edged-sword?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นได้ตัดงานของเธอออกไปท่ามกลางความท้าทายที่น่ากลัวที่ต้องเผชิญหน้ากับเธอหลังจากได้รับชัยชนะที่ดังก้องในการเลือกตั้งรัฐสภาเมื่อวันที่ 8 กุมภาพันธ์การแก้ปัญหาค่าครองชีพที่เพิ่มขึ้นอยู่ในอันดับต้นๆของรายการสิ่งที่ต้องทำทางการเมืองของเธอความกังวลเกี่ยวกับการเพิ่มขึ้นอย่างมากของราคาอสังหาริมทรัพย์ในโตเกียวและเมืองใหญ่อื่นๆได้พิสูจน์ให้เห็นถึงพื้นที่ที่อุดมสมบูรณ์สำหรับ scape</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:31:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f6360d442ffe9524f5cb9f13ef38a35406a2081</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/029c9f56-04be-4822-a54d-06c57210da25_58faae7a.jpg?itok=Gnv_UCLx&amp;v=1770612275" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมข้อตกลงด้านภาษีของสหรัฐอเมริกาจึงไม่สามารถตัดความสัมพันธ์ด้านการป้องกันประเทศอินเดีย - รัสเซียได้: ‘ความเป็นจริงเชิงโครงสร้าง’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3342912/why-us-tariff-deal-cannot-sever-india-russia-defence-ties-structural-reality?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ข้อตกลงการค้าล่าสุดของสหรัฐอเมริกากับอินเดียอาจเชื่อมโยงกับการระงับการซื้อน้ำมันในรัสเซียที่มีการลดราคาแต่นักวิเคราะห์กล่าวว่าไม่น่าจะทำให้ความสัมพันธ์ด้านการป้องกันที่ยาวนานหลายสิบปีของนิวเดลีกับมอสโกไม่ดีขึ้นประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐประกาศข้อตกลงเมื่อสัปดาห์ที่แล้วกล่าวว่าภาษีนำเข้าของอินเดียจะลดลงจากร้อยละ 18 เป็น 50 โดยผูกกับการลดลงของอินเดียเพื่อหยุดการบริโภคน้ำมันดิบของรัสเซีย “ในปีพ.</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58b54ee68136a5137f29e3af41c86863dedb9f9f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/2548d766-4b0e-49ce-b53b-c6e748ff09ec_22035319.jpg?itok=VPH4htqS&amp;v=1770625807" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Ngo Bao Chau อัจฉริยะด้านคณิตศาสตร์ในตำนานของเวียดนามเข้าร่วมกับมหาวิทยาลัยฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3342872/vietnams-legendary-maths-genius-ngo-bao-chau-join-university-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักคณิตศาสตร์ Ngo Bao Chau ผู้สร้างประวัติศาสตร์ในปี 2010 ในฐานะผู้ได้รับเหรียญ Fields อันทรงเกียรติคนแรกของเวียดนามจะเข้าร่วมคณะวิทยาศาสตร์ที่มหาวิทยาลัยฮ่องกง (HKU) ในฐานะประธานศาสตราจารย์ในเดือนมิถุนายน 2026 Ngo อายุ 53 ปีปัจจุบันเป็นศาสตราจารย์ด้านการบริการที่มีชื่อเสียงและประธานแผนกคณิตศาสตร์ของมหาวิทยาลัยชิคาโกเป็นบุคคลที่มีชื่อเสียงในสาขาคณิตศาสตร์เวียดนาม HKU announc</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">adb0a4b739414ba8109621ca9d156ee576dc8505</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/8b2b20a4-1d12-4e2b-a098-e1ef15d2c5ed_51898180.jpg?itok=dVWA6MYC&amp;v=1770609672" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเยือนออสเตรเลียของประธานาธิบดีเฮอร์ซอกแห่งอิสราเอลพบกับการประท้วง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3342906/israeli-president-herzogs-visit-australia-met-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลายพันคนรวมตัวกันทั่วออสเตรเลียในวันจันทร์เพื่อประท้วงการมาถึงของประธานาธิบดีอิสราเอล Isaac Herzog ซึ่งกำลังเดินทางไปหลายเมืองเพื่อแสดงความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันกับชุมชนชาวยิวของออสเตรเลียหลังจากการยิงหมู่ครั้งร้ายแรงเมื่อปีที่แล้ว Herzog จะไปเยือนออสเตรเลียในสัปดาห์นี้หลังจากได้รับคำเชิญจากนายกรัฐมนตรีออสเตรเลีย Anthony Albanese หลังจากเหตุการณ์กราดยิงในวันที่ 14 ธันวาคมที่</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 07:47:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55046b6f771ada757ee69f8314d9ee07a80b0bbf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/1f2a902e-3751-43a8-ba38-2640b2d1e5e2_4923ca09.jpg?itok=LK4LYpOv&amp;v=1770623271" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนล้มเหลวในการบรรลุเป้าหมายการพึ่งพากากถั่วเหลืองในปีที่แล้วข้อเสนอในสหรัฐทำให้ยากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342864/china-failed-hit-soybean-meal-dependence-targets-last-year-us-deal-makes-it-harder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ทำงานเพื่อลดการใช้กากถั่วเหลืองในอาหารสัตว์ซึ่งเป็นการใช้ถั่วเหลืองที่นำเข้าเป็นหลักซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของกลยุทธ์ในการลดการพึ่งพาจากภายนอกแต่ข้อมูลอุตสาหกรรมล่าสุดแสดงให้เห็นว่าความพยายามเหล่านี้ทำให้เกิดความก้าวหน้าที่จำกัดเมื่อปีที่แล้วสัดส่วนของกากถั่วเหลืองในอาหารสัตว์ที่ผลิตในประเทศอยู่ที่ร้อยละ 13.4 โดยไม่เปลี่ยนแปลงจากปีก่อนตามข้อมูล</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 07:22:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85bbe591f47e052f3d8c0cef76cf96c0c587db9e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/09/c55f7192-fbf1-41cb-a0f5-acd32ce16c1f_09794357.jpg?itok=HC382NFy&amp;v=1770603441" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
