<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนกระตุ้นการยับยั้งชั่งใจของสหรัฐฯด้วยโดรนไอพ่นความเร็วสูงของจีน: ไฮไลท์ประจำวัน SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3322044/chinas-high-speed-jet-drone-trump-shrugs-latin-american-moves-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. โดรนไอพ่นความเร็วสูงลำแรกของจีนทำให้เรือรบทุกลำเป็นเรือบรรทุกเครื่องบินในความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีการบินที่สามารถเปลี่ยนสงครามทางเรือได้วิศวกรการบินและอวกาศของจีนได้เปิดเผยสิ่งที่อาจเป็นเครื่องขึ้น - ลงในแนวดิ่งความเร็วสูงลำแรกของโลก (VT</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd724118ac6d601c034b009987f3c56a25fd078b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/585105da-7e43-4035-a6c7-87dafd313ee2_b94b75da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนงานชาวฮ่องกงเสียชีวิตหลังจากถูกตรึงไว้กับกำแพงที่คลัง MTR Corp</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3322048/hong-kong-worker-dies-after-being-pinned-against-wall-mtr-corp-depot?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนงานอายุ 20 ปีเสียชีวิตหลังจากถูกตรึงไว้กับกำแพงโดยรถรางที่คลังของ MTR Corporation ในอุบัติเหตุทางอุตสาหกรรมที่กำลังถูกตรวจสอบโดยกรมแรงงานแหล่งข่าวกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าแผนกได้รับรายงานเมื่อเวลา 12.16 น. เกี่ยวกับคนงานที่ติดอยู่กับรถมอเตอร์ไซค์ทางรถไฟความยาว 56 เมตรที่คลัง Siu Ho Wan ทางตอนเหนือของลันเตาพวกเขากล่าวว่า</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 12:11:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8509107d094f234fb10a113335ac66679d545c1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/83d440f1-5d2f-4b53-a75d-7c28763d6d88_bb3e87a5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ่นยนต์ H1 ของ Unitree ชนะการแข่งขัน 1,500 เมตรในฐานะที่จีนเป็นเจ้าภาพจัดเกมฮิวแมนนอยด์เกมแรกของโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3322025/unitrees-h1-robot-wins-1500-metre-race-china-hosts-worlds-first-humanoid-games?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังเป็นเจ้าภาพจัดการแข่งขันเกมฮิวแมนนอยด์ครั้งแรกของโลกโดยมีการแข่งขันที่เครื่องหลุมต่อกันในกิจกรรมต่างๆเช่นบาสเก็ตบอลและคิกบ็อกซิ่งเนื่องจากประเทศนี้แสดงให้เห็นถึงความทะเยอทะยานในภาคอุตสาหกรรมที่กำลังเติบโตอย่างรวดเร็วหุ่นยนต์สองขารูปทรงมนุษย์จากบริษัทต่างๆเช่นยูนิทรีโรโบติกส์และเอ็กซ์ฮิวแมนนอยด์ได้เริ่มการแข่งขัน – เป็นที่รู้จักอย่างเป็นทางการในชื่อเกมหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์โลก – โดย</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 12:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2afe560f3c8976611b840dd501f1b561d32f323e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/480405ed-f146-4bc8-89ae-d8501ef09711_ffe684a7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในวันครบรอบสงครามโลกครั้งที่สอง PLA ของจีนกล่าวว่าญี่ปุ่นไม่เคยละทิ้งความฝันเกี่ยวกับอำนาจทางทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3321994/wwii-anniversary-chinas-pla-says-japan-never-abandoned-dream-military-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำแถลงการณ์ทางทหารของจีนกล่าวหาญี่ปุ่นว่าใช้รัฐธรรมนูญสันติวิธีและ "เริ่มดำเนินการตามเส้นทางอันตรายของการขยายตัวทางทหาร" ในขณะที่ญี่ปุ่นครบรอบ 80 ปีของการยอมแพ้ในสงครามโลกครั้งที่สองเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมา PLA Daily ได้เตือนในบทวิจารณ์ว่า "สเปกเตอร์ของการทหารไม่เคยออกจากหมู่เกาะญี่ปุ่น" และกองกำลังฝ่ายขวานั้น "ไม่เคยละทิ้งความฝัน</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 12:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5553905b53f36e359ccdeb78874d40cfcf1ca47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/9e32eabd-59c4-4fff-aff8-c15d47383c29_efee9b6e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Temasek, PIF ขายหุ้น Alibaba เป็นเงินทุนอธิปไตยปรับแต่งพอร์ตการลงทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3322039/temasek-fine-tunes-chinese-stock-portfolio-pif-exits-alibaba-sovereign-fund-tweaks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สองกองทุนความมั่งคั่งแห่งอธิปไตยที่ใหญ่ที่สุดในโลกได้ปรับสัดส่วนการถือหุ้นของพวกเขาในหุ้นจีนตัดการสัมผัสกับหุ้นเทคโนโลยีของพวกเขาในขณะที่ยาวในบริษัทผู้บริโภคในขณะที่พวกเขาสะท้อน Bridgewater Associates ในการตอบสนองต่อตลาดที่ผันผวนและความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นของสหรัฐ - จีน Temasek Holdings ของสิงคโปร์ลดสัดส่วนการถือหุ้นใน Alibaba Group Holding ลง 2 ใน 3 เป็น 1.85 ล้านหุ้นในเหมือง</description>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:44:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42008f23493025a08d14c3d20f0cc734665b310e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/331b315c-838e-4ba3-9c51-0958eebd92e3_ab6ce671.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
