<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จี้เพชรทำให้คิมคีนฮีของเกาหลีใต้ล่มสลายได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3321667/kim-keon-hees-arrest-how-lie-about-diamond-pendant-put-her-behind-bars?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จี้เพชรมูลค่าหลายหมื่นดอลลาร์ซึ่งเคยสวมใส่โดยอดีตสตรีหมายเลขหนึ่งของเกาหลีใต้ Kim Keon-hee ในการเดินทางอย่างเป็นทางการได้กลายเป็นตัวเร่งปฏิกิริยาที่ไม่น่าเป็นไปได้สำหรับการตกจากความสง่างามของเธอสินค้าฟุ่มเฟือยและของปลอมที่สร้างขึ้นอย่างพิถีพิถันตอนนี้เป็นศูนย์กลางของคดีอาญาที่เห็นว่าคิมถูกคุมขังในช่วงดึกของวันอังคารระหว่างการพิจารณาคดีถูกกล่าวหาว่าหลอกลวงขัดขวางและรูปแบบที่ยาวนานกว่าทศวรรษของ</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 04:25:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">54dc2f1361ee1a49c144c40dfd3cc73b9bc94092</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/5c7f52a8-96d3-428f-9286-6bdb85d4b2d8_3480defb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทต่างชาติ ‘สร้าง 25% ของการปล่อยก๊าซ’ จากบริษัทในประเทศจีนกว่า 20 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3321564/foreign-firms-created-25-emissions-all-companies-china-over-20-years-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปล่อยก๊าซคาร์บอนที่เกิดจากบริษัทต่างชาติคิดเป็นประมาณหนึ่งในสี่ของทั้งหมดจากบริษัททั้งหมดในประเทศจีนในช่วงสองทศวรรษจากปี 1997 ตามการศึกษาใหม่นอกจากนี้ยังพบว่าบริษัทต่างชาติผลิตการปล่อยก๊าซคาร์บอนไดออกไซด์มากกว่าครึ่งหนึ่งของการปล่อยก๊าซคาร์บอนไดออกไซด์ทั้งหมดในพื้นที่ภายในประเทศที่มีการพัฒนาน้อยของจีนในช่วง 15 ปีถึง 2012 แต่ภูมิภาคเหล่านี้ไม่ได้เห็นประโยชน์ทางเศรษฐกิจจาก forei มากนัก</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 04:00:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e473b0e925c987c0a94d07c1d042a934b62de3d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/12/5e9d9cbe-127e-4395-b379-affa3c84c167_c040d9c0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทูตทุเรียน: จีนยินดีต้อนรับการขนส่งผลไม้ทางอากาศครั้งแรกของกัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3321602/chinas-durian-diplomacy-expands-cambodias-first-direct-air-shipments-fruit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทุเรียนกัมพูชาลูกแรกมาถึงมณฑลเหอหนานทางอากาศตอนกลางของจีนในช่วงสุดสัปดาห์ซึ่งถือเป็นการเปิดตัวทางเดินอากาศอย่างเป็นทางการสำหรับผลไม้สดระหว่างทั้งสองประเทศการขนส่งสองตันถูกขนส่งโดยใช้โลจิสติกส์โซ่เย็นในเวลาเพียงสี่ชั่วโมงช่วยให้ผู้บริโภคชาวจีนเพลิดเพลินกับผลไม้ราวกับว่าเก็บเกี่ยวใหม่ตามคำแถลงที่เผยแพร่เมื่อวันจันทร์ที่</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42c0f00eda273e226fc9c1b8885769e7c5f7c298</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/12/39b54c88-2881-477c-b03a-42f7a4923474_44aed507.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้เวียดนามผนึกกำลังกันท่ามกลางการแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3321662/south-korea-vietnam-join-forces-amid-us-china-rivalry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเยือนเกาหลีใต้ของผู้นำเวียดนามต่อรัฐ Lam ในสัปดาห์นี้ได้นำเสนอทิศทางนโยบายต่างประเทศใหม่ของประธานาธิบดี Lee Jae-myung สำหรับเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เป็นครั้งแรกเนื่องจากทั้งสองประเทศพยายามค้นหาการแข่งขันระหว่างสหรัฐฯกับจีนและการเปลี่ยนแปลงทางเศรษฐกิจของวอชิงตันการเยือนสี่วันเริ่มขึ้นในวันจันทร์โดยผู้นำทั้งสองให้คำมั่นว่าจะกระชับความร่วมมือทางเศรษฐกิจและขยายการค้าทวิภาคีเป็น 150 $ ดอลลาร์สหรัฐบิลลิโอ</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 03:50:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">610236d4be9e6da7bf8e7d9c5128692966ca3ad1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/71d65af2-20f7-426e-a54d-23da4d69e0d5_49bffd5e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ค้นหาชายอายุ 38 ปีที่ไม่สามารถคืนเรือแคนูเช่าในฮ่องกงได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3321661/search-under-way-man-38-who-failed-return-rented-canoe-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจกำลังดำเนินการค้นหาชายคนหนึ่งที่ได้รับแจ้งว่าหายไปหลังจากไม่สามารถคืนเรือแคนูให้เช่าในไซกุงของฮ่องกงได้กองกำลังกล่าวเมื่อวันพุธว่าได้รับรายงานจากพนักงานของบริษัทให้เช่าเรือในชาฮาในไซกุงเวลาประมาณ 19.00 น. ของวันก่อนหน้าพนักงานบอกว่าชายชาวต่างชาติอายุ 38 ปีไม่ได้กลับมาตามกำหนดและเชื่อว่าจะหายไปปอ</description>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 03:46:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d97c315cc0886a9c244f2ba7494fc787aeb595c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/13/07515ccf-0dc7-49d4-8ce9-e5e17f3a619d_36080a19.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
