<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักการทูตสหรัฐระดมยิงเพราะความรักกับผู้หญิงจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328291/us-diplomat-fired-over-romance-chinese-woman?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายบริหารของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่าได้ไล่พนักงานกระทรวงการต่างประเทศที่ไม่ยอมรับความสัมพันธ์ที่โรแมนติกกับชาวจีน “กระทรวงการต่างประเทศได้ยุติการจ้างงานอย่างเป็นทางการของเจ้าหน้าที่บริการชาวต่างชาติที่ยอมรับว่าปกปิดความสัมพันธ์ที่โรแมนติกกับชาวจีนที่มีความสัมพันธ์ที่รู้จักกันดีกับพรรคคอมมิวนิสต์จีน” รัฐดี</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 23:00:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb43d433d117d42bc69bcc1c1a9da0d9e1422874</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/8695aa79-b8d4-4733-b156-57a8aba91c1f_34f7b7ae.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>6 มหาวิทยาลัยในฮ่องกงสร้างสถิติใหม่ใน 200 อันดับแรกของโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3328255/6-hong-kong-universities-set-new-record-global-top-200?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สถาบันการศึกษาในฮ่องกงหกแห่งได้รับการจัดอันดับให้เป็นหนึ่งในมหาวิทยาลัยชั้นนำของโลก 200 แห่งซึ่งเป็นสถิติของเมืองโดยผู้รวบรวมตารางชาวอังกฤษแสดงให้เห็นถึงการจัดอันดับที่สูงขึ้นของพวกเขาในการลงทุนที่เพิ่มขึ้นในการวิจัยและการจัดหาบุคลากร University of Hong Kong (HKU) มหาวิทยาลัยที่เก่าแก่ที่สุดของเมืองเพิ่มขึ้นจากอันดับที่ 35 เป็น 33 ซึ่งสูงที่สุดในบรรดาสถาบันท้องถิ่นทั้งหมดในขณะที่ Hong Kong University of Scien</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 23:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3f00ca1055611df7ca71c7b4e65ab50d2783a97</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/99d26de6-bc6a-425f-9d42-27fc21aaa36d_08bdb94f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โจนเบนเน็ตต์เคนเนดีภรรยาของเท็ดเคนเนดีวุฒิสมาชิกผู้ล่วงลับของสหรัฐอเมริกาเสียชีวิตเมื่ออายุ 89 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328290/joan-bennett-kennedy-wife-late-us-senator-ted-kennedy-dies-89?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Joan Bennett Kennedy ภรรยาคนแรกของวุฒิสมาชิกสหรัฐแม่ของส.ส. และน้องสะใภ้ของประธานาธิบดีที่ถูกสังหารเสียชีวิตแล้วเมื่ออายุ 89 ปี Robert F. Kennedy Jnr รัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุขสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธที่ผ่านมาลูกสาวของอภิสิทธิ์ชนที่สามารถสืบเชื้อสายของเธอกลับไปยังหนึ่งในเหยื่อของการทดลองแม่มดซาเลมการแต่งงานของโจนเคนเนดี้กับเอ็ดเวิร์ดเคนเนดี้ผูกมัดเธอกับความเชื่อทางการเมืองของชาวอเมริกัน</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 22:11:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa8613fba22979885af9f8f80ab661d2b9455ed0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/09/fb8e3178-9dea-417e-b8b7-c3663cdc22bd_7e633818.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมบัติของพิพิธภัณฑ์พระราชวังจีนในช่วงสงครามผูกมัดมรดกของชาติได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3328262/how-wartime-trek-chinas-palace-museum-treasures-binds-national-heritage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในวันที่ 10 ตุลาคม 1925 พระราชวังต้องห้ามในปักกิ่งกลายเป็นพิพิธภัณฑ์พระราชวังพระราชวังโบราณขนาดใหญ่ที่ซับซ้อนซึ่งเป็นที่ตั้งของราชวงศ์หมิงและราชวงศ์ชิงมานานหลายศตวรรษกลายเป็นพิพิธภัณฑ์สำหรับผู้คนวันนี้มีพิพิธภัณฑ์พระราชวังสี่แห่ง: ต้นฉบับในกรุงปักกิ่งพิพิธภัณฑ์พระราชวังแห่งชาติในไทเปโดยมีสาขาทางตอนใต้ในเจียอี้ซึ่งเปิดในปี 2015 และหง</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 22:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">853a034b02356ff0044d60cb89a413eb1b2b8a36</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/80a2e79f-1324-4b6b-90b7-9fc311c6ebc6_5fbfd637.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิมจองอึนแห่งเกาหลีเหนือสามารถสร้างมรดกที่เหนือกว่าระเบิดได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3328231/can-north-koreas-kim-jong-un-forge-legacy-goes-beyond-bomb?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พรรครัฐบาลของเกาหลีเหนือใกล้จะครบรอบ 80 ปีอย่างเป็นทางการท่ามกลางการเพิ่มขึ้นอย่างไม่เคยมีมาก่อนในระดับนานาชาติของประเทศการปรากฏตัวของคิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือพร้อมกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนและประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียในงานพาเหรดวันแห่งชัยชนะของจีนเมื่อต้นเดือนที่แล้วเป็นมากกว่าพิธีซึ่งเป็นการประกาศยุทธศาสตร์คิมอุ้มตูดตัวเอง</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff4ca3bd1a067983762b4ff94b688c148cbc074c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/08/c1ed1366-a21e-424b-a3bf-5ea295fd4ac4_042a7854.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
