<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้เจรจาการค้าอาวุโสของจีนเรียกร้องให้มี ‘การเจรจาที่เท่าเทียมกัน’ ในระหว่างการเยือนสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323753/chinas-senior-trade-negotiator-calls-equal-dialogue-during-us-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและสหรัฐฯควรจัดการความแตกต่างและขยายความร่วมมือผ่าน "การเจรจาและการปรึกษาหารือที่เท่าเทียมกัน" นายหลี่เฉิงกังผู้อาวุโสด้านการเจรจาการค้าของจีนกล่าวในระหว่างการเยือนสหรัฐฯท่ามกลางการสงบศึกสงครามการค้าระหว่างสองมหาอำนาจหลี่ได้เดินทางไปเยือนเป็นเวลาสามวันในวันศุกร์หลังจากพบกับเจ้าหน้าที่จากกระทรวงการคลังของสหรัฐอเมริกากระทรวงพาณิชย์และสำนักงาน</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 15:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d7cc2dab3a4e476fc929a8f495568b9114523af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/fa1fd15d-63c8-4a29-8e98-04f2b18f62f5_fb1a2da6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงอาจตัดสิ่งอำนวยความสะดวกในนิคมอุตสาหกรรมสาธารณะแห่งใหม่เพื่อเร่งการก่อสร้าง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3323779/hong-kong-may-cut-back-facilities-new-public-estates-speed-construction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงกำลังพิจารณาว่าจะขยายสิ่งอำนวยความสะดวกในนิคมอุตสาหกรรมสาธารณะแห่งใหม่บางแห่งหรือไม่เพื่อเร่งการก่อสร้างในขณะที่ส่งเสริมให้บริษัทจัดการอสังหาริมทรัพย์ร่วมมือกับกลุ่มสวัสดิการเพื่อเพิ่มบริการรัฐมนตรีว่าการกระทรวงที่อยู่อาศัยกล่าวรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการเคหะ Winnie Ho Wing-yin ลอยตัวความคิดในวันเสาร์ขณะที่เธอแสดงความมั่นใจว่าเวลารอเฉลี่ยสำหรับการชั่วคราวหรือการดัดผม</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:40:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afc48fb9e0162d6f8d379ea9a491ff7398e70a47</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/f85db172-f656-4de9-8f69-9ae399365b79_b5367d11.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ฆาตกรรมสยองขวัญ ': อดีตสมาชิกรัฐสภายูเครนถูกยิงเสียชีวิต Zelensky ตอบสนอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3323777/ex-parliamentary-speaker-ukraine-shot-dead-zelensky-reacts-horrific-murder?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Andriy Parubiy อดีตสมาชิกรัฐสภายูเครนถูกยิงเสียชีวิตในเมืองทางตะวันตกของลวีฟเมื่อวันเสาร์และกำลังอยู่ระหว่างการค้นหาฆาตกรสำนักงานอัยการสูงสุดกล่าวว่ามีมือปืนยิงปารูบีย์หลายนัดทำให้เขาเสียชีวิตทันทีผู้โจมตีหนีไปและเปิดตัวการล่าคนออกมา Parubiy อายุ 54 ปีเป็นสมาชิกรัฐสภาเคยเป็นวิทยากรของรัฐสภาตั้งแต่เดือนเมษายน 201</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:13:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">908ce034b7e8844153a094e03067fd10a6b44b69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/7a60e365-d4e6-4b51-b777-6fa740086a22_ee13290d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปูตินของรัสเซียปฏิญาณว่าจะกระชับความสัมพันธ์ของจีนให้แน่นแฟ้นยิ่งขึ้นตอกย้ำ ‘การบิดเบือน’ ประวัติศาสตร์สงครามโลกครั้งที่สอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323776/russias-vladimir-putin-vows-deepen-china-ties-slams-distortion-wwii-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินได้ประณาม "ความพยายามที่จะบิดเบือน" ประวัติศาสตร์สงครามโลกครั้งที่สองในขณะที่ให้คำมั่นว่าจะกระชับความร่วมมือเชิงกลยุทธ์กับจีนในวันที่รัฐเยือนประเทศในระหว่างการเดินทางสี่วันของเขาซึ่งอธิบายโดยเครมลินว่า "เป็นประวัติการณ์อย่างแน่นอน" คาดว่าปูตินจะเข้าร่วมกับผู้นำระดับภูมิภาคสำหรับการประชุมสุดยอดองค์การความร่วมมือเซี่ยงไฮ้ (SCO) ในเทียนจินในวันอาทิตย์</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:00:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a095621b9b95a3b15d0b375ac20490b49f6cacb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/0c95f241-d058-41be-9bc8-c902958f464f_7d5294f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาลีบาบามองเห็นส่วนแบ่งความคิดของผู้บริโภคที่แข็งแกร่งในการผลักดันการค้าทันที</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3323775/alibaba-sees-strong-consumer-mindshare-reviving-e-commerce-momentum?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทยักษ์ใหญ่ด้านอีคอมเมิร์ซ Alibaba Group Holding ได้รับรางวัล "Consumer mindshare" ท่ามกลางการผลักดันการค้าทันทีตามที่ผู้บริหารและนักวิเคราะห์ของบริษัทเพื่อเรียกคืนโมเมนตัมการเติบโตในตลาดภายในประเทศที่มีการแข่งขันสูงหุ้นจดทะเบียนในนิวยอร์กของกลุ่มบริษัทเทคโนโลยีจีนพุ่งขึ้นร้อยละ 13 เพื่อปิดที่ 135 ดอลลาร์สหรัฐในวันศุกร์หลังจากรายงานการเติบโตของรายได้ที่แข็งแกร่งในไตรมาสที่สองของเดือนมิถุนายนที่ด้านหลังของ CONFIDE</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fdd693d31b1c290f82c7a24933278d08ad8e1893</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/30/af2ca83e-cb16-445e-8e22-de8dc84251e8_76fb6f33.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
