<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ร้านอาหารและบาร์ในฮ่องกงเตรียมพร้อมสำหรับปาร์ตี้เคาท์ดาวน์ที่อัดแน่นในปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338270/hong-kong-restaurants-bars-gear-packed-2026-countdown-parties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงจะเปิดตัวในปีใหม่ด้วยร้านอาหารที่แน่นขนัดและสถานบันเทิงยามค่ำคืนที่คึกคักในเซ็นทรัลแต่การไม่มีการแสดงดอกไม้ไฟอาจส่งผลกระทบต่อธุรกิจในฝั่งเกาลูนผู้นำอุตสาหกรรมกล่าวความคิดเห็นของพวกเขาในวันพุธตามการประกาศของคณะกรรมการการท่องเที่ยวว่างานเฉลิมฉลองหลักจะจัดขึ้นที่ถนนชาร์เตอร์ในเซ็นทรัลหลังจากการแสดงดอกไม้ไฟประจำปีของอ่าววิกตอเรียถูกยกเลิก</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:49:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">edc1faeb820d27879e2d6561c351294e0a1df2df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/0bb19472-6575-4394-aab5-61a0be1348ad_1e603daa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวมาเลเซียถูกบังคับให้หลอกลวงชาวฮ่องกงเรียกคืนฝันร้ายตลอดทั้งปีในเมียนมาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3338269/malaysian-forced-scam-hongkongers-recalls-year-long-nightmare-myanmar?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิ่งที่เริ่มต้นเมื่อโอกาสในการทำงานในต่างประเทศกลายเป็นฝันร้ายตลอดทั้งปีสำหรับชาวมาเลเซียอายุ 26 ปีที่ถูกบังคับให้ทำงานให้กับกลุ่มหลอกลวงออนไลน์ในเมียวดีประเทศเมียนมาร์เหยื่อที่ต้องการเป็นที่รู้จักเฉพาะในชื่อ Chew กล่าวว่าเขาเป็นหนึ่งในชาวมาเลเซีย 31 คนที่ถูกส่งตัวกลับอย่างปลอดภัยในวันที่ 20 ธันวาคมหลังจากได้รับการช่วยเหลือจากแหล่งหลอกลวงในระหว่างการจู่โจมด้านความปลอดภัยโดยทางการเมียนมาร์ชิวที่ทำงานเป็น</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:35:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f37dd194329542d8f15effb4cba05222bfa99fa5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/740bc542-1a8d-4690-99a0-486667221fcb_78659f27.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีไอเอผู้อยู่เบื้องหลังการโจมตีด้วยโดรนในโรงงานขนถ่ายยาเสพติดในเวเนซุเอลา: แหล่งข่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3338268/cia-behind-drone-strike-drug-boat-loading-facility-venezuela-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซีไอเออยู่เบื้องหลังการโจมตีด้วยโดรนเมื่อสัปดาห์ที่แล้วที่บริเวณท่าเทียบเรือที่เชื่อว่าถูกใช้โดยแก๊งค้ายาของเวเนซุเอลาตามที่คนสองคนคุ้นเคยกับรายละเอียดของการปฏิบัติการที่ขอให้ไม่เปิดเผยตัวตนเพื่อหารือเกี่ยวกับเรื่องที่จัดไว้การดำเนินการโดยตรงครั้งแรกที่รู้จักกันในดินเวเนซุเอลาตั้งแต่สหรัฐเริ่มการนัดหยุดงานในเดือนกันยายนนับเป็นการเพิ่มขึ้นอย่างมีนัยสำคัญในการบริหารงานที่ยาวนานหลายเดือน</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:28:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">112942a9e617cd9b5fd1890cc9db46997b401fac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/d5aee67b-c25e-4ead-b908-0b8371520d46_1c3bcbcc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักปีนเขาเสียชีวิตหลังจากตกจากหน้าผาลงไปในทะเลที่เกาะปอปินเชาของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3338267/hiker-dies-after-falling-cliff-sea-hong-kongs-po-pin-chau-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจระบุว่านักปีนเขาคนหนึ่งเสียชีวิตหลังจากตกจากหน้าผาที่เกาะ Po Pin Chau ในฮ่องกงกองกำลังได้รับรายงานเมื่อเวลา 10.18 น. ของวันพุธว่าชายวัย 30 ปีตกลงไปในทะเลที่ Po Pin Chau นอกอ่างเก็บน้ำบนเกาะสูงเขื่อนตะวันออกใน Sai Kung เจ้าหน้าที่กู้ภัยนำชายคนนี้ไปยังฐานของหน่วยดับเพลิงที่อยู่ใกล้เคียงในขณะที่เจ้าหน้าที่กำลังตรวจสอบที่เกิดเหตุชายคนนั้นได้รับการรับรองในเวลาต่อมา</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:21:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32608f7d6edd2a11fb4d02adbbfcba4b9efa9bb5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/7c1388b3-1a6f-4bf8-877f-9266e28e588c_54b76c45.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โตเกียวแสดงความกังวลต่อรัฐบาลจีนเกี่ยวกับการซ้อมรบทางทหารทั่วไต้หวัน: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3338265/tokyo-expresses-concern-beijing-over-military-drills-around-taiwan-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลญี่ปุ่นได้แสดงความกังวลต่อรัฐบาลจีนเกี่ยวกับการฝึกซ้อมทางทหารรอบไต้หวันท่ามกลางความตึงเครียดระหว่างสองประเทศที่ตึงเครียดจากความคิดเห็นของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นเมื่อเกือบสองเดือนที่แล้วเกี่ยวกับสถานการณ์ฉุกเฉินของไต้หวันตามข้อมูลจากเกียวโดมันตรงกับคำแถลงของญี่ปุ่นที่ว่าเรือยามชายฝั่งของจีนได้ลาดตระเวนใกล้กับหมู่เกาะดิโอยู – ซึ่งอยู่ที่</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:16:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de66c4e0c8983e154aad2b6118e7136249c01b22</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/5be4f606-25c9-4d38-a9e8-8f8c2db58512_27c82f08.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
