<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘นิยายวิทยาศาสตร์’ ในทะเลจีนใต้ความบาดหมางร้ายแรงของสิงคโปร์: 5 สุดสัปดาห์อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3328736/science-fiction-south-china-sea-singapores-deadly-feuds-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. กองกำลังทหารจีนหลอกเครื่องบินสอดแนมต่างชาติในทะเลจีนใต้: รายงานที่ 2 ฮ่องกงในการต่อสู้เพื่อนักศึกษามหาวิทยาลัยต่างชาติในขณะที่สิงคโปร์ปรากฏตัวเป็นคู่แข่ง 3 บทเรียนของจีนสำหรับสหรัฐอเมริกา: ต้องใช้</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 04:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88b609fadb4daa0d40336ffc719250509ab89deb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/52712bed-81c3-4430-b360-1a9fb96f200e_61f3631a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรื่องราวที่ซ่อนเร้นในญี่ปุ่นเกี่ยวกับอาชญากรรมในยุโรปทำให้ผู้มีสิทธิเลือกตั้งเอียงไปทางขวามากขึ้นหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3328752/are-lurid-stories-japan-crimes-europe-tilting-more-voters-right?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลดลงของสื่อแบบดั้งเดิมของญี่ปุ่นและความอยากอาหารที่ไม่รู้จักอิ่มของผู้คนสำหรับเนื้อหาออนไลน์มีส่วนทำให้พาดหัวข่าวที่ล่อลวงเกี่ยวกับอาชญากรรมที่เกิดขึ้นโดยชาวต่างชาติในประเทศอื่นๆตามที่นักวิชาการและนักข่าวไม่น่าแปลกใจที่พวกเขาเพิ่มเรื่องราวที่น่าตื่นเต้นโดยแท็บลอยด์และสื่อปีกขวาของญี่ปุ่นที่โพสต์บนเว็บไซต์และโซเชียลมีเดียของพวกเขาได้ตรงกับการเลือกตั้ง</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 03:52:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48b5a04c147e1a2f1694f0b47aff71f1a12b1a18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/6a6fcecd-8673-42f6-94d4-636609e99b35_0270b8dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ผลิต MRI ในฮ่องกง Time Medical แสวงหาไซต์เพื่อเพิ่มผลผลิต IPO ของดวงตา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3328747/hong-kong-mri-maker-time-medical-seeks-new-site-it-eyes-30-fold-sales-increase-ipo?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Time Medical Systems ผู้ผลิตอุปกรณ์ทางการแพทย์ขั้นสูงของฮ่องกงที่ร่วมก่อตั้งโดยนักวิชาการชาวจีนที่ผ่านการฝึกอบรมจากสหรัฐอเมริกากำลังมองหาไซต์ใหม่เพื่อขยายการผลิตเนื่องจากมียอดขายเครื่องสแกนภาพด้วยคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า (MRI) เพิ่มขึ้น 30 เท่าในอีกไม่กี่ปีข้างหน้าบริษัทมีการค้าวัสดุตัวนำยิ่งยวดและเทคโนโลยีแม่เหล็กที่สามารถเฉือนต้นทุนการผลิตและการดำเนินงานของ</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 03:30:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ffcec5584742470452b570d60022b9c0454dea9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/b4a81e95-f2b1-4f21-bf5a-adfdcd6a0843_f919a706.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คลื่นความร้อนที่เป็นสถิติของญี่ปุ่นทำให้ผู้ชายทิ้งบรรทัดฐานทางเพศเพื่อค้นหาที่ร่ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3328750/japanese-men-drop-gender-norms-pick-parasols-amid-record-heatwave?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกือบครึ่งหนึ่งของผู้ชายที่สำรวจออนไลน์ในญี่ปุ่นใช้ร่มกันแดดท่ามกลางอุณหภูมิสูงในฤดูร้อนในปี 2025 รวมถึงหลายคนที่ทำเช่นนั้นเป็นครั้งแรกในปีนี้ – สัญญาณความร้อนที่เพิ่มขึ้นกำลังกัดกร่อนความสัมพันธ์ที่แข็งแกร่งของม่านบังแดดกับผู้หญิงร่มกันแดดได้รับความนิยมมานานในหมู่ผู้หญิงเพื่อปกป้องผิวจากรังสีอัลตราไวโอเลตของดวงอาทิตย์อย่างไรก็ตามการสำรวจของรัฐบาลมหานครโตเกียวแสดงให้เห็นว่า</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 03:29:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea35007873af57d97a762c0fd001470b348ef48f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/f6096a4f-30a8-4dc4-bcb0-bdfe2b04082b_29d44018.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝรั่งเศสประสบวิกฤตได้รับรัฐบาลใหม่อีกชุดท่ามกลางความวุ่นวายทางการเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328749/crisis-hit-france-gets-another-new-government-amid-political-turmoil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีเอ็มมานูเอลมาครงของฝรั่งเศสเปิดตัวรัฐบาลใหม่ในวันอาทิตย์หลังจากการเจรจามาราธอนเพื่อรวมคณะรัฐมนตรีเข้าด้วยกันและป้องกันไม่ให้ประเทศลื่นไถลลึกเข้าไปในวิกฤตทางการเมืองไลน์อัพซึ่งเป็นส่วนผสมของใบหน้าเก่าและใหม่เป็นความพยายามครั้งที่สองของนายกรัฐมนตรี Sebastien Lecornu ในการรวมทีมเพื่อเอาชนะการหยุดชะงักเป็นเวลาหลายเดือนและผ่านงบประมาณเร่งด่วนที่จำเป็นมากผ่าน deepl</description>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 03:29:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7799c86a7933660a227b3f6c53c2d145f6291225</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/13/f1096fc4-78ba-4c96-989f-3d4812907d49_e89c210f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
