<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ศาลฎีกาสหรัฐอเมริกาเพื่อตัดสินความถูกต้องตามกฎหมายของภาษีทรัมป์ทำให้คดีดำเนินไปอย่างรวดเร็ว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324957/us-supreme-court-decide-legality-trumps-tariffs-puts-case-fast-track?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาสหรัฐตกลงกันเมื่อวันอังคารที่จะตัดสินความถูกต้องตามกฎหมายของโดนัลด์ทรัมป์ที่กวาดภาษีทั่วโลกตั้งค่าการทดสอบที่สำคัญของหนึ่งในการยืนยันที่กล้าหาญของประธานาธิบดีรีพับลิกันของอำนาจบริหารที่ได้รับเป็นศูนย์กลางของวาระทางเศรษฐกิจและการค้าของเขาผู้พิพากษายื่นอุทธรณ์คำตัดสินของศาลล่างต่อกระทรวงยุติธรรมสหรัฐว่าทรัมป์ล้มอำนาจของเขาในการบังคับใช้กฎหมายส่วนใหญ่</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 21:05:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19909940126159362f2e2dc54ccaf35b0a1f200e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/aae3ef81-9743-42c0-a562-e22d5a57cfd5_308f2ed6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาคนแรกจาก 5 คนในการลงมติพิจารณาคดีรัฐประหารของ Bolsonaro เพื่อเอาผิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3324956/first-5-judges-bolsonaro-coup-trial-votes-convict?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาในการพิจารณาคดีรัฐประหารของ Jair Bolsonaro อดีตประธานาธิบดีบราซิลลงมติเมื่อวันอังคารที่จะเอาผิดเขากับคนอื่นๆอีกสี่คนยังไม่ให้คำตัดสินของพวกเขาในกรณีที่ได้โกรธพันธมิตรสหรัฐฝ่ายขวาโดนัลด์ทรัมป์ Bolsonaro อายุ 70 ปีมีความเสี่ยงที่จะถูกจำคุกเป็นเวลากว่า 40 ปีหากผู้พิพากษาอย่างน้อยสามในห้าคนพบว่าเขามีความผิดในการแสวงหาอำนาจกลับมาหลังจากที่เขาพ่ายแพ้ในการเลือกตั้งในปี 2022 ให้กับ Luiz Inacio ฝ่ายซ้าย</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 20:06:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4712c1ae5956a582b6d03d41c793f6e2bf37c08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/5522a3cd-5c3d-4be8-99c2-f5a52e0db212_122434e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านและ UN นิวเคลียร์เฝ้าระวังปูทางสำหรับการกลับมาร่วมมือกันอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3324955/iran-and-un-nuclear-watchdog-pave-way-resuming-cooperation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิหร่านและสำนักงานพลังงานปรมาณูระหว่างประเทศได้ลงนามในข้อตกลงเมื่อวันอังคารที่กรุงไคโรเพื่อปูทางสำหรับการกลับมาร่วมมือกันอีกครั้งรวมถึงวิธีการเปิดตัวการตรวจสอบโรงงานนิวเคลียร์ของอิหร่านอีกครั้งการประกาศดังกล่าวเกิดขึ้นหลังจากการประชุมระหว่างนายบาดร์อับเดลัตตีรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศอียิปต์นายอับบาสอาราจจีคู่หูชาวอิหร่านและนายราฟาเอลกรอสซีผู้อำนวยการสำนักงานปรมาณูเพื่อสันติ</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 19:49:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c74efc0c0f06c158089999af2cd9511f32d9b99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/dc4cad10-3cea-4e83-9037-8fdc1cf86845_6ab449c6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาครงของฝรั่งเศสตั้งเลอคอร์นูผู้ภักดีเป็นนายกรัฐมนตรีคนใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324954/frances-macron-names-loyalist-lecornu-new-prime-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron ตั้งชื่อผู้ภักดี Sebastien Lecornu ผู้พิทักษ์อนุรักษ์นิยมเพียงครั้งเดียวที่รวมตัวกันหลังการลงสมัครรับเลือกตั้งประธานาธิบดีปี 2017 ในฐานะนายกรัฐมนตรีในวันอังคารโดยท้าทายความคาดหวังที่เขาอาจตะครุบไปทางซ้ายทางเลือกของ Lecornu อายุ 39 ปีบ่งบอกถึงความมุ่งมั่นของ Macron ในการกดดันกับรัฐบาลชนกลุ่มน้อยที่ยืนหยัดอยู่เบื้องหลังวาระการปฏิรูปเศรษฐกิจโปรธุรกิจของเขาภายใต้</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 18:15:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b829eb20e7a9ae754d6846d6dc5ed0d66ad51529</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/93142b14-387d-48ad-8353-738f43c0de13_3e8d318a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอธิโอเปียเปิดเขื่อนที่ใหญ่ที่สุดในแอฟริกาท่ามกลางการประท้วงของอียิปต์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3324951/ethiopia-opens-africas-largest-dam-amid-egyptian-protest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอธิโอเปียเปิดตัวเขื่อนไฟฟ้าพลังน้ำที่ใหญ่ที่สุดในแอฟริกาอย่างเป็นทางการเมื่อวันอังคารซึ่งเป็นโครงการที่จะให้พลังงานแก่ผู้คนนับล้านในขณะที่สร้างความร้าวฉานกับอียิปต์ปลายน้ำที่ทำให้ภูมิภาคนี้ไม่สงบเอธิโอเปียซึ่งเป็นประเทศที่มีประชากรมากที่สุดเป็นอันดับสองของทวีปที่มีประชากรมากกว่า 120 ล้านคนมองว่าเขื่อนเรอเนสซองซ์แกรนด์เอธิโอเปียมูลค่า 5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ (GERD) บนลุ่มแม่น้ำไนล์เป็นศูนย์กลางทางเศรษฐกิจ</description>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 17:01:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e480a2eb8acaa04feec42d059776bc8da91e560</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/10/4c02aad1-2acf-402c-b19b-20c7709f5fe7_dadd90fe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
