<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์วางแผนสำรวจใต้ทะเลลึกเพื่อตรวจสอบ ‘ออกซิเจนมืด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340616/scientists-plan-deep-sea-expedition-probe-dark-oxygen?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทีมนักวิทยาศาสตร์ประกาศเมื่อวันอังคารว่าพวกเขาได้พัฒนาเครื่องลงจอดใต้ทะเลลึกใหม่โดยเฉพาะเพื่อทดสอบการค้นพบที่ถกเถียงกันว่าหินโลหะที่ก้นมหาสมุทรกำลังผลิต "ออกซิเจนมืด" หากแหล่งออกซิเจนที่ไม่รู้จักก่อนหน้านี้ซุ่มซ่อนอยู่ในส่วนลึกของโลกมาโดยตลอดมันจะแสดงถึงการเปิดเผยที่น่าทึ่งซึ่งจะนำไปสู่การตั้งคำถามเกี่ยวกับสมมติฐานที่ยึดถือมานานเกี่ยวกับ</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:49:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fc0881d33721c2e06012a07cfd539a0db23fa37</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/5fc6b88e-56ab-4397-a34d-5a31cb068803_3bc5b4cc.jpg?itok=TGJDMzL0&amp;v=1768942194" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราชวงศ์ของสเปนเยี่ยมชมสถานที่ตกรถไฟที่อันตรายถึงชีวิตในขณะที่ประเทศไว้อาลัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340615/spains-royals-visit-deadly-train-crash-site-country-mourns?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กษัตริย์และพระราชินีของสเปนเสด็จพระราชดำเนินไปยังบริเวณที่เกิดการชนกันของรถไฟความเร็วสูงสองขบวนที่ทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 42 คนในวันอังคารขณะที่ประเทศเริ่มต้นการไว้ทุกข์ทั่วประเทศเป็นเวลาสามวันอุบัติเหตุทางรถไฟที่ร้ายแรงที่สุดของประเทศในรอบกว่าทศวรรษเกิดขึ้นในช่วงดึกของวันอาทิตย์เมื่อรถไฟที่ดำเนินการโดยบริษัทรถไฟ Iryo ซึ่งเดินทางจากมาลากาไปยังมาดริดตกรางใกล้ Adamuz ในภาคใต้ของแคว้นอันดาลูซีอามัน</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 19:45:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66bb87dbf58c2eaf5feeeb771bc196976627901f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/cf2fd59d-6b68-48ce-b9d2-fd308a845582_97992f78.jpg?itok=xZNHfrTs&amp;v=1768938329" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีเรียให้เวลาชาวเคิร์ด 4 วันในการยอมรับการผสานรวมเนื่องจากสหรัฐส่งสัญญาณสิ้นสุดการสนับสนุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340614/syria-gives-kurds-4-days-accept-integration-us-signals-end-support?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซีเรียในวันอังคารประกาศหยุดยิงกับกองกำลังชาวเคิร์ดที่ยึดดินแดนจากทางตะวันออกเฉียงเหนือและให้เวลาพวกเขาสี่วันในการตกลงที่จะรวมเข้ากับรัฐภาคกลางซึ่งพันธมิตรหลักของพวกเขาคือสหรัฐฯเรียกร้องให้พวกเขายอมรับรัฐบาลสายฟ้าแลบก้าวหน้าในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาและการถอนการสนับสนุนอย่างเห็นได้ชัดของสหรัฐสำหรับการถือครองดินแดนอย่างต่อเนื่องโดยระบอบประชาธิปไตยซีเรียสำหรับ</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:49:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9302791816d993ccbf421c5a4a32c94ac6682f6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/af142b2e-00b4-454e-938c-2c08dacf7187_3a5c88af.jpg?itok=LaMzLtGF&amp;v=1768934957" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีกรีนแลนด์เตือนชาวเกาะให้เตรียมพร้อมสำหรับการรุกรานของสหรัฐฯที่อาจเกิดขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3340613/greenland-pm-warns-islanders-prepare-possible-us-invasion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีของกรีนแลนด์กล่าวว่าประชากรของเกาะอาร์กติกและเจ้าหน้าที่ของเกาะต้องเริ่มเตรียมความพร้อมสำหรับการรุกรานทางทหารที่อาจเกิดขึ้นแม้ว่าจะยังคงเป็นสถานการณ์ที่ไม่น่าเป็นไปได้เนื่องจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกายังคงคุกคามการยึดครองดินแดน “ไม่น่าจะมีความขัดแย้งทางทหารแต่ก็ไม่สามารถตัดออกได้” นายกรัฐมนตรีเจนส์ - เฟรเดอริกนีลเส็นกล่าวในที่ประชุมสื่อมวลชน</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:19:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c8a995b43dae1e5be9e38f7535a7afbfec01ece</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/4eeb9abd-ac22-429a-94ea-332240970065_872dd70f.jpg?itok=pTQNHp4I&amp;v=1768933154" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาครงเรียกร้องให้สหภาพยุโรปตอบโต้การคุกคามของทรัมป์: ‘การทำให้โลกโหดร้าย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340612/brutalisation-world-macron-urges-europe-hit-back-against-trumps-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายเอ็มมานูเอลมาครงประธานาธิบดีฝรั่งเศสกล่าวเตือนในการกล่าวสุนทรพจน์ที่ดาวอสเมื่อวันอังคารว่ายุโรปจะต้องตอบสนองต่อภัยคุกคามของสหรัฐฯเหนือกรีนแลนด์และภาคอุตสาหกรรมของจีนหรือมิฉะนั้น "ยอมรับ... การทำลายล้างและการเมืองกลุ่ม" มาครงเตือนถึง "ความโหดร้ายของโลก" ในขณะที่เขากระตุ้นให้ใช้อาวุธทางการค้าที่ทรงพลังที่สุดของสหภาพยุโรปเพื่อตอบสนองต่อคำขู่ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาที่จะตบอัตราภาษียูโร</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:39:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0de3340a494a9b94b1e65e4dc70f370152c3b5a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/f92d2bf3-db49-45c6-a688-6e9dd1175d34_669d3db1.jpg?itok=r_M7VR_s&amp;v=1768930741" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
