<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ร้านอาหารในฮ่องกงตั้งเป้ารายได้เพิ่มขึ้น 10% สำหรับเทศกาลกลางฤดูใบไม้ร่วง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3327999/hong-kong-restaurants-set-enjoy-10-revenue-rise-mid-autumn-festival?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร้านอาหารหลายแห่งในฮ่องกงอาจมีรายได้เพิ่มขึ้นร้อยละ 10 สำหรับเทศกาลกลางฤดูใบไม้ร่วงในวันจันทร์เมื่อเทียบกับปีที่แล้วด้วยโอกาสที่กลับมามีบรรยากาศเทศกาลที่แข็งแกร่งผู้นำอุตสาหกรรมได้กล่าวว่าแม้ในขณะที่ผู้ประกอบการบางรายยังคงระมัดระวังหน่วยงานภาคการท่องเที่ยวยังกล่าวอีกว่าจะมีการจัดกิจกรรมต่างๆทั่วทั้งเมืองและได้รับการตั้งค่าเพื่อดึงดูดนักท่องเที่ยวสร้าง "แนวคิดที่ดีมาก</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:04:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdd0e5a89adb9be5bf3af938d13934485a4df5d2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/d54b0e33-5f75-404e-bedc-1f4a1fa7ac28_83c6cc5d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เลคอร์นูนายกรัฐมนตรีฝรั่งเศสลาออกหลังจากเข้ารับตำแหน่งไม่ถึงเดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3327998/french-prime-minister-lecornu-resigns-after-less-month-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีเอ็มมานูเอลมาครงของฝรั่งเศสในวันจันทร์ยอมรับการลาออกของนายกรัฐมนตรีเซบาสเตียนเลอคอร์นูประธานาธิบดีกล่าวว่าทำให้ประเทศในยุโรปตกอยู่ในภาวะชะงักงันทางการเมืองมากขึ้น Macron ตั้งชื่อ Lecornu เมื่อเดือนที่แล้วแต่กลุ่มคณะรัฐมนตรีที่ไม่เปลี่ยนแปลงส่วนใหญ่ที่เขาเปิดเผยเมื่อปลายวันอาทิตย์ได้รับการวิพากษ์วิจารณ์อย่างดุเดือดทั่วทั้งสเปกตรัมทางการเมืองมีอะไรให้ติดตามอีกมากมาย...</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:01:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93f7e50a5232428d908611552d528a4ff0d9a374</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/5610160d-fd88-4673-ad25-be7d78fe2cdb_720a488f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คลีนเทคของจีนสร้าง ‘ระบบพลังงานโลกใหม่’ ขณะที่การส่งออกพุ่งสูงขึ้น: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3327993/chinas-cleantech-creating-new-global-energy-system-exports-soar-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เทคโนโลยีสะอาดของจีนกำลัง "กลายเป็นพื้นฐานของระบบพลังงานใหม่" ทั่วโลกโดยการส่งออกเทคโนโลยีสีเขียวรายเดือนของประเทศมีมูลค่าสูงถึง 20,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐในเดือนสิงหาคมถังความคิดของยุโรประบุเนื่องจากจีนลดราคาเทคโนโลยีเช่นแบตเตอรี่และแผงโซลาร์เซลล์พลังงานแสงอาทิตย์ยอดขายจึงพุ่งสูงขึ้นในประเทศต่างๆทั่วเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ละตินอเมริกาและแอฟริกาตามรายงานของตัวแทนจำหน่าย</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 07:30:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab9f03509d72fa3f69996b23b651fbea6be61ab1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/9ec16893-6be9-49d0-ab1b-168323270ce5_61b0299d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 6 รายจากไฟไหม้โรงพยาบาลในชัยปุระของอินเดียสงสัยว่าไฟฟ้าลัดวงจร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3327989/least-6-killed-5-injured-indian-hospital-fire-short-circuit-suspected?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟไหม้โรงพยาบาลที่เกิดจากการสงสัยว่าไฟฟ้าลัดวงจรทำให้ผู้ป่วยอย่างน้อยหกรายเสียชีวิตในศูนย์การบาดเจ็บที่โรงพยาบาลที่ใหญ่ที่สุดของรัฐในเมืองชัยปุระทางตะวันตกเฉียงเหนือของอินเดียและได้รับบาดเจ็บห้ารายเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันจันทร์ไฟไหม้เริ่มขึ้นในห้องผู้ป่วยหนักของโรงพยาบาลไสวมันสิงห์ "ปล่อยก๊าซพิษ" เจ้าหน้าที่โรงพยาบาล Anurag Dhakad กล่าวกับสำนักข่าว ANI และเสริมว่า</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 07:12:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">378d1acad63f1352af8a406ac91799ba4bf1522c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/aa5a9e79-1e4d-40b3-a7da-9ce877ffe3f2_ccec17ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 1 รายในชิงไห่อพยพหลายร้อยคนขณะที่การช่วยเหลือของจีนในพื้นที่เอเวอเรสต์ยังคงดำเนินต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327987/1-dead-qinghai-hundreds-evacuated-chinas-rescue-everest-area-continues?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีรายงานว่ามีผู้เสียชีวิตจากพายุหิมะพัดถล่มทิเบตและชิงไห่ในช่วงสุดสัปดาห์ขณะที่เจ้าหน้าที่กู้ภัยยังคงอพยพนักปีนเขาหลายร้อยคนออกจากเนินเขาทางตะวันออกของภูเขาเอเวอเรสต์ตามรายงานของสื่อทางการในตอนเที่ยงของวันจันทร์สถานีโทรทัศน์ซีซีทีวีของรัฐกล่าวว่านักปีนเขาคนหนึ่งเสียชีวิตจากภาวะอุณหภูมิร่างกายต่ำและการเจ็บป่วยจากระดับความสูงในวันอาทิตย์ในพื้นที่ Laohugou ของมณฑลชิงไห่</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 07:02:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d554c82a889a1c6f53dfc38bd1adf8d37918f72c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/06/aa4b3b38-3ec1-4618-9508-cfd96fe1b714_8bcde2af.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
