<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘มันบ้ามาก ': นักท่องเที่ยวสิงคโปร์รอดชีวิตจากน้ำท่วมไทยหลังได้รับการช่วยเหลือจากฮีโร่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3334161/thai-hero-rescues-and-shelters-singaporean-tourist-trapped-raging-floods?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิ่งที่เริ่มต้นเมื่อวันหยุดพักผ่อนด้วยตนเองในประเทศไทยกลายเป็นความยากลำบากสำหรับรอนนี่โทห์ชาวสิงคโปร์วัย 74 ปีสำหรับการเดินทางครั้งนี้เกิดขึ้นพร้อมกับน้ำท่วมที่เลวร้ายที่สุดที่จะเข้าสู่ภาคใต้ของประเทศในรอบหลายปีโดยมีฝนตกหนักหลายวันทำให้ถนนสายหลักมีน้ำท่วมขังตัดกำลังไปยังบริเวณใกล้เคียงและรบกวนแหล่งน้ำเมื่อฝนทวีความรุนแรงขึ้นและระดับน้ำเพิ่มสูงขึ้นในตัวเมืองหาดใหญ่หนึ่งใน</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 02:09:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f68196b3fabdb068f9e87b0b7c182bd0d3283bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/b9199d89-db01-48fc-82e9-0e70ebdd0d48_cb2a3769.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทป้องกันประเทศเอกชนของจีนมองเห็นโอกาสท่ามกลางความขัดแย้งที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3334124/chinas-private-defence-companies-see-opportunities-amid-growing-global-conflicts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การยกระดับความขัดแย้งทั่วโลกอาจสร้างโอกาสให้บริษัทป้องกันประเทศเอกชนของจีนในฐานะลูกค้าทั้งในและต่างประเทศแสวงหาอุปกรณ์ทางทหารที่ราคาไม่แพงและเชื่อถือได้ตามข้อมูลจากคนวงในอุตสาหกรรม “ภูมิทัศน์ระหว่างประเทศเป็นที่นิยมอย่างมากสำหรับการมีส่วนร่วมขององค์กรเอกชนของเราในอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศ” Li Yi นักวิจัยจาก Shenzhen Research ของมหาวิทยาลัย Beihang กล่าว</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 02:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9205f55cf8168ce6431bf02a883b5a7c4f9258a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/25/6223621f-40e2-48b8-9f23-3af582e322c4_e0eddb0f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ทำได้ดีมาก ': ทรัมป์ปฏิเสธการพิจารณาผู้อำนวยการเอฟบีไอพาเทล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3334160/trump-denies-considering-ouster-fbi-director-patel-after-new-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐได้ปฏิเสธรายงานที่ว่าเขากำลังพิจารณาถอดถอนผู้อำนวยการเอฟบีไอแคชพาเทลท่ามกลางข้อถกเถียงมากมาย “ไม่เขาทำงานได้ดีมากผมคิดว่านะ” ทรัมป์กล่าวกับผู้สื่อข่าวเมื่อวันอังคารบนเครื่องบินแอร์ฟอร์ซวัน MS รายงานเมื่อต้นวันอังคารว่าทรัมป์กำลังพิจารณาที่จะแทนที่พาเทลด้วยการเป็นผู้อำนวยการร่วมของเอฟบีไอแอนดรูว์เบลีย์เนื่องจากความกังวลเกี่ยวกับโพสต์โซเชียลมีเดียของผู้อำนวยการ</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 01:59:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d526b7ead3c910c9054079662b23492caac86736</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/86ea97a8-90d9-4473-ac99-8b3e9984b7d6_bfe5c509.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โฟล์คสวาเกนปรับแนวทางการออกแบบในจีนเพื่อไล่ตามตลาด EV</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3334159/volkswagen-revs-designed-china-approach-catch-local-rivals-ev-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Volkswagen Group ได้เพิ่มกลยุทธ์ "all in" สำหรับประเทศจีนการธนาคารเกี่ยวกับขีดความสามารถในการพัฒนาในท้องถิ่นและสถาปัตยกรรมยานยนต์ไฟฟ้าใหม่ (EV) เพื่อต่อสู้กับคู่แข่งในประเทศและกลับมาเป็นผู้นำในตลาดยานพาหนะที่ใหญ่ที่สุดในโลกการดำเนินงานในประเทศจีนของผู้ผลิตรถยนต์ชาวเยอรมันสามารถออกแบบและตรวจสอบโมเดลใหม่ได้โดยไม่ต้องผ่านการอนุมัติจากสำนักงานใหญ่สีแดง</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 01:54:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f972ca8accc6ea202b058f74b4115d17a5cf65dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/a2939a76-d857-4051-a646-dff4cebabd1c_565a0d8d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางเลี่ยงฮ่องกงใหม่เพื่อเปิดให้บริการในวันที่ 21 ธันวาคมตัดการเดินทางไปยัง Kai Tak เป็นเวลา 5 นาที</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3334157/new-hong-kong-bypass-open-december-21-cut-commute-kai-tak-5-minutes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงได้ประกาศว่าส่วน Yau Ma Tei ของบายพาสเกาลูนกลาง 4.7 กม. จะเปิดในวันที่ 21 ธันวาคมซึ่งจะตัดเวลาการเดินทางระหว่างเกาลูนตะวันตกและไคตั๊กจาก 30 นาทีเป็นเพียงห้านาทีส่วนอุโมงค์ 3.9 กม. เป็นส่วนหนึ่งของเส้นทางขนาดใหญ่ที่เชื่อมต่อเกาลูนตะวันออกใน Tseung Kwan O กับเกาลูนตะวันตกใน Yau Ma Tei ลดเวลาในการเดินทางอย่างมีนัยสำคัญจาก 65 นาทีเป็น 12 duri</description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 01:44:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f66e68a1299f139c1dbdb044924b5e63cb79e3f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/26/be4d9dd0-42b4-4172-92ba-f1a468f3536e_48322475.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
