<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ยักไหล่ข้อกังวลเกี่ยวกับข้อตกลง EV ของแคนาดา - จีนเรียกว่า ‘สิ่งที่ดี’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340232/trump-shrugs-concerns-over-canada-china-ev-deal-calls-it-good-thing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเมื่อวันศุกร์ปัดข้อกังวลเกี่ยวกับข้อตกลงการค้าระหว่างแคนาดากับจีนที่เกี่ยวข้องกับออตตาวาที่ตกลงที่จะลดภาษีรถยนต์ไฟฟ้าของจีนโดยกล่าวว่าเป็น "สิ่งที่ดี" สำหรับนายกรัฐมนตรีแคนาดามาร์คคาร์นีย์ในการดำเนินการตามข้อตกลง “ไม่เป็นไรนั่นคือสิ่งที่เขาควรจะทำมันเป็นสิ่งที่ดีสำหรับเขาที่จะลงนามในข้อตกลงการค้าหากคุณสามารถตกลงกับจีนได้คุณควรทำเช่นนั้น”</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:55:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9187a3614ab14bdfe446608dcfeac5bada6934b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/e4dd45f5-88ac-486b-962f-a0be5e60c53c_1f1ae58b.jpg?itok=HpXg1kKS&amp;v=1768604111" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิตกว่า 100 คนจากฝนตกหนักและน้ำท่วมทั่วทั้งแอฟริกาใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3340231/over-100-dead-torrential-rains-and-floods-across-southern-africa?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เฮลิคอปเตอร์ของกองทัพบกได้รับการช่วยเหลือผู้คนที่ติดอยู่บนหลังคาและนักท่องเที่ยวและคนงานหลายร้อยคนได้รับการอพยพออกจากเขตสงวนเกมที่ใหญ่ที่สุดแห่งหนึ่งของโลกเนื่องจากฝนตกหนักและน้ำท่วมในสามประเทศในแอฟริกาใต้ทำให้มีผู้เสียชีวิตมากกว่า 100 คนเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันศุกร์จำนวนผู้เสียชีวิตทั่วแอฟริกาใต้โมซัมบิกและซิมบับเวเป็นการสะสมหลังจากฝนตกหนักเป็นเวลาหลายสัปดาห์สภาพอากาศเลวร้าย</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:52:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">030c2239c7b71e7444c52403871271e89564f42b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/c02cd768-153e-4454-b5f8-cca465494f0d_356ed10c.jpg?itok=5YHGRZWF&amp;v=1768603960" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นับชัยชนะและการสูญเสียของจีนในหมู่ ‘ประเทศสวิง’ ในยุคใหม่ของการแข่งขันกันทางอำนาจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340144/counting-chinas-wins-and-losses-among-swing-nations-new-era-power-rivalry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาใช้เวลาไม่ถึงสามชั่วโมงในการทำให้โลกตะลึงด้วยการลักพาตัวผู้นำของรัฐที่มีอำนาจอธิปไตยแต่การขยายตัวทางยุทธศาสตร์ของการดำเนินงานที่น่าทึ่งนั้นมีแนวโน้มที่จะดังก้องไปทั่วโลกเป็นเวลาหลายทศวรรษในการวางขีดจำกัดของการทูตที่มีเศรษฐกิจเป็นศูนย์กลางของจีนต่อประเทศที่สามในการแข่งขันกับสหรัฐอเมริกาวิกฤตเวเนซุเอลาได้ส่งการแจ้งเตือนอย่างชัดเจน</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f67175c9c9d8a273cbb1e53ba4211c3385c04c75</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/9cd731bd-ded2-4e60-8c5d-8e2e60a0911d_296027c7.jpg?itok=cXSCTXFv&amp;v=1768561674" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงจำเป็นต้องถามคำถามที่ยากเกี่ยวกับความท้าทายสุทธิเป็นศูนย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3339817/hong-kong-needs-ask-hard-questions-about-its-net-zero-challenge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปัจจุบันพันธสัญญา Net-zero เป็นเรื่องปกติในภาคอสังหาริมทรัพย์ของฮ่องกงนักพัฒนารายใหญ่หลายคนได้ประกาศเป้าหมายสำหรับปี 2030 และ 2050 ซึ่งมักจะมีกรอบเกี่ยวกับประสิทธิภาพการใช้พลังงานพลังงานหมุนเวียนและอาคารที่เป็นมิตรกับสิ่งแวดล้อมสิ่งนี้ยินดีต้อนรับอย่างไรก็ตามเมื่อความทะเยอทะยานด้านสภาพภูมิอากาศกลายเป็นบรรทัดฐานคำถามที่น่าอึดอัดใจมากขึ้นคือความมุ่งมั่นเหล่านี้มีกี่ข้อที่มีพื้นฐานมาจากความเข้าใจอย่างจริงจัง</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">546435fbc79892da0fc99a43b0d1c89bbd8d5f1b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/9bc0e71d-0367-42c9-8722-b05c702a3146_3b97bb5c.jpg?itok=xXtHs6H1&amp;v=1768523535" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาชาโดบอกว่าเวเนซุเอลาจะเป็นอิสระด้วยการสนับสนุนของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3340230/machado-says-venezuela-will-be-free-support-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Maria Corina Machado ผู้นำฝ่ายค้านเวเนซุเอลากล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าประเทศของเธอกำลังเริ่มต้น "การเปลี่ยนแปลงที่แท้จริง" สู่ประชาธิปไตยและจะเป็นอิสระด้วยการสนับสนุนจากสหรัฐฯและประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์อย่างไรก็ตามทรัมป์ได้เลือกผู้ได้รับรางวัลโนเบลมาชาโดและสนับสนุนอดีตรองประธานาธิบดีเดลซีโรดริเกซในฐานะผู้นำชั่วคราวของประเทศที่อุดมไปด้วยน้ำมันหลังจากการปฏิบัติการทางทหารของสหรัฐอเมริกาในวันที่ 3 มกราคมที่ยึด</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 19:58:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a40bd779d833d4d50e5ea258f3afcd8cc9537a69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/06bb6cde-83d6-4e11-8411-f11632ad5381_8019a72d.jpg?itok=9pVwNGeR&amp;v=1768593490" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
