<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ซื้อหุ้นของรัฐของจีนดำเนินการด้วยการถือหุ้น 553 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ (US $ 553 billion in holdings)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3326791/chinas-state-buyers-hold-us553-billion-stocks-buttressing-bull-run?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ซื้อของรัฐของจีนได้กลายเป็นหนึ่งในกลุ่มนักลงทุนที่ใหญ่ที่สุดในตลาดหุ้นของประเทศมูลค่า 12 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐโดยเน้นการสนับสนุนของรัฐบาลที่สนับสนุนการทำงานของตลาดกระทิงได้รับการขนานนามว่าเป็นทีมชาติและนำโดย Central Huijin Investment ผู้ซื้อของรัฐถือหุ้นรวมกัน 3.94 ล้านล้านหยวน (553.1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ณสิ้นเดือนมิถุนายนซึ่งสูงกว่า 3.07 ล้านล้านหยวน</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:00:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25f0aedb1bfa01ec68165c55b46dcd66c35a2af4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/5bfbce2a-6d8c-49d5-9b5b-7729a576d79f_cd28311b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสาบานว่าจะเปิดตัว BeiDou คู่แข่ง GPS ทั่วโลกได้เร็วขึ้นเพื่อขยาย ‘เพื่อน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3326790/china-vows-speed-global-roll-out-beidou-its-home-grown-gps-rival?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนให้คำมั่นว่าจะเร่งนำระบบนำทางผ่านดาวเทียม BeiDou มาใช้ทั่วโลกซึ่งเป็นทางเลือกแทน Global Positioning System (GPS) ที่ดำเนินการโดยสหรัฐฯซึ่งครองตลาดภายในประเทศของจีนอยู่แล้วในการประชุมสุดยอดเมื่อวันพุธรองนายกรัฐมนตรี Ding Xuexiang กล่าวว่าประเทศกำลัง "ขยายวงเพื่อนต่างชาติ" หลังจาก 31 ปีของการพัฒนาเทคโนโลยีซึ่งตอนนี้ accoun</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69680255457291319e32ef14c2c51a8afe060890</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/b0681387-fc38-45e7-ae68-a5e08e3577d7_07955028.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงคโปร์กำหนดเส้นตาย Meta เพื่อต่อสู้กับการหลอกลวงในขณะที่ US $ 776,400 เครื่องทอผ้าเนื้อละเอียด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3326788/singapore-gives-meta-deadline-fight-facebook-scams-us776400-fine-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลสิงคโปร์ได้สั่งให้ META วางมาตรการต่างๆเช่นการจดจำใบหน้าเพื่อยับยั้งการหลอกลวงด้วยการแอบอ้างเป็น Facebook ในคำสั่งแรกดังกล่าวภายใต้กฎหมายอันตรายทางอาญาออนไลน์ (OCHA) Meta ซึ่งเป็นบริษัทแม่ของ Facebook มีเวลาปฏิบัติตามจนถึงวันที่ 30 กันยายนนอกเหนือจากการใช้มาตรการจดจำใบหน้าที่ดีขึ้นแล้วยังต้องจัดลำดับความสำคัญในการตรวจสอบรายงานผู้ใช้ปลายทาง</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 05:43:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2504ee20d73d2804598bce45b9246ca1a63c025a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/556890ba-0693-47d1-9242-d83afe363cb2_6d69b360.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โพสต์ช่างภาพแชร์เรื่องราวเบื้องหลังไวรัล Ragasa man-on-bench photo</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326760/post-photographer-hopes-viral-ragasa-man-bench-image-warns-against-danger?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Elson Li ช่างภาพโพสต์ไม่ได้คาดหวังว่าจะได้พบใครเมื่อเขามาถึงทางเดิน Tseung Kwan O ซึ่งมีคลื่นโหมกระหน่ำซัดเข้าสู่ชายฝั่งในขณะที่ Super Typhoon Ragasa ถึงจุดที่ใกล้ที่สุดกับฮ่องกงแต่ชายคนหนึ่งนั่งอยู่คนเดียวบนม้านั่งหันหน้าไปทางทะเลโดยมีสะพาน Tseung Kwan O Cross Bay อยู่เบื้องหลังสะดุดตาเขามันเป็นเวลา 6.30 น. ของวันพุธเมื่อไม่ใช่ 10 ชม. ในระดับสูงสุด</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 05:27:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bdc5a009f093d6ae00480bb538909b739b37446a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/571af008-03de-4932-b5d0-daab6d903ca0_8df90ab4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้สามารถตอบสนองความต้องการทางการค้า 350,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐของทรัมป์ได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3326784/south-korea-resists-trumps-us350-billion-trade-demand-amid-financial-crisis-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้กำลังขุดคุ้ยในขณะที่การเจรจาถ่วงความต้องการของสหรัฐสำหรับการลงทุนโดยตรงมูลค่า 350,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐซึ่งเป็นเงื่อนไขที่นักวิจารณ์เตือนว่าอาจทำให้กรุงโซลตกอยู่ในวิกฤตทางการเงินประธานาธิบดีลีแจ - มยองวิจารณ์ยุทธวิธีกดดันของวอชิงตันทางอ้อมในการประชุมกับรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐฯสก็อตต์เบสเซนต์ในนิวยอร์กเมื่อวันพุธเน้นย้ำว่าข้อตกลงใดๆควรสมเหตุสมผล</description>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 05:11:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d34c0d264fa64b923cf42ba93b6c280a106de55c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/25/b3d62959-f574-4881-810b-20b0db108e08_a14447b9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
