<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>SEA CHANGE: จีนลดช่องว่าง AI กับสหรัฐฯในช่วงสามปีหลังจากได้รับผลกระทบครั้งแรกจาก ChatGPT</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3336236/sea-change-china-narrows-ai-gap-us-three-years-after-initial-shock-chatgpt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>OpenAI สตาร์ทอัพของสหรัฐอเมริกาเปิดตัว ChatGPT เมื่อวันที่ 30 พฤศจิกายนเมื่อสามปีที่แล้วส่งผลให้อุตสาหกรรมเทคโนโลยีของจีนต้องรีบเร่งในการพัฒนาปัญญาประดิษฐ์ล่าสุดหน่วยงานรัฐบาลจีนได้ส่งคำขอเร่งด่วนไปยังผู้เชี่ยวชาญต่างๆรวมถึงอาจารย์จากมหาวิทยาลัยชิงหัวเพื่อให้การบรรยายสรุปเกี่ยวกับผลกระทบของเทคโนโลยี AI รุ่นใหม่ตามที่ผู้ที่มี</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab34eeb14dea9835b83faf69fe45a0c47eb68a39</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/da8093ae-9a8a-40c7-9b66-43404ece7c1c_e602d12b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ช่วยชาวฟิลิปปินส์ที่เสียชีวิตในเหตุเพลิงไหม้ฮ่องกง ‘กำลังจะกลับบ้านไปอยู่กับลูกชาย’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336349/filipino-helper-killed-hong-kong-fire-was-going-home-good-be-son?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ช่วยในบ้านที่เสียชีวิตจากเหตุเพลิงไหม้ไทโปที่ร้ายแรงของฮ่องกงเมื่อเดือนที่แล้ววางแผนที่จะกลับบ้านอย่างถาวรไปยังฟิลิปปินส์เพื่ออยู่กับลูกชายวัย 10 ขวบของเธอและมีกำหนดจะออกเดินทางในวันเสาร์ไปรษณีย์ได้เรียนรู้ Maryan Pascual Esteban อายุ 39 ปีเสียชีวิตพร้อมกับ Hannah วัย 5 ขวบในนรกที่บ้านจัดสรร Wang Fuk Court ซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 160 คนและพลัดถิ่นมากกว่า 4 คน</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 14:34:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7b318ae40358bce68b0c12cbc13b733f620421a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/946eb115-3522-4004-a84a-ed5b7b07cd01_e636171a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เบลารุสปลดปล่อยผู้คัดค้าน Kolesnikova ผู้ได้รับรางวัลโนเบล Bialiatski เพื่อบรรเทาทุกข์จากมาตรการคว่ำบาตรของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3336348/belarus-releases-opposition-figure-kolesnikova-nobel-laureate-bialiatski-us-sanctions-relief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการเบลารุสได้ปล่อยตัวผู้ได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพ Ales Bialiatski และบุคคลสำคัญฝ่ายค้าน Maria Kolesnikova จากคุก Pavel Sapelka ผู้สนับสนุนสิทธิมนุษยชนกับกลุ่มสิทธิ Viasna ยืนยันกับ Associated Press การปล่อยตัวของพวกเขามาจากการที่ประธานาธิบดีอเล็กซานเดอร์ลูกาเชนโกพยายามปรับปรุงความสัมพันธ์กับวอชิงตันสหรัฐฯก่อนหน้านี้เมื่อวันเสาร์ประกาศยกเลิกการคว่ำบาตร</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 14:32:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a25d4ba5d1e22fbcd5841503146c12c36521e3a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/d6e8c780-5388-448d-adaf-56fde1ea1e47_45328f0c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเปิดตัวแพลตฟอร์มบริการระดับมืออาชีพสำหรับบริษัทจีนแผ่นดินใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3336347/hong-kong-launches-professional-services-platform-mainland-chinese-companies?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้เปิดตัวแพลตฟอร์มบริการระดับมืออาชีพเพื่อให้การสนับสนุนบริษัทจีนแผ่นดินใหญ่ที่ขยายไปยังต่างประเทศในขณะที่เพิ่มโอกาสทางธุรกิจให้กับภาคส่วนท้องถิ่นรองเลขาธิการกระทรวงยุติธรรม Horace Cheung Kwok-kwan กล่าวในพิธีเปิดตัวแพลตฟอร์ม GoGlobal Professional Services ของฮ่องกงเมื่อวันเสาร์ว่าแนวโน้มระหว่างประเทศของภาคอุตสาหกรรม</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 14:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44e640c162b89984a237f2be12dbe17ab83f432f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/4f605790-2f29-4fed-a99d-1b20c546cb9b_403c7e60.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความผูกพันในช่วงสงครามของครอบครัวอเมริกันกับจีนทำให้ประเทศต่างๆมารวมตัวกันได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336246/how-american-familys-wartime-bond-china-bringing-countries-together?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อ Elyn MacInnis ย้ายไปอยู่ที่หนานจิงเป็นครั้งแรกในช่วงปลายทศวรรษที่ 1980 เธอได้รับการต้อนรับด้วยความสัมพันธ์ที่ไม่คาดคิดทั้งหมดผู้สูงอายุในท้องถิ่นจะมองไปที่ผู้มาใหม่ชาวอเมริกันหยุดและบอกเธอว่าเธอคล้ายกับ Minnie Vautrin: หญิงวัยกลางคนที่สวมแว่นตาทรงกลมและผมตรงกลางมักจะถูกตรึงไว้แมคอินนิสซึ่งใช้ชื่อภาษาจีนว่ามู่หยานหลิงรู้เพียงชื่อที่คลุมเครือในตอนนั้น Vautrin เป็น</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2aa6d9046d4506b6a1165b476cb5f01bc185026e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/9ad35e78-9fbc-4d23-9df0-7fddf44c5298_36814818.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
