<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กฎ Stablecoin ของฮ่องกงเพื่อยกระดับบทบาททางการค้าของเมือง: นายธนาคารสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3322004/hong-kong-stablecoin-rules-upgrade-citys-trade-finance-role-uae-digital-banker?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กฎหมาย Stablecoins ของฮ่องกงถือเป็นก้าวสำคัญเนื่องจากการชำระเงินข้ามพรมแดนโดยใช้สกุลเงินดิจิทัลสามารถอำนวยความสะดวกในการไหลของการเงินการค้าระหว่างฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่และตลาดโลกเช่นตะวันออกกลางตามข้อมูลของซีอีโอของแซนด์ซึ่งเป็นกลุ่มฟินเทคและบริการทางการเงินที่ขับเคลื่อนด้วย AI ในสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ (สหรัฐอาหรับเอมิเรตส์) การพัฒนาในอนาคตภายใต้เทศบัญญัติอาจช่วยให้ Hong K</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 03:00:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76306d146d23f7e80b52c0dca1cf83c222821b26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/e7800eca-f4c6-4d49-94f9-4c16e3b9b8e2_7f015a1d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไม่มีสัญญาณพายุไต้ฝุ่น 1 ลูกในฮ่องกงที่จะยังคงมีผลบังคับใช้จนถึงเวลา 20.00 น. ของวันอาทิตย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322112/no-1-typhoon-signal-hong-kong-remain-force-until-noon-sunday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกผู้ใช้ใหม่ที่ดาวน์โหลดแอปที่อัปเดตของเราจะได้ทดลองใช้ฟรี 7 วันสัญญาณไต้ฝุ่นหมายเลข 1 จะยังคงมีผลบังคับใช้ในฮ่องกงอย่างน้อยเที่ยงวันในวันอาทิตย์ในขณะที่นักพยากรณ์อากาศจะประเมินความจำเป็นในการอัปเกรดเป็นหมายเลข 3 ในภายหลัง The Hong Kong O</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 02:24:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7bfd85863a673acd07bc872baa62a8d425e2c2c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/3fba45bd-fc00-401d-bcfd-87f52a3ee73d_490fead9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธุรกิจขนาดเล็กของเอเชียรองรับ ‘ภัยพิบัติ‘ ทางภาษีและเศรษฐกิจของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3322041/us-tariffs-put-asias-small-businesses-road-ruin-ultimately-some-will-go-under?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในห้องประชุมและถนนด้านหลังจากสิงคโปร์ไปยังฮานอยเจ้าของวิสาหกิจขนาดกลางและขนาดย่อมในเอเชียแทบจะไม่ได้รับผลกระทบจากความวุ่นวายทางเศรษฐกิจของการระบาดใหญ่เมื่อมีการหยุดชะงักอีกครั้ง – ครั้งนี้มาจากวอชิงตันในรูปแบบของภาษีใหม่ที่เสี่ยงต่อการค้าและการดำรงชีวิตข้ามพรมแดนหลังจากการเจรจาการค้าที่เข้มงวดกับผู้บริหารทรัมป์</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 02:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55abb8f45a06aa71b769b3345ae72246f7924289</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/15/3f0abe47-417b-42ce-8eab-a9ea08c4f49d_30e02e3e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ให้บริการโดรนไฮเปอร์โซนิคของจีนสามารถนำความฝัน ‘ปีกกรรไกร‘ ของนาซ่ามาสู่ชีวิตได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3321844/can-chinas-hypersonic-drone-carrier-bring-nasas-scissor-wing-dream-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วิศวกรการบินและอวกาศของจีนกำลังทบทวนแนวคิดการบินที่ถูกทอดทิ้งซึ่งส่วนใหญ่มีอายุหลายสิบปี – ปีกหมุนเฉียง – และเปลี่ยนมันให้เป็นรากฐานที่สำคัญของสงครามในอนาคต: ยานแม่ไฮเปอร์โซนิกที่ไม่มีกำลังคนสามารถบินได้ด้วยความเร็วห้าเท่าของเสียงและปล่อยฝูงโดรนออกมาหลังแนวข้าศึกการวาดแรงบันดาลใจจากเครื่องบินทดลอง AD -1 ที่แปลกประหลาดของนาซ่า</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 02:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44352ee62274f5a41aa5cdd8e3d329c03cd931c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/17/bde2a0c6-3449-4451-8d5e-11efce1c5ed8_4c471020.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>'เงินอัจฉริยะ‘ ของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ตกปลาเพื่อ ‘สินทรัพย์ถ้วยรางวัล’ ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3322075/hong-kong-luxury-property-southeast-asian-smart-money-fishing-trophy-assets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ซื้อชาวจีนแผ่นดินใหญ่และ “smart money” จากเอเชียตะวันออกเฉียงใต้จะยังคง “bottom-fishing for trophy assets” ในตลาดอสังหาริมทรัพย์หรูหราของฮ่องกงเนื่องจากราคายังคงหดหู่จนถึงปี 2025 ตามที่ผู้อำนวยการและหัวหน้าฝ่ายขายที่อยู่อาศัยของซาวิลส์นายโธมัสซีกล่าวว่าเงินทุนจากสิงคโปร์ได้ไหลไปยังฮ่องกงเนื่องจากตลาดสิงคโปร์ไม่ได้ลดลง “เงินสมาร์ทบางส่วนมี n</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 01:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a08a1ef271857705afc465f5263e85351e4b709b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/16/6b80f4f1-0d68-4b33-aedf-4c099d47c9fc_ba10bfab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
