<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อินเดียเรียกการกล่าวถึงการไปเยือนอิสราเอลของ Modi ในอีเมล Epstein ว่า ‘ruminations ขยะ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3341980/india-calls-modis-israel-visit-mention-epstein-email-trashy-ruminations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลอินเดียยกเลิกการอ้างอิงถึงการเยือนอิสราเอลของนายกรัฐมนตรีนเรนทราโมทีโดยเจฟฟรีย์เอปสไตน์ในอีเมลเมื่อปี 2017 กระทรวงยุติธรรมสหรัฐเปิดเผยเนื้อหา 3 ล้านหน้าเกี่ยวกับนักการเงินผู้ล่วงลับซึ่งเป็นผู้กระทำความผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ามีความผิดเมื่อวันศุกร์ในอีเมลที่ส่งถึง Y. Jabor ในเดือนกรกฎาคม 2017 Epstein อ้างถึงการเดินทางของ Modi ไปยังอิสราเอลโดยกล่าวว่านายกรัฐมนตรีอินเดีย "เอา</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 05:34:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">907d62b6cd2d6e2f5cfc5692d1ca29a90c56f785</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/4bb7b2e5-2a27-47e1-8029-ba5a25012686_3c7fe1b2.jpg?itok=XxV8spJr&amp;v=1769924074" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ต่อต้านเบาๆ’ หนึ่งใน 4 ภัยคุกคามความมั่นคงหลักของประเทศต่อฮ่องกง: Chris Tang</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341979/soft-resistance-among-4-main-national-security-threats-hong-kong-chris-tang?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงความมั่นคงของฮ่องกงกล่าวว่าปัจจุบันเมืองต้องเผชิญกับความเสี่ยงหลักสี่ประการต่อความมั่นคงแห่งชาติโดยการต่อต้านอย่างอ่อนเป็นหนึ่งในภัยคุกคามที่สำคัญที่สุดในรายการวิทยุเมื่อวันเสาร์เลขาธิการฝ่ายความมั่นคง Chris Tang Ping-keung ยังกล่าวอีกว่าสายด่วนความมั่นคงแห่งชาติของตำรวจได้ทำรายงาน 1.1 ล้านฉบับนับตั้งแต่ก่อตั้งขึ้นในเดือนพฤศจิกายน 2020 โดยบางส่วนนำไปสู่</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 05:25:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7c0dd77695654fe687aee830c19fc223c5b4044</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/e6e1ae15-0dc6-48ef-b32d-b08f8becd344_34cfb58f.jpg?itok=xsTA4NOr&amp;v=1769923510" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์กำลังตกต่ำในการแข่งขัน EV ในขณะที่เอเชียตะวันออกเฉียงใต้ฟื้นตัวขึ้นหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3341865/philippines-falling-behind-ev-race-southeast-asia-revs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่เอเชียตะวันออกเฉียงใต้เร่งเข้าสู่การผลิตยานยนต์ไฟฟ้าผู้นำอุตสาหกรรมในฟิลิปปินส์กล่าวว่าประเทศของพวกเขามีความเสี่ยงที่จะตกอยู่เบื้องหลังเพื่อนบ้านที่ได้ย้ายอย่างรวดเร็วเพื่อสนับสนุนภาคอุตสาหกรรมด้วยความไม่แน่นอนของนโยบายทำให้เกิดข้อสงสัยเกี่ยวกับความมุ่งมั่นของมะนิลาในการเติบโตในระยะยาวความกังวลเหล่านั้นเพิ่มขึ้นเมื่อเดือนที่แล้วเมื่อประธานาธิบดีเฟอร์ดินานด์มาร์กอส Jnr ยับยั้ง 92.5 พันล้านเปโซ (1.56 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ($</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 05:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb8089debf2543d4ff02780444b41b22e92775fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/30/d0c0093a-3857-4516-9746-4b763ed80fc1_d6993448.jpg?itok=_ZPJIHPb&amp;v=1769774230" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทจัดเก็บงานศิลปะขยายตัวในฮ่องกงท่ามกลางการส่งเสริมภาคธุรกิจของรัฐบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3341975/art-storage-companies-expand-hong-kong-amid-government-promotion-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทโลจิสติกส์และการจัดเก็บศิลปะกำลังขยายตัวในฮ่องกงด้วยการจับตาดูตลาด Greater Bay Area ตามคำมั่นสัญญาของรัฐบาลที่จะทำให้เมืองนี้เป็นผู้นำระดับโลกในภาคการค้าศิลปะพื้นที่จัดเก็บของ Crozier ในสามแห่งในเมืองเพิ่มขึ้นจากประมาณ 60,000 ตารางฟุต (5,600 ตารางเมตร) เป็น 95,000 ตารางฟุตเมื่อปีที่แล้ว Ken Ng ผู้จัดการทั่วไปของเพื่อนชาวอเมริกัน</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 04:22:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2abe5b6693d214797db9408d9c385f253c0f46ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/3efad4cb-a3a0-4dd8-b57c-3c4991370c93_50f42e94.jpg?itok=nNClGnOG&amp;v=1769919772" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สตาร์เมอร์ของสหราชอาณาจักรบอกอดีตนายกรัฐมนตรีแอนดรูให้เผชิญหน้ากับสภาคองเกรสของสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับไฟล์ Epstein</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341974/uks-starmer-tells-ex-prince-andrew-face-us-congress-over-epstein-files?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Keir Starmer ของอังกฤษกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าอดีตเจ้าชาย Andrew Mountbatten-Windsor ที่น่าอับอายควรเป็นพยานในสภาคองเกรสของสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับสิ่งที่เขารู้เกี่ยวกับอาชญากรรมของ Jeffrey Epstein ผู้กระทำผิดทางเพศที่ล่วงลับถามในวันสุดท้ายของการเยือนจีนและญี่ปุ่นในสัปดาห์นี้ว่าพี่ชายของกษัตริย์ชาร์ลส์ควรตอบคำถามของนักกฎหมายสหรัฐเกี่ยวกับความรู้ของเขาเกี่ยวกับความผิดของนักการเงินชาวอเมริกันหรือไม่</description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 04:04:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5863931fcf473c6576aef34ac41773e9c50bc1a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/b421cc5e-8662-4bb4-9bfd-5f7e02116711_6b2b40ca.jpg?itok=dICZJ1Ck&amp;v=1769918667" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
