<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จอห์นลีจากฮ่องกงจะจัดการกับนโยบายในระดับกลางได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3325200/one-city-two-realities-how-will-hong-kongs-john-lee-respond-policy-address?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยจอห์นลีผู้นำฮ่องกงกำหนดที่จะส่งมอบนโยบายประจำปีของเขาในวันที่ 17 กันยายนโพสต์ตรวจสอบหัวข้อสำคัญที่ผู้บริหารสูงสุดคาดว่าจะมุ่งเน้นรวมถึงโครงการโครงสร้างพื้นฐานขนาดใหญ่ใกล้ชายแดนตัวขับเคลื่อนทางเศรษฐกิจใหม่และปัญหาการครองชีพในซีรีส์เจ็ดตอนที่หก Cannix Yau จะตรวจสอบความท้าทายทางเศรษฐกิจและความคาดหวังทางการเมืองที่จะได้รับการแก้ไขใน Lee's SEC</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">955b1a809a2d2d559221b3e27988df1744586240</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/c0cc689d-6265-45ae-a962-6b37f1f99fea_9373732f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นลดความรุนแรงของรัสเซียในขณะที่ความผันผวนทางภูมิศาสตร์การเมืองสุริยุปราคาพลังงานอ่อนมีจุดมุ่งหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325229/japan-ends-long-running-russia-outreach-war-western-pressure-and-suspicions-take-toll?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โตเกียวจะปิดสำนักงานศูนย์ญี่ปุ่นที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลทั้งหกแห่งในรัสเซียซึ่งได้รับมอบหมายมาอย่างยาวนานในการส่งเสริมการค้าการศึกษาภาษาและความสัมพันธ์ทางธุรกิจโดยอ้างถึงการเปลี่ยนแปลงครั้งใหญ่ในความสัมพันธ์ทวิภาคีและมุมมองที่ว่าภารกิจของพวกเขาได้ดำเนินการไปแล้วในขณะที่เจ้าหน้าที่ญี่ปุ่นวางกรอบการเคลื่อนไหวว่าเป็นการตัดสินใจเชิงรับแต่นักวิเคราะห์กล่าวว่ามันสะท้อนให้เห็นถึงการเปลี่ยนแปลงที่กว้างขึ้นในท่าทางของโตเกียวที่มีต่อมอสโก</description>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 00:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aaf8036f7e11077b5a3607a25f67014f996a07b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/e2e84843-10a6-4bee-9dac-b80cfca2beb0_a89f05aa.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทดสอบตลาดกระทิงของจีนที่ปักกิ่งเนื่องจากมีเป้าหมายเพื่อเป็นแนวทางในตลาดหุ้น 12 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 12 ล้านล้าน)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3325117/chinas-bull-run-tests-regulators-beijing-aims-guide-us12-trillion-stock-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผลกำไรที่น่าทึ่งในหุ้นจีนกำลังทดสอบความสามารถของหน่วยงานกำกับดูแลในการจัดการการขึ้นเนื่องจากรัฐบาลจีนพยายามบรรลุเป้าหมายอันยาวนานในการวางตำแหน่งตลาดตราสารทุนมูลค่า 12 ล้านล้านดอลลาร์สหรัฐของประเทศในฐานะแหล่งรายได้ครัวเรือนที่มั่นคงซึ่งสามารถสนับสนุนการใช้จ่ายของผู้บริโภคและการเติบโตทางเศรษฐกิจในขณะที่ตลาดอสังหาริมทรัพย์ยังคงอยู่ใน doldrums กัดเซาะความมั่งคั่งของนักลงทุนจีนที่กำลังนั่งอยู่บน</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 23:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f965488acc63693e429bc6c6f63314aed9207575</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/85a0a6a8-14a4-42a2-abe3-78553a8750bb_69486e51.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักเรียนชาวจีนแผ่นดินใหญ่ได้รับผลกระทบจากการหลอกลวงที่เลวร้ายยิ่งกว่าเพื่อนร่วมงานชาวฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3325251/mainland-chinese-students-hit-worse-scams-hong-kong-peers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานด้านการเงินของฮ่องกง (HKMA) จะเพิ่มการตรวจสอบธุรกรรมที่น่าสงสัยในบัญชีของนักศึกษามหาวิทยาลัยโดยการแบ่งปันตัวบ่งชี้ความเสี่ยงการฉ้อโกงชุดใหม่กับธนาคารภายในสิ้นเดือนกันยายนความพยายามของธนาคารกลางโดยพฤตินัยของเมืองเกิดขึ้นในขณะที่ตำรวจเตือนว่าการสูญเสียการหลอกลวงในหมู่นักเรียนจีนแผ่นดินใหญ่มีจำนวนมากกว่าครึ่งหนึ่งของทั้งหมดในกลุ่มผู้บังคับบัญชาอาวุโสเทอร์รี่</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 23:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae1f78e72e8471e0d401ed80d0c45e69338076a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/ee256ea6-d66a-4c60-86cd-d94e629906b3_9b9f4721.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ซีอีโอของ BGI กล่าวว่าบริษัทเทคโนโลยีชีวภาพของจีน MGI ได้รับการจัดลำดับดีเอ็นเอในตลาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3325235/pushing-physics-limit-mgis-dna-sequencers-gaining-market-bgi-ceo-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Yin Ye ซีอีโอของ BGI Group อดีตผู้ปกครองของบริษัทเทคโนโลยีชีวภาพในเซินเจิ้นกล่าวว่าเครื่องคัดแยกดีเอ็นเอจากบริษัท MGI Tech ของจีนสามารถแข่งขันกับผู้นำตลาดระดับโลก Illumina ได้แม้จะถูกคว่ำบาตรในสหรัฐอเมริกาผู้จัดลำดับของ MGI เสนอ "คุณค่าที่ครอบคลุม" ที่ดีที่สุดในแง่ของเวลาคุณภาพและต้นทุน Yin กล่าวในการสัมภาษณ์ข้างการประชุม BioHK 2025 ในวันพฤหัสบดี Yin, 46, pointe</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 23:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0293abaa4dc5845f700b6da49e72d942c8947504</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/a9584c01-b459-4c5a-a0f0-dd8a7289696b_5170c297.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
