<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โดรน 3D-prints ของฟิลิปปินส์สำหรับการทำสงครามในอนาคตช่วยเพิ่มพันธมิตรด้านความปลอดภัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3327843/philippines-steps-future-warfare-defence-3d-printed-drones-stronger-alliances?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพฟิลิปปินส์กำลังเป็นโดรนพิมพ์ 3 มิติเพื่อเตรียมพร้อมสำหรับการทำสงครามในอนาคตและเสริมสร้างความร่วมมือกับต่างประเทศโดยเมื่อเร็วๆนี้มะนิลาได้รับการยอมรับจากรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมอินโดแปซิฟิกว่าเป็น "แนวหน้า" ในการรักษาภูมิภาคให้ "เป็นอิสระและเปิดกว้าง" พลอากาศเอกโรมิโอบราวเนอร์ JNR ผู้บัญชาการทหารบกกล่าวกับสมาคมผู้สื่อข่าวต่างประเทศเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาว่าความคิดริเริ่ม 3D อยู่ใน PLAC</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:31:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac5e762a1cb53d5e3de1f825ca20f0e8662cc02f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/44722753-7ed7-465d-96da-79082e2698ca_de1ca261.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนระเบิดเม็กซิโกเหนือลัทธิปกป้องคุกคามการตอบโต้ท่ามกลางการบีบบังคับของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3327820/beijing-blasts-mexico-over-protectionism-threatens-retaliation-amid-us-coercion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ประณามการสืบสวนต่อต้านการทุ่มตลาดล่าสุดของเม็กซิโกที่มุ่งเป้าไปที่การนำเข้าของจีนและได้ให้คำมั่นว่าจะ "ใช้มาตรการที่จำเป็นทั้งหมด" เพื่อปกป้องผลประโยชน์ที่ถูกต้องตามกฎหมายของบริษัทจีน "จีนต่อต้านการกระทำของฝ่ายคุ้มครองที่บ่อนทำลายสิทธิและผลประโยชน์ที่ถูกต้องตามกฎหมายของจีนเราจะติดตามความคืบหน้าของการสืบสวนของเม็กซิโกอย่างใกล้ชิดและกระตุ้นให้เม็กซิโกปฏิบัติตาม WTO r อย่างเคร่งครัด</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">851aef82cf9e4511c722a55d6c34e7f6dcd5c22a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/bb1294f5-bfb3-4947-a726-bc27f0062959_f77e6a90.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์กด ‘ปุ่มหยุดใช้งาน‘ อีกครั้งเมื่อเกิดภัยพิบัติทางธรรมชาติล่าสุดหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3327842/are-latest-natural-disasters-philippines-further-proof-poor-planning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในฐานะที่เป็นฟิลิปปินส์ grapples กับการล่มสลายของแผ่นดินไหวร้ายแรงและสองพายุไต้ฝุ่นทำลายล้างในเวลาน้อยกว่าสองสัปดาห์นักวิเคราะห์ได้วิพากษ์วิจารณ์เจ้าหน้าที่สำหรับการจัดการภัยพิบัติที่ไม่ดีของพวกเขาเปรียบเทียบความเสียหายกับข้อบกพร่องที่เปิดเผยโดยเรื่องอื้อฉาวการควบคุมน้ำท่วมอย่างต่อเนื่องภัยพิบัติล่าสุดได้เน้นย้ำถึงข้อบกพร่องตั้งแต่การบังคับใช้รหัสอาคารที่อ่อนแอไปจนถึงการระดมทุนน้อยเกินไปอย่างเรื้อรัง o</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:27:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e741035975dceed34fdcffc976188460f5fb42d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/d4b1e963-4f80-409b-ae11-43cab4731efa_4da10584.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การมองโลกในแง่ดีของสหรัฐฯก่อนการเจรจาการค้า; Jane Goodall ขอแสดงความนับถือ: SCMP DAILY HIGHLIGHTS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3327777/us-optimism-ahead-trade-talks-china-remembers-jane-goodall-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. นายสก็อตต์เบสเซนต์รมว .คลังสหรัฐฯกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าหัวหน้ากระทรวงการคลังสหรัฐฯมองเห็น ‘ความก้าวหน้าครั้งใหญ่’ ข้างหน้าในการเจรจาการค้าระหว่างจีนเขาคาดว่าการเจรจากับจีนในครั้งนี้จะก่อให้เกิด "ความก้าวหน้าครั้งใหญ่" ในด้านความสัมพันธ์ทางการค้าและอาจมีการประกาศความช่วยเหลือสำหรับเกษตรกรผู้ปลูกถั่วเหลือง</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7e35a4180790ce0b9e1c14935dc5000a3af0f08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/72e90c28-5504-4b57-9913-86214c6f806c_404f3a19.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กฎหมายที่ออกแบบมาโดยเฉพาะ ‘จะช่วยให้การใช้ที่ดินง่ายขึ้น’ ที่มหานครทางตอนเหนือของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327840/tailor-made-law-will-ease-land-use-northern-metropolis-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายพัฒนาของเมืองกล่าวว่าฮ่องกงจะนำเสนอนโยบายการใช้ที่ดินที่ยืดหยุ่นมากขึ้นโดยการปรับปรุงกระบวนการวางแผนภายใต้ชุดกฎหมายใหม่ที่เหมาะสำหรับมหานครทางตอนเหนือคำกล่าวของรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการพัฒนา Bernadette Linn Hon-ho ได้ติดตามการประชุมครั้งแรกของคณะทำงานของรัฐบาลที่ประกาศในนโยบายเพื่อเร่งการวางแผนและการพัฒนาของฉัน</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:13:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f29effffc25036d87e750d3d57b55df442a2be33</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/2444b742-361d-433c-9e68-da9ced3983b5_92218b26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
