<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเซินเจิ้นผลักดันช่องทางข้อมูลที่ปลอดภัยเพื่อปลดล็อกโอกาส AI และฟินเทค</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3340022/hong-kong-shenzhen-push-secure-data-corridor-unlock-ai-and-fintech-opportunities?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงและเซินเจิ้นกำลังจัดทำรายการสีขาวสำหรับการถ่ายโอนข้อมูลซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามอย่างเต็มที่ในการสร้างความสัมพันธ์ข้ามพรมแดนที่ใกล้ชิดยิ่งขึ้นซึ่งผู้กำหนดนโยบายและผู้นำธุรกิจเห็นว่าเป็นสิ่งสำคัญในการปลดล็อกโอกาสในด้านปัญญาประดิษฐ์และฟินเทคในภูมิภาค “หากคุณมีไวท์ลิสต์เพื่ออำนวยความสะดวกในการเคลื่อนย้ายข้อมูลที่ละเอียดอ่อนข้อมูลทางชีวภาพและตัวอย่างระหว่างฮ่องกงและ</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:00:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c957a6c0e0d34f18a76bd1465ba829830ba7fd7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/92819b9f-7137-4526-a3fd-d026c7ebc420_f481629d.jpg?itok=6YyZUlf9&amp;v=1768471200" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงตามล่าสามคนหลังจากนาฬิกามูลค่า HK $ 838,000 หายไปจากห้องพักในโรงแรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3340026/hong-kong-police-hunt-trio-after-hk838000-watch-disappears-hotel-room?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นาฬิกา Van Cleef &amp; Arpels ของหญิงชราชาวฮ่องกงอายุ 21 ปีมูลค่า 838,000 ดอลลาร์ฮ่องกง (107,000 ดอลลาร์สหรัฐ) ได้หายไปจากโรงแรมหรูที่เก่าแก่ที่สุดของเมืองหลังจากที่เธอเชิญชายสามคนไปที่ห้องของเธอเพื่อดื่มในช่วงเช้าตรู่ของวันพฤหัสบดีตำรวจกล่าวว่าเจ้าหน้าที่ที่ The Peninsula Hong Kong ในจิมซาจุ่ยได้ยื่นรายงานเมื่อเวลา 10.55 น. ของวันนั้นหลังจากที่ผู้เข้าพักอ้างว่านาฬิกา Lady Arpels Pont des Amoureux ของเธอหยุดทำงาน</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">028a7c63e27ededd2edae8cdfbe0602564e3c83c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/718a5af8-9feb-4d55-b129-d84fa6d38be5_369535d4.jpg?itok=IorQOEH8&amp;v=1768471219" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประเพณีพื้นบ้านของจีนเอาชนะผู้หญิงเพื่อเพิ่มความอุดมสมบูรณ์และผลกระทบที่ร้ายแรงหากไม่สามารถตั้งครรภ์ได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3339195/china-folk-custom-beats-women-boost-fertility-dire-consequences-if-fail-conceive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประเพณีพื้นบ้านที่ไร้อารยธรรมในจีนโบราณที่รู้จักกันในชื่อ Pai Xi หรือ "Beating for Joy" เกี่ยวข้องกับการตีผู้หญิงด้วยไม้เพื่อพยายามขับไล่วิญญาณชั่วร้ายและอธิษฐานขอให้ตั้งครรภ์ปายซี (Pai Xi) หรือที่รู้จักกันในชื่อต้าเซิง (Da Sheng) ซึ่งหมายถึง "การตีเพื่อกำเนิด" เชื่อกันว่ามีต้นกำเนิดมาจากทางตอนใต้ของจีนโดยเฉพาะอย่างยิ่งในมณฑลเจียงซูและฝูเจี้ยนมันเป็นพิธีกรรมการเจริญพันธุ์ที่ได้รับความนิยมในช่วงปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2b62d000ba455c76e2cd3e3b64840eead65a74e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/7851ce40-0850-488a-9f2f-14d5c0425ade_e4fb6606.jpg?itok=SndOy5jZ&amp;v=1767866642" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เรือบรรทุกเครื่องบินของสหรัฐฯไอน้ำจากทะเลจีนใต้ไปยัง Mideast หลังจากทรัมป์ขู่อิหร่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3340015/us-aircraft-carrier-steams-south-china-sea-mideast-after-trump-threat-against-iran?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีรายงานว่าเรือบรรทุกเครื่องบินของสหรัฐฯออกจากทะเลจีนใต้หลังจากการซ้อมยิงจริงและกำลังมุ่งหน้าไปยังตะวันออกกลางท่ามกลางการประท้วงต่อต้านรัฐบาลในอิหร่านเครือข่ายข่าวเคเบิลทีวีของสหรัฐนิวส์เนชั่นรายงานเมื่อวันพฤหัสบดีว่ากระทรวงกลาโหมมีคำสั่งให้สหภาพโซเวียตอับราฮัมลินคอล์นและกลุ่มโจมตีทางอากาศซึ่งรวมถึงเรือพิฆาตนำวิถี - ขีปนาวุธชั้น Arleigh Burke ให้ออกจากตำแหน่งในเขตเซาท์ไชน่าเซ</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:05:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">535ae36838d08beca0051c233b9d6be6a1c9d6c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/3c9f1e6e-491c-4966-b12d-3d0aed48425f_f7516a74.jpg?itok=Gw7d8BqW&amp;v=1768467914" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จุดมุ่งหมายของอินเดียในการกระจายการค้าผ่านอิหร่านต้องเผชิญกับภัยคุกคามด้านภาษีของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3339997/indias-aim-diversify-trade-iran-faces-us-tariff-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำขู่ของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาที่จะกำหนดอัตราภาษีร้อยละ 25 สำหรับประเทศที่ทำธุรกิจกับอิหร่านทำให้ความทะเยอทะยานของอินเดียต่อท่าเรือชาบาฮาร์เชิงยุทธศาสตร์และส่งผลกระทบต่อการค้าของนิวเดลีกับเตหะรานภัยคุกคามล่าสุดของทรัมป์อาจลดการขนส่งข้าวบาสมาติกอินเดียไปยังอิหร่านแต่มีแนวโน้มที่จะมีผลกระทบจำกัดต่อความสามารถในการแข่งขันทางการค้าของอินเดียเนื่องจากอิหร่านคิดเป็นประมาณ 0.3 ต่อ cen</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91cca9d57f3dfb6e34cdc85c0e465728b15068bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/e0495e3e-0443-4767-a8ad-6138edfa9db4_595ee3de.jpg?itok=Mw2mAdFm&amp;v=1768462872" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
