<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อาเซียนหวังโน้มน้าวสหรัฐฯ เรื่องภาษีการค้า แต่ดูเหมือนไม่สู้ดีนัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3326959/asean-hopes-sway-us-trade-tariffs-its-not-looking-promising?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าความพยายามของประเทศสมาชิกอาเซียนในสัปดาห์นี้ที่จะลดหย่อนภาษีศุลกากรของวอชิงตันผ่านการเจรจากับผู้นำด้านการค้าของสหรัฐฯ ดูเหมือนจะล้มเหลว ในทางกลับกัน กลับมีการข่มขู่ว่าจะเก็บภาษีศุลกากรเพิ่มขึ้น เว้นแต่จะสามารถบรรลุข้อตกลงการค้าที่ไม่สมดุลซึ่งเอื้อประโยชน์ต่อสหรัฐฯ ได้อย่างรวดเร็ว ในระหว่างการเยือนกัวลาลัมเปอร์เป็นเวลาสองวัน ซึ่งเริ่มต้นขึ้นในวันพุธ จามีสัน เกรียร์ ผู้แทนการค้าสหรัฐฯ ได้ชี้แจงอย่างชัดเจนว่าวอชิงตัน</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 07:07:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea86248660f8f471f75c778b758d820010481825</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/d0c802de-aeaf-4899-98a7-11e56a634490_d021b730.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Horizon ผู้ผลิตชิปสำหรับการขับขี่อัตโนมัติเล็งจัดสรรหุ้นมูลค่า 815 ล้านเหรียญสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3326957/auto-driving-chipmaker-horizon-eyes-us815-million-share-placement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Horizon Robotics ผู้ผลิตชิปปัญญาประดิษฐ์ที่ขับเคลื่อนระบบขับขี่อัตโนมัติ วางแผนที่จะระดมทุน 6.34 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (815 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) จากการเสนอขายหุ้นเพิ่มทุน ซึ่งเป็นการรีไฟแนนซ์ครั้งที่สองในรอบสามเดือน เนื่องจากบริษัทกำลังใช้ประโยชน์จากกระแสความนิยมในเทคโนโลยีเพื่อขยายกิจการ บริษัทซึ่งตั้งอยู่ในกรุงปักกิ่งแห่งนี้วางแผนที่จะขายหุ้นเดิมจำนวน 639 ล้านหุ้นที่ถือโดยผู้ถือหุ้นรายใหญ่ให้กับผู้ถือหุ้นอย่างน้อย</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 07:00:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6b35ed6704bdb873c6841088bd3a4cdcb737f29</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/07d76190-6f20-4d37-a616-202c565a87a3_fb21c4d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่สหรัฐและจีนตกลงที่จะพูดคุยกันต่อไปก่อนการประชุมสุดยอด Trump-Xi ที่อาจเกิดขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326954/us-and-chinese-officials-agree-step-communications-ahead-possible-trump-xi-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ระดับสูงจากสหรัฐอเมริกาและจีนเห็นพ้องที่จะยกระดับการสื่อสารเพื่อช่วยจัดการความขัดแย้งระหว่างกันหลังการประชุมที่นิวยอร์กเมื่อวันพฤหัสบดี นายหม่า จ้าวซวี่ รองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีน กล่าวกับคริสโตเฟอร์ แลนเดา รองรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐฯ ว่า ปัญหาไต้หวันเป็น “เรื่องภายในของจีนล้วนๆ” ขณะที่สหรัฐฯ เรียกร้องให้มีความพยายามอย่างเป็นรูปธรรมในการแก้ไขวิกฤตเฟนทานิลและการส่งกลับ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:56:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1be613327d5563b6dc31415bd2e712af40dde749</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/b884f978-1cf5-409a-b991-f5f94e1a9703_c1c37626.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงกำลังศึกษาข้อเสนอทางการเงินสำหรับโรงเรียนแพทย์แห่งที่สามของเมือง: รัฐมนตรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3326951/hong-kong-studying-financial-proposals-citys-third-medical-school-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยทั้งสามแห่งในฮ่องกงที่ยื่นขอจัดตั้งโรงเรียนแพทย์แห่งที่สามของเมืองมีข้อเสนอทางการเงินที่ "แตกต่างกันมาก" รัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุขกล่าวโดยเพิ่มเจ้าหน้าที่กำลังศึกษาว่าแผนเหล่านี้มีความยั่งยืนเพียงใดรัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุข Lo Chung-mau กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่ากลุ่มงานเฉพาะได้ศึกษาข้อเสนอที่มหาวิทยาลัยทั้งสามแห่งส่งมาแล้วรวมถึงหลักสูตรก.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:53:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8213dff17dd621bdbfcf5e8df92a5e874cb1c005</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/e822754d-4899-424c-a228-dabdbe8d564c_79da7c70.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หญิงชาวฮ่องกงอายุ 76 ปีถูกพบเป็นศพในแฟลตอยู่ระหว่างการชันสูตรพลิกศพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3326950/hong-kong-woman-76-found-dead-flat-autopsy-under-way?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังสอบสวนกรณีพบหญิงวัย 76 ปี เสียชีวิตในอพาร์ตเมนต์แห่งหนึ่ง เมื่อเวลา 14.53 น. ของวันพฤหัสบดี เจ้าหน้าที่ได้รับรายงานจากเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยที่สงสัยว่าหญิงคนดังกล่าวเป็นลมภายในอพาร์ตเมนต์ที่ศาลชเวหมิง ในย่านเจิงกวนโอ เจ้าหน้าที่ประกาศว่าหญิงคนดังกล่าวเสียชีวิตในที่เกิดเหตุ ตำรวจกล่าวว่าจะมีการชันสูตรพลิกศพเพื่อหาสาเหตุการเสียชีวิต กรณีการเสียชีวิตล่าสุดของชายโสด</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:34:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db5c62444459f57ab95a0d4207d5c966af9431c1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/26/b501ce71-98cc-4de5-a43f-703b9cbf0365_40f98606.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
