<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ขู่ว่าจะ ‘เข้าไปฆ่า‘ ฮามาสหากการฆ่าในกาซายังคงดำเนินต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3329305/trump-threatens-go-and-kill-hamas-if-gaza-killings-continue?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐขู่เมื่อวันพฤหัสบดีว่าจะ "เข้าไปฆ่า" ฮามาสหากยังคงฆ่าผู้คนในกาซาต่อไปตามการอ้างอิงที่ชัดเจนถึงการยิงพลเรือนปาเลสไตน์เมื่อเร็วๆนี้หลังจากข้อตกลงหยุดยิงกับอิสราเอลความคิดเห็นของทรัมป์เกิดขึ้นเพียงไม่กี่วันหลังจากที่เขากล่าวว่าการยิงฮามาส – ซึ่งรวมถึงการประหารชีวิตสาธารณะ – "ไม่ได้รบกวนฉันมากนัก" และอธิบายว่าเป็นการฆ่าสมาชิกแก๊ง</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 18:34:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">216729a2ca095630918816b079853c32d6c12d0e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/603b9c8a-dea1-4dd6-94aa-c73a0927480f_464e27a4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สุนัขที่บินอยู่ในห้องเก็บสินค้าจะนับเป็นสัมภาระกฎศาลสูงสุดของสหภาพยุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329304/dogs-flying-cargo-hold-count-baggage-top-eu-court-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลสูงสุดของสหภาพยุโรปตัดสินเมื่อวันพฤหัสบดีว่าสุนัขที่เดินทางในห้องเก็บสินค้าของเครื่องบินถือเป็นสัมภาระซึ่งหมายความว่าสายการบินไม่จำเป็นต้องจ่ายค่าชดเชยที่สูงขึ้นหากสัตว์สูญหายคำตัดสินนี้เกิดจากข้อพิพาทระหว่างสายการบินไอบีเรียของสเปนกับผู้โดยสารที่โมนาสุนัขหายไปก่อนเที่ยวบินจากบัวโนสไอเรสไปยังบาร์เซโลนาในเดือนตุลาคม 2019 สุนัขซึ่งต้องเดินทาง</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 17:29:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4d675fcc351b0af4d3c5e5b2fa57efce2e4d8cd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/fafbef29-92c4-4e74-b39b-aa09d57a39e9_496a070e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ไปพบปูตินในฮังการีขณะที่ยูเครนกดขีปนาวุธโทมาฮอว์ก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3329302/ukraine-war-trump-speaks-putin-zelensky-presses-missiles?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวในวันพฤหัสบดีว่าเขาจะพบกับวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียอีกครั้งเพื่อพยายามยุติสงครามในยูเครนยังไม่ได้กำหนดวันแต่ทรัมป์เขียนบนโซเชียลมีเดียว่าการประชุมจะเกิดขึ้นในบูดาเปสต์ฮังการี “ผมเชื่อว่ามีความคืบหน้าอย่างมากกับการสนทนาทางโทรศัพท์ในวันนี้” ทรัมป์เขียนหลังจากพูดคุยกับปูตินก่อนหน้านี้พวกเขาพบกันที่อลาสก้าในเดือนสิงหาคมซึ่ง</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 16:01:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f186392f1eec1a8117175ded3d65471528d13d26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/d8dd047c-dfe1-47a0-aef0-376f1fd89ba5_6173dbc8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาชิกสภานิติบัญญัติในกรุงบรัสเซลส์และกรุงปักกิ่งได้เข้าร่วมการเจรจาครั้งแรกในรัสเซียและไต้หวันตั้งแต่ปี 2018</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3329301/eu-and-china-lawmakers-spar-over-russia-taiwan-first-talks-2018?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกฎหมายจากบรัสเซลส์และปักกิ่งปะทะกับรัสเซียและไต้หวันในระหว่างการเจรจาอย่างเป็นทางการครั้งแรกเป็นเวลาเจ็ดปีในเมืองหลวงของเบลเยียมเมื่อวันพฤหัสบดีฝ่ายนิติบัญญัติของสหภาพยุโรปและคนอื่นๆกล่าวว่าผู้แทนจากสภาประชาชนแห่งชาติ (NPC) สะท้อนเรื่องราวของรัสเซียเกี่ยวกับสาเหตุของสงครามสามปีในยูเครนขณะที่พวกเขาไปเยือนรัฐสภายุโรปเพื่อเจรจาครั้งแรกตั้งแต่ปี 2018 follo</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:38:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a14a9dd2652667fe50ae6bf053bee3a905da271</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/17/3bd400b1-4502-4747-a9e2-73252cc00526_2a14c623.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้า MI5 กล่าวว่าจีนเป็น ’ภัยคุกคามรายวัน' ต่อความมั่นคงของสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329299/mi5-chief-says-china-poses-daily-threat-uk-security-amid-collapse-spying-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนเป็นภัยคุกคามรายวันต่อความมั่นคงของอังกฤษหัวหน้า MI5 ซึ่งเป็นหน่วยข่าวกรองภายในประเทศกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีในคำพูดว่ากดดันเจ้าหน้าที่ให้อธิบายว่าเหตุใดการดำเนินคดีกับชายสองคนที่ถูกตั้งข้อหาสอดแนมสำหรับปักกิ่งจึงล่มสลายก่อนที่พวกเขาจะได้รับการพิจารณาคดีรัฐบาลนักการเมืองฝ่ายค้านและอัยการได้แลกเปลี่ยนการตำหนิต่ออาชญากรที่ล้มเหลว</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:14:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc057fda7a4ef95f3dd3bcde2a4255a9b5ebeb0d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/1b64dd78-5143-45b0-9604-560195122ae2_7e511dc8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
