<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนมองว่าจะได้รับความสัมพันธ์กับซีเรีย ‘กลับสู่เส้นทางเดิม’ หลังจากการล่มสลายของอัสซาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333127/china-looks-get-relations-syria-back-track-after-assads-downfall?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หวังยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศกล่าวว่าจีนจะ "พิจารณาอย่างแข็งขัน" เพื่อช่วยเหลือการฟื้นฟูหลังสงครามของซีเรียในขณะที่เขาเรียกร้องให้ทั้งสองประเทศกลับมามีความสัมพันธ์กันอีกครั้ง Wang ได้แสดงความคิดเห็นในการประชุมเมื่อวันจันทร์กับ Asaad al-Shaibani คู่หูชาวซีเรียซึ่งกำลังเดินทางไปปักกิ่งเป็นครั้งแรกนับตั้งแต่การล่มสลายของ Bashar al-Assad เมื่อปีที่แล้วหวังยังเรียกร้องให้รัฐบาลใหม่ดำเนินการอีกครั้ง</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:19:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a6c265600f85a892213f7c7d987f3be442693c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/6fe179e3-76ac-4700-8216-e511ca9c5598_dde0aff4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แถวปักกิ่ง - โตเกียวตัวเลขนักเรียนจีนในสหรัฐฯฤดูใบไม้ร่วง: SCMP ไฮไลท์ประจำวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3333108/beijing-tokyo-row-deepens-chinese-student-numbers-us-fall-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ปักกิ่งปฏิเสธการประชุม G20 ญี่ปุ่นกับพรีเมียร์ลีกหลี่ท่ามกลางการกระชับความสัมพันธ์ระหว่างไต้หวันกับญี่ปุ่นอย่างต่อเนื่องในช่วงสุดสัปดาห์โดยการตัดสินการประชุมผู้นำในการประชุมสุดยอด G20 ที่กำลังจะมาถึงในแอฟริกาใต้ท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้น 2. Chinese student n</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9ff6e9bf407ed0736eb113ae59fec3da9b5cb92</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/6d940bbf-6942-40e4-9eec-c5b63da62da3_f381d511.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การแข่งขันของสหรัฐเพื่อรักษาความปลอดภัยให้กับโลกที่หายากของจีนเนื่องจากความกังวลเกี่ยวกับ chokeholds ค้างอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3333113/us-races-secure-china-rare-earths-deal-worries-over-chokeholds-linger?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายสก็อตต์เบสเซนต์รัฐมนตรีคลังกล่าวในการให้สัมภาษณ์ว่าการบริหารงานของนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯหวังที่จะยืนยันข้อตกลงในการรักษาความปลอดภัยวัสดุสิ้นเปลืองที่หายากจากประเทศจีนภายในวันขอบคุณพระเจ้าโดยวางกรอบข้อตกลงว่ามีความสำคัญต่อการเสริมสร้างห่วงโซ่อุปทานของอเมริกาคำพูดดังกล่าวมาจากการที่สภาความสัมพันธ์ต่างประเทศซึ่งเป็นคลังความคิดของสหรัฐฯได้เตือนในรายงานฉบับใหม่ว่าสหรัฐฯพึ่งพามาตรการขั้นต่ำที่สำคัญของจีน</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06e44223565d2f51f3af3b770a6bcfe74c9444bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/bcba7ec2-0641-4f5d-89c9-1d99afe0baee_84d4a5f7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนวางเป้าหมายการปั่นราคาด้วย AI ในแนวทางการต่อต้านการผูกขาดใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3333098/china-targets-ai-powered-price-manipulation-new-antitrust-guidelines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานกำกับดูแลตลาดของจีนได้เคลื่อนไหวเพื่อรับมือกับความเสี่ยงที่ซ่อนอยู่ในการปั่นราคาด้วยอัลกอริทึมด้วยแนวทางต่อต้านการผูกขาดที่เสนอใหม่สำหรับการช็อปปิ้งออนไลน์การจัดส่งอาหารและแพลตฟอร์มการเดินทางร่าง “แนวทางการต่อต้านการผูกขาดการปฏิบัติตามกฎระเบียบสำหรับแพลตฟอร์มอินเทอร์เน็ต” ซึ่งเผยแพร่ในช่วงสุดสัปดาห์โดยองค์การบริหารการตลาดแห่งรัฐ (SAMR) โดยมุ่งเน้นไปที่ความซับซ้อน</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0ee3d71164db5c20e6fcd2c1153c8733f44da68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/5d503c62-81af-426b-82fa-412a740828d7_2fcad4f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Zelensky ของยูเครนรักษาความปลอดภัย ‘การป้องกันทางอากาศที่ยิ่งใหญ่ที่สุด’ ด้วยเครื่องบินไอพ่น 100 ลำของ French Rafale</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333139/ukraine-receive-100-french-rafale-jets-greatest-air-defence-against-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดี Volodymyr Zelensky กล่าวเมื่อวันจันทร์ว่ายูเครนได้ลงนามในหนังสือแสดงเจตจำนงกับฝรั่งเศสเพื่อให้ได้เครื่องบินรบ Rafale 100 ลำในอีก 10 ปีข้างหน้าในขณะที่เขาพยายามเสริมสร้างขีดความสามารถทางทหารในระยะยาวของประเทศเพื่อต่อสู้กับการรุกรานของรัสเซีย Volodymyr Zelensky กำลังไปเยือนปารีสเพื่อพูดคุยกับประธานาธิบดี Emmanuel Macron ในช่วงเวลาที่โดรนรัสเซียและขีปนาวุธโจมตียูเครนอย่างหนักได้เพิ่มขึ้นในปีพ.</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:55:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60df14b89b35df55c942e5cba16bf571a151da44</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/64aea28c-0a65-42c7-84f8-8724e7f9f7bf_e623202b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
