<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนจะเปิดตัวขีปนาวุธนิวเคลียร์ทางอากาศและทางทะเลใหม่ในขบวนพาเหรดของทหารหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3322843/will-china-unveil-new-air-and-sea-based-nuclear-missiles-victory-day-military-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ขบวนพาเหรดวันแห่งชัยชนะของจีนในเดือนหน้าคาดว่าจะมีอาวุธหนักเชิงกลยุทธ์ใหม่ๆโดยมีผู้สังเกตการณ์เฝ้าดูอย่างใกล้ชิดสำหรับการเปิดตัวขีปนาวุธนิวเคลียร์ใหม่ที่ปล่อยทางอากาศและทางทะเลเมื่อวันพุธที่ผ่านมา Wu Zeke รองผู้อำนวยการสำนักงานผู้นำขบวนพาเหรดได้บรรยายสรุปแก่ผู้สื่อข่าวเกี่ยวกับการเตรียมความพร้อมสำหรับงานเฉลิมฉลองครบรอบ 80 ปีการสิ้นสุดสงครามโลกครั้งที่สอง “พวกเว้ทั้งหมด</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:35:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">674c7dbe7f90cd455668b545c27725fc92899df1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/8b750399-bc8e-4021-ad03-f039b5a45ac5_c7ae62d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสัมพันธ์ระหว่างญี่ปุ่นกับเกาหลีใต้ที่เพิ่มขึ้นเมื่อลีกับอิชิบะพบกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3322845/south-korea-needs-japan-lee-and-ishiba-meet-hopes-closer-ties-grow?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การผลักดันความสัมพันธ์ที่ใกล้ชิดกับโตเกียวของประธานาธิบดีเกาหลีใต้ลีแจมุงได้เพิ่มความคาดหวังในญี่ปุ่นโดยนักวิเคราะห์อธิบายว่าการเข้าถึงของเขาเป็นการเปลี่ยนแปลงในทางปฏิบัติที่อาจเปลี่ยนรูปแบบของความสัมพันธ์ทวิภาคีที่ยาวนานโดยข้อพิพาททางประวัติศาสตร์ลีมีกำหนดจะไปญี่ปุ่นในวันเสาร์สำหรับการประชุมสุดยอดสองวันกับนายกรัฐมนตรีชิเกรุอิชิบะโดยผู้นำทั้งสองคาดว่าจะลงนามในข้อตกลงหลายฉบับ</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:33:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce0913edabe390251deb644efff4a3efd54f7b31</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/0ce4a31a-0dfd-4633-b507-1388704d4b5a_6ac96578.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สุนัขจรจัดของเดลีไว้ชีวิตที่พักพิงเนื่องจากศาลชั้นนำของอินเดียทบทวนนโยบาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3322840/indias-top-court-modifies-stray-dog-order-after-protests-animal-lovers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฎีกาของอินเดียได้แก้ไขคำสั่งเกี่ยวกับสุนัขจรจัดเมื่อวันศุกร์โดยมีคำสั่งให้ผู้ที่รับมาจากถนนในและรอบๆกรุงนิวเดลีได้รับการปล่อยตัวหลังจากการทำหมันและการฉีดวัคซีนตามพายุการประท้วงจากคนรักสัตว์เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาศาลได้ตัดสินให้ย้ายสุนัขจรจัดทั้งหมดในนิวเดลีและชานเมืองไปยังที่พักพิงหลังจากที่มีการกัดสุนัขและกรณีโรคพิษสุนัขบ้าเพิ่มขึ้นนักวิจารณ์ของ r</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:24:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a43f64e3fc5a6c10251497d63aaa2c507e8c205</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/54a1cc6b-bb06-4c9a-a6a8-24efc6332fbd_4a02d8d0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหประชาชาติประกาศความอดอยากในกาซากล่าวโทษอิสราเอลเนื่องจาก 500,000 คนต้องเผชิญกับความหิวโหยอย่างร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3322839/un-officially-declares-famine-gaza-500000-face-catastrophic-hunger?utm_source=rss_feed</link>
      <description>องค์การสหประชาชาติในวันศุกร์ได้ประกาศอย่างเป็นทางการถึงความอดอยากในกาซาซึ่งเป็นครั้งแรกในตะวันออกกลางโดยผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่า 500,000 คนกำลังเผชิญกับความหิวโหย "หายนะ" ทอมเฟล็ทเชอร์หัวหน้าผู้ช่วยของสหประชาชาติกล่าวว่าความอดอยากนี้สามารถป้องกันได้ทั้งหมดโดยกล่าวว่าอาหารไม่สามารถผ่านไปยังดินแดนปาเลสไตน์ “เนื่องจากการกีดขวางอย่างเป็นระบบโดยอิสราเอล” แต่กระทรวงต่างประเทศของอิสราเอลกลับตีกลับทันที</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:19:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79564b8c8070be37a031b298d67e6a39f85fbe7d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/393db4c8-4daf-4ed7-8f2c-2d89bfc4dd4a_fd335d71.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตสหภาพยุโรประดับสูงในฮ่องกงกล่าวว่าข้อกล่าวหาการเปลี่ยนเรือของรัสเซียเป็น ‘ข้อกังวลหลัก’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3322835/top-eu-envoy-hong-kong-says-alleged-russian-transshipments-major-concern?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้แทนระดับสูงของกลุ่มในเมืองกล่าวว่าการส่งสินค้าที่ใช้คู่ที่ถูกกล่าวหาจากตะวันตกสำหรับความพยายามในการทำสงครามของรัสเซียในยูเครนยังคงเป็น "ความกังวลที่สำคัญ" สำหรับสหภาพยุโรปในงานวันศุกร์เพื่อฉลองวันประกาศอิสรภาพของยูเครน Harvey Rouse หัวหน้าสำนักงานสหภาพยุโรปในฮ่องกงกล่าวว่าเขายังคงหยิบยกปัญหานี้กับเจ้าหน้าที่ของเมืองและหวังว่าจะมี "</description>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 10:00:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6def923ce6b167379fbe38a7f26d969c917c84fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/22/120de3e0-9e78-4356-91b4-faf1c72c4d91_74a3a8b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
