<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ที่อยู่นโยบายต่อไปของจอห์นลีใกล้เข้ามาแล้วชาวฮ่องกงคาดหวังอะไรได้บ้าง?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3325757/john-lees-next-policy-address-around-corner-what-can-hongkongers-expect?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บริหารระดับสูงของฮ่องกง John Lee Ka-chiu จะได้รับความสนใจในวันพุธโดยคาดว่านโยบายประจำปีฉบับที่สี่ของเขาจะช่วยกระตุ้นเศรษฐกิจที่ซบเซาต่อสู้กับปัญหาการดำรงชีวิตที่หยั่งรากลึกและได้รับการอนุมัติจากปักกิ่งในคราวเดียวเพียงหนึ่งวันก่อนที่พิมพ์เขียวนโยบายของลีจะถูกเปิดเผยโพสต์จะแบ่งปันสิ่งที่ได้เรียนรู้เกี่ยวกับทิศทางที่วางแผนไว้สำหรับเมือง 1. ทุกอย่างไปกับ Northern Metro</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 12:01:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0fd340b1f35994b7612de3d3adc198e56530dcf0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/8591a6ad-9833-407b-8c29-9e8e915df8b9_ef3e7929.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทที่ปรึกษาของสหรัฐอเมริกา Alvarez &amp; Marsal วางแผนการขยายตัวครั้งใหญ่ในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3325756/us-firm-alvarez-marsal-plans-major-china-expansion-evergrande-saga-raises-its-profile?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทที่ปรึกษาในสหรัฐอเมริกา Alvarez &amp; Marsal (A&amp;M) มีเป้าหมายที่จะขยายสาขาในประเทศจีนมากขึ้นหลังจากเพิ่มจำนวนพนักงานในฮ่องกงและแผ่นดินใหญ่เป็นสามเท่าในช่วงห้าปีที่ผ่านมาเป็นมากกว่า 400 คนในขณะที่เพิ่มรายได้เป็นสี่เท่าเจมส์ดูโบว์กรรมการผู้จัดการและหัวหน้าร่วมของ North As กล่าวว่าบริษัทในนิวยอร์กวางแผนที่จะเพิ่มพนักงานในประเทศจีนเป็นห้าเท่าในอีกสี่ถึงห้าปีข้างหน้า</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 11:42:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5183cb5921f5e62a258ad5b3c91daa3a7efe4a5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/11341df6-b3f3-488e-929b-a60c9446d8e7_46cedadd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงไต่ขึ้น 3 อันดับสู่อันดับ 15 ในดัชนีนวัตกรรมระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3325755/hong-kong-climbs-three-spots-no-15-global-innovation-index?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้เพิ่มขึ้นสามอันดับเป็นอันดับที่ 15 ในดัชนีนวัตกรรมระดับโลกที่ด้านหลังของจุดแข็งในด้านการจัดหาสินเชื่อการศึกษาระดับอุดมศึกษาและการดูดซับความรู้เผยแพร่เมื่อวันอังคารฉบับล่าสุดของการศึกษาประจำปีขององค์การทรัพย์สินทางปัญญาโลกที่มีเศรษฐกิจเกือบ 140 แห่งทำให้ฮ่องกงอยู่ในอันดับที่ 5 ในเอเชียโดยมีค่าใช้จ่ายในการวิจัยและพัฒนาทั้งหมดของเมืองและจำนวน</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 11:40:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59d7e9ad9dfb57ed45024bfb95c9a611f21af0b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/e21ce943-6076-4590-a4dc-3a0d42f2868e_7c9a0905.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงเพื่อต้อนรับนักท่องเที่ยวชาวจีนแผ่นดินใหญ่ 1.5 ล้านคนสำหรับวันหยุดพักผ่อนวันชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3325754/hong-kong-welcome-15-million-mainland-chinese-visitors-national-day-break?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำอุตสาหกรรมการท่องเที่ยวกล่าวว่าฮ่องกงคาดว่าจะมีนักท่องเที่ยวชาวจีนแผ่นดินใหญ่ 1.5 ล้านคนในช่วงวันหยุดยาว "สัปดาห์ทอง" ซึ่งเพิ่มขึ้นร้อยละ 10 จากปีที่แล้วโดยเมืองนี้มีส่วนลดสำหรับการเฉลิมฉลองตั้งแต่การขนส่งไปจนถึงตั๋วภาพยนตร์สำหรับโอกาสนี้การปรับตัวสูงขึ้นที่คาดการณ์ไว้สามารถเห็นเมืองกลับสู่ระดับสูงสุดอีกครั้งที่บันทึกไว้ในปี 2018 เมื่อมีการนับถึง 1</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 11:28:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">850d5e9b3b4aa701a6ea96f9d151a4127dd2e821</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/c580d9d5-5f50-4e47-a635-98e014e7e779_305fbb82.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กำลังค้นหานักปีนเขาที่หายตัวไปบนเกาะลัมมาของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325749/search-under-way-missing-hiker-hong-kongs-lamma-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงกำลังค้นหาชายคนหนึ่งจากจีนแผ่นดินใหญ่ที่หายตัวไปตั้งแต่วันเสาร์หลังจากการเดินทางไปปีนเขาที่เกาะลัมมาซึ่งล่าสุดเขาบอกเพื่อนร่วมงานว่าเขาสงสัยว่าเขาหลงทางเจิ้งโทอายุ 52 ปีเดินทางมาถึงฮ่องกงในวันเดียวกันเพื่อทำธุรกิจระยะสั้นและเข้าพักที่โรงแรมแห่งหนึ่งใน Kwun Tong ในเช้าวันเสาร์เขาบอกเพื่อนร่วมงานว่าเขาวางแผนที่จะปีนเขา L</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 11:05:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7826ba001cf559e56971382bc3b043f3fa0ae295</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/61c85ca4-0049-4139-af0f-96662cd24703_7efb236a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
