<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การนัดหยุดงานของสหรัฐฯ - อิสราเอลในอิหร่านส่งสัญญาณระยะใหม่ของการเพิ่มระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3344982/us-israeli-strike-iran-signals-new-phase-global-escalation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การนัดหยุดงานของสหรัฐและอิสราเอลที่ประสานงานกันภายในอิหร่านทำเครื่องหมายมากกว่าอีกตอนหนึ่งในการเผชิญหน้าที่ยาวนานซึ่งแสดงให้เห็นถึงการยกระดับโครงสร้างซึ่งผลที่ตามมานั้นขยายออกไปไกลกว่าตะวันออกกลางนี่ไม่ใช่จุดเริ่มต้นของสงครามครั้งใหม่มันเป็นขั้นตอนต่อไปในความขัดแย้งที่เกิดขึ้นตั้งแต่เดือนตุลาคม 2023 ค่อยๆเปลี่ยนจากการแลกเปลี่ยนพร็อกซีและการดำเนินการเงาไปเป็น direc</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 13:20:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df38e2ebce634eff44ebd23a99014c30e63093bd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/074c5387-8e77-4177-b9f1-c9ee27ce31ca_8238158e.jpg?itok=SkqxCELr&amp;v=1772283731" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงออกคำเตือนห้ามเดินทางไปอิหร่านท่ามกลางการโจมตีทางอากาศระหว่างสหรัฐฯกับอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3344987/hong-kong-issues-fresh-warning-against-travel-iran-amid-us-israeli-air-strikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงได้ออกคำเตือนใหม่เกี่ยวกับการเดินทางไปอิหร่านในขณะที่เที่ยวบินอย่างน้อยเก้าเที่ยวบินไปยังตะวันออกกลางจากเมืองได้ถูกยกเลิกหรือล่าช้าหลังจากการโจมตีร่วมกันระหว่างสหรัฐกับอิสราเอลในประเทศคำเตือนนี้ออกมาเพื่อตอบสนองต่อสหรัฐอเมริกาและอิสราเอลที่เริ่มการโจมตีทางอากาศครั้งใหญ่ต่อเป้าหมายทั่วอิหร่านในวันเสาร์ซึ่งดูเหมือนจะเป็นหนึ่งในเป้าหมายที่ตรงไปตรงมาที่สุด</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 13:16:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7aa366102e6c88899aef541bd7d67fcb9ca71ae</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/bf2d6afd-35e4-40ad-aa16-915dee1f5df8_35735707.jpg?itok=q9tseWFZ&amp;v=1772284598" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้หวันกำลังซื้อระบบอาวุธราคาแพงของสหรัฐอเมริกาแต่มันเป็นระบบที่ถูกต้องหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3344968/taiwan-buying-expensive-us-weapons-systems-are-they-right-ones?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจัดซื้อแพคเกจอาวุธของสหรัฐอเมริกา 3 ชุดของไต้หวันอยู่ภายใต้การตรวจสอบใหม่โดยผู้เชี่ยวชาญทางทหารกำลังตั้งคำถามถึงประสิทธิภาพของพวกเขาในการยับยั้งปักกิ่งการอภิปรายมีความคมชัดขึ้นหลังจากที่พรรคฝ่ายค้านปิดกั้นงบประมาณการป้องกันพิเศษ 1.25 ล้านล้านเหรียญไต้หวัน (40,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในคณะกรรมการขั้นตอนของสภานิติบัญญัติเมื่อเดือนที่แล้วที่เป็นศูนย์กลางของการวิพากษ์วิจารณ์ล่าสุดคือเราสามคน -</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">751ded01519a4f6fa0db838e6530cd3a80f13675</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/78867caa-1ef8-495f-8eee-6103ee7aca77_ced6e97b.jpg?itok=cMRaXqFT&amp;v=1772267131" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐ - อิสราเอลโจมตีอิหร่าน: เหตุการณ์นี้เกิดขึ้นได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344984/us-israel-attack-iran-how-it-unfolded?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เริ่มตั้งแต่ก่อนวาระแรกโดนัลด์ทรัมป์ได้ออกมาข่มขู่อิหร่านศัตรูตัวฉกาจของวอชิงตันในขณะเดียวกันก็กระตุ้นให้มีการเจรจาด้วยเขาเตือนเมื่อปลายเดือนมกราคมว่า "เวลากำลังจะหมด" กระตุ้นให้เตหะราน "ทำข้อตกลง" หลังจากการเจรจาทางอ้อมกลับมาระหว่างทั้งสองประเทศอีกครั้งเขาได้ข่มขู่อิหร่านในวันที่ 12 กุมภาพันธ์ด้วยผลที่ "กระทบกระเทือนจิตใจ" ทำให้ทั้งสองประเทศ "10, 15 วันซึ่งค่อนข้างสูงมาก"</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 12:18:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5707b634946490a6869257359128d66277b69004</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/38771232-c3fe-4154-b9f4-821e7f397128_c8ab9d81.jpg?itok=8kGyN1Y7&amp;v=1772281087" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือเปิดเผยภาพลูกสาววัยรุ่นของคิมยิงปืนไรเฟิลที่สนามยิงปืน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3344959/north-korea-unveils-image-kims-teenage-daughter-firing-rifle-shooting-range?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือมอบปืนไรเฟิลซุ่มยิงใหม่ให้กับเจ้าหน้าที่ระดับสูงของรัฐบาลและทหารหลังจากการประชุมของพรรคร่วมรัฐบาลเป็นเวลาหนึ่งสัปดาห์เพื่อเฉลิมฉลองความเป็นผู้นำของเขาโดยสื่อของรัฐเน้นภาพของลูกสาววัยรุ่นของเขาที่มุ่งเป้าไปที่สนามยิงปืนเนื่องจากการปรากฏตัวที่โดดเด่นมากขึ้นของเธอทำให้เธอคาดเดาว่าคิมกำลังดูแลเธอในฐานะผู้นำในอนาคตคิมมอบปืนไรเฟิลให้กับผู้อาวุโสพาร์</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad4405c1b695c6c4df0e3d6345ea3c9db4b3c514</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/28/022d86a7-381c-49c7-8437-1d458491f6b6_20961361.jpg?itok=z4Ey-DZu&amp;v=1772267261" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
