<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ที่นั่งขายหมดในเส้นทางรถไฟความเร็วสูงใหม่ของฮ่องกงไปยังจีนแผ่นดินใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3339570/seats-sell-out-hong-kongs-new-high-speed-rail-routes-mainland-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครือข่ายรถไฟความเร็วสูงที่ขยายตัวของฮ่องกงได้พิสูจน์ให้เห็นแล้วว่าได้รับความนิยมอย่างรวดเร็วในหมู่นักเดินทางโดยรถไฟไปยังจุดหมายปลายทางของจีนแผ่นดินใหญ่ที่เพิ่มเข้ามาใหม่ 16 แห่งเห็นหลายชั้นเรียนขายหมดในวันแรกของการขายตั๋วเดอะโพสต์ตั้งข้อสังเกตว่าในขณะที่ฝูงชนไม่ได้มาซื้อตั๋วที่สถานีเกาลูนตะวันตกแต่ยอดขายออนไลน์ก้าวหน้าไปอย่างรวดเร็ว MTR Corporation ประกาศเมื่อวันอาทิตย์ว่าจะเพิ่ม</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:16:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8815f6f76ed0ecf4345f83b43026999f2e6754e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/b4bd5ac4-8b4a-4aa0-977b-83d38ac1c53e_13e7dfac.jpg?itok=g8L1pfrL&amp;v=1768202173" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนให้คำมั่นผลักดันพลังงานสีเขียวกับ Global South ส่งสัญญาณการเปิดตลาดที่กว้างขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3339569/china-pledges-green-energy-push-global-south-signals-wider-market-opening?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนได้ให้คำมั่นว่าจะกระชับความร่วมมือด้านพลังงานและแร่ธาตุสีเขียวกับประเทศต่างๆในภาคใต้โดยกล่าวว่าการเคลื่อนไหวดังกล่าวสอดคล้องกับเป้าหมายทางอุตสาหกรรมและก้าวไปสู่การเปิดกว้างทางเศรษฐกิจของรัฐบาลจีนต่อไปตามคำวิจารณ์หน้าหนึ่งล่าสุดในหนังสือพิมพ์อย่างเป็นทางการของพรรคคอมมิวนิสต์ “ท่ามกลางการเปลี่ยนแปลงอย่างลึกซึ้งในสภาพแวดล้อมโลก [ความมุ่งมั่นของจีนที่จะส่งเสริม</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:05:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09afae5669dc53a0ed664a73f9cfc8d2fc84a42e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/f7328cfa-edd7-4156-917a-5aa14306a4d1_19309876.jpg?itok=sKpC5aSg&amp;v=1768201522" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ครอบครัว Qwen ของ Alibaba มียอดดาวน์โหลด 700 ล้านครั้งเพื่อนำไปสู่การยอมรับ AI แบบโอเพ่นซอร์สทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3339568/alibabas-qwen-family-hits-700-million-downloads-lead-global-open-source-ai-adoption?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รูปแบบปัญญาประดิษฐ์ตระกูล Qwen ที่เป็นเรือธงของ Alibaba Cloud มียอดดาวน์โหลดสูงกว่า 700 ล้านครั้งณเดือนมกราคมบนแพลตฟอร์มนักพัฒนา Hugging Face ซึ่งทำให้เป็นระบบ AI โอเพ่นซอร์สที่ใช้กันอย่างแพร่หลายมากที่สุดในโลกจากการวิจัยที่เผยแพร่เมื่อวันศุกร์โดยที่ปรึกษา AIBase โดยอ้างข้อมูลจาก Hugging Face การดาวน์โหลด Qwen โดยประมาณณเดือนธันวาคมเพียงเดือนเดียวเกินกว่ายอดรวมของ</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:01:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3ad98d11db4b6b5ebe78125e9b03822331b28a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/d637d64d-2d20-46e8-9e0e-de23567b78a9_f1520d95.jpg?itok=GWRR6jMU&amp;v=1768201280" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าหน่วยดับเพลิงฮ่องกงเรียกร้องให้เคารพความสัมพันธ์ของชุมชนผู้รอดชีวิตจากอัคคีภัยไทโป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339564/hong-kong-dab-chief-urges-respect-tai-po-fire-survivors-community-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าพรรคการเมืองที่ใหญ่ที่สุดของฮ่องกงได้กระตุ้นให้เจ้าหน้าที่เคารพความสัมพันธ์ของชุมชนที่หยั่งรากลึกของผู้อยู่อาศัยที่พลัดถิ่นโดยนรก Tai Po ที่ร้ายแรงท่ามกลางความกังวลที่เพิ่มขึ้นว่ารัฐบาลอาจตัดตัวเลือกในการสร้างใหม่ในสถานที่เดิม Gary Chan Hak-kan ประธานพันธมิตรประชาธิปไตยเพื่อความดีขึ้นและความก้าวหน้าของฮ่องกงกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าในขณะที่ Wang</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:55:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aaf77dee3e4d268438fdce74369647fa01b4b7c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/9f3c07ae-9bb8-490f-bb97-0bad21d9cafb_3d1f55af.jpg?itok=kwjkEiZ7&amp;v=1768200812" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วัยรุ่นสิงคโปร์ที่ทำ peer แช่อวัยวะเพศในน้ำมันพริกดื่มปัสสาวะได้รับการคุมประพฤติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339563/singapore-teen-who-made-peer-soak-genitals-chilli-oil-drink-urine-given-probation?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วัยรุ่นชาวสิงคโปร์ที่ทำให้วัยรุ่นอีกคนหนึ่งกระทำการที่เสื่อมเสียเช่นแช่อวัยวะเพศของเขาในน้ำมันพริกและดื่มปัสสาวะของเขาเองได้รับการคุมประพฤติเป็นเวลา 21 เดือนในวันจันทร์ชายวัย 18 ปีแสร้งทำเป็นผู้หญิงเพื่อหลอกลวงเหยื่อชายและอายุ 18 ปีให้เชื่อว่าพวกเขามีความสัมพันธ์ที่โรแมนติกทั้งผู้ต้องหาและผู้เสียหายซึ่งมีอายุประมาณ 16 ปีในขณะที่</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:51:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7dc9d6af1f44872593e84d9f3f89060b510a0698</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/50ff66ce-e686-4bab-8a32-e49083b22967_7c8e21e7.jpg?itok=flmtw912&amp;v=1768200691" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
