<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อดีตพนักงานต้อนรับบนเครื่องบินปลอมตัวเป็นนักบินสำหรับการเดินทางฟรีหลายร้อยเที่ยวบนสายการบินในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340657/former-flight-attendant-posed-pilot-hundreds-free-trips-us-airlines?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตพนักงานต้อนรับบนเครื่องบินของสายการบินแคนาดาปลอมตัวเป็นนักบินพาณิชย์และเป็นพนักงานต้อนรับบนเครื่องบินคนปัจจุบันเพื่อรับเที่ยวบินฟรีหลายร้อยเที่ยวจากสายการบินในสหรัฐอเมริกาเจ้าหน้าที่กล่าว Dallas Pokornik อายุ 33 ปีจากโตรอนโตถูกจับกุมในปานามาหลังจากถูกฟ้องร้องในข้อหาฉ้อโกงเงินในศาลรัฐบาลกลางในฮาวายเมื่อเดือนตุลาคมที่ผ่านมาเขาสารภาพว่าไม่มีความผิดในวันอังคารหลังจากการส่งผู้ร้ายข้ามแดนตามที่ศาลกำหนด</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4308bf1e4d9588991b79ab9a856d0bc431c006c1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/9dd5c467-93ec-45cf-b7a6-781bc60c6a8e_3e5f7565.jpg?itok=r65j3qoQ&amp;v=1768975225" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ป้าชาวจีนสอนการออกกำลังกายแบบชี่กงให้กับเพื่อนผู้โดยสารที่สนามบินไคโรในระหว่างเที่ยวบินล่าช้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3339973/china-aunties-teach-qigong-exercises-fellow-passengers-cairo-airport-during-flight-delay?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มป้าชาวจีนนำบทเรียนชี่กงอย่างกะทันหันที่สนามบินไคโรสร้างความประทับใจให้กับเพื่อนผู้โดยสารและได้รับเสียงปรบมือเมื่อวันที่ 9 มกราคมกลุ่มทัวร์จีนในอียิปต์กำลังรอเที่ยวบินไปอัสวานเมื่อเที่ยวบินล่าช้ากว่าห้าชั่วโมงหญิงวัยกลางคนบางคนที่รู้จักกันในประเทศจีนในฐานะป้าในกลุ่มที่รวมตัวกันด้วยความรักในการเต้นรำและการเดินทางตัดสินใจที่จะผ่านช่วงเวลา</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6e7e71d79c952f7744ee4852f5ed969c121d8ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/11b2bf55-a16a-4d3d-85ce-3430f4ff942e_77c85671.jpg?itok=Vi4pwpmu&amp;v=1768456029" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนควรใช้ประโยชน์จากกำลังซื้อเพื่อเพิ่มการใช้เงินหยวนในการค้า: อดีตที่ปรึกษา PBOC</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3340653/china-should-leverage-buying-power-boost-yuans-use-trade-former-pboc-adviser?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนควรใช้ประโยชน์จากกำลังซื้อขนาดใหญ่เพื่อกระตุ้นการนำเข้าที่ชำระเป็นเงินหยวนและเปลี่ยนไปสู่โครงสร้างการค้าที่สมดุลมากขึ้นเพื่อเร่งการใช้สกุลเงินทั่วโลกตามที่อดีตที่ปรึกษาธนาคารกลางกล่าวข้อเสนอนี้ส่งสัญญาณถึงโอกาสที่อาจเกิดขึ้นสำหรับการทำให้เป็นสากลของเงินหยวนหลายปีหลังจากที่ปักกิ่งเริ่มกระบวนการในปี 2009 โดยการอนุญาตให้ผู้ส่งออกที่ได้รับการคัดเลือกได้รับการชำระเงินใน Ch</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 05:36:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecaf57b7946e9ccb818726d7487da10ddfd2617d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/776c94f9-fbe4-415e-aa07-459e9a91ccb1_5e5b56e4.jpg?itok=yCLUHShQ&amp;v=1768973782" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่หลายประเทศปิดกั้น Grok สำหรับเนื้อหาลามกอนาจารเรียกร้องให้มีการติดตั้งขอบถนนทั่วอาเซียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3340593/more-nations-block-grok-obscene-content-calls-asean-wide-curbs-mount?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเคลื่อนไหวที่แยกต่างหากโดยสามประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เพื่อบล็อกแชทบอท AI Grok เหนือภาพปลอมทางเพศที่ชัดเจนคือ "เบรกฉุกเฉิน" ที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าอาจเป็นอันตรายทันทีแต่พวกเขาขาดการประสานงานในระดับภูมิภาคที่จำเป็นเพื่อลดความเสี่ยงของปัญญาประดิษฐ์ที่ถูกจัดการเมื่อวันศุกร์ฟิลิปปินส์กล่าวว่ากำลังจำกัดการเข้าถึง Grok ตาม stek ที่คล้ายกัน</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 05:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9eecdc81897edd55d756aa54d8bc5ee054d32c3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/20/06ab3ded-f99e-42ae-b1c7-70a90077a7e9_7c3cd28a.jpg?itok=SXUjgGYA&amp;v=1768913301" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทางการฮ่องกงอาจตรวจสอบผู้อำนวยการบริษัทก่อสร้างเพื่อเสริมสร้างการกำกับดูแล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340652/hong-kong-authorities-may-vet-construction-firm-directors-strengthen-oversight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการฮ่องกงอาจขยายการตรวจสอบประวัติบุคคลที่ได้รับอนุญาตในโครงการก่อสร้างเพื่อให้ครอบคลุมผู้อำนวยการบริษัทหัวหน้าฝ่ายพัฒนากล่าวว่าในขณะที่รัฐบาลย้ายไปอุดช่องโหว่ทางนโยบายที่เปิดเผยโดยนรก Tai Po เลขาธิการเพื่อการพัฒนา Bernadette Linn Hon-ho ได้แบ่งปันทิศทางนโยบายที่เป็นไปได้ในวันพุธหลังจากที่ผู้เชี่ยวชาญตั้งข้อสังเกตเมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาว่าข้อเสนอของรัฐบาล</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 05:23:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ed88368d6d06b7349e5579b61cc49f1fec2e504</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/21/1720fe1c-7cdd-438a-a1e4-53935566dfc0_194d6e89.jpg?itok=o_yHHazT&amp;v=1768973016" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
