<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>11 คนที่หายไปในไอวอรี่โคสต์หลังจากฮิปโปปิดเรือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3324620/11-missing-ivory-coast-after-hippo-capsizes-boat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้สูญหาย 11 คนรวมถึงเด็กๆหลังจากฮิปโปโปเตมัสคว่ำเรือทางตะวันตกเฉียงใต้ของไอวอรี่โคสต์เจ้าหน้าที่ของรัฐกล่าวเมื่อวันเสาร์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงความสามัคคีและความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันของชาติแอฟริกาตะวันตก Myss Belmonde Dogo กล่าวในหน้า Facebook ของเธอว่าผู้หญิงที่หายไปเด็กหญิงตัวเล็กๆและทารกเธอบอกว่าฮิปโปโปเตมัสให้ทิปเรือแคนูแคบๆ</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 15:19:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6333006b4f681fd45484bda51f3ec835995a0be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/0c936c75-c8b2-4e94-9894-7f4b6af9c6af_bce61c95.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลายสิบคนถูกจับกุมในการประท้วงล่าสุดของสหราชอาณาจักรสำหรับการดำเนินการของกลุ่มปาเลสไตน์ที่ถูกห้าม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324619/dozens-arrested-latest-uk-protest-banned-palestine-action?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจอังกฤษจับกุมประชาชนอีกหลายสิบคนในวันเสาร์ภายใต้กฎหมายต่อต้านการก่อการร้ายเนื่องจากแสดงให้เห็นถึงการสนับสนุนการกระทำของปาเลสไตน์ซึ่งเป็นกลุ่มโปรปาเลสไตน์ที่ถูกห้ามโดยรัฐบาลในฐานะองค์กรก่อการร้ายอังกฤษสั่งห้ามการกระทำของปาเลสไตน์ภายใต้กฎหมายต่อต้านการก่อการร้ายในเดือนกรกฎาคมหลังจากที่สมาชิกบางคนบุกเข้าไปในฐานทัพอากาศและเครื่องบินทหารเสียหายกลุ่มกล่าวหากของสหราชอาณาจักร</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 14:36:03 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ac5930896070a57fb33a36109018e97d8908524</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/5c25f38c-d863-44bc-9cd6-fd8eeee7cab1_d700c838.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาเธ่ย์ของฮ่องกงขอความช่วยเหลือจากตำรวจในการนำผู้โดยสารที่ ‘มึนเมา’ ออก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3324616/hong-kongs-cathay-seeks-police-help-removing-intoxicated-passenger?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิคแอร์เวย์สซึ่งเป็นสายการบินธงชาติฮ่องกงเรียกร้องให้ตำรวจช่วยนำผู้โดยสารที่มีรายงานว่ามีอาการมึนเมาและมีพฤติกรรมที่ไม่เหมาะสมออกส่งผลให้เที่ยวบินล่าช้าเกือบสองชั่วโมงสายการบินกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าเที่ยวบิน CX255 จากฮ่องกงไปลอนดอนซึ่งมีกำหนดออกเดินทางเวลา 23.15 น. ของวันที่ 4 กันยายนล่าช้าเนื่องจากผู้โดยสารชายชาวอังกฤษอายุ 38 ปี “กัปตันทำให้</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 14:10:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">001eb074e7e97a59634eb02a938d5b2f28f0e6b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/dda28299-f424-4400-8e90-b3a9df4c62bf_d83de941.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คาทอลิก LGBTQ ฉลองการยอมรับในการจาริกแสวงบุญปีศักดิ์สิทธิ์ไปยังกรุงโรม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3324617/lgbtq-catholics-celebrate-new-sense-acceptance-holy-year-pilgrimage-rome?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวคาทอลิก LGBTQ และครอบครัวหลายร้อยคนมีส่วนร่วมในการจาริกแสวงบุญปีศักดิ์สิทธิ์ไปยังกรุงโรมเมื่อวันเสาร์เพื่อเฉลิมฉลองการยอมรับในคริสตจักรคาทอลิกในระดับใหม่หลังจากที่รู้สึกหวาดหวั่นมานานและให้เครดิตสมเด็จพระสันตะปาปาฟรานซิสกับการเปลี่ยนแปลงบิชอปฟรานเชสโกซาวิโนรองประธานการประชุมบิชอปอิตาลีฉลองมิสซาให้กับผู้แสวงบุญในโบสถ์ Chiesa del Gesu ซึ่งเป็นโบสถ์หลักของพระเยซูอิต</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 14:08:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2cbb8140d78dfb5d65bffe24c97d281f18b58ee7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/e0c5fb40-7b18-44ce-842c-c594a3e8cd7c_93d52f98.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การขยายสัญญาสงบศึกทางการค้ากับจีนของอเมริกาจะเป็นประโยชน์ต่อเกษตรกรในภาคตะวันตกตอนกลางของสหรัฐอเมริกาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3323409/will-americas-extended-trade-truce-china-be-boon-farmers-us-midwest?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีความแตกแยกที่สำคัญในดินแดนใจกลางอเมริการัฐฟาร์มของสหรัฐอเมริกากำลังเผชิญกับการส่งออกสินค้าโภคภัณฑ์ที่สำคัญลดลงเนื่องจากรัฐบาลจีนหันไปหาซัพพลายเออร์ทางเลือกซึ่งส่วนใหญ่อยู่ในบราซิลอันเป็นผลมาจากสงครามการค้าของโดนัลด์ทรัมป์อย่างไรก็ตามเกษตรกรบางคนต้องการให้ประธานาธิบดีสหรัฐฯได้รับประโยชน์จากข้อสงสัยที่ว่าในที่สุดแนวทางการไปสู่ปักกิ่งของเขาจะเกิดผลในรูปแบบของคำสั่งซื้อที่มากขึ้นจากประเทศจีน</description>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 14:03:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2eaee8f6f767e7768470a9aff4fd8ef36b35868b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/06/8c0b4cae-54ae-4853-9026-eb4fc98d560d_2ccc70e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
