<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจเพื่อกระชับความสัมพันธ์ของชาวอาเซียนในขณะที่ฮ่องกงตั้งเป้าที่จะเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมตำรวจสากลชั้นนำครั้งแรก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3338667/police-deepen-asean-ties-hong-kong-set-host-first-top-interpol-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้บัญชาการตำรวจฮ่องกงให้คำมั่นว่าจะเพิ่มความร่วมมือกับประเทศในอาเซียนเพื่อเสริมสร้างบทบาทของกองกำลังในฐานะ "ซูเปอร์คอนเนคเตอร์" ในการบังคับใช้กฎหมายเนื่องจากเมืองกำลังก้าวขึ้นสู่การเป็นเจ้าภาพการประชุมประจำปีชั้นนำขององค์การตำรวจสากลในเดือนพฤศจิกายนเป็นครั้งแรกผู้บัญชาการตำรวจ Joe Chow Yat-ming ซึ่งทำงานที่สำนักงานใหญ่ของตำรวจสากลลียงในฐานะเจ้าหน้าที่ข่าวกรองอาชญากรรมระหว่างปี 2012 ถึง 2013 กล่าวว่า</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:30:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a30f50cce9a893377453fc6483bfc62dba0c50c1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/dcabf6cf-f052-4851-85bc-652d381108f8_bbb411e5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การรีบาวด์การเช่าสำนักงานในฮ่องกงช่วยยกระดับแนวโน้มในปี 2026 แต่ค่าเช่ายังคงอยู่ภายใต้แรงกดดัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3338546/hong-kong-office-leasing-rebound-lifts-outlook-2026-rents-remain-under-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาคสำนักงานที่ถูกทำลายของฮ่องกงแสดงให้เห็นสัญญาณชีวิตที่ระมัดระวังในปี 2025 โดยได้รับการสนับสนุนจากการปรับปรุงในเขตหลักและการปฏิเสธการเช่าที่ช้าลงและ - ในขณะที่นักวิเคราะห์กล่าวว่าแนวโน้มจะยังคงดำเนินต่อไปในปี 2026 – ค่าเช่าไม่น่าจะเพิ่มขึ้นในช่วงหกเดือนข้างหน้าปีที่จะมาถึงคาดว่าจะสร้างแรงผลักดันของตลาดด้วยการรักษาเสถียรภาพที่เกิดขึ้นเป็นรูปแบบที่โดดเด่น</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:30:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">812d13bd45ce11dfcd04bbc8748212cfa8e79b4a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/677f07ce-b373-4f23-a197-26ff187e2619_61b7520a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>HKMA พูดคุยกับ SFC หน่วยงานประกันภัยเพื่อส่งเสริมฟินเทคในอีก 5 ปีข้างหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3338531/hkma-talks-sfc-insurance-authority-promote-fintech-over-next-5-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกลางฮ่องกง (HKMA) คาดว่าจะทำงานร่วมกับหน่วยงานกำกับดูแลทางการเงินอื่นๆเพื่อส่งเสริมการยอมรับปัญญาประดิษฐ์ในภาคส่วนต่างๆในช่วงห้าปีข้างหน้าและพัฒนาฟินเทคให้ก้าวหน้ายิ่งขึ้นตามการเปิดเผยของหัวหน้าธนาคารกลางโดยพฤตินัยของเมืองภายใต้แผนห้าปีที่เรียกว่า Fintech 2030 ที่เริ่มต้นในปีนี้ HKMA จะขยายขอบเขตการผลิตไฟฟ้าของเมือง</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c38a22421cfa60e07dd7819140edd3d010d7a27c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/26cd76ea-2f47-4ab0-8297-38ff077ceda0_b3f7bef2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือเชื่อมโยงการยิงขีปนาวุธเมื่อวันอาทิตย์กับ ‘วิกฤตการณ์ทางภูมิศาสตร์การเมืองล่าสุด’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3338706/north-korea-links-sundays-missile-launch-recent-geopolitical-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมจองอึนผู้นำสันโดษของเกาหลีเหนือดูแลการทดสอบยิงขีปนาวุธไฮเปอร์โซนิกเมื่อวันอาทิตย์ในการฝึกซ้อมที่จำเป็นโดย "วิกฤตการณ์ทางภูมิศาสตร์การเมืองที่ผ่านมา" สื่อของรัฐอ้างถึงเขาว่ารายงานเมื่อวันจันทร์โดยสำนักข่าวกลางเกาหลี (KCNA) ยืนยันและเพิ่มรายละเอียดเกี่ยวกับการยิงขีปนาวุธครั้งแรกของเกาหลีเหนือในปี 2026 รวมถึงการใช้ระบบอาวุธใหม่ที่ "ล้ำสมัย" โดยใช้ hy</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 00:03:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8af7e6407869d3e2cfd4aaeccbd08e4ec95ed48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/cbc6fd74-e945-4b06-ac19-ee9b8bbc8620_2c76e153.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดฟิลิปปินส์ในฐานะประธานอาเซียนจึงอาจทิ้งปัญหาสันติภาพไทย - กัมพูชาไว้กับสหรัฐฯและจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3338651/why-philippines-asean-chair-may-leave-thai-cambodian-peace-problem-us-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฟิลิปปินส์ในฐานะประธานอาเซียนปี 2026 จะต้องตัดสินใจว่าจะแทรกแซงแถวไทย - กัมพูชามากน้อยเพียงใดอย่างไรก็ตามผู้สังเกตการณ์เตือนว่ามาตรฐานสำหรับกลุ่มในการแก้ปัญหาความขัดแย้ง "ไม่สูงมาก" นักวิเคราะห์คาดว่าจะมีการลุกฮือตลอดทั้งปีระหว่างประเทศเพื่อนบ้านในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เนื่องจากความแตกต่างทางประวัติศาสตร์ที่ยาวนานแม้ว่าจะมีความพยายามที่จะสงบศึกเมื่อปีที่แล้วซึ่งรวมถึง</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 23:59:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1745ffffb500c9635bb022592cb2c629d9ced351</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/04/4f6950e2-be20-4f16-8bf1-9bdf5380a65a_db0b715b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
