<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรื่องอื้อฉาวของนอร์เวย์ยิ่งรุนแรงขึ้นเมื่อลูกชายของเจ้าหญิงรัชทายาทถูกจับกุมก่อนการพิจารณาคดีท่ามกลางความสัมพันธ์ของเอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342143/norwegian-scandal-deepens-crown-princess-son-arrested-trial-amid-epstein-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกชายคนโตของเจ้าหญิงรัชทายาทของนอร์เวย์ถูกจับกุมก่อนที่การพิจารณาคดีของเขาจะเปิดขึ้นในข้อหารวมถึงการข่มขืนในคดีที่สร้างความอับอายให้กับราชวงศ์ตำรวจกล่าวเมื่อวันจันทร์ Marius Borg Hoiby ถูกจับกุมเมื่อเย็นวันอาทิตย์และถูกกล่าวหาว่าทำร้ายร่างกายข่มขู่ด้วยมีดและละเมิดคำสั่งห้ามปรามตำรวจกล่าวในแถลงการณ์พวกเขาขอให้กักตัวเป็นเวลาสี่สัปดาห์</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:04:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e80f36935730ed1cf7fca93a6d1df9d762369796</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/4ec2f962-4182-4c50-9705-95e3dc1f2585_0275039c.jpg?itok=ZqnioCgw&amp;v=1770040959" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Red packet rumble: การแจกเงินสดของ Tencent จะได้ผลอีกครั้งในตลาด AI ที่แออัดหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3342111/red-packet-rumble-will-tencents-cash-giveaway-work-again-crowded-ai-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tencent Holdings ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของจีนมีเป้าหมายที่จะจำลองความสำเร็จของ WeChat Pay โดยการสาดเงินสดสำหรับแอปปัญญาประดิษฐ์ Yuanbao แต่นักวิเคราะห์มีความเข้าใจผิดเกี่ยวกับว่าเงินอุดหนุนสามารถย้ายเข็มในตลาดที่แออัดมากขึ้นได้หรือไม่แคมเปญส่งเสริมการขายของ Yuanbao มูลค่า 1 พันล้านหยวน (144 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งแจกเงินสดผ่านแพ็คเก็ตสีแดงดิจิทัลเพื่อผลักดันการรับเลี้ยงบุตรบุญธรรมเริ่มต้นด้วย</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1956f895cd42ff12674af2588a8521dcd2fbd2a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/c18c1ba7-79c5-4eac-810f-baa55ccf9f01_2a37f92c.jpg?itok=0OsJ5gpi&amp;v=1770025184" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของใหม่ของ TikTok จับตาดูกรีนแลนด์ความยากลำบากของเกษตรกรในสหรัฐอเมริกา: 7 ความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐอเมริกากับจีนอ่านต่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3341910/tiktoks-new-owners-eyes-greenland-us-farmers-plight-7-us-china-relations-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกข่าวที่น่าสนใจและสำคัญที่สุดเจ็ดข่าวที่ครอบคลุมความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐอเมริกากับจีนในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ทรัมป์ขายภาษีเป็นชัยชนะของเกษตรกรในไอโอวาแต่หลายคนไม่ได้ซื้อในเดือนมกราคมประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าเกษตรกร "จะเป็นผู้ได้รับประโยชน์มากที่สุด" จากนโยบายภาษีของเขาแม้แต่ฉัน</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">780975f75d04e10825f7d46a908bcce6f869beb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/3ac46fc0-1300-4f60-a603-d6aabb1b544f_067a3f76.jpg?itok=Z-Ok6L7B&amp;v=1769811748" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กรีนแลนด์และอิหร่านเป็นปัจจัยที่อยู่เบื้องหลังการเจรจาจีน - รัสเซียครั้งล่าสุดหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342142/could-greenland-and-iran-have-been-factors-behind-latest-china-russia-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สังเกตการณ์ชาวจีนกล่าวว่าคำขู่ซ้ำๆของโดนัลด์ทรัมป์ต่อกรีนแลนด์และความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นกับอิหร่านอาจเป็นปัจจัยหนึ่งในการเจรจารอบล่าสุดระหว่างจีนและรัสเซียนายหวางยี่รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศจีนและนายเซอร์เกโชวกูหัวหน้าคณะมนตรีความมั่นคงรัสเซียได้พบกันที่กรุงปักกิ่งเมื่อวันอาทิตย์ตามที่กระทรวงการต่างประเทศจีนหวังเตือนถึงอันตรายของโลกที่กำลังจะผ่านพ้นไป</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:44:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a33845c6349fec60f4f1a5ed36bca97b4c389a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/7c534ee7-2690-40ec-9ecc-2690c912ee4d_ff01a148.jpg?itok=hpOHh_LV&amp;v=1770039834" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักลงทุนคริปโตในฮ่องกงยังคงระมัดระวังแต่มีความเร้าใจเมื่อการเทขายบิทคอยน์มีความลึกมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3342126/hong-kong-crypto-investors-stay-cautious-upbeat-bitcoin-sell-deepens?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุนคริปโตเคอเรนซีของฮ่องกงยังคงมองโลกในแง่ดีอย่างระมัดระวังแม้จะมีการเทขายในตลาดอย่างรวดเร็วในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผลักดันสินทรัพย์ดิจิทัลที่สำคัญให้อยู่ในระดับต่ำสุดเป็นเดือนๆบิตคอยน์เลื่อนไปที่ 74,541 ดอลลาร์ในเช้าวันจันทร์ซึ่งเป็นระดับต่ำสุดในรอบ 10 เดือนซึ่งขยายตัวลดลงประมาณร้อยละ 40 จากระดับสูงสุดเป็นประวัติการณ์เหนือ 126,000 ดอลลาร์จุดสูงสุดนั้นได้รับการเติมเต็มในบางส่วนโดยความคาดหวังของเพื่อนคริปโตที่มากขึ้น</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:30:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4356f3f837890fe36e4805a6e2d0d05dad102338</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/02/4d70bbce-3279-4dfc-96d3-6bb544c60178_e0865755.jpg?itok=rbWJk5LR&amp;v=1770030391" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
