<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกใบ้ว่ากองทัพสหรัฐสามารถเข้าไปในนิวออร์ลีนส์เมืองสีน้ำเงินในรัฐสีแดง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324251/trump-hints-us-troops-could-go-new-orleans-blue-city-red-state?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเสนอแนะเมื่อวันพุธว่านิวออร์ลีนส์อาจเป็นเป้าหมายต่อไปของเขาในการปรับใช้คณะรักษาความสงบแห่งชาติเพื่อต่อสู้กับอาชญากรรมซึ่งอาจขยายจำนวนเมืองทั่วประเทศที่เขาอาจส่งหน่วยงานบังคับใช้กฎหมายของรัฐบาลกลางทรัมป์ได้กล่าวแล้วว่าเขาวางแผนที่จะส่งกองกำลังรักษาความสงบเรียบร้อยแห่งชาติเข้าไปในชิคาโกและบัลติมอร์ตามการบริหารของเขาที่ใช้กองกำลังและเจ้าหน้าที่ของรัฐบาลกลางในการลาดตระเวน</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 20:31:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71b119bba96313aa2c3c1047de17497e042a461f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/04320996-4d1c-44b9-ae94-5b140054d40e_32b6dccc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้นำตะวันตกแยกวิเคราะห์ขบวนพาเหรดของกองทัพจีนที่แสดงให้เห็นถึงความเข้มแข็งของอำนาจนิยม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3324250/western-leaders-parse-china-military-parade-displaying-authoritarian-strength?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำสหรัฐและยุโรปมีปฏิกิริยาตอบสนองต่อบรรดาศักดิ์ความกังวลและการแก้ไขที่เข้มงวดในวันพุธต่อมหากาพย์ขบวนพาเหรดทางทหารของจีนซึ่งเป็นวันครบรอบ 80 ปีของการสิ้นสุดสงครามโลกครั้งที่สองผู้นำต่างชาติกว่า 25 คนซึ่งรวมถึงประธานาธิบดีรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินและคิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือได้เข้าร่วมกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนในงานแสดงอาวุธที่น่ากลัวและการออกแบบท่าเต้น</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 20:21:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0a54b5612cac589fa5909a288d1551f2dd3ee26</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/dc5c662f-a867-471d-a6b0-8b90c04ed576_af87b3e9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รายงานจากสหรัฐอเมริการะบุว่าวอชิงตันควรลดอุณหภูมิต่อภัยคุกคามจากการโจมตีของไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3324249/washington-should-lower-temperature-taiwan-invasion-threat-us-report-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่สภาคองเกรสสหรัฐทำงานเพื่อเสร็จสิ้นร่างกฎหมายอนุญาตการป้องกันประเทศประจำปีโดยมีมาตรการใหม่ที่มีเป้าหมายเพื่อต่อต้านอิทธิพลของจีนรายงานที่เผยแพร่เมื่อวันพุธระบุว่าวอชิงตันจะได้รับการบริการที่ดีขึ้นโดยการปรับลดสำนวนเกี่ยวกับไต้หวันและลดการลงทุนด้านการป้องกันประเทศจากการโจมตีของจีนแผ่นดินใหญ่ที่นั่นปักกิ่ง "มีแนวโน้มน้อยมาก" ที่จะโจมตีไต้หวันโดยมีโอกาสที่จะประสบความสำเร็จ</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:56:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be4fc83fbeac80f9f78e7b506ec2886eab097a14</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/d82849a9-b34c-42d3-b59a-e087eea4531e_61001671.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เสนอกองทัพสหรัฐให้กับประธานาธิบดีชาตินิยมของโปแลนด์มากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324248/trump-offers-more-us-troops-polands-nationalist-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเป็นเจ้าภาพต้อนรับประธานาธิบดีคนใหม่ของโปแลนด์ Karol Nawrocki ในวันพุธที่ทำเนียบขาวพร้อมกับการบินของกองทัพและข้อเสนอที่จะส่งทหารสหรัฐไปยังพันธมิตรยุโรปตะวันออกมากขึ้นการพูดคุยคาดว่าจะมุ่งเน้นไปที่ความพยายามที่จะยุติสงครามในยูเครนซึ่งความพยายามในการสร้างสันติภาพของทรัมป์กำลังดิ้นรนที่จะได้รับแรงดึงดูดทรัมป์เรียกมันว่า "สงครามงี่เง่า" และบอกว่าเขาคิดว่าจะยุติมัน</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:44:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d1ca16e6a60ffd91dc2e07f13cb8a96a6bccb95</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/352e7032-47c5-4ff9-89d3-ba2c36e9df46_f94786c5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hegseth แนะนำให้ปฏิบัติการในสหรัฐมากขึ้นหลังจากการนัดหยุดงานบนเรือเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3324247/hegseth-suggests-more-us-operations-coming-after-strike-venezuela-boat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐกล่าวเมื่อวันพุธว่าปฏิบัติการทางทหารกับแก๊งค้ายาจะยังคงดำเนินต่อไปโดยตั้งเวทีสำหรับการรณรงค์ทางทหารอย่างต่อเนื่องในละตินอเมริกาแม้ในขณะที่คำถามพื้นฐานเกี่ยวกับการนัดหยุดงานที่ร้ายแรงต่อเรือจากเวเนซุเอลายังคงไม่มีคำตอบกองทัพสหรัฐเสียชีวิต 11 คนเมื่อวันอังคารในการโจมตีเรือจากเวเนซุเอลาที่ถูกกล่าวหาว่าบรรทุกยาเสพติดผิดกฎหมายในปีพ.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:11:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9682bc5771dc28108c00c29e41c22940fbeec68</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/04/50791f5f-c5ae-4c77-add0-b9ac5b155cd6_a8133a36.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
