<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เรือบรรทุกพลังงานนิวเคลียร์ของจีนสามารถเพิ่มปืนรางอาวุธแห่งอนาคตอื่นๆได้: EXPERT</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3332380/chinas-nuclear-powered-carrier-can-add-rail-gun-other-futuristic-weapons-expert?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนระบุว่ากำลังอยู่ระหว่างแผนสำหรับเรือบรรทุกเครื่องบินพลังงานนิวเคลียร์รุ่นต่อไปที่มีอาวุธพลังงานแห่งอนาคตรวมถึงปืนรางซึ่งเป็นอาวุธแม่เหล็กไฟฟ้าที่สหรัฐพยายามพัฒนาแต่ถูกทอดทิ้ง “เรือบรรทุกเครื่องบินพลังงานนิวเคลียร์ในอนาคตของจีนสามารถติดตั้งอาวุธป้องกันที่ทันสมัยกว่าเช่น [a] อาวุธเลเซอร์พลังงานสูงและรางแม่เหล็กไฟฟ้า</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbf5456e3939147404d07211c751cd4058d2818e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/c00604c3-01b3-4dd9-a0b2-d4c21329fac6_e9716fd0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การขาดแคลนเครื่องยนต์จีบการส่งมอบ C919 ของจีนท่ามกลางคอขวดการบินและอวกาศทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3332368/c919-output-falters-chinas-comac-scrambles-western-engines-amid-global-bottleneck?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ผลิตเครื่องบินไอพ่นโดยสารที่เติบโตในประเทศจีนกำลังเพิ่มความพยายามในการรักษาความปลอดภัยให้กับเครื่องยนต์ที่ผลิตโดยชาวตะวันตกเนื่องจากการผลิตเครื่องบินตกต่ำและคู่แข่งแข่งขันกันเพื่อหาส่วนประกอบที่ขาดแคลนท่ามกลางอุปทานที่ส่งผลกระทบต่ออุตสาหกรรมการบินทั่วโลกโดยการส่งทีมไปยังซัพพลายเออร์ในต่างประเทศที่สำคัญบริษัทเครื่องบินพาณิชย์แห่งประเทศจีน (COMAC) กำลังพยายามที่จะทำให้การสื่อสารราบรื่นและการจัดส่งที่ปลอดภัย</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ed60a07e1ff87f050e04ccc62a1a72bbe758304</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/f67b1a74-00a6-435c-aefd-31df9ab75935_9a682a4a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Milestone’ หรือการแสดงผาดโผน? การอภิปรายของผู้นำไต้หวันหมายเลข 2 คำปราศรัยของรัฐสภายุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3332381/milestone-or-risky-stunt-taiwanese-debate-no-2-leaders-speech-european-parliament?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปรากฏตัวที่น่าประหลาดใจที่รัฐสภายุโรปโดย Hsiao Bi-khim ผู้นำอันดับ 2 ของไต้หวันได้กระตุ้นการถกเถียงที่บ้านว่าการเคลื่อนไหวดังกล่าวส่งสัญญาณถึงความก้าวหน้าอย่างมากในความสัมพันธ์กับยุโรปหรือไม่หรือเป็นเพียงการแสดงความสามารถในการประชาสัมพันธ์ที่มีความเสี่ยงผู้สนับสนุนยกย่องว่างานนี้ประสบความสำเร็จในการเข้าถึงยุโรปของไต้หวันในขณะที่นักวิจารณ์เรียกว่ามากกว่าการแสดงในห้องโถงให้เช่าเล็กน้อยในสถานะยามค่ำคืน</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:42:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf18aba0f2c2f18c1477ed585d45faee67a7b1f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/3e9d25d4-0497-44c1-88cc-323ff1959a52_ca862d13.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนนำลูกเรืออวกาศกลับบ้านวิกฤตกำลังคนของไต้หวัน: ไฮไลท์ประจำวัน SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3332370/china-bring-astronauts-home-nexperia-chips-return-europe-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนเตรียมนำนักบินอวกาศกลับบ้านที่ติดอยู่บนสถานีอวกาศจีนกำลังวางแผนที่จะนำนักบินอวกาศสามคนที่กลับมาจากสถานีอวกาศเทียนกงล่าช้าหลังจากที่เรือของพวกเขาถูกชนด้วยเศษซากเมื่อสัปดาห์ที่แล้ว 2. เมื่อจีนเริ่ม ‘ปานกลาง‘ มากขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ea764ab0569b2a52f2ebd00d5e35d3dcb39d837</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/0a1ce613-aaf8-405d-bda8-7943352442be_10de620c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>PLA แสดงคลิปแรกของโดรนจีนที่ร่วมมือกับเครื่องบินขับไล่ J -20 ของลูกเรือ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3332383/pla-shows-first-footage-chinese-gj-11-drone-collaborating-crewed-j-20-fighter?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองทัพอากาศจีนได้เผยแพร่วิดีโอของโดรนโจมตีแบบซ่อนตัว GJ -11 ที่บินอยู่ข้างๆและเชื่อมโยงกับเครื่องบินขับไล่ J -20 ในภาพแรกของเครื่องบินลูกเรือและอากาศยานที่ไม่มีเกลียวของประเทศที่ทำงานร่วมกันภาพดังกล่าวปรากฏในวิดีโอส่งเสริมการขายที่เผยแพร่โดยกองทัพอากาศปลดปล่อยประชาชน (PLA) เมื่อวันอังคารเพื่อเป็นวันครบรอบการก่อตั้ง 76 ปีมันแสดงให้เห็นการบินของโดรน</description>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:02:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b34fa229b39079b4f2d76140382fe2a41458bd21</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/84ffe779-e9f3-4021-b8ba-a09b2865db8e_f7d8aee5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
