<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>วัดที่ไม่มีดินในเนปาลให้แสงใหม่กับชีวิตช่วงต้นของพระพุทธเจ้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3344160/unearthed-temple-nepal-sheds-new-light-buddhas-early-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลุมพินีของเนปาลได้ยึดแผนที่การจาริกแสวงบุญของชาวพุทธเป็นสถานที่ประสูติของพระพุทธเจ้ามาอย่างยาวนานอย่างไรก็ตามบริเวณใกล้เคียงมีซากปรักหักพังที่มีป้อมปราการของ Tilaurakot ซึ่งเชื่อกันว่าเป็นเมืองหลวงโบราณที่ Siddhartha Gautam ใช้เวลาหลายปีเป็นสถานที่ที่มีน้ำหนักทางประวัติศาสตร์ที่ลึกซึ้งซึ่งดึงผู้เข้าชมเพียงเศษเสี้ยวเท่านั้นวิหารที่ขุดขึ้นใหม่อาจเปลี่ยนแปลงสิ่งนั้นได้นักโบราณคดีกล่าวว่านำเสนอสิ่งที่สดใหม่</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35b3dfe673ff982e49754fbc9cbdcd1e674592fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/20/6da7e61f-15db-48bc-b91d-799b0426e659_b9a29933.jpg?itok=li6T9xgS&amp;v=1771585587" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บ้านในวัยเด็กของฮิตเลอร์กลายเป็นสถานีตำรวจในการปรับปรุงใหม่ 24 ล้านดอลลาร์สหรัฐ ($ 24 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344202/hitlers-childhood-home-becomes-police-station-us24-million-redevelopment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเปลี่ยนบ้านที่อดอล์ฟฮิตเลอร์เกิดในสถานีตำรวจทำให้เกิดอารมณ์ที่หลากหลายในบ้านเกิดของเขาในออสเตรีย “มันเป็นดาบสองคม” Sibylle Treiblmaier นอกบ้านในเมือง Braunau am Inn ชายแดนเยอรมนีกล่าวแม้ว่ามันอาจกีดกันพวกหัวรุนแรงขวาจัดจากการรวมตัวกันที่ไซต์งานแต่ก็อาจ “ถูกใช้ให้ดีขึ้นหรือแตกต่างออกไป” สำนักงานอายุ 53 ปีในฐานะ</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 06:35:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac2b69308cfe92485ec2ef9827f33bb5f56bab1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/4e85d217-06dd-409b-be8e-bb53b8ce1b81_1b72e8d3.jpg?itok=l-gqAfH0&amp;v=1771655758" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราภาษีใหม่ 10% ทั่วโลกจะมี ‘ผลกระทบจำกัด’ ต่อฮ่องกง: หัวหน้าฝ่ายการคลัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344200/new-us-10-tariff-will-have-limited-impact-hong-kong-treasury-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัตราภาษีทั่วโลกใหม่ร้อยละ 10 ที่กำหนดโดยสหรัฐอเมริกาจะมีเพียง "ผลกระทบที่จำกัด" ต่อฮ่องกงเท่านั้นหัวหน้าฝ่ายการคลังกล่าวและว่าการย้ายครั้งนี้เน้นให้เห็นถึงความแข็งแกร่งของเมืองในฐานะที่เป็นที่หลบภัยสำหรับเงินทุนท่ามกลางความไม่แน่นอนทางภูมิศาสตร์การเมืองคำปราศรัยดังกล่าวเป็นไปตามคำประกาศของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาในวันศุกร์ที่จะกำหนดอัตราภาษีรอบใหม่ให้กับคู่ค้าทั้งหมดซึ่งมีประสิทธิภาพ</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 06:20:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65780ee8d205e61fdd812869fa42a108f439a72b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/4a6bb51d-a0c4-481b-9e0f-393780d674c1_32961f1e.jpg?itok=N6Uz-JtS&amp;v=1771657792" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับรถกวางตุ้ง 600 คนเข้าฮ่องกงเนื่องจากมีหลายพันคนสมัครโครงการใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3344198/600-guangdong-drivers-enter-hong-kong-thousands-apply-new-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมกล่าวว่าผู้ขับขี่ประมาณ 600 คนจากมณฑลกวางตุ้งได้ขับยานพาหนะของพวกเขาเข้าไปในเขตเมืองฮ่องกงในช่วงวันหยุดตรุษจีนภายใต้โครงการใหม่ที่ดึงดูดการใช้งาน 3,000 ครั้งรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคมและโลจิสติกส์ Mable Chan กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าโควต้าวันหยุดสุดสัปดาห์สำหรับการเดินทางดังกล่าวเกือบจะเต็มโดยเฉลี่ยในช่วงวันหยุดเธอกล่าวเสริมว่า</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 05:12:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66b15b0c42b9cf3d442b46945e36bd626b224304</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/1ac3d888-4b32-4b24-a5e3-0a4d8f92fa26_cd9364b2.jpg?itok=4G2Jd9t4&amp;v=1771656773" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กำหนดวันเดินทางไปจีนของนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344195/date-set-us-president-donald-trumps-trip-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาจะเดินทางไปยังประเทศจีนตั้งแต่วันที่ 31 มีนาคมถึงวันที่ 2 เมษายนเพื่อพูดคุยกับสีจิ้นผิงคู่ค้าชาวจีนทำเนียบขาวได้ประกาศการประชุมสุดยอดระหว่างทรัมป์และสีซึ่งเป็นผู้นำของสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกจะได้รับการจับตามองอย่างใกล้ชิดโดยเฉพาะอย่างยิ่งในช่วงหลังการตัดสินใจของศาลฎีกาสหรัฐในการคว่ำภาษีการกวาดล้างของทรัมป์ผู้สังเกตการณ์ตั้งข้อสังเกตว่า d ของศาล</description>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 04:09:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b03152976889b84755583a8f9ce0d9b912173025</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/21/892b9675-3491-4997-9f4b-edf012967778_a4b9867b.jpg?itok=ht8JU_7M&amp;v=1771646990" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
