<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ก่อนการติดต่อกับ Xi ของจีน Trump แตะ TikTok และขยายการสงบศึกทางการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3326095/ahead-call-chinas-xi-trump-touches-tiktok-deal-and-extending-trade-truce?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันพฤหัสบดีบอกใบ้ถึงความเป็นไปได้ในการขยายสัญญาสงบศึกทางการค้ากับจีนและเพื่ออำนวยความสะดวกในการทำข้อตกลงสำหรับการดำเนินงานอย่างต่อเนื่องของ TikTok ในอเมริกาเนื่องจากตลาดกำลังรอสัญญาณความคืบหน้าในการโทรศัพท์ระหว่างผู้นำทั้งสองประเทศในวันนี้ทรัมป์แสดงความคิดเห็นในการแถลงข่าวร่วมกับนายกรัฐมนตรี Keir Starmer ของอังกฤษซึ่งทรัมป์</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:07:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c332550a08f5fdef815519816e599a1e5b54b7ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/1ecee563-c58c-4c8d-bc37-dc48a5e66277_039224a0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวเว่ยเรียกร้องความก้าวหน้าการประมวลผล AI ถกเถียงโควต้ามาเลเซีย: 7 ไฮไลท์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3326063/trump-extends-tiktok-deadline-huawei-hails-ai-computing-breakthrough-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากข่าวสัปดาห์นี้ทั่วฮ่องกงจีนแผ่นดินใหญ่ภูมิภาคเอเชียที่กว้างขึ้นและอื่นๆที่สะท้อนให้เห็นถึงผู้อ่านของเราและแสดงให้เห็นถึงประเด็นเฉพาะหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ผู้ทำคะแนนสูงสุดของจีนชาติพันธุ์ที่ถูกปฏิเสธโดยมหาวิทยาลัยมาเลเซีย reignites การโต้วาทีโควต้าระบบการรับเข้ามหาวิทยาลัยของมาเลเซียกำลังเผชิญอยู่</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f08ff80bea57aad78cd6ac9e9aa2260b653ebee</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/e8618c56-5713-4e75-8b7a-1a63e427c3d0_e434898d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวสิงคโปร์ถูกกล่าวหาว่าสำลักชกต่อยแขวนคอทารกในตู้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3326078/singaporean-man-accused-choking-punching-hanging-baby-cupboard?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายวัย 31 ปีถูกตั้งข้อหาเมื่อวันศุกร์ว่าทำร้ายทารกที่เขาดูแลอยู่ซ้ำแล้วซ้ำเล่าโดยการสำลักเขาเหยียบใบหน้าของเขาผลักศีรษะของเขาลงไปในถังน้ำและแขวนเขาไว้บนไม้แขวนเสื้อในตู้ชายชาวสิงคโปร์ไม่สามารถระบุชื่อได้เนื่องจากคำสั่งปิดปากเกี่ยวกับตัวตนของเขาและของเหยื่อแต่คดีนี้จัดเป็นคดีความรุนแรงในครอบครัวไม่ได้ระบุความสัมพันธ์ของพวกเขา He wa</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:15:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e28a9abff413f61fe4421a78d923d97d0f8e38c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/aeb73100-3a94-47f8-b5b3-ecf0797b9c14_918c19c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ใช้ได้ฟรี: จีนเผยแพร่ข้อมูลทั่วโลกสำหรับแหล่งตกปลาชั้นนำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3325707/available-free-china-releases-global-data-prime-fishing-grounds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ชาวจีนได้พัฒนาอัลกอริทึมการตรวจจับสำหรับลักษณะพิเศษทางมหาสมุทรที่ทำหน้าที่เป็นแหล่งความหลากหลายทางชีวภาพซึ่งนำเสนอความก้าวหน้าที่เป็นไปได้เพื่อช่วยชาวประมงและนักวิจัยในการค้นหาสถานที่ตกปลาที่สำคัญชุดข้อมูลและอัลกอริทึมการตรวจจับของทีมในด้านมหาสมุทรทั่วโลก – ขอบเขตที่แหล่งน้ำสองแห่งที่แตกต่างกันมาบรรจบกัน – อาจมีการใช้งานในวงกว้างในด้านสมุทรศาสตร์นิเวศวิทยาและ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fd261ea13d7fd781c8500c3bf7875b6c1598793</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/5963e27f-166a-4aa8-8558-2e84f0e567a5_a9b12409.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กล่าวว่าปูติน ‘สูญเสียคนมากกว่าที่เขาฆ่า’ ในยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3326071/trump-says-putin-losing-more-people-hes-killing-ukraine-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าประธานาธิบดีรัสเซียวลาดิเมียร์ปูตินได้ "ทำให้ฉันผิดหวังจริงๆ" หลังจากการพบปะกับนายกรัฐมนตรี Keir Starmer ของสหราชอาณาจักรเพื่อหารือเกี่ยวกับความพยายามที่จะเพิ่มแรงกดดันให้กับรัสเซียในการเข้าสู่การเจรจาที่อาจช่วยให้สงครามเครมลินสามปีในยูเครนสิ้นสุดลง “สงครามเป็นสิ่งที่แตกต่าง” ทรัมป์กล่าวระหว่างการแถลงข่าวร่วมกันที่ Chequers ซึ่งเป็นบ้านในชนบทของนายกรัฐมนตรี</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 03:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9730d6671b5efbb80376dc247ca0f4957a7f7a48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/880171ed-6cab-4af2-8002-b80bfd351510_e0e9e516.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
