<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเปิดไฟเขียวให้กรุ๊ปทัวร์ไปแคนาดาหลังการประชุมสุดยอด Xi-Carney</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331364/china-gives-green-light-group-travel-canada-after-xi-carney-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปักกิ่งได้กลับมาทัวร์แบบกลุ่มอย่างเป็นทางการอีกครั้งในแคนาดาเพียงไม่กี่วันหลังจากการพบกันครั้งแรกระหว่างผู้นำระดับสูงของพวกเขาในรอบแปดปีซึ่งเป็นสัญญาณของการละลายความสัมพันธ์ทวิภาคีหลังจากความตึงเครียดมาหลายปีเหมาหนิงโฆษกกระทรวงการต่างประเทศจีนแถลงเมื่อวันจันทร์ยุติการแช่แข็งยุคโควิด -19 ที่ยืดเยื้อซึ่งทำให้แคนาดาออกจากรายการทัวร์ขาออกของจีนแม้ในขณะที่การเดินทางเป็นกลุ่มกลับสู่</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 12:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dfe590a40c783962e90d599afdf39d76bed27ecf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/898fb366-c4fe-409d-a320-48d30c8b9a70_c73d510d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มหาวิทยาลัยในบังคลาเทศกำลังต่อสู้เพื่อความฝันด้านการศึกษาของผู้หญิงในกาซาอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3331370/ceasefire-rekindles-education-hopes-gaza-women-bangladesh-university?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การหยุดยิงที่เปราะบางในกาซาได้รื้อฟื้นความหวังสำหรับกลุ่มหญิงสาวที่มีความฝันในการศึกษาระดับอุดมศึกษาถูกบดขยี้ด้วยสงครามในขณะที่ความรุนแรงที่เกิดขึ้นเป็นระยะๆยังคงคุกคามการสงบศึกระหว่างอิสราเอลและฮามาสที่ถูกทุบตีในสหรัฐฯแต่เพลงกล่อมเด็กได้ฟื้นความพยายามของมหาวิทยาลัยเอเชียสำหรับผู้หญิง (AUW) ในบังคลาเทศในการอพยพนักเรียนออกจากเขตความขัดแย้งและให้โอกาสพวกเขาได้เรียนอีกครั้ง Kamal Ahma</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 11:58:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d637b52377c686ee1084b86f8b69ea8ad495605</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/a33541eb-81ae-4d36-a4d0-0242fa721be6_264843ca.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การติดตั้งกองกำลังพิทักษ์แห่งชาติพอร์ตแลนด์ของทรัมป์ต้องเผชิญกับความพ่ายแพ้อีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3331369/us-judge-extends-order-blocking-portland-national-guard-deployment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางสหรัฐขยายคำสั่งในวันอาทิตย์ที่ปิดกั้นประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ไม่ให้ส่งกองกำลังรักษาความสงบเรียบร้อยแห่งชาติในพอร์ตแลนด์รัฐโอเรกอนเป็นเวลาห้าวันเพื่อรอการตัดสินขั้นสุดท้ายประธานาธิบดีรีพับลิกันได้ส่งกองกำลังรักษาความสงบเรียบร้อยแห่งชาติไปยังสามเมืองที่นำโดยพรรคเดโมแครตในปีนี้ – ลอสแอนเจลิสวอชิงตันและเมมฟิส – แต่ความพยายามของเขาในการส่งทหารไปยังพอร์ตแลนด์และชิคาโกถูกมัดไว้ในศาล</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 11:50:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60f66d3102de570fd365ec1ae3f706400b1f9d36</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/e9a4cb1b-00f3-4925-bd4a-abf7f1a96592_01b1cd10.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศูนย์การแพทย์ CUHK ตัดราคาสำหรับรายการบริการ 1,011 รายการเพื่อดึงดูดผู้ป่วย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3331367/cuhk-medical-centre-cuts-prices-1011-service-items-attract-patients?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เดือนนี้ Chinese University of Hong Kong Medical Centre (CUHKMC) ลดราคาค่าบริการมากกว่า 1,000 รายการหรือประมาณหนึ่งในห้าของรายการที่มีอยู่เพื่อช่วยดึงดูดผู้ป่วยมากขึ้นโรงพยาบาลเอกชนกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าการลดราคามีตั้งแต่ร้อยละ 2 ถึง "เลขสองหลัก" แต่ปฏิเสธที่จะเปิดเผยช่วงเปอร์เซ็นต์ทั้งหมดแทนที่จะสังเกตการย้ายครอบคลุมบริการที่ใช้กันอย่างแพร่หลาย</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 11:41:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44017a47968489c2e6562fc659e955589a03c46a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/d651568c-992f-4b62-933f-7ebb5272edf0_44dab352.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hegseth ไปเยือน DMZ เนื่องจากสหรัฐพยายามทหารเกาหลีใต้ที่มีความยืดหยุ่นเพื่อต่อต้านจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3331359/hegseth-visits-dmz-us-seeks-flexible-south-korea-troops-counter-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐเยี่ยมชมเขตปลอดทหาร (DMZ) ตามแนวชายแดนเกาหลีเหนือซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการเดินทางไปเกาหลีใต้เมื่อวันจันทร์กระทรวงกลาโหมของเกาหลีใต้กล่าวการเยือนของเขาที่ DMZ ที่มีป้อมปราการสูงเกิดขึ้นก่อนการเจรจาที่คาดว่าจะเกี่ยวข้องกับเป้าหมายของวอชิงตันในการปรับบทบาทของกองทัพสหรัฐในเกาหลีใต้เฮกเซธลงจอดในพื้นที่ชายแดนด้วยเฮลิคอปเตอร์ของกองทัพสหรัฐและพบกับ</description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 11:35:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">841fef29df7027853ad53fcbb86ecd660ae0f11a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/7cd5b7a4-d61c-43c1-8f63-b272afbb9b82_3a1e8964.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
