<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เด็กชายชาวจีนกล่าวถึงคนพาลในการประชุมชั้นเรียนได้รับคำชื่นชมขอโทษจากผู้ทรมาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3335724/china-boy-addresses-bullies-class-meeting-earns-admiration-apologies-tormentors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายอายุ 9 ขวบจากภาคตะวันตกเฉียงเหนือของจีนที่เผชิญหน้ากับคนพาลอย่างกล้าหาญในระหว่างการประชุมชั้นเรียนได้รับการยกย่องทางออนไลน์และขอโทษจากผู้ทรมานของเขาตามรายงานของสื่อแผ่นดินใหญ่ Shanshi News เด็กชาย Mao Shilin มาจาก Xian ในมณฑลส่านซีและเป็นผู้ดูแลชั้นเรียนระดับประถมศึกษามารดาของเขาชื่อจางอธิบายว่าเขาเป็นผู้นำที่กล้าหาญตรงไปตรงมาและมีความรับผิดชอบแม้ว่า</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 06:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2fec411b5cd8342536945b122fe55dc93a559e6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/6cb29aaa-4be0-48c4-ab75-7ee41742f5e4_bae09ca2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นหนุนหลังการรีสตาร์ทโรงงานนิวเคลียร์ที่ใหญ่ที่สุดในโลกแม้จะได้รับการตอบรับจากผู้อยู่อาศัย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3337283/japan-backs-worlds-largest-nuclear-plant-restart-despite-pushback-residents?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นดำเนินการขั้นตอนสุดท้ายเพื่ออนุญาตให้มีการเริ่มต้นใหม่ของโรงไฟฟ้านิวเคลียร์ที่ใหญ่ที่สุดในโลกในวันจันทร์เนื่องจากภูมิภาคนีงะตะได้รับการโหวตให้กลับมาดำเนินการอีกครั้งซึ่งเป็นช่วงเวลาที่ลุ่มน้ำในการกลับมาใช้พลังงานนิวเคลียร์ของประเทศเกือบ 15 ปีหลังจากภัยพิบัติฟุกุชิมะ Kashiwazaki-Kariwa ตั้งอยู่ห่างจากโตเกียวไปทางตะวันตกเฉียงเหนือประมาณ 220 กม. (136 ไมล์) เป็นหนึ่งในเตาปฏิกรณ์ 54 เครื่องที่ปิดหลังจากเกิดแผ่นดินไหวและสึนามิในปี 2011</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:57:04 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5b39ad6266e7ccec7e0db2d20633c76b22c59b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/ee635ad1-6155-40b9-b996-786634c276de_d100724f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีการติดตั้งป้ายเพิ่มเติมในส่วนใหม่ของบายพาสเกาลูนกลางของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3337279/more-signs-being-installed-new-section-hong-kongs-central-kowloon-bypass?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานขนส่งของฮ่องกงกำลังติดป้ายเพิ่มเติมในส่วน Yau Ma Tei ของทางเลี่ยงเกาลูนกลางเพื่อให้เส้นทางชัดเจนขึ้นหลังจากมีการร้องเรียนเกี่ยวกับป้ายที่ไม่เพียงพอแม้ว่าจะมีการเปิดให้บริการอย่างละเอียดในวันแรกก็ตามรัฐมนตรีว่าการกระทรวงคมนาคม Mable Chan กล่าวว่าจนถึงขณะนี้มียานพาหนะ 50,000 คันที่ใช้ส่วนใหม่ของบายพาสนับตั้งแต่เปิดตัวเมื่อวันก่อน</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 05:42:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abf27db63e3794ef809fb268bffaa3b72fb41795</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/882610d2-e67f-487c-af41-b9750b8d22af_dd88aab1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์ Hu Haitao ออกจากสหรัฐอเมริกาไปยังจีนเม็กซิโกภาษีตกตะลึง: 5 การอ่านสุดสัปดาห์ที่คุณพลาด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3337269/scientist-hu-haitao-leaves-us-china-mexico-tariff-shock-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. เม็กซิโกช็อคภาษี 50% ปิดทางเลี่ยงการค้าในอเมริกาเหนือของเอเชีย 2 จีนเตือนอินเดีย: ‘อย่าแม้แต่จะคิดขโมยดาไลลามะองค์ที่หกของเรา’ 3. เจ้าหน้าที่เขตฮ่องกงขอโทษเกี่ยวกับชุด ch</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 04:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e4a93f8b1b0d8d6d7b9c181c81ea906474c1510</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/c76f83e4-5116-402f-9126-a2d0b9c538c7_b474ee7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สายลับจีน? นักโฆษณาชวนเชื่อ? อดีตผู้อำนวยการสถาบันขงจื๊อเล่าเรื่องราวของเขา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3337265/chinese-spy-propagandist-former-confucius-institute-director-tells-his-story?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อเซิงจิงหานยอมรับข้อเสนอในการเป็นผู้นำสถาบันขงจื๊อที่มหาวิทยาลัยแลงคาสเตอร์ในอังกฤษในปี 2018 เขาก็มีแผนที่จะเขียนหนังสือแล้ว “ฉันคิดว่ามันน่าสนใจมากถ้าฉันสามารถเขียนเกี่ยวกับบางสิ่งที่ฉันรู้มากและมีส่วนร่วมในเรื่องนี้เป็นการส่วนตัวเช่น The Diary of a Cabinet Minister ของ Richard Crossman” Zeng กล่าวโดยกล่าวถึงผับบันทึกความทรงจำของนักการเมืองอังกฤษ</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b18e664e5f8fa6b9474825600ffd2642a09c7b35</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/061f0f41-c620-4423-b12a-c8b4f3d1734d_78afc037.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
