<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ธนาคารอาลีบาบาใน AI เพื่อเพิ่มยอดขายวันคนโสดใน Taobao, Tmall</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3329266/alibaba-banks-ai-boost-singles-day-sales-taobao-tmall?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Alibaba Group Holding กำลังใช้ประโยชน์จากปัญญาประดิษฐ์เพื่อเปลี่ยนตลาดออนไลน์ให้เป็น "แพลตฟอร์มการบริโภคที่ครอบคลุม" เนื่องจากยักษ์ใหญ่ด้านอีคอมเมิร์ซกลับมามีแรงผลักดันในตลาดที่มีการแข่งขันสูงมากบริษัทเริ่มจัดงานวันคนโสดประจำปีซึ่งเป็นเทศกาลช้อปปิ้งที่ใหญ่ที่สุดในโลกในวันพุธโดยมีการเติบโตอย่างแข็งแกร่งในการช็อปปิ้งออนไลน์และตามสั่ง</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 11:00:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff7bb24adc1555901dc73841e0d2a1201be3f5af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/69a32f48-14ec-497d-af09-65f9969e9600_5de3960a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ความตื่นตระหนกที่ไม่จำเป็น ': จีนตำหนิความคิดเห็นของเจ้าหน้าที่สหรัฐฯเกี่ยวกับโลกที่หายาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3329265/unnecessary-panic-china-rebukes-us-officials-comments-rare-earths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมารัฐบาลจีนได้ตอบโต้ลักษณะของวอชิงตันเกี่ยวกับมาตรการควบคุมการส่งออกของโลกที่หายากเมื่อเร็วๆนี้เนื่องจากเป็นการดำเนินการ "ต่อต้านโลก" โดยเน้นย้ำว่าการอนุมัติคำขอที่สอดคล้องกับข้อกำหนดและกำลังดำเนินการเพื่อเร่งกระบวนการตรวจสอบรวมถึงการจัดตั้งช่องทางสีเขียวที่มีศักยภาพการอ้างว่านโยบายนี้จะขัดขวางห่วงโซ่อุปทานทั่วโลก "อย่างรุนแรง" บิดเบือนและพูดเกินจริง C</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 11:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49d4d468fcc992a54c60f69eaaeac5460b697559</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/e9cbc176-3a3a-4847-a725-5b52940a7d77_0f286268.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เรียกร้องความยุติธรรม ': การสำรวจเป็นเชื้อเพลิงให้กับการซักถามของ ICC ในฟิลิปปินส์’ Duterte</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3329264/accountability-looming-philippines-duterte-survey-shows-growing-demand-justice?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครึ่งหนึ่งของชาวฟิลิปปินส์เชื่อว่าอดีตประธานาธิบดีโรดริโกดูแตร์เตควรต้องรับผิดชอบต่อการเสียชีวิตที่เกี่ยวข้องกับสงครามยาเสพติดที่นองเลือดของเขาโดยผู้สังเกตการณ์ชี้ให้เห็นว่าผลการสำรวจใหม่สามารถ "ให้ความชอบธรรมและการสนับสนุน" ต่อการสอบสวนของศาลระหว่างประเทศเกี่ยวกับอดีตผู้นำผลลัพธ์เกิดขึ้นท่ามกลางการปฏิเสธคำวิงวอนของศาลอาญาระหว่างประเทศ (ICC) โดย Duterte</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 10:50:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d97f6fec6407f08917040b0b5933e9a69bc52380</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/1a7ec795-16f1-4da5-99bd-1cfec211f0da_da13ae59.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีฝรั่งเศสรอดจากการโหวตความเชื่อมั่นท่ามกลางแถวการปฏิรูปเงินบำนาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3329263/french-pm-lecornu-survives-2-confidence-votes-days-after-reappointment?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sebastien Lecornu นายกรัฐมนตรีฝรั่งเศสได้สร้างความเชื่อมั่นสองครั้งในวันพฤหัสบดีเพียงไม่กี่วันหลังจากแต่งตั้งรัฐบาลใหม่ของเขาและให้สัมปทานทางการเมืองที่สำคัญเพื่อให้อยู่ในอำนาจคะแนนโหวตตามการตัดสินใจของ Lecornu ในวันอังคารที่จะกลับไประงับการปฏิรูปบำเหน็จบำนาญปี 2023 ในการเสนอราคาเพื่อให้คณะรัฐมนตรีของเขาลอยตัวนานพอที่จะผ่านงบประมาณเร่งด่วนที่จำเป็นมากในตอนท้ายของปีฝ่ายซ้าย</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 10:49:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fdd3ec1af874ed7cae010ec544aedc8b7a1713ed</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/5c010874-f42e-45c2-814b-9bb3f17b7eee_cd80d20d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงพยาบาล TCM แห่งแรกของฮ่องกง: บริการราคาและสิ่งที่จะเกิดขึ้นอีก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3329226/hong-kongs-first-tcm-hospital-services-prices-and-what-else-expect?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงพยาบาลแห่งแรกของฮ่องกงที่ทุ่มเทให้กับการแพทย์แผนจีน (TCM) จะเปิดให้บริการในวันที่ 11 ธันวาคมซึ่งให้บริการที่หลากหลายเสริมด้วยการแพทย์แผนตะวันตกโรงพยาบาลการแพทย์แผนจีนแห่งฮ่องกงตั้งอยู่บนถนนปากชิงก๊กใน Tseung Kwan O คาดว่าจะให้บริการผู้ป่วยนอก 400,000 คนต่อปีในขณะที่ยังดำเนินการเป็นศูนย์กลางการวิจัยและการเรียนการสอนสำหรับโรงเรียน TCM ในท้องถิ่นสามแห่ง The Post pro</description>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 10:40:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f72ad08c8266e5c3cbfe66b4f8f34bfe11009f94</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/16/3ecff02a-89c1-4872-b65a-4da648447a45_55386131.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
