<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ตรวจการฮ่องกงกระแทกระบบร้องเรียน ‘ยาวเกินไป’ ของแพทยสภา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342547/hong-kong-ombudsman-slams-medical-councils-excessively-long-complaints-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ตรวจการของฮ่องกงพบว่ากระบวนการจัดการข้อร้องเรียนของแพทยสภามีความยาวมากเกินไปและได้รับผลกระทบจากคดีที่ค้างอยู่อย่างต่อเนื่องกระตุ้นให้สุนัขเฝ้าระวังและเจ้าหน้าที่เร่งดำเนินการเพื่อรักษาความเชื่อมั่นของประชาชนสำนักงานผู้ตรวจการแผ่นดินเมื่อวันพฤหัสบดีได้เปิดเผยผลการตรวจสอบประสิทธิภาพของการสนับสนุนด้านการบริหารโดยสำนักเลขาธิการ</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:19:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a75c815a120e6203290817ecbb7aec8b62a3f054</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/5f507624-7d41-43bd-a607-0e1e0843366d_8ec7f76b.jpg?itok=_Jhw5t83&amp;v=1770293573" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในการ U-turn ทางการทูต Vilnius rues Taiwan de facto สถานทูตแถวกับปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342546/diplomatic-u-turn-vilnius-rues-taiwan-de-facto-embassy-row-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีของประเทศกล่าวว่าลิทัวเนีย "กระโดดขึ้นหน้ารถไฟและสูญเสีย" จากการตัดสินใจเกี่ยวกับสถานทูตประจำกรุงไทเปเนื่องจากวิลนีอุสกลายเป็นเมืองหลวงล่าสุดของยุโรปที่พยายามปรับเทียบความสัมพันธ์กับปักกิ่งอีกครั้งในการให้สัมภาษณ์กับสำนักข่าวบอลติกเมื่อวันอังคารนายกรัฐมนตรีลิทัวเนีย Inga Ruginiene กล่าวว่าวิลนีอุสทำผิดพลาดในการอนุญาตให้เปิดตัวแทนชาวไต้หวัน</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:11:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a7f85f43cd22c8e171338e2afcc63271b1b46fa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/345c0643-1a4a-4174-9dd8-23d0b68f2c90_3f3bf7e5.jpg?itok=YvBNb6-r&amp;v=1770293490" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เอปสตีนเพื่อนนักวิชาการชาวฮ่องกงและความสนใจใน ‘พลังจิต’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342544/epstein-his-hong-kong-academic-friend-and-their-interest-psychics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิชาการชาวฮ่องกงมีความสัมพันธ์กับ Jeffrey Epstein ผู้กระทำผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ากระทำผิดล่าช้าโดยการติดต่อสื่อสารเผยให้เห็นถึงความร่วมมือที่เขาเห็นว่าเป็น "การรีแบรนด์ใหม่ที่ดี" สำหรับเกาะที่เป็นของนักการเงินชาวอเมริกันที่น่าอับอายที่เขาจัดงานเลี้ยงการแลกเปลี่ยนอีเมลยังแสดงให้เห็นว่า Epstein เริ่มสนใจในการแสวงหานักวิชาการในการค้นหาคนที่มีความสามารถพิเศษที่เรียกว่า</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:02:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">086de6b169040bee9ccca6abbb4a0051b92aefbd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/0bf00e7f-bd39-4165-a426-28a8225ab2a0_5d442a7f.jpg?itok=tIU-NXCd&amp;v=1770292932" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Xi, Trump และทำไมการเจรจาของพวกเขาถึงทำให้เกิดความไม่สบายใจในไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3342534/xi-trump-and-why-their-talks-are-stoking-unease-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การพูดคุยระหว่างประธานาธิบดีสหรัฐและจีนเกี่ยวกับไต้หวันและการขายอาวุธทำให้เกิดความกลัวบนเกาะว่ากำลังจะตกบันไดของลำดับความสำคัญเชิงกลยุทธ์ของวอชิงตันในยุคของการต่อรองที่ยิ่งใหญ่ความกังวลดังกล่าวก่อให้เกิดความไม่สบายใจจากการประกาศใช้ยุทธศาสตร์การป้องกันประเทศของสหรัฐอเมริกาเมื่อเดือนที่แล้วซึ่งไม่ได้กล่าวถึงไต้หวันในการโทรศัพท์เมื่อวันพุธประธานาธิบดีจีนสีจิ้นป</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">754ba43dc8ddfb9b542d0f895e21959cd092c3a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/7cb7f917-42a8-427c-b3e4-523fff6f351e_d33ae2e5.jpg?itok=18ti2TTK&amp;v=1770288216" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>TSMC JAPAN วางแผนสำหรับชิปขั้นสูงที่เห็นว่าเป็นการป้องกันความเสี่ยงจากแรงกดดันจากสหรัฐอเมริกาจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3342524/tsmc-japan-plan-advanced-chips-seen-hedge-against-pressure-us-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์กล่าวว่าแผนของบริษัทไต้หวันเซมิคอนดักเตอร์แมนูแฟคเจอริ่งสำหรับการผลิตชิปขั้นสูงที่โรงงานญี่ปุ่นจะช่วยป้องกันความเสี่ยงจากภัยคุกคามด้านภาษีของสหรัฐอเมริกาและความเป็นไปได้ของการปิดล้อมกรุงปักกิ่งรอบๆไต้หวันในขณะที่ให้บริษัทยักษ์ใหญ่ของญี่ปุ่นเช่น Sony และ Toyota สามารถเข้าถึงชิปขั้นสูงสำหรับการใช้งานปัญญาประดิษฐ์ได้ในท้องถิ่น C C Wei ประธานและซีอีโอของชิปอันดับต้นๆของโลก</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a35a4716cb08b2bb7a89461b3c9e852dd343f67</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/05/d71cb645-a070-4262-8e24-da6c0a5b0a12_e64bd2d5.jpg?itok=RdCLitTM&amp;v=1770285766" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
