<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>CXMT ผู้ผลิตชิปชาวจีนในการไขว้ของอัยการเกาหลีใต้เกี่ยวกับการรั่วไหลของเทคโนโลยีของซัมซุง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3337835/chinese-chipmaker-cxmt-crosshairs-south-korean-prosecutors-over-samsung-tech-leak?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการในเกาหลีใต้ได้สั่งฟ้องบุคคล 10 คนรวมถึงอดีตผู้บริหารของ Samsung Electronics เนื่องจากถูกกล่าวหาว่าทำให้เทคโนโลยีของบริษัทรั่วไหลไปยัง ChangXin Memory Technologies (CXMT) ผู้ผลิตชิปจีนสำนักงานอัยการเขตโซลกลางเมื่อวันอังคารกล่าวว่ามีผู้ถูกจับกุม 5 คนรวมถึงอดีตผู้บริหารซัมซุงที่ถูกกล่าวหาว่าสรรหาบุคลากรสำคัญและทำให้บริษัทรั่วไหล</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 23:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9b9557c7919f06f12be654fbb4fa52d7fc37c18</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/87f5e3fa-d878-46fa-89e7-cde90c314f56_1eda735b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Perry Bamonte มือกีตาร์และคีย์บอร์ดของ Cure เสียชีวิตในวัย 65 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337861/cure-guitarist-and-keyboard-player-perry-bamonte-dies-aged-65?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Perry Bamonte มือกีตาร์และคีย์บอร์ดของ Cure เสียชีวิตแล้วในวัย 65 ปีซึ่งเป็นวงดาร์กร็อคในตำนานของอังกฤษที่ประกาศเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมา Bamonte ซึ่งกลายเป็นสมาชิกเต็มรูปแบบของ The Cure ในปี 1990 "เสียชีวิตหลังจากเจ็บป่วยที่บ้านในช่วงคริสต์มาส" ตามคำแถลงที่เผยแพร่บนเว็บไซต์ของวง “มันเป็นความเศร้าอย่างมากที่เรายืนยันการตายของเพอร์รี่บาโมเพื่อนสนิทและเพื่อนร่วมวงของเรา</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 22:23:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1866eddb1d5e7288bcab4716cde3506bf2dace8c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/44d93236-c43d-413d-93f0-0ce094ac1e69_9b19fe8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ห่านป่าไล่ล่า? ฝรั่งเศสทำงานเพื่อกระตุ้นความอยากอาหารของจีนสำหรับฟัวกราส์นำเข้าราคาแพง</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3337676/wild-goose-chase-france-works-rouse-chinas-appetite-pricey-imported-foie-gras?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตั้งแต่กระเป๋าถือสุดหรูไปจนถึงบอร์โดวินเทจผู้บริโภคของจีนมีความเกี่ยวข้องกับผลิตภัณฑ์ฝรั่งเศสที่มีการใช้ชีวิตที่ดีมาอย่างยาวนานตอนนี้ฝรั่งเศสมีเป้าหมายที่จะเชื่อมโยงชนชั้นกลางที่กำลังขยายตัวของประเทศเข้ากับความพิเศษในท้องถิ่นอื่นๆ: ฟัวกราส์จีนมีข้อจำกัดอย่างเข้มงวดในการนำเข้าตับห่านฝรั่งเศสที่เป็นสัญลักษณ์ท่ามกลางการระบาดของโรคไข้หวัดนกของยุโรปแต่มีสัญญาณว่าสิ่งต่างๆอาจเปลี่ยนแปลงไปโดยเมื่อเร็วๆนี้ปักกิ่ง v</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 22:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">441cc400d3492518f99aa1966ca95354415ad8b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/25/607ebec7-a50e-468e-b8f2-fb6009ed638a_443f8c27.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตำรวจจับกุมผู้ต้องสงสัยหลังจากที่ชายคนหนึ่งแทงผู้หญิง 3 คนในการโจมตีแยกต่างหากในกรุงปารีสเมโทร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337860/police-arrest-suspect-after-man-stabs-3-women-separate-attacks-paris-metro?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฝรั่งเศสเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาได้จับกุมชายผู้ต้องสงสัยว่าก่อเหตุแทงผู้หญิง 3 คนในรถไฟใต้ดินปารีสเนื่องจากการเฉลิมฉลองสิ้นปีของเมืองหลวงกำลังดำเนินไปอย่างเต็มที่อัยการกล่าวเหยื่อทั้งสามถูกโจมตีในสถานที่ที่แตกต่างกันสามแห่งตามเส้นทางรถไฟใต้ดินสาย 3 ที่วิ่งผ่านใจกลางกรุงปารีสหน่วยงาน RATP ที่ให้บริการขนส่งกล่าวตัวแทนนักข่าวฝรั่งเศส - เพรสที่สาธารณรัฐ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 21:51:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd314b1cb77be9181cb569562d9815511ab08497</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/69116858-7ab5-4191-acf3-0a497afac933_e0ee6492.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงควรเสนอ DSE ระหว่างประเทศเพื่อเพิ่มเป้าหมายศูนย์กลางการศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3337385/hong-kong-should-offer-international-dse-boost-education-hub-goal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความสนใจในประกาศนียบัตรการศึกษาระดับมัธยมศึกษาของฮ่องกงเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมารัฐบาลมุ่งมั่นที่จะเสริมสร้างบทบาทของเมืองในฐานะศูนย์กลางการศึกษาระหว่างประเทศไม่เพียงแต่ในการศึกษาระดับอุดมศึกษาเท่านั้นแต่ยังรวมถึงการศึกษาขั้นพื้นฐานด้วยตามคำสั่งนี้เมื่อเร็วๆนี้สำนักการศึกษาได้เชิญโรงเรียนโครงการเงินอุดหนุนโดยตรงทั้งหมดให้สมัครเพื่อเพิ่มการบริโภคสตั๊ดที่ไม่ใช่ท้องถิ่น</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c34eac49340b784549ddbc6a6b7ea90edebdd766</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/23/6c0a2bb4-c0d0-414c-ba11-8d75e0ac768f_a4df58b8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
