<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ระเบิดที่โรงงานวัตถุระเบิดเทนเนสซีทำให้มีผู้เสียชีวิตและสูญหายหลายคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328610/blast-tennessee-explosives-plant-leaves-multiple-people-dead-and-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การระเบิดที่โรงงานผลิตอาวุธยุทโธปกรณ์ของรัฐเทนเนสซีทำให้มีผู้เสียชีวิตและสูญหายหลายคนเมื่อวันศุกร์เจ้าหน้าที่กล่าวว่าเนื่องจากการระเบิดครั้งที่สองทำให้เจ้าหน้าที่กู้ภัยต้องรักษาระยะห่างจากพื้นที่เผาไหม้ของเศษซากเหตุระเบิดที่ผู้คนรายงานว่าได้ยินและรู้สึกห่างออกไปหลายกิโลเมตรเกิดขึ้นที่ Accurate Energetic Systems ในชนบทของรัฐเทนเนสซีเว็บไซต์ของบริษัทกล่าวว่ามันทำให้และทดสอบวัตถุระเบิด</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 19:07:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a5e583eaa50e9d0df8f4e7da6cb73d4d67222c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/6b5ebbcd-3763-46b1-9e40-6495bb3ad3ee_4bfde650.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปิดบริษัท ‘สำคัญ’ ได้เริ่มขึ้นแล้วทำเนียบขาวกล่าวว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3328609/substantial-shutdown-firings-have-begun-white-house-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทำเนียบขาวกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าได้เริ่มปลดพนักงานของรัฐบาลกลางจำนวนมากเนื่องจากประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐพยายามที่จะเพิ่มแรงกดดันต่อพรรคเดโมแครตฝ่ายค้านในการยุติการปิดระบบของรัฐบาลที่ทำให้บริการสาธารณะพิการด้วยวิกฤตที่เกิดขึ้นในสัปดาห์ที่สามและไม่มีทางลาดอยู่ในสายตา Russ Vought หัวหน้าฝ่ายงบประมาณของทรัมป์ยืนยันบนโซเชียลมีเดียว่าการบริหารได้เริ่มต้นขึ้นแล้ว</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 18:07:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e2a596bdc8b7a22606c949ebf5a8a5ad4c07226</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/4be4b38f-9be6-4e17-b694-bea3760b5c92_1be078ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาชาโดผู้ได้รับรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพอุทิศรางวัลให้กับทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3328606/nobel-peace-prize-winner-machado-dedicates-award-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเรียโครีนามาชาโดผู้นำฝ่ายค้านเวเนซุเอลาอุทิศรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพของเธอในวันศุกร์ให้กับประชาชนเวเนซุเอลา – และประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาสำหรับ "การสนับสนุนอย่างเด็ดขาด" สำหรับการเคลื่อนไหวเพื่อประชาธิปไตยของประเทศของเธอ “ฉันอุทิศรางวัลนี้ให้กับผู้ทุกข์ยากในเวเนซุเอลาและประธานาธิบดีทรัมป์สำหรับการสนับสนุนอย่างเด็ดขาดของเรา !” เธอเขียนบนโซเชียลมีเดีย“ เราอยู่ในเกณฑ์ของ v</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 16:31:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2047467d7ee7aae5c351156e4f58e4cfe8406d60</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/11/a7e2fe40-7c9b-4198-bf5f-e4e0f4c4bd8c_49723024.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เคียฟจมดิ่งสู่ความมืดมิดหลังจากรัสเซียโจมตีกริดพลังงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3328604/kyiv-plunged-darkness-russian-strikes-hit-energy-grid-1-million-without-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ส่วนใหญ่ของกรุงเคียฟตกอยู่ในความมืดในตอนเช้าตรู่ของวันศุกร์หลังจากโดรนและขีปนาวุธของรัสเซียโจมตีสิ่งอำนวยความสะดวกด้านพลังงานของยูเครนตัดพลังงานและน้ำไปยังบ้านและหยุดการเชื่อมโยงรถไฟใต้ดินที่สำคัญข้ามแม่น้ำ Dnipro ในการโจมตีครั้งใหญ่ล่าสุดที่มุ่งเป้าไปที่ระบบพลังงานเมื่อฤดูหนาวใกล้เข้ามาไฟฟ้าถูกขัดจังหวะใน 9 ภูมิภาคและกว่าล้านครัวเรือนและธุรกิจที่เรา</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 16:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">177f9ef9dc4b419ed45fcb083b12fecbf3df593d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/38039104-6abd-4800-ae76-b78e93a07938_873ba78d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟีนิกซ์ซันส่องแสงในมาเก๊าขณะที่เอ็นบีเอทำให้การกลับมาที่จีนติดดาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/basketball/article/3328603/phoenix-suns-shine-macau-nba-makes-star-studded-return-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอ็นบีเอได้กลับไปที่ประเทศจีนอีกครั้งในวันศุกร์โดยมีนักร้องนักเต้นแฟนๆหลายพันคนและคนดังมากมายที่เชียร์เกมแรกของลีกเป็นเวลาหกปีค่ำคืนที่ยาวนานในการสร้างเริ่มต้นด้วยฝูงชน 11,317 คนที่ Venetian Arena ในมาเก๊าได้รับการแสดงของนักเต้นสิงโตที่ส่องสว่างในชุดสีดำสีส้มและสีม่วงซึ่งเป็นสีของบรูคลิน</description>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:59:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5fe8f831311d26feee1854d52a04840dbd66ed25</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/10/d36daf55-980c-4b2b-8007-eba1a1603096_61aa6e55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
