<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โมเดล AI จากสหรัฐอเมริกาและจีนประจบผู้ใช้มากเกินไปการศึกษาพบว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3330922/ai-models-chinas-deepseek-alibaba-and-us-flatter-users-too-much-study-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แบบจำลองปัญญาประดิษฐ์ชั้นนำจากสหรัฐอเมริกาและจีน "มีความซับซ้อนสูง" และการเยินยอมากเกินไปอาจทำให้ผู้ใช้มีโอกาสน้อยที่จะซ่อมแซมความขัดแย้งระหว่างบุคคลการศึกษาใหม่ได้พบการศึกษาของนักวิจัยที่มหาวิทยาลัยสแตนฟอร์ดและมหาวิทยาลัยคาร์เนกีเมลลอนตีพิมพ์เมื่อต้นเดือนที่ผ่านมาทดสอบว่าแบบจำลองภาษาขนาดใหญ่ 11 แบบ (LLMs) ตอบสนองต่อคำถามของผู้ใช้ที่กำลังมองหา ADV อย่างไร</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 23:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30af24051c660d5cddfa710c5d30a3eee379c069</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/11990d85-b797-4897-a65d-03db5224c19c_def23156.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลยืนยันตัวตนของศพตัวประกันกาซาล่าสุดที่ส่งคืนโดยฮามาส</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3330974/israel-confirms-identities-latest-gaza-hostage-bodies-returned-hamas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าได้ระบุซากศพของตัวประกัน Amiram Kuper และ Sahar Baruch ซึ่งฮามาสได้ส่งศพกลับไปก่อนหน้านี้คำแถลงจากสำนักงานของนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูกล่าวว่าครอบครัวของผู้ชายที่เสียชีวิตได้รับแจ้งหลังจาก “เสร็จสิ้นกระบวนการระบุตัวตนโดยสถาบันนิติเวชแห่งชาติ” ทหารใช้ 251 คนเป็นตัวประกัน</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 22:57:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b12649de1f2d671f3f8b2bdae7ee6bae7c42a57</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/b97231ef-b4c6-4ce9-aa07-14ea2b635c58_c05b10fd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้พิพากษาสหรัฐระเบิด ‘เกมการเมือง‘ ในช่วงปิดเครื่องหยุดความช่วยเหลือด้านอาหารชั่วคราว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330972/us-judge-blasts-political-game-over-shutdown-pause-food-aid?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาของรัฐบาลกลางในบอสตันส่งสัญญาณว่าเธออาจตัดสินว่ารัฐบาลทรัมป์มีแนวโน้มที่จะละเมิดกฎหมายสหรัฐในการระงับผลประโยชน์ด้านอาหารแก่ครัวเรือนหลายล้านครัวเรือนที่มีรายได้ต่ำในสหรัฐในช่วงปิดระบบของรัฐบาลและเธอวิพากษ์วิจารณ์ "เกมการเมือง" ที่เล่นกับชีวิตชาวอเมริกันในการพิจารณาคดีของศาลเมื่อวันพฤหัสบดีผู้พิพากษาเขต Indira Talwani ของสหรัฐอเมริกาได้ยินข้อโต้แย้งในการฟ้องร้องที่เกิดขึ้นโดยเพิ่มเติม</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 22:12:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36d2635cb447a46453d333b6c894221773a4a0e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/0ec74543-126a-4d0b-b230-78741965cb5a_5b9e6a8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประชุมเดิมพันสูงของ Xi และ Trump ในเกาหลีใต้: ทุกสิ่งที่คุณต้องรู้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330950/xi-and-trumps-high-stakes-meeting-south-korea-everything-you-need-know?utm_source=rss_feed</link>
      <description>1. ทรัมป์เรียกร้อง ‘ความสำเร็จที่ยิ่งใหญ่’ ในขณะที่การเจรจาของ Xi เพิ่มความหวังในการผ่อนคลายความตึงเครียดระหว่างสหรัฐฯและจีนจีนและสหรัฐฯได้บรรลุการสงบศึกในประเด็นหนามตั้งแต่ถั่วเหลืองและดินแดนที่หายากไปจนถึงเฟนทานิลหลังจากการประชุมวันพฤหัสบดีระหว่างประธานาธิบดีสีจิ้นผิงและโดนัลด์ทรัมป์ 2. ‘น่าทึ่ง’ การประชุมสุดยอดซีทรัมพ์ตามที่เกิดขึ้น – ข้อตกลงที่เกิดขึ้นเมื่อสงครามการค้าละลายติดตามข่าวสดของเราเกี่ยวกับ Xi และ Trum</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 22:11:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c272c88c75469784e2aae50339afb02b188d332f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/c8d6dd35-7db2-4002-a6a5-8e39ac061d9e_300b28b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การประกวดเทคโนโลยีที่เงียบสงบของสหรัฐฯและจีนในอนาคต</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3330786/quiet-us-china-tech-contest-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเปลี่ยนแปลงอำนาจเริ่มต้นในสถานที่ที่คนส่วนใหญ่ไม่เคยเห็น – ในสายการประกอบที่ทำแบตเตอรี่และหุ่นยนต์ตามสายส่งที่ให้กลุ่มศูนย์ข้อมูลในสำนักงานท้องถิ่นที่ขายที่ดินและในห้องปฏิบัติการฝึกอบรมแบบจำลองปัญญาประดิษฐ์สหรัฐอเมริกาและจีนกำลังใช้คันโยกที่เงียบสงบเหล่านี้เพื่อสร้างอนาคตที่แตกต่างกันการประกวดจะถูกตัดสินไม่ใช่โดยคำขวัญแต่โดยผู้ที่สร้างมืออาชีพมากที่สุด</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b84ca16022f3c83039b64e23a2738afd7feacdf3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/29/54f241b3-cedf-452c-b277-e1e3993df971_feafd7c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
