<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปีที่ยิ่งใหญ่ของการเสนอขายหุ้น IPO ของฮ่องกงยังคงดำเนินต่อไปโดยมีแนวโน้มว่ามงกุฎประจำปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3327361/hong-kongs-huge-year-ipos-continues-annual-crown-all-assured?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เงินทุนที่ระดมทุนจากการขายหุ้นใหม่ในฮ่องกงเพิ่มขึ้นร้อยละ 221 ในช่วงเก้าเดือนแรกของปี 2025 ซึ่งช่วยเสริมสร้างความแข็งแกร่งให้กับตลาดหลักทรัพย์ท้องถิ่นในตำแหน่งสูงสุดในการจัดอันดับทั่วโลกในขณะที่นักวิเคราะห์คาดการณ์ว่าตลาดการเสนอขายหุ้นต่อประชาชนครั้งแรก (IPO) จะยังคงเติบโตได้ดีในปีหน้ารวม 66 บริษัทระดมทุน 23.27 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในคณะกรรมการหลักของตลาดหลักทรัพย์ฮ่องกง d</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 07:02:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">489645e392e9efdce9358eec80d29050924f23b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/b0383e07-dc90-4e47-ab03-5e7015cd9798_3ddae5ea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ได้รับบาดเจ็บ 8 รายหลังจากโค้ชฮ่องกงตีสะพานฟุตบริดจ์สูญเสียส่วนหลังคาด้านหน้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327357/8-injured-after-hong-kong-coach-strikes-footbridge-loses-front-roof-section?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มีผู้ได้รับบาดเจ็บอย่างน้อยแปดคนในฮ่องกงหลังจากที่รถโค้ชชนสะพานเท้าและมีการฉีกหลังคาด้านหน้าออกใกล้กับจุดควบคุมขอบเขต Heung Yuen Wai ในวันอังคารตำรวจได้รับรายงานเมื่อเวลา 12.12 น. หลังจากที่โค้ชขึ้นไปบนถนนเสริมที่เชื่อมโยงกับถนนหลินหม่าหางในย่านต้ากวู่หลิงและชนเข้ากับด้านล่างของสะพานคนเดินซึ่งอาจเป็นผลมาจากความสูงที่เกินกว่า</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 06:34:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02fa57d9fd144ad391ae6e1c5bc372ba0cdd9f88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/bded2fdb-2f76-4626-8339-8951bb501c0b_c4ae90e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เงินเดือนเฉลี่ยของผู้ช่วยในบ้านเพิ่มขึ้น 7.9% เป็น 5,722 ดอลลาร์ฮ่องกงในปี 2025: การสำรวจในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327353/domestic-helpers-average-monthly-pay-rises-79-hk5722-2025-hong-kong-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เงินเดือนเฉลี่ยต่อเดือนที่เสนอให้กับผู้ช่วยแม่บ้านในฮ่องกงเพิ่มขึ้นร้อยละ 7.9 เป็น HK $ 5,722 (US $ 735) เมื่อเทียบกับปีก่อนตามการสำรวจโดยแพลตฟอร์มการสรรหาแรงงานในท้องถิ่น HelperChoice ซึ่งเผยแพร่ผลการสำรวจเมื่อวันจันทร์กล่าวว่าแนวโน้มค่าจ้างที่เพิ่มขึ้นสะท้อนให้เห็นถึงความเต็มใจที่เพิ่มขึ้นในหมู่นายจ้างที่จะเสนอเงินเดือนที่แข่งขันได้เพื่อจ้างงานที่มีประสบการณ์</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 06:24:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8396ed455920cb69dd2a692734a76cbe3fa8fff7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/a1a47739-c95f-4bee-a344-d96a39e4ad4a_271db51c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงรับใบรับรองสุขภาพสำหรับแมวและสุนัขนำเข้าจากจีนแผ่นดินใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3327352/hong-kong-accept-mainland-chinese-health-certificates-imported-cats-dogs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้ขยายการยอมรับใบรับรองสุขภาพสัตว์สำหรับแมวและสุนัขที่นำเข้าจากจีนแผ่นดินใหญ่จากเซินเจิ้นเพียงแห่งเดียวไปยังทุกภูมิภาคทั่วชายแดนกรมเกษตรประมงและการอนุรักษ์ของฮ่องกงประกาศเมื่อวันอังคารว่าขณะนี้ได้รับใบรับรองสุขภาพสัตว์ที่ออกโดยสัตวแพทย์อย่างเป็นทางการจากหน่วยงานศุลกากรทั้งหมดบนแผ่นดินใหญ่</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 06:19:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f262fdf5e75e7b7537f64ac020d5dd28424948b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/d3dad2cf-5196-4c74-9103-f2a42623f86d_81305e53.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เวียดนามจำคุกอดีตซีอีโอเครื่องประดับไซ่ง่อนเนื่องจากการหลอกลวงทองคำแท่งมีค่าใช้จ่ายสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327349/vietnam-jails-ex-saigon-jewelry-ceo-us4-million-gold-bullion-scam-costs-state-dearly?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลเวียดนามตัดสินลงโทษอดีตผู้บริหารทองคำระดับสูงและอีก 15 คนในคดีที่ให้ความสำคัญกับข้อบกพร่องในการผูกขาดการซื้อขายทองคำของรัฐซึ่งขณะนี้กำลังถูกขูดรีดเพื่อสนับสนุนแนวทางที่มุ่งเน้นตลาดมากขึ้น Le Thuy Hang อดีตซีอีโอของบริษัทเครื่องประดับไซ่ง่อนถูกตัดสินจำคุก 25 ปีในข้อหายักยอกทรัพย์และใช้อำนาจโดยมิชอบจากการใช้ประโยชน์จากรัฐบาล</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 06:05:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a56a3917a83a959581a033133df3bced87f02e6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/224919aa-d88d-4c82-b422-c51c2057b581_2109148b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
