<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>พบผู้ลี้ภัยชาวโรฮิงญาที่ตาเกือบบอดเสียชีวิตหลังจากเจ้าหน้าที่ชายแดนสหรัฐฯปล่อยตัวเขาออกมาอย่างเย็นชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344687/near-blind-rohingya-refugee-found-dead-after-us-border-agents-release-him-out-cold?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ลี้ภัยเกือบตาบอดจากเมียนมาที่หายตัวไปนับตั้งแต่ได้รับการปล่อยตัวจากคุกบัฟฟาโลในควบคุมของตำรวจตระเวนชายแดนสหรัฐได้ถูกพบว่าเสียชีวิตบนถนนใจกลางเมืองตามรายงานของเจ้าหน้าที่ของเมืองเมื่อวันพุธที่ผ่านมาเจ้าหน้าที่ตำรวจในเมืองนิวยอร์กทางตอนเหนือตั้งศพนายนูรูลอะมินชาห์อาลัมอายุ 56 ปีเมื่อเย็นวันอังคารกรมตำรวจบัฟฟาโล่กล่าวชาห์อลัมหายตัวไปตั้งแต่วันที่ 19 กุมภาพันธ์</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 04:38:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5701fdf790fb7e4d1cb9b43b814e84063e483776</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/7d03ccda-a454-4620-a96b-0efd55569863_9d4246f0.jpg?itok=FQEJRSME&amp;v=1772080705" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กำไร HKEX กระโดดขึ้น 36% สู่ระดับสูงสุดเป็นประวัติการณ์อีกครั้งจากผลประกอบการที่พุ่งขึ้น IPO</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3344683/hkex-profit-jumps-36-another-record-high-surging-turnover-ipos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hong Kong Exchanges and Clearing (HKEX) ซึ่งดำเนินงานในตลาดหลักทรัพย์ที่ใหญ่เป็นอันดับสามของเอเชียรายงานว่ามีกำไรต่อปีสูงเป็นประวัติการณ์เป็นปีที่สองติดต่อกันเนื่องจากมูลค่าการซื้อขายในตลาดที่สูงขึ้นและกิจกรรมการจดทะเบียนที่แข็งแกร่งกล่าวในตลาดหลักทรัพย์ที่ยื่นในวันพฤหัสบดีกำไรสุทธิในปี 2568 เพิ่มขึ้นร้อยละ 36 เป็น 17.75 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกง (2.28 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) หรือ 14.05 ดอลลาร์ฮ่องกงต่อหุ้นจาก 13 พันล้านดอลลาร์ฮ่องกงต่อปี</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 04:25:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8f1717870e1de269588fb509eba32f52e4b6259</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/fea7fa8f-f7db-4007-baac-af10f66040e8_7539d7ee.jpg?itok=u7srHQgv&amp;v=1772079925" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเผชิญหน้าหรือการเจรจา? คุณเลือกคิมของเกาหลีเหนือบอกเราว่า</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344668/confrontation-or-dialogue-you-choose-north-koreas-kim-tells-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือได้เตือนว่าเปียงยางพร้อมสำหรับการเผชิญหน้ากับสหรัฐฯแต่ยังเปิดประตูไว้สำหรับการเจรจาขึ้นอยู่กับท่าทีของวอชิงตันเขากล่าวเมื่อวันพุธว่าแนวโน้มของความสัมพันธ์ระหว่างเกาหลีเหนือกับสหรัฐฯ "ขึ้นอยู่กับทัศนคติของสหรัฐฯทั้งหมด" เปียงยางเตรียมพร้อมสำหรับทั้ง "การอยู่ร่วมกันอย่างสงบสุขหรือการเผชิญหน้านิรันดร์" แต่ทางเลือกที่วางไว้กับ</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 04:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2eb5d39bc6f9dbea3b3b9e6e066d32111f904556</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/01eeb62f-3b13-42ad-b0a3-c235c7c03d5b_9bc4e362.jpg?itok=0B5Zh7zO&amp;v=1772073468" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รวดเร็วในพริบตา: นักวิทยาศาสตร์จีนเปิดตัวการพิมพ์ 3 มิติภายในไม่กี่วินาที</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3344554/quick-blink-chinese-scientists-unveil-3d-printing-under-second?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์จีนได้พัฒนาเทคนิคใหม่ที่ทำให้ของเหลวแข็งตัวเป็นวัตถุสามมิติในไม่กี่วินาทีทำให้การพิมพ์ 3 มิติเร็วที่สุดในโลกการพิมพ์ 3 มิติไม่ใช่แนวคิดใหม่อีกต่อไปไม่ว่าจะเป็นผู้ที่ชื่นชอบเทคโนโลยีในการสร้างวัตถุดิจิตอลการพิมพ์โลหะในอวกาศโครงสร้างกระดูกที่กำหนดเองสำหรับผู้ป่วยหรือแม้แต่หน่วยทหารที่ใช้ชิ้นส่วนที่พิมพ์ 3 มิติสำหรับอาวุธ r</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 04:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6b235a5e0283631adcb4c0943443796362419b6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/25/cfd9b67d-3ac3-46e7-9b9c-0c1795a116e7_e9e0e618.jpg?itok=JAFQs2EJ&amp;v=1771997184" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>งบประมาณของฮ่องกง: ทุกสิ่งที่คุณจำเป็นต้องรู้ตั้งแต่การแบ่งภาษีไปจนถึงการเดิมพันครั้งใหญ่ใน AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344674/hong-kong-budget-everything-you-need-know-tax-breaks-big-bet-ai?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากรายงานงบประมาณปี 2026 -27 ของฮ่องกงหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. เปิดเผยงบประมาณ: รัฐบาลเปลี่ยนแม่สื่อด้วยมือที่แข็งแกร่งขึ้นในการสร้างเศรษฐกิจหัวหน้าฝ่ายการเงินของฮ่องกงในวันพุธที่ใช้ชีวิตตามข้อมูลประจำตัวของเขาในฐานะนักบัญชีเช่าเหมาลำเมื่อเขาผลิตงบประมาณที่แข็งแกร่งอย่างน่าประหลาดใจล้างด้วยส่วนเกิน</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 03:57:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0413c32546db93bbccdbe0126d93100a983ad06</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/283520ba-4bf8-4fdd-b514-de2fbc3d0afb_d89d7750.jpg?itok=_8ZOt9k8&amp;v=1772075380" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
