<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จูเลียเลานักกฎหมายชาวฮ่องกงคนใหม่สาบานว่าจะเสริมสร้างการกำกับดูแลความเสี่ยงหลังจากไฟไหม้ไทโป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3338578/new-hong-kong-lawmaker-julia-lau-vows-strengthen-risk-oversight-after-tai-po-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเสริมสร้างการกำกับดูแลความเสี่ยงในโครงการบำรุงรักษาที่สำคัญเมื่อเกิดไฟไหม้ Tai Po ที่ร้ายแรงเป็นสิ่งสำคัญที่สุดสำหรับ Julia Lau Man-kwan นักกฎหมายชาวฮ่องกงซึ่งเป็นตัวแทนของภาคสถาปัตยกรรมการสำรวจการวางแผนและภูมิทัศน์ในการให้สัมภาษณ์กับ Post Lau ซึ่งเป็นประธานของ Hong Kong Institute of Architects ให้คำมั่นว่าจะใช้เงินสาธารณะอย่างเหมาะสมในการทำงานของรัฐบาล</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 00:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e531b4a362c4b370ccc5f9751c377fec7907d5cc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/c0de1da7-7b5b-4b68-8467-987f027ec2a7_8d718dfe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุติธรรมหรือไม่? มาเลเซียประสบปัญหาในการทำข้อตกลงการค้าในสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3338562/fair-or-foul-malaysia-struggles-stomach-its-us-trade-pact?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Janice ผู้ประกอบการอาหารและเชฟในกัวลาลัมเปอร์อยู่ในอารมณ์ที่ไม่ดีขณะที่เธอคร่ำครวญถึงคุณภาพและรสชาติที่ด้อยกว่าของไก่และไข่ที่ผลิตในสหรัฐอเมริกาแต่เธอก็ยอมรับว่าเธออาจต้องรับมือกับการเปลี่ยนแปลงที่ไม่พึงประสงค์นี้ในตลาดสัตว์ปีกในท้องถิ่นอย่างน้อยก็ในตอนนี้มาเลเซียกำลังสนับสนุนการจัดส่งสัตว์ปีกอเมริกันภายใต้ “ข้อตกลงว่าด้วยการค้าระหว่างกัน” ที่ลงนามกับ Washingto</description>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 00:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4745d7638c1b38f01a974f3d768f923a1d470dd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/bfd9002b-d6cc-4e7f-aadc-15172d73f153_d8e40c71.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์สั่งให้บริษัทที่เชื่อมโยงกับจีน HieFo เปิดเผยสินทรัพย์ชิปของสหรัฐฯอ้างถึงความมั่นคงของชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3338586/trump-orders-chinese-linked-firm-divest-us-semiconductor-assets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาได้สั่งให้มีการบังคับขายทรัพย์สินที่เกี่ยวข้องกับเซมิคอนดักเตอร์ที่ได้มาโดย HieFo Corporation ซึ่งเป็นบริษัทจดทะเบียนในเดลาแวร์ซึ่งเขากล่าวว่าถูกควบคุมโดยพลเมืองจีนโดยอ้างถึงความเสี่ยงด้านความมั่นคงของชาติในคำสั่งฝ่ายบริหาร (EO) ที่ออกภายใต้พระราชบัญญัติการผลิตเพื่อป้องกันประเทศทรัมป์เมื่อวันศุกร์กล่าวว่ามี "หลักฐานที่น่าเชื่อถือ" ว่าการเข้าซื้อกิจการของ HieFo ในรัฐนิวเจอร์ซีย์</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 22:19:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27a596f98bca53d394050ff5b3aa7a245beebdaa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/00f149d8-ff77-423f-b2c8-d81f1a715f3f_956d36d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซเลนสกีเสนอแต่งตั้งรองนายกรัฐมนตรีเฟโดรอฟเป็นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมคนใหม่ของยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338585/zelensky-proposes-appointing-first-deputy-pm-fedorov-ukraines-new-defence-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky เมื่อวันศุกร์เสนอแต่งตั้งรองนายกรัฐมนตรีคนแรก Mykhailo Fedorov เป็นรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมคนใหม่ของประเทศโดยยกย่องความสามารถของเขาในการพัฒนาโดรนและดิจิทัลที่จำเป็นสำหรับการป้องกันประเทศ Fedorov ยังดำรงตำแหน่งรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการเปลี่ยนแปลงทางดิจิทัลและการแต่งตั้งของเขาจะต้องได้รับการอนุมัติจากรัฐสภาเขาจะมาแทนที่เดนีสชไมฮาล “</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 22:11:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3ac633d64d73d3ab86bf35d9304f25a8208b5b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/03/f1df1740-9135-4fd9-80a3-edd3941739ea_ebe6bb19.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาคอุตสาหกรรมยาชีวภาพของจีน ‘อยู่ในตำแหน่งที่ดีที่สุดในการท้าทายความเป็นผู้นำสหรัฐฯ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3338481/chinas-biopharma-sector-prime-position-challenge-us-leadership?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กล่าวกันว่าภาคชีวเภสัชศาสตร์ของจีนได้เข้าสู่ขั้นตอน "นวัตกรรม 2.0" เมื่อก้าวไปสู่แนวคิดเชิงพาณิชย์ที่สามารถมองเห็นคู่แข่งระดับโลกและแซงหน้าสหรัฐฯได้แม้จะมีนโยบายการค้าที่เข้มงวดก็ตามในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาการพัฒนายาที่เป็นนวัตกรรมใหม่ในตลาดยาที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกได้เข้าใกล้อย่างรวดเร็วและในบางกรณีก็แซงหน้าสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 22:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">825113480fc00d2979fe495234645eaad536c01a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/02/35ee348d-a4ee-4c1a-951d-950912f0f5af_bc17bbe5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
