<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มหานครทางตอนเหนือสามารถเป็นกลไกการเติบโตใหม่ของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3325941/northern-metropolis-can-be-hong-kongs-new-growth-engine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหานครทางตอนเหนือของฮ่องกงไม่ใช่พิมพ์เขียวที่ห่างไกลอีกต่อไปแต่เป็นโครงการที่กำหนดยุคสมัยของเราในการกล่าวถึงนโยบายของเขาประธานบริหาร John Lee Ka-chiu กล่าวอย่างชัดเจนว่าการส่งมอบจะเป็นสิ่งสำคัญที่สุดโดยมีโครงสร้างใหม่กฎหมายและการเชื่อมโยงการขนส่งเพื่อให้แน่ใจว่าแรงผลักดันนี่ถือเป็นก้าวสำคัญสำหรับฮ่องกงซึ่งส่งสัญญาณถึงความมุ่งมั่นที่จะเปลี่ยนวิสัยทัศน์สู่ความเป็นจริง</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 22:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ac48dbce23bbe28c3c08f2b6b989cde67c71de1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/0fcf4f95-a84a-44d4-a827-0ac12cf7c258_11ea3cf7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปรับใช้ญี่ปุ่นของ Typhon ในสหรัฐอเมริกาจะเห็นได้อย่างไรว่าจีนส่งเสริมระบบต่อต้านการนัดหยุดงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326153/how-us-typhons-deployment-japan-could-prompt-china-boost-counterstrike-systems?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การติดตั้งระบบขีปนาวุธไทฟอนสหรัฐครั้งแรกในญี่ปุ่นได้รับการออกแบบมาเพื่อ "ทำให้" การวางแผนทางทหารของจีนมีความซับซ้อนและอาจกระตุ้นให้จีนปรับปรุงระบบต่อต้านการโจมตีตามที่นักวิเคราะห์ด้านการป้องกันประเทศกล่าวเมื่อวันจันทร์กองทัพสหรัฐได้แสดงระบบอาวุธที่ฐานทัพทางทะเลในอิวาคุนิทางตะวันตกเฉียงใต้ของฮอนชูก่อนการฝึกภาคสนามมังกรปณิธานประจำปีสองสัปดาห์การฝึกซ้อมร่วม</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 22:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e5e46a31f5c5234580bb37dcb784c0c22ea09ca</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/cb21b76b-30a6-4862-a22f-376b2bba3dc9_aa49b4af.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูเครนเพื่อเริ่มส่งออกอาวุธเพื่อช่วยในการทำสงครามกับรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3326225/ukraine-start-exporting-weapons-help-pay-war-against-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่า Kyiv วางแผนที่จะเริ่มส่งออกอาวุธบางประเภทเช่นโดรนของกองทัพเรือเพื่อสนับสนุนการผลิตทางทหารในประเทศยูเครนพึ่งพาเงินทุนและการส่งมอบอาวุธจากตะวันตกเป็นอย่างมากนับตั้งแต่รัสเซียรุกรานในปี 2022 แต่แม้ว่าจะมีสงครามที่รุนแรงแต่ก็ยังได้พัฒนาการผลิตในประเทศของตนเองโดยเฉพาะอย่างยิ่งโดรน “เราได้ชม. แล้ว</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 21:07:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c66fc1a36ddde88b84a27bd07fd962d5cab5864</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/bb98c265-6207-4d60-ba75-3f56ce629837_857156d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐฯจะปรากฏขึ้นเนื่องจากวุฒิสภาปฏิเสธร่างกฎหมายการระดมทุนแบบ stopgap</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326224/us-government-shutdown-looms-senate-rejects-stopgap-funding-bill?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภัยคุกคามจากการปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐพุ่งขึ้นในวันศุกร์เนื่องจากวุฒิสภาสหรัฐปฏิเสธร่างกฎหมายเงินทุนระยะสั้นเพื่อให้หน่วยงานของรัฐบาลกลางดำเนินการต่อหลังจากวันที่ 30 กันยายนและออกจากเมืองไปพักยาวหนึ่งสัปดาห์ฝ่ายนิติบัญญัติลงคะแนนเสียง 44 -48 เพื่อเอาชนะร่างกฎหมายการใช้จ่ายที่หยุดชะงักซึ่งจะทำให้หน่วยงานของรัฐบาลกลางดำเนินงานในระดับเงินทุนปัจจุบันจนถึงวันที่ 21 พฤศจิกายนมาตรการนี้ต้องเผชิญกับการต่อต้านเกือบสากล</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 19:56:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f008ed2dc9785c0f6aa02c740eb82c8a85eac726</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/c3bb23bd-37f6-469d-8d9d-34f7a85c7b27_89c2c6ed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์เพิ่มค่าธรรมเนียม H -1Bs 100,000 $ เปิดตัววีซ่าทองคำและทองคำขาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326223/trump-add-us100000-fee-h-1b-visas-latest-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐลงนามในประกาศเมื่อวันศุกร์กำหนดให้บริษัทต้องจ่ายเงิน 100,000 $ สหรัฐต่อปีสำหรับวีซ่าคนงาน H -1B ซึ่งอาจเป็นผลกระทบครั้งใหญ่ต่อภาคเทคโนโลยีที่ต้องพึ่งพาแรงงานที่มีทักษะจากอินเดียและจีนฝ่ายบริหารของเขายังได้เปิดตัวเว็บไซต์สำหรับโปรแกรมวีซ่าสำหรับคนรวยเพื่อส่งเสริมให้คนรวยอพยพเข้ามาในสหรัฐอเมริกาโดยเสนอ resi</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 19:10:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af15ca31517260115c0d5c6f8d0d799e03e7e8ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/42fa3b21-e459-4b55-afae-10c31c4e4304_c25f2f1c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
