<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ป่วยผ่าตัดหัวเข่าที่มีอาการแพ้ ‘เพนิซิลลิน’ ต้องเผชิญกับความเสี่ยงในการติดเชื้อที่สูงขึ้น: การศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3322559/knee-surgery-patients-penicillin-allergy-face-higher-infection-risk-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ป่วยที่ติดฉลากว่าแพ้เพนิซิลิน – มักจะไม่ถูกต้อง – มีแนวโน้มที่จะเกิดการติดเชื้อที่ข้อต่ออย่างรุนแรงสามเท่าหลังจากการผ่าตัดหัวเข่าเมื่อพวกเขาได้รับยาปฏิชีวนะที่อ่อนแอลงการศึกษาในฮ่องกงพบว่ามีนักวิจัยกระตุ้นให้พวกเขาแสวงหาการประเมินผลโดยเฉพาะอย่างยิ่งก่อนการดำเนินการทีมงานจากมหาวิทยาลัยฮ่องกงซึ่งเผยแพร่ผลการศึกษาเมื่อวันพุธที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:17:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c28625ef0403b778247d10153459e3e49c17c073</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/dd4226f1-4e69-4dda-9a19-8540f2f69355_5a02c6eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์รับรองว่าจีนจะยับยั้งชั่งใจหลังจากการปะทะกันของเรือ – ความตึงเครียดจะง่ายขึ้นหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3322558/philippines-assures-china-restraint-after-ship-clashes-will-tensions-ease?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความตึงเครียดทางทะเลระหว่างฟิลิปปินส์และจีนได้เข้าสู่สิ่งที่นักวิเคราะห์อธิบายว่าเป็นช่วงที่มีความเสี่ยงและอาจมีความผันผวนหลังจากการชนกันโดยบังเอิญระหว่างเรือจีนสองลำใกล้กับ Scarborough Shoal ซึ่งเป็นหนึ่งในคุณสมบัติที่มีการแข่งขันมากที่สุดในทะเลจีนใต้อุบัติเหตุที่เกิดขึ้นได้ยากเกี่ยวกับเรือจากกองกำลังรักษาชายฝั่งจีนและกองทัพเรือในระหว่างการไล่ล่าด้วยความเร็วสูงของกองกำลังรักษาชายฝั่งฟิลิปปินส์</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:15:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d248c395c440c6e25674062712372d567a3522cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/8bfd509d-d080-42f8-aa19-e8c73d246453_7df55251.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การรีเซ็ตอินเดีย - จีนศักยภาพด้านเทคโนโลยีชีวภาพสำหรับเมืองโบราณ: ไฮไลท์ประจำวัน SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3322549/trump-tariffs-spark-india-china-reset-chinese-citys-biotech-dream-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ความผิดพลาดทางภาษีของทรัมป์จุดประกายการรีเซ็ตอินเดีย - จีนที่ไม่คาดคิดประเทศที่ได้รับความนิยมมากที่สุดในโลกสองประเทศมีความคืบหน้าอย่างมากในด้านการทูตเมื่อเร็วๆนี้และผู้ที่ชนะการเคลื่อนไหวดังกล่าวอาจมีวอชิงตันที่จะขอบคุณ 2. จากการทำเหมืองอวกาศสู่การท่องเที่ยวจีน ’</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15af52e5c0db8f0bd38ea26d56f021c8765429c5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/bd3fe4e9-289d-4aa8-8f79-c2a6e9f20da2_81cecb55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การดูแลทันตกรรมที่มีราคาแพงการขาดทางเลือกในวันอาทิตย์ทำให้ผู้ช่วยชาวฮ่องกงหมดหวัง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3322556/pricey-dental-care-lack-options-sundays-leave-hong-kong-helpers-desperate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การดูแลทันตกรรมที่มีราคาแพงและการขาดบริการในวันอาทิตย์ทำให้ผู้ช่วยแม่บ้านชาวต่างชาติของฮ่องกงหมดหวังกับตัวเลือกที่เหมาะสม NGO และสหภาพแรงงานได้กล่าวหลังจากการจับกุมผู้หญิงหกคนเมื่อต้นสัปดาห์ที่ผ่านมาเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าดำเนินงานคลินิกที่ผิดกฎหมายนักกฎหมายกล่าวเมื่อวันพุธว่าทางออกหนึ่งคือให้เมืองใช้นโยบายที่คล้ายกับสิงคโปร์ซึ่งนายจ้างจะต้องซื้อ</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:11:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4e5a2e978a99b7239e94c2d9d014f934369a634</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/caa6d8ec-30d4-4c36-b611-fa381a18a7dd_d0075a85.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเปิดก๊อกน้ำมันจากรัสเซียเนื่องจากการซื้อน้ำมันดิบในสหรัฐฯยังคงถูกระงับ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3322541/china-turns-oil-tap-russia-purchases-us-crude-remain-suspended-july?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การนำเข้าน้ำมันดิบของจีนยังคงแข็งแกร่งในเดือนกรกฎาคมซึ่งเกิดจากการขนส่งของรัสเซียที่สูงขึ้นในขณะที่การซื้อของจีนจากสหรัฐยังคงถูกระงับเป็นเวลาสองเดือนติดต่อกันข้อมูลศุลกากรล่าสุดแสดงให้เห็นว่าปริมาณน้ำมันดิบขาเข้าสูงถึง 47.2 ล้านตันในเดือนกรกฎาคมเพิ่มขึ้นร้อยละ 11.5 จากปีก่อนหน้าจีนซื้อน้ำมันดิบจากรัสเซีย 8.71 ล้านตันทำให้เป็นแหล่งน้ำมันชั้นนำ</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e4215467ef3937089ec4feb5befbb03082e92fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/20/0e416c63-0746-43d4-af2e-9e8fc408a65e_f1e51b8b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
