<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลไนจีเรียปลอดเด็กนักเรียนคาทอลิกที่ถูกลักพาตัว 130 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3337252/nigerian-government-frees-130-kidnapped-catholic-schoolchildren?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทางการไนจีเรียได้ให้ความปลอดภัยในการปล่อยตัวเด็กนักเรียนที่ถูกลักพาตัว 130 คนโดยมือปืนจากโรงเรียนคาทอลิกในเดือนพฤศจิกายนโฆษกประธานาธิบดีกล่าวเมื่อวันอาทิตย์หลังจาก 100 คนได้รับการปลดปล่อยเมื่อต้นเดือนนี้ “นักเรียนของรัฐไนเจอร์ที่ถูกลักพาตัวอีก 130 คนได้รับการปล่อยตัวไม่มีใครถูกกักขัง” ซันเดย์แดร์กล่าวในโพสต์บนโซเชียลมีเดียในปลายเดือนพฤศจิกายนนักเรียนและเจ้าหน้าที่หลายร้อยคนถูกลักพาตัวจาก S</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 19:53:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6376808f4e807612860c9ccb4e56670fb4e640d8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/97a37352-687c-42c1-ab81-c29a3500e5e8_a622b7ba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สตาร์เมอร์ของสหราชอาณาจักรกล่าวถึงความพยายามด้านสันติภาพของยูเครนในการพูดคุยกับทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337251/uks-starmer-discusses-ukraine-peace-efforts-call-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Keir Starmer ของอังกฤษได้หารือเกี่ยวกับความพยายามที่จะบรรลุ "จุดจบที่ยุติธรรมและยั่งยืน" ของสงครามในยูเครนในวันอาทิตย์กับประธานาธิบดี Donald Trump ของสหรัฐอเมริกาสำนักงาน Downing Street ของ Starmer กล่าวในแถลงการณ์หลังจากการเจรจาระหว่างเจ้าหน้าที่ในฟลอริดา “ผู้นำทั้งสองเริ่มต้นด้วยการสะท้อนให้เห็นถึงสงครามในยูเครน” สำนักงานของสตาร์เมอร์กล่าวในการอ่านการเข้าพบและเสริมว่าพวกเขาได้พูดคุยเกี่ยวกับการทำงานของ</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 19:18:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb7963a4917344549d2911573edfcdfbe60e55f2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/7da60daf-1470-4b23-8368-3fe5bce75459_bd8a2294.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ระดับสูงของสหรัฐฯปกป้องการเปิดตัวไฟล์ Epstein บางส่วนขณะที่พรรคเดโมแครตร้องไห้ฟูมฟาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3337250/top-us-official-defends-partial-release-epstein-files-democrats-cry-foul?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Todd Blanche รองอัยการสูงสุดของสหรัฐอเมริกาในวันอาทิตย์ได้ปกป้องการตัดสินใจของกระทรวงยุติธรรมที่จะเผยแพร่ไฟล์เจฟฟรีย์เอปสไตน์เพียงบางส่วนภายในกำหนดเวลาที่กำหนดไว้ในรัฐสภาตามความจำเป็นเพื่อปกป้องผู้รอดชีวิตจากการล่วงละเมิดทางเพศโดยนักการเงินที่น่าอับอาย Blanche ให้คำมั่นว่าในที่สุดรัฐบาลทรัมป์จะปฏิบัติตามพันธกรณีที่กฎหมายกำหนดอย่างไรก็ตามเขาเน้นว่า</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:54:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d70305fe64304ccce433cc5fb15825cf97333cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/798bb936-94b8-4a92-a046-75a3ff708947_ad4d6e25.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Elysee Palace Silver Steward ถูกจับในข้อหาขโมยเครื่องเงินมูลค่าสูงถึง US $ 47,000</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337249/elysee-palace-silver-steward-arrested-stealing-silverware-worth-us47000?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายสามคนจะถูกพิจารณาคดีในปีหน้าหลังจากที่พนักงานเสิร์ฟเงินที่ได้รับการว่าจ้างที่บ้านพักอย่างเป็นทางการของประธานาธิบดีฝรั่งเศสถูกจับกุมในสัปดาห์นี้ในข้อหาขโมยสิ่งของเครื่องเงินและบริการบนโต๊ะมูลค่าหลายพันยูโรสำนักงานอัยการปารีสกล่าวหัวหน้าผู้ดูแลของ Elysee Palace รายงานการหายตัวไปโดยมีการสูญเสียโดยประมาณอยู่ระหว่าง € 15,000 และ € 40,000 (US $ 17,500-US $ 47,000</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:05:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7177d3e2f5e12b7f56ba77cf18f7b2861a2071e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/66a17c5b-5717-443e-ab09-2c426ac677c8_9060a565.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯกำลังไล่ตามเรือบรรทุกน้ำมันลำที่สามใกล้เวเนซุเอลาเจ้าหน้าที่กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3337248/us-pursuing-third-oil-tanker-near-venezuela-officials-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังรักษาชายฝั่งสหรัฐกำลังไล่ล่าเรือบรรทุกน้ำมันในน่านน้ำสากลใกล้เวเนซุเอลาเจ้าหน้าที่กล่าวกับรอยเตอร์เมื่อวันอาทิตย์ว่าปฏิบัติการดังกล่าวจะเป็นครั้งที่สองในสุดสัปดาห์นี้และเป็นครั้งที่สามในเวลาน้อยกว่าหนึ่งสัปดาห์เจ้าหน้าที่คนหนึ่งบอกว่าเรือบรรทุกน้ำมันอยู่ภายใต้การคว่ำบาตรเจ้าหน้าที่ที่พูดโดยไม่เปิดเผยตัวตนไม่ได้ระบุสถานที่เฉพาะสำหรับการปฏิบัติงานทำเนียบขาวง.</description>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 16:37:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f925e84338fa5004a314cedd96b4d7783a1dbac6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/22/f95b4396-7c43-407c-8cfe-50c49719b007_098a8778.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
