<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>วันผู้สูงอายุ: ฮ่องกงให้รางวัลแก่ผู้สูงอายุในการเดินทางฟรีข้อเสนออาหารและอื่นๆอีกมากมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3332973/senior-citizens-day-hong-kong-treats-elderly-free-rides-meal-deals-and-more?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สูงอายุที่อาศัยอยู่ในฮ่องกงกำลังเพลิดเพลินกับสิทธิประโยชน์มากมายในวันอาทิตย์ตั้งแต่การเดินทางฟรีไปจนถึงอาหารที่มีส่วนลดเนื่องจากเมืองนี้ถือเป็นวันผู้สูงอายุการเฉลิมฉลองนี้จัดขึ้นในปี 1979 ในวันอาทิตย์ที่สามของเดือนพฤศจิกายนเพื่อตระหนักถึงการมีส่วนร่วมของผู้สูงอายุและสร้างความตระหนักของประชาชนในการดูแลผู้สูงอายุเดอะโพสต์เน้นการแจกของรางวัลใหญ่บางรายการเนื่องจากมีองค์กรและ Merc มากกว่า 400 แห่ง</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:04:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e08a2d37f31688b454f3cf4264f8b9c9f9f977e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/8dbcb096-886c-49a9-bfae-b6220d688eb5_b8bfd09b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชุมชน LGBTQ ของจีนสูญเสียเส้นชีวิตที่สำคัญขณะที่แอป Blued, Finka หายไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3332962/chinas-lgbtq-community-loses-key-lifeline-blued-finka-apps-abruptly-vanish?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ช่องโหว่ของพื้นที่ดิจิทัลที่ปลอดภัยสำหรับชุมชน LGBTQ ของจีนได้รับการเน้นย้ำโดยการลบแอปหาคู่เกย์ที่ได้รับความนิยมมากที่สุดสองแอปอย่าง Blued และ Finka ออกจากร้านค้าแอปในแผ่นดินใหญ่ภายใต้คำสั่งของรัฐบาลอย่างกะทันหันแอปพลิเคชันที่ BlueCity Holdings Ltd ซึ่งเป็นเจ้าของในฮ่องกงถูกสังเกตเห็นเป็นครั้งแรกว่าหายไปโดยผู้ใช้โซเชียลมีเดียของจีนเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมา Apple ยืนยันการลบใน</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6bbd73a8bfe46013261e2dca7a81262a2349aa38</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/1756d5cb-7335-440e-8fd0-8ece241c1532_67a7dd12.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พี่น้องชาวจีนที่มีความสามารถได้รับแฟน 2 ล้านคนด้วยสไตล์บอยแบนด์ BigBang เสน่ห์ที่อ่อนน้อมถ่อมตน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3332458/talented-china-brothers-gain-2-million-fans-imitating-boy-band-bigbang-humble-charm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ห้าพี่น้องเคป็อปที่ได้รับแรงบันดาลใจจากชนบททางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนได้รับแฟนออนไลน์มากกว่า 2 ล้านคนในเวลาเพียงหนึ่งเดือนด้วยความสามารถและเสน่ห์อันอ่อนน้อมถ่อมตนของพวกเขาพี่น้องเป็นแฟนเพลงของตำนานแนวดนตรี BigBang และก่อตั้งกลุ่มที่เรียกว่า Bengshan Kalaka กวนเหิงและน้องชายทั้งสี่ของเขามาจากเมืองจ้าวตงในมณฑลยูนนานพวกเขาสร้างชุดเลื่อมที่เป็นเอกลักษณ์ของ BigBang ขึ้นมาใหม่</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0fbf04780c47b1cae303db989513adeb60a8de05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/12/fe29021f-fd4b-4811-bbb1-b2e71fe7937d_3d111e89.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คริสตจักรฟิลิปปินส์ชุมนุมเรื่องอื้อฉาวการทุจริตกดดันมาโคร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332976/philippine-church-rallies-over-corruption-scandal-pressure-mounts-macros?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกหลายพันคนของกลุ่มศาสนาที่มีอิทธิพลเริ่มรวมตัวกันในกรุงมะนิลาในวันอาทิตย์เพื่อเรียกร้องให้มีการชุมนุมเพื่อเรียกร้องความรับผิดชอบในรัฐบาลฟิลิปปินส์เกี่ยวกับเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการทุจริตที่ขยายวงกว้างขึ้นสมาชิก Iglesia ni Cristo สวมเสื้อเชิ้ตสีขาวรวมตัวกันใน Quirino Grandstand ประวัติศาสตร์และถนนใกล้เคียงในเมืองมะนิลาตำรวจประมาณการฝูงชนที่ 14,500 คนณเวลา 8.00 น. ตามเวลาท้องถิ่นบางคนตั้งแคมป์</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:56:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6a7de52dea88b988732a491297bd46f50b4f626</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/93c3f8e9-d25d-4112-b40a-3a5f02ddd5c7_bcfea468.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนขับแท็กซี่ชาวฮ่องกงถูกจับกุมเนื่องจากการเสียชีวิตของหญิงสูงอายุจากอุบัติเหตุบนท้องถนน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332975/hong-kong-taxi-driver-arrested-over-death-elderly-woman-road-accident?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คนขับแท็กซี่ชาวฮ่องกงถูกจับกุมหลังจากถูกกล่าวหาว่าขับรถชนหญิงสูงอายุที่เสียชีวิตในโรงพยาบาลในเวลาต่อมาจากการบาดเจ็บของเธอเมื่อวันเสาร์ตำรวจรายงานว่าคนขับแท็กซี่วัย 61 ปีที่ชื่อโลกำลังขับรถไปตามถนนหวาติงเมื่อเขาเลี้ยวซ้ายเข้าสู่ถนนสายหลัก Ap Lei Chau และถูกกล่าวหาว่าชนกับหญิงวัย 81 ปีที่ชื่อโชเมื่อเจ้าหน้าที่มาถึงที่เกิดเหตุพบ Chou โดยไม่รู้ตัว</description>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:55:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a32d45d667ff8fc6a4d521af385158d2595e7d6a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/16/f2529791-8ccb-4952-8858-2263bb405066_f73206ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
