<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนใกล้เปิดคลองหมื่นล้านดอลลาร์สหรัฐเชื่อมโยงพื้นที่ใจกลางเอเชียตะวันออกเฉียงใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341277/china-close-opening-us10-billion-canal-linking-heartlands-southeast-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าจีนจะเสร็จสิ้นการก่อสร้างบนคลอง Pinglu ที่สำคัญก่อนสิ้นปีนี้โดยใช้เวลาเพียงสี่ปีในการดำเนินโครงการ 72.7 พันล้านหยวน (10.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) เพื่อเพิ่มความเชื่อมโยงทางการค้ากับจุดหมายปลายทางการส่งออกอันดับต้นๆของประเทศ: เอเชียตะวันออกเฉียงใต้โครงการขนาดใหญ่จะช่วยให้จังหวัดทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนที่ติดกับพื้นดินสามารถเข้าถึงช่องทางขนส่งทั่วโลกได้โดยตรงทำให้เร็วขึ้นและ</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">135588255e7aef8e35579cca7f88ccae6948e02f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/6abd54d7-1ff8-4228-8d88-e52bef26ef09_2e59e32f.jpg?itok=ga2gx-FF&amp;v=1769422501" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ส่งชายแดน tsar Homan ไปยังมินนิโซตาหลังจากการยิงน้ำแข็งครั้งที่สอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341302/trump-sends-border-tsar-homan-minnesota-after-second-fatal-ice-shooting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายโดนัลด์ทรัมป์กำลังส่งซาร์ชายแดนของเขาทอมโฮมานไปมินนิโซตาต่อมาในวันจันทร์ประธานาธิบดีสหรัฐกล่าวหลังจากเสียงโห่ร้องเกี่ยวกับการยิงประชาชนสหรัฐเสียชีวิตครั้งที่สองโดยเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองในช่วงสุดสัปดาห์ที่มินนิอาโปลิส “ทอมแข็งแกร่งแต่ยุติธรรมและจะรายงานโดยตรงกับฉัน” เขาเขียนในโพสต์โซเชียลมีเดียคาโรไลน์เลอาวิตโฆษกทำเนียบขาวกล่าวแยกต่างหากบนโซเชียลมีเดียว่า Homan wou</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 14:51:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2fe8d49584b9f90ed46822c55e679971f712d799</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/f30049ce-b935-45aa-8dfd-6ae0942cd207_22d6d10e.jpg?itok=mT4sve-H&amp;v=1769439393" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลกู้คืนซากตัวประกันกาซาสุดท้ายซึ่งเป็นกุญแจสำคัญสำหรับระยะที่สองของการหยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3341300/israel-recovers-final-gaza-hostage-remains-key-phase-two-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลกล่าวว่าซากศพของตัวประกันคนสุดท้ายในกาซาได้รับการกู้คืนแล้วเพื่อเคลียร์ทางสำหรับระยะต่อไปของการหยุดยิงที่หยุดสงครามอิสราเอล - กาซาการประกาศเมื่อวันจันทร์เกิดขึ้นหนึ่งวันหลังจากที่รัฐบาลอิสราเอลกล่าวว่ากองทัพกำลังดำเนินการ "ปฏิบัติการขนาดใหญ่" ในสุสานทางตอนเหนือของกาซาเพื่อค้นหาซากศพของ Ran Gvili การกลับมาของตัวประกันที่เหลือทั้งหมดไม่ว่าจะเป็นคนเป็นหรือคนตายชม.</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 14:21:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acd98e3ff9b149af3c92717ba195ddd46a1ec6b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/9541be57-1a20-47f8-9b1d-5db893788b87_5be74d92.jpg?itok=yXfPGx3J&amp;v=1769437142" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอพสุขภาพจิต AI ช่วยให้นักเรียนฮ่องกงเน้นความคิดเชิงบวก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3341297/ai-mental-health-app-helps-hong-kong-students-accentuate-positive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Education University of Hong Kong (EdU) ได้เปิดตัวแอปสนับสนุนสุขภาพจิตที่ขับเคลื่อนด้วย AI สำหรับนักเรียนโดยมีผู้อำนวยการโรงเรียนมัธยมศึกษายกย่องศักยภาพในการช่วยให้ครูติดตามความเป็นอยู่ที่ดีทางอารมณ์ของนักเรียนแอปนี้มีชื่อว่า EmoCare และขับเคลื่อนโดยปัญญาประดิษฐ์ (AI) เริ่มทดลองใช้เมื่อเดือนที่แล้วโดยให้บริการนักเรียนระดับประถมศึกษามัธยมศึกษาและมหาวิทยาลัยประมาณ 700 คนฟีเจอร์สำคัญจะเปลี่ยนไป</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:58:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b7f97c0ef5eb7bbf183a309516406dce89284b3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/e427db88-ab65-4233-8445-1410673d4ed9_f68b3cdd.jpg?itok=Wet3TjsQ&amp;v=1769437847" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงขยายการต่อสู้กับโรคไวรัสตับอักเสบบีแต่มีกี่กรณีที่ซ่อนอยู่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3341296/hong-kong-expands-fight-against-hepatitis-b-how-many-hidden-cases-are-there?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โปรแกรมการตรวจคัดกรองและการรักษาที่ได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาลที่จะเปิดตัวในเดือนหน้าคาดว่าจะระบุผู้ป่วยไวรัสตับอักเสบบีเรื้อรังที่ซ่อนอยู่ประมาณ 23,000 รายในฮ่องกงซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของแผนการที่ใหญ่กว่าในการขจัดภัยคุกคามด้านสาธารณสุขภายในห้าปีเจ้าหน้าที่สาธารณสุขกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่า “โครงการดูแลผู้ป่วยร่วมที่ติดเชื้อไวรัสตับอักเสบบี” จะครอบคลุมผู้ที่เกิดในฮ่องกงในหรือก่อนปี 1988 ร่วมกับ First-degr</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:49:30 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9fd8a5c15096a6f6bf64b7ceaca7a06118ea68b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/26/5b31bed7-9294-4e83-8489-0193e99e8c30_b8901493.jpg?itok=rfcMUbTz&amp;v=1769435367" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
