<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อินเดียสหภาพยุโรป ‘สร้างประวัติศาสตร์‘ ในขณะที่พวกเขาประทับตราข้อตกลงการค้าท่ามกลางแรงกดดันด้านภาษีของสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3341434/india-eu-make-history-they-seal-trade-pact-amid-us-tariff-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียและสหภาพยุโรปเมื่อวันอังคารได้ประกาศข้อตกลงการค้าเสรีที่รอคอยมานานซึ่งนายกรัฐมนตรีนเรนทราโมทีอธิบายว่าเป็น "แม่ของข้อตกลงทั้งหมด" ในขณะที่ทั้งสองฝ่ายเคลื่อนไหวเพื่อเสริมสร้างความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจในคำสั่งการค้าโลกที่ไม่มั่นคงโดยลัทธิปกป้องคุ้มครองที่เพิ่มขึ้นของสหรัฐอเมริกาข้อตกลงนี้เมื่อดำเนินการแล้วคาดว่าจะสร้างกลุ่มการค้าที่ใหญ่ที่สุดแห่งหนึ่งของโลกและเชื่อมโยงเชิงพาณิชย์อย่างลึกซึ้งระหว่าง</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:10:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c6deddcdd2d8a3acaf40cd5fd6f2bc52a24c421</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/3ff8f0cb-da1e-44f2-b3f7-a4ffa694a6d0_e1cf15bd.jpg?itok=Zlmx5-uI&amp;v=1769512234" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงบันทึกข้อเสนอบ้านหรูมูลค่า 95 ล้านดอลลาร์สหรัฐในวันเดียว</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3341425/hong-kong-logs-us95-million-worth-luxury-home-deals-single-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันจันทร์ตลาดอสังหาริมทรัพย์ของฮ่องกงบันทึกข้อเสนอบ้านหรูมูลค่า 740 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (94.9 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งเป็นหนึ่งในตลาดที่พักอาศัยที่ใหญ่ที่สุดในเมืองในขณะที่กลุ่มที่อยู่อาศัยสั่นคลอนความซบเซาหลายปีบันทึกจากสำนักทะเบียนที่ดินแสดงให้เห็นว่าบ้านหรูห้าหลัง – จากพื้นที่ต่างๆเช่นระดับกลาง, หว่านไจ๋และไซกุง – เปลี่ยนมือในข้อตกลงมูลค่าระหว่าง 93 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงถึง 238 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง T</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">049378588367146f04879677703d45d7e881c21c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/9e597c4b-7203-40f6-9fc6-8cdf8b38cd7b_d23524a3.jpg?itok=zTcEENPQ&amp;v=1769508561" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การส่งออกมณฑลกวางตุ้งของจีนมีมูลค่าสูงถึง 140,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3341367/chinas-guangdong-province-exports-record-us140-billion-tech-high-value-goods?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การส่งออกอุปกรณ์การผลิตชิปยานพาหนะไฟฟ้า (EV) และสินค้ามูลค่าสูงอื่นๆจากมณฑลกวางตุ้งตอนใต้ของจีนเพิ่มขึ้นเป็นสถิติสูงสุดในปีที่แล้วกว่า 1 ล้านล้านหยวน (140,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ซึ่งเน้นความคืบหน้าของประเทศในการแสวงหาความพอเพียงทางเทคโนโลยีในสงครามเทคโนโลยีอย่างต่อเนื่องกับสหรัฐอเมริกาศูนย์กลางการผลิตชั้นนำของประเทศส่งออกอุปกรณ์เซมิคอนดักเตอร์</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">767b4a1d802369bc06b18765107d3abd733aab8d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/d870a1cf-ba41-4ec8-a8c6-9e2ea8d29c11_294e02e2.jpg?itok=e8J27fyF&amp;v=1769495457" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายคนหนึ่งถูกจับขณะที่ตำรวจฮ่องกงยึดดอกไม้ไฟผิดกฎหมาย 800 กิโลกรัมมูลค่า 1 ล้านเหรียญฮ่องกง ($)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341430/man-arrested-hong-kong-police-seize-800kg-illegal-fireworks-worth-hk1-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้ตั้งข้อหาชายคนหนึ่งครอบครองดอกไม้ไฟและประทัดอย่างผิดกฎหมายหลังจากยึดรถบรรทุกมูลค่า HK $ 1 ล้าน (US $ 128,200) จากตู้คอนเทนเนอร์ขนส่งใน Tuen Mun สามสัปดาห์ก่อนวันตรุษจีนเจ้าหน้าที่จากหน่วยต่อต้านการแบ่งแยกดินแดนใหม่ภาคเหนือพบกล่อง 58 กล่องบรรจุพลุขนาด 800 กก. (1,764 ปอนด์) ในระหว่างการจู่โจมในไทลำชุงเวลาประมาณ 16.00 น. ของวันจันทร์</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:45:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b56aadf4a36aa759d13099994842846fee0a4e57</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/0a1c0a0c-7af0-4023-857c-ff8b3d58c502_5e72179d.jpg?itok=yuotzixN&amp;v=1769510741" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกระชับการอนุมัติทางรถไฟขณะที่ Xi เตือนเกี่ยวกับการสร้างมากเกินไปของเสียและปัญหา ‘การดำเนินงาน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3341412/china-tightens-rail-approvals-xi-warns-overbuilding-waste-and-operational-trouble?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังกระชับการอนุมัติสำหรับรถไฟระหว่างเมืองและโครงการรถไฟใต้ดินในเมืองซึ่งเป็นเสาหลักของการลงทุนในสินทรัพย์ถาวรที่มีมานานในขณะที่ผู้กำหนดนโยบายให้ความสำคัญกับความเสี่ยงด้านหนี้มากขึ้นในขณะที่เปลี่ยนรูปแบบการเติบโตไปสู่การบริโภคการเคลื่อนไหวดังกล่าวเกิดขึ้นเนื่องจากประธานาธิบดีสีจิ้นผิงได้ตั้งธงสายพันธุ์การดำเนินงานที่สถานีรถไฟความเร็วสูงและสายรถไฟใต้ดินบางสายซึ่งเป็นสัญญาณว่าการเติบโตแบบเดิมๆ</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2335952a048135c9945ef112f8f9b62d07a640e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/27/0a3bc9e5-ecba-4061-a8b9-6e4848171096_541935df.jpg?itok=DnVMSnAI&amp;v=1769506293" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
