<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงตามล่าชายที่ทำร้ายคน 2 คนด้วยมีดในสวนสาธารณะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3327872/hong-kong-police-hunt-man-who-attacked-2-people-knife-park?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังค้นหาชายคนหนึ่งที่ทำร้ายคนสองคนด้วยมีดในสวนสาธารณะทำให้คนหนึ่งได้รับบาดเจ็บที่คอและอีกคนหมดสติแหล่งข่าวกล่าวว่าเหยื่อชายสองคนถูกทำร้ายในสวนสาธารณะฮอยชามในเมืองควาวันเวลาประมาณ 12.30 น. ของวันเสาร์ “คนที่รายงานคดีนี้เดินผ่านสวนสาธารณะฮอยชามในถนนยุกวาซึ่งเขาเห็นชายสองคนได้รับบาดเจ็บและมีเลือดออกโดยหมากฮอส</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 08:07:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">053a8edfcddfa2af4d37067cedecfc04317a706b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/53c187e5-6c90-4b65-879e-f9023846afa8_4bdf2c93.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิงโตปีกของเวนิสผลิตในประเทศจีนและส่งมอบโดยครอบครัวของมาร์โคโปโลหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3327832/was-venices-winged-lion-made-china-and-delivered-marco-polos-family?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หนึ่งในสัญลักษณ์ที่โดดเด่นที่สุดของเวนิส – สิงโตแห่งเซนต์มาร์คที่มีปีกอันสง่างาม – มีต้นกำเนิดไม่ได้อยู่ในยุโรปแต่อยู่ในจีนโบราณตามการศึกษาใหม่โดยนักวิจัยชาวอิตาลีอย่างไรก็ตามนักวิชาการบางคนในประเทศจีนกำลังโต้แย้งทฤษฎีของนักวิจัยว่ารูปทองสัมฤทธิ์ที่มีชื่อเสียงในจัตุรัสเซนต์มาร์คของเวนิสอาจเริ่มต้นชีวิตเมื่อกว่า 1,000 ปีที่แล้วในฐานะผู้พิทักษ์สุสานของราชวงศ์ถังก่อนที่</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 08:01:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea66349032af2bdc456cdbe5b17416d05b221d99</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/6f9542fd-50d5-4638-ae8b-5e1e7bc3af18_8faee76e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภัยคุกคามด้านภาษี 100% ของทรัมป์ทำให้อุตสาหกรรมยาเสพติดของอินเดียตกอยู่ในอันตราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3327822/trumps-100-tariff-threat-has-indias-drug-industry-edge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อารมณ์ของความไม่แน่นอนเกิดขึ้นเหนือภาคเภสัชกรรมของอินเดียเนื่องจากภัยคุกคามด้านภาษีล่าสุดของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาทำให้นักลงทุนและผู้กำหนดนโยบายไม่สบายใจแต่เบื้องหลังการปิดประตูข้อตกลงเบื้องต้นเกี่ยวกับการค้าดิจิทัลและการเจรจาช่องทางเบื้องหลังที่เงียบสงบกำลังให้ความหวังแก่ตลาดและผู้ผลิตในทั้งสองประเทศที่มีประชากรมากที่สุดในโลก “ดูเหมือนว่าจะมีการยอมรับว่าสหรัฐอเมริกา n</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df3727dc791c0dfea87f989dfc4e6ad60ef45c5c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/765f56dd-e8c8-46b0-9904-1a7f1f7c1c4f_69c194ec.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แฟนจีนย้อมผมทุกเดือนป่วยเป็นโรคไตเนื่องจากสารเคมี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3326187/china-fan-dyes-hair-monthly-match-favourite-star-suffers-kidney-disease-due-chemicals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หญิงชาวจีนคนหนึ่งเป็นโรคไตหลังจากเปลี่ยนสีผมทุกเดือนเพียงเพื่อทำตามสไตล์ของดาราคนโปรดของเธอเหอหนานทีวีอายุ 20 ปีหรือที่รู้จักกันในชื่อฮวาเป็นกลุ่มที่คลั่งไคล้จากมณฑลเหอหนานของจีนตอนกลางรายงานเมื่อวันที่ 14 กันยายนฮัวเพิ่งมีอาการเช่นจุดแดงที่ขาปวดข้อและปวดท้องเธอได้รับการวินิจฉัยว่ามีการอักเสบของ ki</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 08:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c79a59d8eba710fb3701ac91f74ecd5ceb970b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/c97f1b35-0848-4213-9775-58a5c6ea34a3_4aa6d3f6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hysan ขายแฟลตระดับกลางให้กับสมาชิกในครอบครัว Lee ในราคา 133 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 133 ล้าน)</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3327868/hysan-sells-hong-kongs-bamboo-grove-flats-worth-hk133-million-lee-family-members?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Hysan Development ขายยูนิตสามยูนิตที่ Bamboo Grove luxury complex ในย่าน Mid-Levels ของฮ่องกงเป็นมูลค่ารวม 133 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (17 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) โดยสองยูนิตถูกซื้อโดย Irene Yun-lien ลูกชายของประธานบริษัท Nicolas Hugh Ingram ในขณะที่ยูนิตที่สามถูกซื้อโดยภรรยาของ Lee Chien ผู้อำนวยการที่ไม่ใช่ผู้บริหารธุรกรรมที่เปิดเผยโดยบริษัทในวันศุกร์คาดว่าจะให้ผลตอบแทน</description>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">835debaa0d472a5add7c9d73afba98ef60aeccc4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/32603c83-98db-4608-bfee-a497df23d653_ecb707d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
