<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ชายชาวยูเครนที่ทำยาเสพติดในห้องปฏิบัติการวิลล่าบาหลีถูกตัดสินจำคุกตลอดชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3326067/ukrainian-man-who-made-drugs-bali-villa-lab-sentenced-life-prison?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายชาวยูเครนคนหนึ่งถูกจับกุมในประเทศไทยและส่งผู้ร้ายข้ามแดนไปยังอินโดนีเซียหลังจากเจ็ดเดือนในการหลบหนีถูกตัดสินลงโทษในวันพฤหัสบดีที่ผลิตยาเสพติดที่ผิดกฎหมายบนเกาะบาหลีของนักท่องเที่ยวอินโดนีเซียและถูกตัดสินจำคุกตลอดชีวิต Roman Nazarenko อายุ 40 ปีกลายเป็นผู้ต้องสงสัยหลังจากที่ตำรวจบุกเข้าไปในวิลล่าในบาหลีในเดือนพฤษภาคม 2024 และพบห้องทดลองในห้องใต้ดินเพื่อปลูกกัญชาและผลิตสารตั้งต้นของสารสังเคราะห์ d</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 02:59:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d0d625e71fa635d29098e6a3dc1eef7d43ceff7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/ac329e10-549f-4d49-9a21-f9a8d6181b53_9e20fb9f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าฝ่ายโลจิสติกส์ของฮ่องกงเริ่มต้นการลาก่อนเกษียณหลังจากเรื่องอื้อฉาวทางน้ำ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3326066/hong-kong-logistics-department-head-begins-pre-retirement-leave-following-water-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าแผนกโลจิสติกส์ของฮ่องกงซึ่งฝังตัวอยู่ในเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับการจัดหาน้ำได้เริ่มต้นการลาก่อนเกษียณอายุแล้วตามราชกิจจานุเบกษาฉบับล่าสุด Carlson Chan Ka-shun หยุดเป็นผู้อำนวยการแผนกโลจิสติกส์ของรัฐบาลในวันศุกร์ที่เขาเริ่มลาออกก่อนเกษียณอายุอดีตรองผู้อำนวยการของเขา Avia Lai Wong Shuk-han ได้รับการแต่งตั้งให้เป็นรักษาการผู้อำนวยการของผู้ออกเดินทาง</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 02:58:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f49fbd9c64d076592367ba30cd90377cfd89aeb4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/c83a25d4-b7a9-44db-928d-bc00f9f18e58_2271145c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิหร่านถอนการแก้ปัญหาห้ามการโจมตีสถานที่นิวเคลียร์ท่ามกลางภัยคุกคามของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3326059/iran-withdraws-resolution-banning-attacks-nuclear-sites-amid-us-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิหร่านตัดสินใจในนาทีสุดท้ายของวันพฤหัสบดีที่จะถอนมติห้ามการโจมตีโรงงานนิวเคลียร์ที่อิหร่านได้ยื่นไว้พร้อมกับจีนรัสเซียและประเทศอื่นๆเพื่อลงคะแนนเสียงก่อนที่จะมีการชุมนุมประจำปีของประเทศสมาชิกหน่วยเฝ้าระวังนิวเคลียร์ของสหประชาชาตินักการทูตตะวันตกที่พูดคุยเกี่ยวกับเงื่อนไขของการไม่เปิดเผยตัวตนเพื่อหารือเกี่ยวกับการพิจารณาภายในกล่าวว่าสหรัฐได้รับการล็อบบี้อย่างหนักหลัง th</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 02:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6e6c8338ad0538a5c847a949c9e4024a8b3aa74</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/e7c9b7a7-dcfc-4a1a-a309-bc1187b9da7a_e50e7191.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>CJ -1000 นักฆ่าเครื่องบินความเร็วสูงคนแรกของโลกมีความร้ายแรงเพียงใด PLA ให้คำใบ้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3326010/how-deadly-cj-1000-worlds-first-hypersonic-plane-killer-pla-war-game-gives-hint?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ท่ามกลางเสียงคำรามของขบวนพาเหรดทางทหารของจีนเมื่อวันที่ 3 กันยายนรถบรรทุกไม่กี่คันกลิ้งผ่านจัตุรัสเทียนอันเหมินพร้อมกับโหลดที่พรางตัวติดแท็ก "CJ -1000" รถบรรทุกถูกลากขีปนาวุธล่องเรือความเร็วสูงที่เปิดใช้งานบนพื้นผิวหรือที่เรียกว่า Long Sword -1000s – อาวุธที่ออกแบบมาสำหรับการโจมตีระยะไกลเป็นพิเศษใน "เป้าหมายโหนดระบบบนพื้นดินในทะเลหรือในอากาศ" ตามที่สื่อของรัฐจีนจีนไม่ได้</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 02:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c98e2961bf00dd65c9544c7f244855efa82dea6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/909b7107-062b-4786-b4d5-93c9ddd03146_d551fea1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Japan grapples with aging sewer network after deadly sinkhole</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3326029/japan-confronts-critical-infrastructure-crisis-after-deadly-sinkhole?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลุมยุบขนาดใหญ่ที่กลืนรถบรรทุกในเมืองทางตอนเหนือของกรุงโตเกียวเมื่อต้นปีที่ผ่านมาได้กระตุ้นการสืบสวนของรัฐบาลเกี่ยวกับเครือข่ายท่อระบายน้ำที่มีอายุมากของญี่ปุ่นโดยเปิดเผยท่อ 72 กม. ใน "สภาพวิกฤต" และสร้างความตื่นตระหนกเกี่ยวกับวิกฤตโครงสร้างพื้นฐานที่ถูกละเลยในวงกว้างกระทรวงที่ดินโครงสร้างพื้นฐานการขนส่งและการท่องเที่ยวมีคำสั่งให้สอบสวนหลังเกิดเหตุร้ายแรง</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 01:30:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7bbf8e27212f447f65b4301a2859dc4742d19a08</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/69db9ae5-4721-4dae-9aa3-48b172948a4b_9f85361d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
