<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Tokyo ‘monitoring’ Beijing backlash; Taiwan's RedNote ban: SCMP daily highlight</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3335760/tokyo-monitoring-beijing-backlash-taiwans-rednote-ban-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ติดตามเรื่องราวที่ใหญ่ที่สุดในจีนของ SCMP ในวันนี้หากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. นายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นกล่าวกับฝ่ายนิติบัญญัติว่า ’การติดตามอย่างใกล้ชิด' ของโตเกียวจากประเทศจีนหนึ่งเดือนหลังจากคำพูดฉุกเฉินของไต้หวันที่ก่อให้เกิดพายุไฟทางการทูตกับจีนนายซานาเอะทาคาอิจินายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นกล่าวว่าญี่ปุ่นจะ "ติดตามอย่างใกล้ชิด" สถานการณ์</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e573863d8a9d1d560ce817b26b0f7f09fd3761c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/652af9bd-a871-4854-bbb6-2fc390ddc635_db02b9a6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิเคราะห์กล่าวว่านักพัฒนา AI ของจีนยินดีต้อนรับการจัดส่งชิป H200 ของ Nvidia</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3335802/tech-war-chinas-ai-developers-welcome-nvidias-h200-chip-shipments-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักพัฒนาปัญญาประดิษฐ์ของจีนคาดว่าจะยินดีต้อนรับรัฐบาลวอชิงตันให้ Nvidia จัดส่งชิป AI H200 ให้กับลูกค้าที่ได้รับการอนุมัติบนแผ่นดินใหญ่ตามที่นักวิเคราะห์กล่าวแม้ในขณะที่รัฐบาลจีนยังคงขับเคลื่อนความพยายามด้านเทคโนโลยีพอเพียงของประเทศในโพสต์บนแพลตฟอร์ม Truth Social เมื่อวันจันทร์นายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯกล่าวว่าเขาได้แจ้งให้นายสีจิ้นผิงคู่ค้าชาวจีนทราบแล้ว</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c633ea160aed56a69705d28902e8b7715ce76876</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/629336a4-5de8-4b0b-af98-429f3b2e21bb_43d52990.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เมื่อมองดูจีนแผ่นดินใหญ่ไต้หวันจะผ่านบทลงโทษที่แข็งกว่าสำหรับความเสียหายของสายเคเบิลใต้ทะเล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3335800/eyeing-mainland-china-taiwan-passes-stiffer-penalties-undersea-cable-damage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันได้เคลื่อนไหวเพื่อยับยั้งสิ่งที่เห็นว่าเป็นการเพิ่มขึ้นอย่างน่าตกใจในความเสียหายโดยเจตนาของสายเคเบิลใต้ทะเลโดยแก้ไขกฎหมายเพื่อกำหนดโทษจำคุกที่เข้มงวดขึ้นเป็นเวลาถึงเจ็ดปีการเปลี่ยนแปลงทางกฎหมายที่ได้รับการอนุมัติเมื่อวันอังคารโดยสภานิติบัญญัติของไต้หวันเกิดขึ้นเนื่องจากเกาะนี้กล่าวหาว่าปักกิ่งก่อวินาศกรรมสายเคเบิลใต้น้ำโดยอธิบายถึงการกระทำดังกล่าวเป็นยุทธวิธีการกดดัน "โซนสีเทา" ทางการแผ่นดินใหญ่ได้ดำเนินการอย่างเข้มงวด</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">702261541de9ad3efdf67d0539c03bf0062812c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/d1c420b5-dae7-427e-8c7d-d6fc820c4bbd_82b8aa14.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การฟื้นฟูศาลหวังฟุกของฮ่องกงต้องเผชิญกับฉันทามติอุปสรรคด้านสิทธิ: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335803/hong-kongs-wang-fuk-court-rebuilding-faces-consensus-rights-hurdles-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปัญหาสิทธิในทรัพย์สินและการได้รับฉันทามติจากกว่า 2,000 ครัวเรือนของศาลวังฟุกที่ลุกเป็นไฟของฮ่องกงจะทำให้ความพยายามในการสร้างใหม่ยุ่งยากขึ้นฝ่ายนิติบัญญัติและผู้เชี่ยวชาญด้านอาคารได้เตือนเมื่อมีการเสนอสถานที่ใหม่สำหรับการพัฒนาใหม่สมาชิกสภานิติบัญญัติกล่าวเมื่อวันอังคารว่าเจ้าหน้าที่ควรรับฟังมุมมองของเจ้าของบ้าน Wang Fuk Court อย่างกว้างขวางก่อนตัดสินใจว่าจะ</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:37:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dcf0ec1a9f0a3badae330d12a69293c4bb11a03c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/4282cca4-eb18-4b83-9188-1cd380860a0b_24af10cb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ภัยคุกคามจากจีน’ บอกเล่าถึง ‘การติดฉลากที่ผิดพลาดอย่างสมบูรณ์’ Jin Keyu กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3335778/china-threat-narrative-complete-mislabelling-jin-keyu-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเศรษฐศาสตร์ที่มีชื่อเสียงได้ยกเลิกปรากฏการณ์ "ภัยคุกคามของจีน" ในฐานะ "การสร้างความเข้าใจผิดอย่างสมบูรณ์" โดยอ้างว่าประเทศได้สนับสนุนการแพร่กระจายของเทคโนโลยีทั่วโลกโดยการลดต้นทุนอย่างมีนัยสำคัญผ่านการผลิตในระดับใหญ่ Jin Keyu ศาสตราจารย์ด้านการเงินแห่งมหาวิทยาลัยวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีฮ่องกงกล่าวในการประชุมสุดยอดเมื่อวันอังคารว่าข้อเสนอของจีนสำหรับ</description>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:30:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5b90ef31ad6a842e00a79be170427f713cb6829</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/09/d342df27-ae54-497a-91eb-808b716dbbe8_3c24ec97.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
