<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>อังกฤษยิงแมนเดลสันในฐานะเอกอัครราชทูตสหรัฐผ่านลิงก์ไปยังเจฟฟรีย์เอปสไตน์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3325214/britain-fires-peter-mandelson-us-ambassador-over-links-jeffrey-epstein?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรี Keir Starmer ของสหราชอาณาจักรกระชากเอกอัครราชทูตของเขาในวอชิงตันปีเตอร์แมนเดลสันในวันพฤหัสบดีหลังจากการเปิดเผยที่สดใหม่เกี่ยวกับมิตรภาพของนักการทูตกับผู้กระทำผิดทางเพศที่ล่วงลับ Jeffrey Epstein แมนเดลสันได้รับการขนานนามว่าเป็น “เจ้าชายแห่งความมืด” ในช่วงหลายปีที่ผ่านมาในฐานะแพทย์ด้านสื่อแมนเดลสันถูกบังคับให้ลาออกจากรัฐบาลแรงงานของโทนี่แบลร์สองครั้งในช่วงปลายทศวรรษ 1990 และต้นทศวรรษ 2000 เนื่องจากความผิดปกติ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:35:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2566d31bd0b89f908f3bfe97f3ea8322ffca72b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/aadb1c97-e4dc-4db3-b360-6d108b1f5063_16435381.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การจับกุมผู้ประท้วงชาวอินโดนีเซียกระตุ้นความกลัวการเซ็นเซอร์ความโกลาหลทางการเมืองมากขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3325207/arrests-indonesian-protesters-spur-fears-censorship-more-political-chaos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การจับกุมนักกิจกรรมและผู้ใช้สื่อสังคมออนไลน์ในอินโดนีเซียในข้อกล่าวหาว่าปลุกปั่นให้เกิดความรุนแรงในการประท้วงที่ผ่านมาได้กระตุ้นให้ผู้สนับสนุนสิทธิเตือนถึง "ภัยคุกคามร้ายแรง" ต่อเสรีภาพในการแสดงออกในระบอบประชาธิปไตยที่ใหญ่เป็นอันดับสามของโลกตำรวจจาการ์ตาเมื่อสัปดาห์ที่แล้วระบุว่า 43 คนเป็นผู้ต้องสงสัยที่อยู่เบื้องหลัง “ชุดของการกระทำอนาธิปไตย” ในระหว่างการประท้วงสัปดาห์ทั่วอินโดนีเซียในปลายเดือนสิงหาคมพ.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a0fe9c6fa56c1a5cd5b9eadb89d5e78df96da49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/72a7da18-31e8-4567-8676-cbc5844b111c_49b8220b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บทบาทที่ ‘มีค่ามาก’ สำหรับฮ่องกงในการช่วยให้องค์กรสหประชาชาติบรรลุเป้าหมายทางการเงินที่เป็นมิตรต่อสิ่งแวดล้อม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3325212/very-valuable-role-hong-kong-helping-un-body-reach-green-finance-goals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงสามารถมีบทบาทในการช่วยให้สหประชาชาติบรรลุเป้าหมายด้านความยั่งยืนและมนุษยธรรมผ่านการจัดหาเงินทุนสีเขียวหัวหน้าฝ่ายการเงินนวัตกรรมของหน่วยงานผู้ลี้ภัยกล่าว Siddhartha Sinha ยังกล่าวอีกว่าการพัฒนา "ความร่วมมือที่ดี" จะช่วยฮ่องกงในขณะที่มองหาการเข้าถึงแหล่งเงินทุนอิสลามโดยอ้างถึงประสบการณ์ของหน่วยงานเอง Sinha กำลังพูดกับ Post ที่ด้านข้างของ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:28:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e20e6bd46e3369a89b356e2c4826f5a85f6df20</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/99c2cc84-314e-4b87-a2dc-c81228540327_37f1d04f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติของฮ่องกงผ่านร่างกฎหมายควบคุมยาสูบที่เป็นที่ถกเถียงกันเพื่อลดอัตราการสูบบุหรี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3325210/hong-kong-lawmakers-pass-controversial-tobacco-control-bill-cut-smoking-rate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายนิติบัญญัติของฮ่องกงได้ผ่านร่างกฎหมายควบคุมยาสูบที่เป็นที่ถกเถียงกันซึ่งมีวัตถุประสงค์เพื่อลดอัตราการสูบบุหรี่ของเมืองโดยรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกล่าวว่ามาตรการที่เสนอได้พิจารณาความคิดเห็นที่หลากหลายแล้วร่างกฎหมายควบคุมยาสูบ (แก้ไขเพิ่มเติม) ได้ผ่านการพิจารณาเมื่อวันพฤหัสบดีหลังจากการอ่านครั้งที่สองและครั้งที่สามหลังจากความพยายามครั้งสุดท้ายของผู้ออกกฎหมายสองคนที่จะชะลอและแก้ไขกฎระเบียบ</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:20:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">139bb0bf8f8195db20949c8e7c194921155a18eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/ee8ef3f9-f900-40fc-bb2d-4fefb9ecdeb0_10eb44d5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สวัสดีที่ได้รับการสนับสนุนจาก Ant Group เปิดตัว robotaxi เพื่อท้าทาย Baidu ในประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3325186/ant-group-backed-hello-launches-robotaxi-challenge-baidu-weride-ponyai-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สวัสดีบริษัทแชร์จักรยานและบริการเรียกรถสัญชาติจีนที่ได้รับการสนับสนุนจากบริษัท Ant Group ยักษ์ใหญ่ด้านฟินเทคได้เปิดตัวแท็กซี่ไร้คนขับคันแรกในวันพฤหัสบดีซึ่งเป็นการแข่งขันที่เข้มข้นขึ้นกับคู่แข่งในท้องถิ่นอย่าง Baidu, WeRide และ Pony.ai ยานพาหนะ Hello Robot1 มีพื้นฐานมาจาก Venucia VX6 SUV ที่ผลิตโดยบริษัทร่วมทุนระหว่าง Dongfeng Motor ของจีนและ Nissan ของญี่ปุ่นตามข้อมูลของ Yu Qiankun ผู้ร่วมก่อตั้ง Hello's self-drivi</description>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:00:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63323255a07202a8d92890748b393c0ec7a5c842</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/11/46175e2b-bb28-40d2-a5f3-6477295c7b94_76e04670.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
