<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เกาหลีใต้ไล่ล่าข้อตกลงด้านอาวุธของสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ $ 15,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3333393/riding-kf-21-jet-success-south-korea-chases-us15-billion-uae-arms-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีใต้กำลังเพิ่มการเข้าถึงผู้ซื้อในตะวันออกกลางในขณะที่เกาหลีใต้ดำเนินการตามสัญญาซื้อขายอาวุธที่มีศักยภาพมูลค่า 15,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐในสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์โดยพยายามที่จะสร้างความสำเร็จในยุโรปและสร้างชื่อเสียงในฐานะผู้จัดหาอาวุธที่เชื่อถือได้ประธานาธิบดีลีแจมุงของเกาหลีใต้บินไปยังอาบูดาบีเพื่อประชุมสุดยอดกับ Sheikh Mohamed bin Zayed Al Nahyan คู่ค้าของสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ในวันอังคารที่</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:09:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93c3d3280ca1f4938458acf0d70fc572a139d761</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/08102d50-28db-4911-a8b3-bbc5b937aca0_52c02c49.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Cathay Pacific จะอนุญาตให้นักเดินทางชาวฮ่องกง ‘ปรับเปลี่ยน’ เที่ยวบินไปญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3333388/cathay-pacific-will-allow-hong-kong-travellers-modify-flights-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สายการบินคาเธ่ย์แปซิฟิคแอร์เวย์สซึ่งเป็นสายการบินหลักของฮ่องกงจะอนุญาตให้นักเดินทางที่จองตั๋วไปญี่ปุ่น “ปรับเปลี่ยน” เที่ยวบินหลังจากที่รัฐบาลจีนเรียกร้องให้พลเมืองจีนหลีกเลี่ยงการเดินทางไปต่างประเทศก่อนหน้านี้ในแถลงการณ์เมื่อวันพุธสายการบินกล่าวว่า "กำลังติดตามสถานการณ์อย่างใกล้ชิด" เนื่องจากความตึงเครียดทวีความรุนแรงมากขึ้นกว่าข้อเสนอแนะของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi ที่โตเกียวสามารถปรับใช้</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 07:40:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abed313d155b1d0a2cd62da3d72fc9b9607849a3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/c15a4787-1274-4388-840a-c9421704b395_1f828a0f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศาลฮ่องกงปฏิเสธการเสนอราคาของเจ้าหน้าที่เพื่อระงับการดำเนินคดีในการเสียชีวิตของแท็กซี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3333387/hong-kong-court-rejects-officers-bid-suspend-prosecution-cabby-headlock-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลฮ่องกงได้ปฏิเสธคำขอของเจ้าหน้าที่ตำรวจที่จะหยุดการดำเนินคดีของเขาชั่วคราวก่อนที่จะมีการท้าทายทางตุลาการที่ตั้งใจไว้ต่อคำตัดสินการสอบสวนที่พบว่าเขาฆ่าคนขับแท็กซี่โดยไม่ชอบด้วยกฎหมายโดยการให้เขาอยู่ในการปิดกั้นในปี 2012 ลำไย - ปีกผู้ต้องสงสัยยื่นคำร้องเมื่อเดือนที่แล้วเพื่อขอให้ตุลาการพิจารณาคำวินิจฉัยของศาลชันสูตรพลิกศพว่าเขาจงใจใช้กำลังที่ผิดกฎหมายในการจับกุมชานไฟ -</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 07:33:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81acdca610d5356916e884571d0bf2c96bfe30b7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/34c8563f-6e1c-421d-b15b-8fd80d4a3569_c170118a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>HKUST ให้คำมั่นว่าจะลงทุนมากกว่า 7,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงในโครงการโรงเรียนแพทย์แห่งที่ 3</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3333386/hkust-pledges-invest-more-hk7-billion-third-medical-school-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มหาวิทยาลัยในฮ่องกงที่จัดตั้งโรงเรียนแพทย์แห่งที่สามของเมืองได้ให้คำมั่นสัญญาว่าจะทุ่มเทเงินมากกว่า 7,000 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (899 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ให้กับโครงการนี้และได้คัดเลือกอาจารย์ทางคลินิกหกคนรวมถึงอดีตหัวหน้าสถาบันในออสเตรเลียมหาวิทยาลัยวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยีฮ่องกง (HKUST) เมื่อวันพุธให้รายละเอียดเพิ่มเติมเกี่ยวกับแผนการพัฒนาหนึ่งวันหลังจากรัฐบาล</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 07:32:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e38677057fb994b0fbc8a469852abbc90107a91</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/d618da8f-58b4-4234-aed6-32484956da42_88249e55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหภาพยุโรปกำหนดให้มีการตรวจสอบเครื่องตัดหญ้าหุ่นยนต์ของจีนในการเพิ่มข้อพิพาททางการค้า: แหล่งข้อมูล</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3333385/china-eu-trade-dispute-touch-grass-robotic-lawnmower-probe-tipped-amid-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าสหภาพยุโรปจะเริ่มการสอบสวนการทุ่มตลาดเกี่ยวกับเครื่องตัดหญ้าหุ่นยนต์ของจีนตั้งแต่ต้นสัปดาห์นี้โดยแหล่งข่าวสองแห่งที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้ได้กล่าวกับหนังสือพิมพ์โพสต์เมื่อวันอังคารซึ่งถือเป็นอีกหนึ่งความตึงเครียดทางการค้าระหว่างจีนกับยุโรปที่อาจทวีความรุนแรงขึ้นจีนได้ขายเครื่องตัดหญ้าหุ่นยนต์ให้กับยุโรปมากขึ้นและในราคาที่สูงขึ้นมากกว่าร้อยละ 40 ของการส่งออกหุ่นยนต์ - เครื่องตัดหญ้าของจีน</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 07:32:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20fe8a94f59a0c65648084c4239863dc8d7dbafd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/84c6ef14-b408-4fe9-bb45-de487d483f6e_c831a622.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
