<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สวนสัตว์ญี่ปุ่นทำให้คนงานเลียนแบบแพนด้าหลังจากกลับไปจีนทั้ง 4 คนเปิดตัวสโมสรสำหรับแฟนๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3338133/japan-zoo-makes-workers-mimic-pandas-after-returning-all-4-china-launches-club-fans?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สวนสัตว์ในญี่ปุ่นอนุญาตให้เจ้าหน้าที่เลียนแบบหมีแพนด้าเพื่อรำลึกถึงหมีสี่ตัวสุดท้ายที่ถูกส่งกลับไปยังประเทศจีนกิจกรรมในกรงที่ผิดปกติถูกมองว่าเป็นความพยายามที่จะมีส่วนร่วมกับคนรักแพนด้าต่อไปในเดือนมิถุนายนปีที่แล้วแพนด้า 4 ตัวคือ Rauhin วัย 24 ปีและลูกหลานของเธอ Yuihin, Saihin และ Fuhin ถูกส่งกลับไปยังประเทศจีนจากสวนสนุก Adventure World ใน Wakayama prefec ของญี่ปุ่น</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2828c4bd6ee33f49e12d168950acfcb8612c190</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/9fb57346-b542-4444-81c5-633c1b80d979_9370d66a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หนี้เงินกู้จากน้ำมันจำนวนมากของจีนที่มีความเสี่ยงในหลังมาดูโรเวเนซุเอลา: นักวิเคราะห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3339138/chinas-massive-oil-loan-debts-risk-post-maduro-venezuela-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การยึดเวเนซุเอลาของสหรัฐทำให้หนี้น้ำมันสำหรับเงินกู้ของจีนหลายพันล้านดอลลาร์มีความเสี่ยงนักวิเคราะห์กล่าวว่าแม้ว่าพวกเขาจะคาดหวังว่าน้ำมันดิบของเวเนซุเอลาจะยังคงไหลไปยังจีนต่อไปในขณะที่รัฐบาลใหม่แสวงหารายได้ทันทีการลักพาตัวอดีตผู้นำเวเนซุเอลา Nicolas Maduro โดยกองกำลังสหรัฐทำให้ปักกิ่งได้รับความสนใจอย่างมากในประเทศอเมริกาใต้ซึ่งคาดว่าจะมีมูลค่าประมาณ 10,000 ล้าน $ สหรัฐ</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:59:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">153357b7811c96ef75a425715c93252759be7c20</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/f2a792b6-e0d6-4805-a8c4-54b276855f0e_c02f70b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กัมพูชาสลายผู้ถูกกล่าวหาว่าเป็นนักต้มตุ๋นหลอกลวงธนาคารเจ้าชายเฉินจื่อ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339137/cambodia-dissolves-accused-scam-tycoon-chen-zhis-prince-bank?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ธนาคารกัมพูชาที่ก่อตั้งขึ้นโดยนายเฉินจื่อผู้ถูกกล่าวหาว่าหลอกลวงซึ่งถูกฟ้องร้องโดยสหรัฐอเมริกาเกี่ยวกับการฉ้อโกงหลายพันล้านดอลลาร์และส่งผู้ร้ายข้ามแดนไปยังประเทศจีนได้รับคำสั่งให้ชำระบัญชีในวันพฤหัสบดีที่ผ่านมาธนาคารกลางของกัมพูชากล่าว Prince Bank “ได้รับการชำระบัญชีตามกฎหมายของราชอาณาจักรกัมพูชา” ธนาคารแห่งชาติกัมพูชา (NBC) กล่าวในแถลงการณ์ Prince Bank ได้</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:55:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">622544771eece26e3d4d3e947acded3062be6e43</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/bdc403d7-5887-46f5-a5f6-c305f999e10d_a3faee1f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าของร้านหนังสือในฮ่องกงยอมรับว่าไม่มีความผิดในการใช้ร้านค้าเป็นโรงเรียนที่ไม่ได้ลงทะเบียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3339136/hong-kong-bookstore-owner-pleads-not-guilty-using-shop-unregistered-school?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของร้านหนังสืออิสระในฮ่องกงจะขึ้นศาลหลังจากที่เขาสารภาพว่าไม่มีความผิดในการจัดการโรงเรียนที่ไม่ได้ลงทะเบียนโดยจัดชั้นเรียนภาษาสเปนในร้านของเขา Pong Yat-ming ถูกกล่าวหาว่าละเมิดกฎหมายการศึกษาโดยอนุญาตให้มีการจัดชั้นเรียนภาษาสเปนในวันที่ 23 เมษายนปีที่แล้วที่ Book Punch ซึ่งเป็นร้านหนังสือที่เขาก่อตั้งขึ้นในปี 2020 ร้านหนังสือที่ตั้งอยู่ในซัมซุยโปมีการจัดเวิร์คช็อปและ</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:34:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8d4aac299e55f2eda1e6a61fb0cb84fba952fc5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/c663ee68-b905-416a-a76c-c7a63226ea58_6a04d03f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตหัวหน้าบาร์วิคเตอร์ดอว์สตั้งชื่อหัวหน้าที่ปรึกษาในการสอบสวนเหตุเพลิงไหม้ที่ฮ่องกงอย่างร้ายแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339135/ex-bar-head-victor-dawes-named-lead-counsel-deadly-hong-kong-fire-inquiry?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Victor Dawes อดีตประธานสมาคมบาร์ฮ่องกงได้รับการแต่งตั้งให้เป็นหัวหน้าที่ปรึกษาให้กับคณะกรรมการอิสระที่ตรวจสอบไฟที่ร้ายแรงที่สุดของเมืองในรอบหลายทศวรรษโดยการสอบสวนคาดว่าจะเริ่มขึ้นในไตรมาสแรกโพสต์ได้เรียนรู้ “การเตรียมงาน [สำหรับการพิจารณาคดี] อยู่ระหว่างดำเนินการอย่างเต็มกำลังโดยมีเป้าหมายที่จะเริ่มรับฟังความคิดเห็นภายในไตรมาสแรกของปีนี้”</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:30:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60494ae2f15b767fd064253e93dedf6f8f05be8d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/c87072ee-8198-4642-a4f6-3473a40f8ebe_0cf5645d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
