<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไทยเริ่มโจมตีทางอากาศต่อกัมพูชาหลังจากทหารเสียชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3335559/thailand-launches-air-strikes-cambodia-after-soldier-killed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไทยเริ่มการโจมตีทางอากาศต่อตำแหน่งทางทหารของกัมพูชาในวันจันทร์หลังจากที่ทหารไทยถูกสังหารผลักดันการสงบศึกที่สั่นคลอนของสหรัฐฯจนใกล้ล่มสลายในขณะที่การสู้รบครั้งใหม่เกิดขึ้นตามแนวชายแดนร่วมของพวกเขาแต่ละฝ่ายกล่าวหาว่าอีกฝ่ายทำลายสันติภาพโดยการโจมตีฐานชายแดนและบุคลากรในช่วงสุดสัปดาห์ในการปะทุของความเป็นปรปักษ์ที่รุนแรงที่สุดเป็นเวลาหลายเดือน betwee</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 04:54:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85c3b1cf70fe8814ac6482191edb6997fa86536d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/e85fc2b7-b28d-4dab-b627-f738098a163d_f8579587.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเลือกตั้งเลโก้ฮ่องกงการรักษาโรคพาร์กินสันที่อาจเกิดขึ้น: 5 สุดสัปดาห์อ่าน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3335549/hong-kong-legco-election-potential-parkinsons-treatment-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ผลการเลือกตั้งของฮ่องกงเลกโก้อยู่ที่ 31.9% แซงหน้าสถิติต่ำสุดของปี 2021 2 โตเกียวกล่าวหาว่าเครื่องบินรบของจีนล็อกเครื่องไอพ่นของญี่ปุ่นทางตะวันออกเฉียงเหนือของไต้หวัน 3 นักวิทยาศาสตร์จีนพัฒนา STEM CE ที่มีแนวโน้ม</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 04:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24192b5cdc3578441f0e9aeacb294840ddd5c485</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/a9609d76-67fe-48dd-991a-5f0a49297ab8_8a5342ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟป่าในออสเตรเลียทำลายบ้านเรือนใน 2 รัฐขณะที่นักผจญเพลิงเสียชีวิต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3335553/australian-summer-bushfires-destroy-homes-2-states-firefighter-killed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่ดับเพลิงชาวออสเตรเลียเสียชีวิตในชั่วข้ามคืนหลังจากที่เขาถูกต้นไม้ฟาดในขณะที่พยายามควบคุมไฟป่าที่ทำลายบ้านเรือนและเผาพุ่มไม้ขนาดใหญ่ทางตอนเหนือของซิดนีย์เจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันจันทร์ทีมฉุกเฉินรีบไปที่พุ่มไม้ใกล้กับเมืองชนบทของ Bulahdelah ซึ่งอยู่ห่างจากซิดนีย์ไปทางเหนือ 200 กม. (124 ไมล์) หลังจากได้รับรายงานว่ามีต้นไม้ล้มทับชายคนหนึ่งชายวัย 59 ปีประสบอุบัติเหตุทางรถยนต์</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 04:18:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a096b13832984a80bb1316fce920326b55b7dcf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/1d80b77b-3508-4671-bb00-3b75e6b91142_8b8956d1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดบริษัทจีนจึงรับความเสี่ยงในการดำเนินงานในโครงการแอฟริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335506/skin-game-china-pivots-operating-african-railways-ports-funding-shift?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เงินก้อนใหญ่ของจีนกำลังกลับสู่โครงสร้างพื้นฐานของแอฟริกาเนื่องจากบริษัทของรัฐพัฒนาจากผู้สร้างเพียงรายเดียวไปสู่นักการเงินและผู้ประกอบการระยะยาวดังนั้นพวกเขาจึงมี "ผิวหนังในเกม" เพียงพอตามที่นักวิเคราะห์คนหนึ่งกล่าวเนื่องจากรัฐบาลจีนแสวงหาอิทธิพลที่ยั่งยืนเหนือเส้นทางการขนส่งที่สำคัญและห่วงโซ่อุปทานแร่ธาตุที่สำคัญในแอฟริกาทั่วทั้งทวีปบริษัทเหล่านี้กำลังจัดหาเงินทุนมากขึ้น buil</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 04:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1c96e13cc2c253fdc0b14d2705296806595fd4e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/e3010f57-2aa5-420d-a46b-a1cb8b9b5737_815c40e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘โลกเต็มไปด้วยโจรสลัด ': ญี่ปุ่นจับตา AI บังคับใช้อนิเมะลิขสิทธิ์มังงะ</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3335479/japan-turns-ai-hunt-down-overseas-manga-anime-pirates?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ญี่ปุ่นหันมาใช้ปัญญาประดิษฐ์ในการปราบปรามการละเมิดลิขสิทธิ์มังงะและอนิเมะโดยตั้งเป้าที่จะก่อให้เกิดการสูญเสียลิขสิทธิ์มูลค่าหลายล้านล้านเยนและกู้คืนรายได้จากการส่งออกทางวัฒนธรรมที่มีค่าที่สุดแห่งหนึ่งความเคลื่อนไหวนี้เกิดขึ้นเมื่อครีเอเตอร์หันไปมองตลาดต่างประเทศมากขึ้นเพื่อการเติบโตท่ามกลางยอดขายมังงะและอนิเมะที่หยุดนิ่งที่บ้านผู้สังเกตการณ์กล่าวรายงานโดยองค์กรต่อต้านการละเมิดลิขสิทธิ์ Authorised Bo</description>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c52da9d45418503649999e02799efc7c9ecb3129</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/07/d8f3452a-3099-4b26-9408-2b93528bd6b1_9285f5f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
