<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>มีใครอยู่ในไฟล์ Epstein อีกบ้าง? มหาเศรษฐีและมกุฎราชกุมารแห่งนอร์เวย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341970/who-else-epstein-files-billionaires-celebrities-and-norways-crown-princess?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไฟล์แคชใหม่ที่เผยแพร่เมื่อวันศุกร์ที่เกี่ยวข้องกับการสอบสวนผู้กระทำความผิดทางเพศที่ถูกตัดสินว่ากระทำความผิดล่าช้า Jeffrey Epstein มีเอกสารที่อ้างอิงถึงบุคคลที่มีชื่อเสียงหลายคนประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์มหาเศรษฐีเทคโนโลยีอีลอนมัสก์และอดีตเจ้าชายแอนดรูว์ของอังกฤษเป็นหนึ่งในผู้ที่พาดหัวข่าวหลังจากมีชื่ออยู่ในเอกสารนี่คือรายละเอียดสำคัญเกี่ยวกับบางส่วนของคนอื่นๆที่กล่าวถึง</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 20:30:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">920a65e4a4e939b56a1f2a085b9fb416a621ab88</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/5b58b60a-f3ae-4df2-a797-c26ece8b700d_f7af4a80.jpg?itok=u7zSCTrV&amp;v=1769891446" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ภาพจิตรกรรมฝาผนังนี้ทำขึ้นใหม่เพื่อให้ดูเหมือนเมโลนีหรือไม่? PM อิตาลีบอกว่าเธอไม่ใช่นางฟ้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341968/was-fresco-redone-look-meloni-italy-pm-says-shes-no-angel?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีจอร์เจียเมโลนีของอิตาลีพูดติดตลกเมื่อวันเสาร์ว่าเธอดูไม่เหมือนนางฟ้าหลังจากที่มีการระเบิดออกไปในสื่อเกี่ยวกับภาพจิตรกรรมฝาผนังที่ได้รับการบูรณะในโบสถ์ในกรุงโรมสื่อมวลชนบางส่วนของอิตาลีได้ถามว่านายกรัฐมนตรีทำหน้าที่เป็นแรงบันดาลใจสำหรับเครูบที่วาดในโบสถ์ในมหาวิหารซานลอเรนโซในลูซินาซึ่งตั้งอยู่ห่างจากอาคารหลักของผู้ว่าราชการอิตาลีไม่กี่เมตร (หลา)</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 17:50:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd2a2682fbef35e31aeb58bedfcd2c4b84b75901</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/14bf244e-801b-4300-9837-20172ff3fb35_44db174a.jpg?itok=aNtsKgnE&amp;v=1769881806" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอนดรูว์อดีตเจ้าบ่าวของสหราชอาณาจักรกลับมาอีกครั้งโดยเรื่องอื้อฉาวของเอปสไตน์ในฐานะภาพถ่ายพื้นผิวใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3341967/uks-ex-prince-andrew-dogged-again-epstein-scandal-new-photos-surface?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตเจ้าชายแอนดรูว์แห่งสหราชอาณาจักรถูกกลืนกินอีกครั้งจากเรื่องอื้อฉาวของเอปสไตน์เมื่อวันเสาร์หลังจากไฟล์ที่เพิ่งเปิดตัวใหม่รวมถึงรูปถ่ายของเขาที่คุกเข่าทั้งสี่ด้านเหนือผู้หญิงที่นอนอยู่บนพื้นภาพดังกล่าวเป็นหนึ่งในเอกสารใหม่หลายล้านฉบับที่กระทรวงยุติธรรมสหรัฐเปิดเผยเมื่อวันศุกร์จากไฟล์ Jeffrey Epstein ซึ่งแสดงให้เห็นถึงผู้กระทำความผิดทางเพศในช่วงปลายปี 2010 ที่ได้เสนอว่า</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 16:56:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">069e7bbf9d15c0649cf5fad41835f40571a08701</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/01/46ada735-e9b8-4d47-a858-18a5258a4240_54b2ef6c.jpg?itok=O9umltPc&amp;v=1769878593" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความล้มเหลวใน 2 ด้านหน้าทำให้เข็มขัดนิรภัยของฮ่องกงกลับรถผู้เชี่ยวชาญกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3341962/failures-2-fronts-led-hong-kongs-seat-belt-u-turn-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การกลับรถอย่างรวดเร็วของทางการฮ่องกงเกี่ยวกับกฎหมายที่กำหนดให้ผู้โดยสารรถบัสต้องคาดเข็มขัดนิรภัยเกิดขึ้นเนื่องจากไม่มีการให้คำปรึกษาสาธารณะในระหว่างการกำหนดนโยบายและกระบวนการประดิษฐ์ที่น้อยกว่าอย่างละเอียดสำหรับการพิมพ์ที่ละเอียดตามกฎระเบียบผู้สังเกตการณ์ทางการเมืองกล่าวความล้มเหลวในทั้งสองด้านควรเป็นการปลุกให้เจ้าหน้าที่และผู้ออกกฎหมายทำสิ่งที่ดีกว่ามากและนำตัวเองไปสู่สาธารณชน</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 14:21:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc19afd172e8c93777521d45165294cb33176b83</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/2c62c310-8688-4b17-86bc-cca294e7d83b_90a0c460.jpg?itok=aGgxUocM&amp;v=1769867456" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวฮ่องกงควรจัดฟันสำหรับวันอาทิตย์ที่อากาศหนาวเย็นเนื่องจากอุณหภูมิจะลดลงเหลือ 13 องศา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3341964/hongkongers-should-brace-chilly-sunday-temperatures-dip-13-degrees?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกชาวฮ่องกงควรจัดฟันสำหรับสภาพอากาศที่เย็นกว่าในวันอาทิตย์เนื่องจากคาดว่าอุณหภูมิจะลดลงต่ำถึง 13 องศาเซลเซียส (55.4 ฟาเรนไฮต์) หอดูดาวฮ่องกงกล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าปรอทจะลดลงเหลือประมาณ 13 องศาในเขตเมืองดาหน้า</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 14:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">be91de330e948aa375589d8430c7448d7815b627</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/31/14fcc81b-4e60-4b69-b6c0-e403f22c488c_7c6ca379.jpg?itok=0DJhzlsw&amp;v=1769868006" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
