<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนเปิดตัวซอฟต์แวร์จับเวลาครั้งแรกของโลกสำหรับดวงจันทร์ซึ่งนาฬิกาจะเดินเร็วขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3339111/china-unveils-worlds-first-timekeeping-software-moon-where-clocks-ticks-faster?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัยชาวจีนได้เปิดตัวซอฟต์แวร์แรกของโลกสำหรับการจับเวลาทางจันทรคติซึ่งเป็นเครื่องมือที่ออกแบบมาเพื่อสนับสนุนการเดินเรือและการลงจอดที่แม่นยำในขณะที่การแข่งขันระดับโลกใหม่ไปยังดวงจันทร์รวมตัวกันก้าวนาฬิกาเดินเร็วขึ้นบนดวงจันทร์มากกว่าบนโลกเนื่องจากแรงโน้มถ่วงที่อ่อนแอ – ประมาณ 56 ล้านส่วนของวินาทีต่อวันผลกระทบที่คาดการณ์โดยทฤษฎีสัมพัทธภาพทั่วไปของอัลเบิร์ตไอน์สไตน์มีเพียงเล็กน้อยแต่สะสม</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 04:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d20d4c13813a3b34aee9792f5f3864cfeed8d6e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/08/21cbb540-582c-4542-8334-b74d46503dda_df8babb9.jpg?itok=l4I7HpHR&amp;v=1767837075" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่าอาจกันเอ็กซอนออกจากเวเนซุเอลาหลังจากซีอีโอเรียกว่า ‘ลงทุนไม่ได้’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3339537/trump-says-might-keep-exxon-out-venezuela-after-ceo-called-it-uninvestable?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเขาอาจปิดกั้นเอ็กซอนโมบิลจากการลงทุนในเวเนซุเอลาหลังจากซีอีโอของบริษัทน้ำมันเรียกประเทศนี้ว่า "ลงทุนไม่ได้" ในระหว่างการประชุมที่ทำเนียบขาวเมื่อสัปดาห์ที่แล้ว Darren Woods ซีอีโอของ Exxon บอกกับ Trump ว่าเวเนซุเอลาจะต้องเปลี่ยนกฎหมายก่อนที่จะเป็นโอกาสในการลงทุนที่น่าสนใจในระหว่างการประชุมระดับสูงในวันศุกร์ที่มีอย่างน้อย 17</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 03:45:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0038fa809c0799d3798d6da3fece3ad3c0c30e5b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/3d4296d1-95b1-4464-9917-a7a82324bba1_6d93a92c.jpg?itok=wMGXKDM8&amp;v=1768189519" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสำเร็จทางวิศวกรรมที่กล้าหาญของจีนความโกลาหลของชายแดนมาเลเซีย: 5 การอ่านสุดสัปดาห์ที่คุณพลาดไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3339536/chinas-daring-engineering-feat-malaysia-border-chaos-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากข่าวของเราเมื่อสุดสัปดาห์ที่ผ่านมาเพื่อช่วยให้คุณได้รับข้อมูลเกี่ยวกับข่าวทั่วเอเชียและอื่นๆหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จีนเปลี่ยนความล้มเหลวของโครงการขนาดใหญ่ให้เป็นช่วงเวลาที่กำหนดในวิศวกรรมสมัยใหม่จีนได้ดึงความสำเร็จใต้ดินที่กล้าหาญออกมาโดยใช้เครื่องเจาะอุโมงค์มูลค่าหลายล้านดอลลาร์ (TBM) เพื่อกู้คืน STRA</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 03:31:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b089d642c6b589cd910334233a40e81384075507</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/214103fe-8457-4dcc-b7ce-50647b30ce98_24940c7e.jpg?itok=aJu4vxYs&amp;v=1768190375" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Meta ปิดบัญชีเด็กออสเตรเลีย 550,000 บัญชีเตือนห้าม ‘ไม่เป็นไปตามวัตถุประสงค์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3339534/meta-closes-550000-australian-childrens-accounts-warns-ban-not-meeting-objectives?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Meta Platforms กล่าวว่าได้ปิดบัญชีเกือบ 550,000 บัญชีในออสเตรเลียเพื่อให้สอดคล้องกับการห้ามใช้โซเชียลมีเดียที่สำคัญของประเทศสำหรับเด็กสื่อสังคมออนไลน์ยักษ์ใหญ่ได้ปิดบัญชี Instagram ประมาณ 330,000 บัญชีบัญชี Facebook 173,000 บัญชีและบัญชี Threads เกือบ 40,000 บัญชีที่เป็นของคนที่เชื่อว่ามีอายุต่ำกว่า 16 ปีมันกล่าวในโพสต์บล็อกกฎหมายซึ่งมีผลบังคับใช้เมื่อวันที่ 1 ธันวาคมพ.</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 03:29:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4d710e0884b24373254e8943ea2c1f206e85df2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/6737a55b-3e60-405f-9acf-61e8f04f98fd_6374f2b9.jpg?itok=EpBcc_AC&amp;v=1768187588" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>HKMU ทำลายสถิติและทะยานสู่จุดสูงสุดใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/hkmu-breaks-records-and-soars-new-heights/article/3338990/hkmu-breaks-records-and-soars-new-heights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] มหาวิทยาลัยมหานครฮ่องกง (HKMU) เพิ่งฉลองการประชุมสมัชชาครั้งที่ 37 โดยมอบวุฒิบัตรให้กับผู้สำเร็จการศึกษา 4,800 คนพร้อมกับโอกาสสำคัญนี้มหาวิทยาลัยได้มอบปริญญาดุษฎีบัณฑิตกิตติมศักดิ์ให้กับศาสตราจารย์ซิลเวียฟุงยุก - คุน, ดร .อินาโฮชานอุนจัง, นายเบเนดิกต์ซินงายันและศาสตราจารย์ซูบิง</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 03:09:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3850e19559982a9db72b62cbd7cf27487634799</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2026/01/07/001.jpg?itok=x-OWTeW_" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
