<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การสร้างรันเวย์สนามบินไมโครนีเซียใหม่ของจีนทำให้เกิดสัญญาณเตือนในสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337115/chinas-rebuilding-micronesian-airport-runway-raises-alarm-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การสร้างสนามบินยุคสงครามโลกครั้งที่สองในไมโครนีเซียด้วยความช่วยเหลือของบริษัทจีนทำให้เกิดความตื่นตัวในสหรัฐอเมริกาโดยนักวิเคราะห์ด้านการป้องกันประเทศของสหรัฐอเมริกาเตือนเกี่ยวกับการเติบโตของปักกิ่งในแปซิฟิกตะวันตกเชิงยุทธศาสตร์ Cleo Paskal เพื่อนรุ่นพี่นอกถิ่นที่อยู่ของมูลนิธิเพื่อการปกป้องประชาธิปไตยแห่งวอชิงตันโพสต์วิดีโอบนโซเชียลมีเดียเมื่อสัปดาห์ที่แล้วแสดงให้เห็นสนามบิน</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 15:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ce4feb0deb82a46d3ec3f4bd383bd10a1cb5211</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/5c553c80-56a6-4c8c-a5ea-8a8d0b29b5c5_03be2fb7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ต้องสงสัยชิงทรัพย์หนีออกจากโรงพยาบาลฮ่องกงด้วยเท้าเปล่าถูกจับหลังถูกโจรกรรมรถแท็กซี่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3337133/robbery-suspect-flees-hong-kong-hospital-barefoot-caught-after-taxi-theft?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ต้องสงสัยปล้นหลบหนีการควบคุมตัวของตำรวจด้วยเท้าเปล่าในขณะที่ถูกพาไปสแกนเอ็กซเรย์ที่โรงพยาบาลในฮ่องกงแต่เขาก็ถูกจับกุมในอีกไม่กี่ชั่วโมงต่อมาหลังจากขโมยรถแท็กซี่ในขณะที่แท็กซี่กระโดดลงมาเดอะโพสต์ก็ได้เรียนรู้ผู้ต้องสงสัยวัย 35 ปีชื่อแลมได้รับการรักษาโรคมะเร็งกระเพาะอาหารที่โรงพยาบาลควีนเอลิซาเบธในจอร์แดนเมื่อเวลาประมาณ 11.00 น. ของวันศุกร์ที่เขาหลบหนีเขาถูกพาไปที่ ge</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:46:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24665a6f3b8bb45a667ffb4ac738fa40de88e49b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/e70aed24-7aae-4fd0-8240-903724a9f717_8954f6de.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>UN ประกาศความอดอยากของกาซาแต่ ‘สถานการณ์ยังคงสำคัญ’ ท่ามกลางการหยุดยิงที่เปราะบาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3337131/un-declares-gaza-famine-over-situation-remains-critical-amid-fragile-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ความอดอยากที่ประกาศในกาซาในเดือนสิงหาคมสิ้นสุดลงแล้วเนื่องจากการเข้าถึงความช่วยเหลือด้านมนุษยธรรมที่ดีขึ้นสหประชาชาติกล่าวเมื่อวันศุกร์แต่เตือนสถานการณ์อาหารในดินแดนปาเลสไตน์ยังคงเลวร้ายมากกว่าร้อยละ 70 ของประชากรอาศัยอยู่ในที่พักพิงชั่วคราวกล่าวว่าด้วยความหิวโหยที่ทวีความรุนแรงขึ้นจากน้ำท่วมในฤดูหนาวและความเสี่ยงที่จะเกิดภาวะอุณหภูมิต่ำเพิ่มขึ้นเมื่ออุณหภูมิลดลง Althoug</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:36:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5941496d50e8a4bc604c432ba4c41e579c7b17a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/0b0d53f3-46c7-4280-9dc7-81dc8c4253a5_5c702e55.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การทารุณกรรมเด็กวัยหัดเดินของพ่อครัวชาวมาเลเซียที่โรงเรียนอนุบาลในสิงคโปร์ถูกปกปิดโดยเจ้าหน้าที่ที่ลบกล้องวงจรปิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3337129/malaysian-cooks-toddler-abuse-covered-singapore-school-staff-who-deleted-cctv-footage?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตสมาชิกสามคนของผู้บริหารระดับสูงของโรงเรียนอนุบาลในสิงคโปร์ยอมรับในวันศุกร์เพื่อปกปิดความผิดของพ่อครัวที่ลวนลามเด็กวัยหัดเดินที่โรงเรียนอนุบาลที่พวกเขาทั้งหมดทำงานพ่อครัววัย 61 ปีเตียวกวนฮัว (Teo Guan Huat) ได้ลวนลามเด็กวัยหัดเดินสามคนในช่วงเจ็ดเดือนในปี 2023 เขาสารภาพผิดและถูกตัดสินจำคุกมากกว่าเก้าปีเมื่อเดือนที่แล้วสมาชิกทั้งสามของผู้อาวุโสหม่า</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:06:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00039081a3db47d5b683a0d3b74b6c59c70d0465</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/cca6b0f3-02e6-4ba8-abed-ebc34d91e145_d78fb684.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Sugon ของจีนเปิดตัวโครงสร้างพื้นฐาน AI ใหม่ให้กับแพลตฟอร์มคู่แข่งจาก Nvidia และ Huawei</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3337126/chinas-sugon-unveils-new-ai-infrastructure-rival-platforms-nvidia-and-huawei?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Sugon ผู้ผลิตซูเปอร์คอมพิวเตอร์ชาวจีนได้เปิดตัวโครงสร้างพื้นฐานปัญญาประดิษฐ์ขั้นสูงสำหรับศูนย์ข้อมูลที่คาดว่าจะเป็นคู่แข่งกับแพลตฟอร์มประสิทธิภาพสูงที่คล้ายกันจาก Nvidia และ Huawei Technologies Sugon จากปักกิ่งซึ่งจดทะเบียนในเซี่ยงไฮ้ในชื่อ Dawning Information Industry ในวันพฤหัสบดีได้เปิดตัวแพลตฟอร์ม scaleX ที่งานอีเว้นท์ในคุนซานเมืองทางตะวันออกของมณฑลเจียงซูบริษัทค</description>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:00:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4595d4548450cf31ed570e1bdb7d2939f3513a48</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/19/d08c2117-68e0-4a96-bf7e-da882c303cca_93117cc7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
