<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกว่าซีเข้าใจ ‘ผลที่ตามมา’ หากจีนรุกรานไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3331252/trump-says-xi-understands-consequences-if-china-invades-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวว่าสีจิ้นผิงเข้าใจถึงผลกระทบที่ตามมาหากจีนรุกรานไต้หวันในขณะที่ปฏิเสธที่จะพูดเป็นพิเศษว่าสหรัฐจะปกป้องเกาะตามข้อมูลจากบทสัมภาษณ์ของซีบีเอสนิวส์ที่ออกอากาศเมื่อวันอาทิตย์ทรัมป์กล่าวว่าไต้หวัน “ไม่เคยคิดเป็นเรื่อง” เมื่อเขาได้พบกับประธานาธิบดีจีนในเกาหลีใต้ในวันพฤหัสบดีสำหรับการประชุมแบบตัวต่อตัวครั้งแรกในรอบหกปี</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 17:06:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ad704b0f3192cbbb1bbc6aa7a32b893026ffc05</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/a43b9d39-7db9-48cc-ab93-610c9b90799e_0636a36b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้รอดชีวิตของ El-Fasher กล่าวว่า RSF ของซูดานกำลังกักขังผู้รอดชีวิตหลายร้อยคน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3331251/survivors-el-fasher-say-sudans-rsf-detaining-hundreds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายหนุ่มจากเมืองหนึ่งที่ตั้งอยู่รอบนอกเมืองเอล - ฟาเชอร์ทางตะวันตกของซูดานฮุสเซนเป็นหนึ่งในชายหนุ่มและเด็กผู้ชายหลายร้อยคนที่ถูกจับและยึดครองโดยกองกำลังทหารที่บุกรุกพื้นที่ “เราถูกล้อมและพาตัวไป” เขากล่าวเมื่อวันอาทิตย์โดยอธิบายว่าเขาและชายหนุ่มอีกประมาณ 200 คนถูกกักตัวเป็นเวลาหลายวันโดยนักสู้ของกองกำลังสนับสนุนอย่างรวดเร็ว (RSF) ในการ์นีซึ่งอยู่ห่างจาก El-F ไปทางตะวันตกเฉียงเหนือ 25 กิโลเมตร</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 16:02:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c5933341eb732f8ada5bc12a80d3fd1b0fbada8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/03/409f5b33-6064-45a4-aaf8-b2dbb1092862_36e54e99.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทในเอเชียแปซิฟิกกลับมาขยายสำนักงานอีกครั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/asia/topics/how-are-companies-asia-pacific-driving-growth/article/3330892/asia-pacific-companies-return-office-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] หลังจากการทดลองไฮบริดไม่กี่ปีบริษัทในเอเชียแปซิฟิกกำลังค้นพบคุณค่าของสำนักงานอีกครั้งทั่วทั้งภูมิภาคความเชื่อมั่นทางธุรกิจกำลังเพิ่มขึ้นจากการสำรวจผู้ครอบครองสำนักงานในภูมิภาคเอเชียแปซิฟิกปี 2025 ของซีบีอาร์อีพบว่า 42% ของบริษัทที่ได้รับการสำรวจมีแผนที่จะขยายฐานการดำเนินงานในอีก 3 ปีข้างหน้าในขณะที่เพียง</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 16:00:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a25261f922f73375e7017ec60662ec52d6d5236</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/10/30/SCMP-Articles_2025-APAC-Office-Occupier-Survey_Hero-Image_1200x800.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีไนจีเรียหวังว่าจะได้พบกับทรัมป์หลังจากถูกคุกคามทางทหาร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3331248/trump-warns-nigeria-fast-vicious-response-attacks-christians?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีไนจีเรียหวังว่าจะได้พบกับโดนัลด์ทรัมป์คู่กรณีของสหรัฐอเมริกาผู้ช่วยกล่าวเมื่อวันอาทิตย์หลังจากที่ผู้นำสหรัฐขู่ว่าจะส่งกองทัพเข้าไปในประเทศที่มีประชากรมากที่สุดของแอฟริกามากกว่าสิ่งที่เขาอธิบายว่าเป็นภัยคุกคามต่อชาวคริสต์โดยนักญิฮาดในโพสต์ระเบิดทรัมป์กล่าวบนโซเชียลมีเดียเมื่อวันเสาร์ว่าเขาขอให้กระทรวงกลาโหมวางแผนโจมตีที่เป็นไปได้ในไนจีเรียในวันหนึ่ง</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 14:43:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d34e20f83c3d33136bf07c7056377cb4222a6817</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/f8ffd8c3-6d80-4447-a5dc-5ab5f7fd8ec2_437fa4c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องบินขับไล่รุ่นที่ 6 ที่ได้รับการปรับปรุงของจีนทำให้เราได้รับการแจ้งเตือนเกี่ยวกับการมีอำนาจสูงสุดทางอากาศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3331234/chinas-updated-6th-generation-fighter-jets-put-us-notice-air-supremacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเปลี่ยนแปลงที่โดดเด่นได้รับการสังเกตในทั้งสองโครงการเครื่องบินรบรุ่นที่หกของจีนโดยมีการปรับปรุงต้นแบบที่เห็นการบินเพียง 10 เดือนหลังจากการปรากฏตัวต่อสาธารณชนครั้งแรกของพวกเขาซึ่งบ่งชี้ถึงความคืบหน้าอย่างรวดเร็วในขณะที่ประเทศนี้อยู่กับสหรัฐเพื่อการมีอำนาจสูงสุดทางอากาศภาพถ่ายที่เผยแพร่บนโซเชียลมีเดียของจีนตั้งแต่วันอังคารแสดงให้เห็นถึงสิ่งที่ดูเหมือนจะเป็นเครื่องบินขับไล่รุ่นที่หกของเฉิงตูแอร์คราฟท์คอร์ปอเรชั่น</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 14:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df6b15da583bfc5d840e499a8994d67ecfdeef69</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/95aa20ec-e100-42ba-a9db-25c7c4b09e14_bf973fea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
