<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>'กองกำลังจู่โจม‘ ต่อต้านการหลอกลวงของสหรัฐอเมริกามีความหมายต่อการต่อสู้อาชญากรรมทางไซเบอร์ของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3333072/what-us-anti-scam-strike-force-means-southeast-asias-cybercrime-fight?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปราบปรามการหลอกลวงออนไลน์ที่นำโดยสหรัฐฯอาจเปิดโอกาสให้เอเชียตะวันออกเฉียงใต้ต่อสู้กับภัยพิบัตินักวิเคราะห์กล่าวว่าเนื่องจากวอชิงตันและปักกิ่งพบวัตถุประสงค์ร่วมกันในการรื้อถอนเครือข่ายอาชญากรรมที่ใช้ประโยชน์จากการปกครองที่หละหลวมและการค้ามนุษย์สหรัฐอเมริกาได้เปิดตัว "Scam Centre Strike Force" เมื่อสัปดาห์ที่แล้วเพื่อต่อต้านการฉ้อโกงสกุลเงินดิจิทัลที่เชื่อมโยงกับเอเชียตะวันออกเฉียงใต้โดยประมาณการว่าอาชญากรรมดังกล่าวบกพร่อง</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 07:08:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">950fd73822a637d274bcd5ac71e549e43d9ef178</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/3005cda1-1458-44ba-9dde-ce9685566cf6_176a248d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แอป Qwen ของ Alibaba ท้าทายรูปแบบการสมัครสมาชิก AI ด้วยการเข้าถึงฟรี</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3333062/alibabas-qwen-app-challenges-ai-subscription-models-free-access?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาลีบาบากรุ๊ปโฮลดิ้งได้เปิดตัวแอปปัญญาประดิษฐ์อเนกประสงค์ Qwen อย่างเป็นทางการโดยสัญญาว่าจะเป็นเกตเวย์ "ฟรีสำหรับทุกคน" สำหรับผู้บริโภคในการเข้าถึงบริการที่ขับเคลื่อนด้วย AI ที่หลากหลายตั้งแต่การทำแผนที่ไปจนถึงการช็อปปิ้ง Qwen ขับเคลื่อนโดยซีรีส์โมเดลโอเพนซอร์สของ Alibaba Cloud ที่มีชื่อเดียวกันและทำการตลาดในฐานะ "ผู้ช่วย AI ส่วนบุคคลที่ดีที่สุด" ไม่เพียงแต่ทำหน้าที่เป็นแชทบอทแต่ยังเป็น A ที่ครอบคลุม</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fc10f3033189652263f1ab7f3f89b654249b70e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/e099aef4-f0e8-4486-b4fe-8fd2d9009a7d_8a73d8ef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 6 รายขณะที่รถบัสฝังดินถล่มบน Khanh Le pass ที่สวยงามของเวียดนาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3333068/6-dead-vietnam-landslide-buries-bus-khanh-le-pass-more-rain-forecast?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ดินถล่มฝังรถบัสโดยสารบนทางผ่านภูเขาที่ทรยศในเวียดนามทำให้มีผู้เสียชีวิต 6 คนและบาดเจ็บอีก 19 คนเนื่องจากมีการคาดการณ์ว่าจะมีฝนตกหนักมากขึ้นในสัปดาห์นี้สื่อของรัฐรายงานว่าโลกและหินพังทลายลงบนรถบัสเมื่อปลายวันอาทิตย์ขณะที่เดินทางผ่านทางข่านห์เลอในที่ราบสูงตอนกลางคดเคี้ยวยาว 33 กม. (20 ไมล์) แกะสลักเป็นภูเขาสูงชันเป็นทิวทัศน์ที่สวยงาม</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:54:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9edb80211980ee3316be93b76948c0f64e4dcffe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/43ed9f5b-e8b6-4e85-bcb1-e885c84055cc_a9467e3b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฉากที่สร้างโดย AI ‘จากการปล้นพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ในปี 2025 ของฝรั่งเศส’ หมุนเวียนอยู่ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3333036/ai-generated-scenes-frances-2025-louvre-heist-circulate-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ด้วยการเพิ่มขึ้นของโซเชียลมีเดียและ AI รุ่นใหม่สิ่งที่เราเห็นบนโลกออนไลน์เป็นจริงมากน้อยเพียงใด? ในซีรีส์ใหม่นี้ SCMP Fact-Check, the Post จะตรวจสอบการอ้างสิทธิ์ที่เผยแพร่ทางออนไลน์และแก้ไขข้อมูลที่ผิดพลาดของไวรัสซึ่งส่งผลกระทบต่อชีวิตประจำวันของชาวฮ่องกงการปล้นอัญมณีในเวลากลางวันที่กล้าหาญจากพิพิธภัณฑ์ลูฟวร์ในปารีสเมื่อวันที่ 19 ตุลาคมทำให้เป็นข่าวใหญ่ระดับนานาชาติในระหว่างการปล้นโจรได้จอดรถทรู</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:52:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ebd3d23aa17249899715c0df3b7febacd2f996e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/f3ae800d-5590-41b1-a5a5-ac43bc9a02c6_fb42941f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หยวนได้รับความนิยมอย่างรวดเร็วในขณะที่บริษัทจีนวางแผนขยายตัวทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3333034/yuan-rapidly-gaining-ground-chinese-firms-plot-global-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทจีนที่ขยายไปต่างประเทศกำลังใช้เงินหยวนในการจัดหาเงินทุนและการชำระเงินเพื่อสร้างการดำเนินงานระหว่างประเทศมากขึ้นซึ่งจะช่วยเพิ่มการเติบโตของสกุลเงินในการค้าและการลงทุนระหว่างประเทศ “จากการคำนวณของฉัน 10 เปอร์เซ็นต์ของคำสั่งซื้อทั้งหมดของบริษัทของเราถูกกำหนดราคาและชำระเงินใน renminbi” Yang Feng ผู้อำนวยการฝ่ายการเงินสำหรับการตลาดต่างประเทศของ Sieyuan Electric กล่าวในปีพ.</description>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:38:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a25d85996e13b3502699c3c697bb70998c7d45c3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/cc661285-5fe2-420c-aa91-d021557847a7_e7d8f308.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
