<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนต้องมุ่งเน้นไปที่ ‘งานของตัวเอง’ แม้จะมีความท้าทายจากภายนอก Xi กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330239/china-must-stay-focused-own-work-despite-external-challenges-xi-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในช่วงระยะเวลาการเตรียมการสำหรับแผนห้าปีถัดไปของจีนประธานาธิบดีสีจิ้นผิงเน้นย้ำว่าประเทศจำเป็นต้องยึดมั่นในกลยุทธ์ "มุ่งเน้นไปที่การทำงานของตัวเอง" และยึดความคิดริเริ่มท่ามกลางสภาพแวดล้อมภายนอกที่ไม่แน่นอนตามรายงานของสำนักข่าวซินหัวที่ดำเนินการโดยรัฐความคิดเห็นที่ Xi ทำในระหว่างการประชุมสัมมนาในเดือนสิงหาคมได้รับการเผยแพร่ในวันศุกร์</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 11:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4e613b10af529ce6f320a842c0fb0ba6422d404</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/846f6b22-9cee-495f-bd12-0a1fa615878f_df51bda7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปล่องภูเขาไฟแสดงให้เห็นดาวเคราะห์น้อยขนาดใหญ่ที่พุ่งชนมณฑลกวางตุ้งเมื่อ 10,000 ปีก่อน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3330000/crater-suggests-asteroid-hit-guangdong-10000-years-ago-blast-40-atomic-bombs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิทยาศาสตร์ยืนยันว่าปล่องภูเขาไฟขนาดใหญ่ในมณฑลกวางตุ้งตอนใต้ของจีนก่อตัวขึ้นอันเป็นผลมาจากผลกระทบของดาวเคราะห์น้อยเมื่อประมาณ 10,000 ปีก่อนในช่วงเวลาที่อารยธรรมมนุษย์กำลังอยู่ระหว่างการพัฒนาอย่างรวดเร็วปล่องภูเขาไฟ Jinlin ตั้งอยู่ใกล้กับเมือง Zhaoqing เป็นเพียงปล่องภูเขาไฟผลกระทบที่ได้รับการยืนยันเป็นครั้งที่ห้าในประเทศจีนและเป็นปล่องแรกที่ถูกระบุในภาคใต้ของประเทศผ่าน</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 11:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">682ace79a794d830de92e3c75495a6051947e623</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/23/6cf662cf-d0f0-4138-bb36-fc8ba96ea3f0_e491c674.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อะไรฆ่าแมวน้ำไปหลายร้อยตัว? การแพร่กระจายของไข้หวัดนกทำให้เกิดความกลัวคำถาม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3330251/bird-flu-spread-raises-fears-new-crisis-amid-scientists-investigating-deaths-seals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไข้หวัดนกกำลังแพร่กระจายอย่างรวดเร็วในยุโรปโดยมีจำนวนมากที่สุดในประเทศอย่างน้อยหนึ่งทศวรรษที่รายงานการระบาดในช่วงต้นทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับวิกฤตการณ์ที่ผ่านมาซ้ำๆซึ่งนำไปสู่การกำจัดนกหลายสิบล้านตัวและราคาอาหารที่สูงขึ้นในขณะเดียวกันนักวิทยาศาสตร์ชาวออสเตรเลียได้พบลูกสุนัขแมวน้ำที่ตายแล้วหลายร้อยตัวบนเกาะเฮิร์ดในแอนตาร์กติกย่อยที่มีสัญญาณที่บ่งชี้ว่าพวกเขาถูกฆ่าตายข</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:58:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b2d7af754eea7e15cd1c3f7d1c14bde9e70fbea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/a20bc553-168c-4a6d-a69c-7ddf0136c5ac_88f5412c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงให้เช่าที่พักราคาย่อมเยาเป็นอันดับสี่ทั่วโลกรายชื่อท็อปส์ซูในกรุงเทพฯการแสดงการศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3330218/hong-kong-rents-fourth-least-affordable-globally-bangkok-tops-list-dws-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description>DWS ผู้จัดการสินทรัพย์ชาวเยอรมันกล่าวว่าฮ่องกงยังคงเป็นหนึ่งในตลาดให้เช่าที่อยู่อาศัยที่มีราคาไม่แพงที่สุดในโลกเนื่องจากรายได้เฉลี่ยของครัวเรือนที่มีข้อจำกัดไม่สามารถตามทันความพร้อมใช้งานที่จำกัดและความต้องการสูงในเมืองได้ตลาดให้เช่าที่พักราคาย่อมเยาที่สุดสามในห้าแห่งในเอเชียโดยกรุงเทพฯและมุมไบขึ้นไปอยู่ในสองอันดับแรกและฮ่องกงเข้ามาเป็นอันดับสี่ตามลำดับ</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">511b3e07b403fd05b604ced0e8b1835315258a04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/0f25f7af-dbd5-4e02-ab55-008ad5f6b8ea_eca02814.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Spirit of Hong Kong Awards: เปิดโหวต 27 คนที่ช่วยสร้างเมืองที่ไม่แบ่งแยก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3330230/spirit-hong-kong-awards-voting-opens-27-who-helped-build-inclusive-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การลงคะแนนเสียงสาธารณะได้เริ่มขึ้นแล้วสำหรับ Spirit of Hong Kong Awards 2025 โดยมีผู้เข้ารอบสุดท้าย 27 คนที่ได้รับการเสนอชื่อเข้าชิงรางวัลสำหรับความสำเร็จของพวกเขาที่แสดงให้เห็นถึงความเห็นอกเห็นใจความคิดสร้างสรรค์และความเพียรรางวัลประจำปีนี้จัดร่วมโดย South China Morning Post และ Sino Group เพื่อยกย่องบุคคลและทีมงานที่มีการกระทำและนวัตกรรมที่เงียบสงบช่วยสร้างฮ่องกงที่ใส่ใจครอบคลุมและยั่งยืนยิ่งขึ้นในสองในเก้า</description>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:03:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8581d411c431a0d94a49472d8737781cf0b744e0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/d9568e92-4ac4-448e-9776-c21d42172486_c66cbb7c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
