<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘รักตัวเอง’ – มนต์รักสุขภาพบทใหม่ของหนุ่มสาวชาวจีนที่จะรับมือกับการแข่งขันของหนู</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3340250/love-yourself-young-chinas-new-wellness-mantra-cope-rat-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำหรับเซลีนหวางพนักงานสำนักงานเทียนจินอายุ 26 ปีเป็นชานมเพิ่มหนึ่งถ้วย “คนหนึ่งสำหรับฉันและอีกคนสำหรับเล่าจื๊อ” เธอกล่าวพร้อมกับวางคำสั่งซื้อสองครั้งในช่วงบ่ายของวันทำงานในเดือนมกราคม “หลังจากผ่านความยากลำบากทั้งหมดจากการพยายามเป็นนักแสดงที่ดีที่สุดในโรงเรียนไปจนถึงการอยู่รอดในที่ทำงานของฉันฉันรู้สึกเหนื่อย“ ฉันตัดสินใจที่จะปฏิบัติต่อตัวเองอย่างดี … ai ni lao ji ”เธอพูดด้วยเสียงออดอ้อน</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 10:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1486838f63e7c8e95567d155a3c5e64a3ef0705e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/0825f034-5418-4b8d-9b6f-bede8a438424_727d8403.jpg?itok=AAooO2zK&amp;v=1768632716" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวจีนมีรายได้ 39,000 ดอลลาร์สหรัฐใน 2 ปีสอนให้ผู้ใหญ่ขี่จักรยานท่ามกลางความต้องการที่เพิ่มขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3340020/chinese-man-earns-us39000-2-years-teaching-adults-ride-bicycles-amid-surging-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักศึกษาปริญญาโทในประเทศจีนผู้ซึ่งสอนผู้ใหญ่และเด็กหลายร้อยคนให้ขี่จักรยานในช่วงสองปีที่ผ่านมาและมีรายได้ 270,000 หยวน (39,000 ดอลลาร์สหรัฐ) จากมันเมื่อเร็วๆนี้กลายเป็นที่แพร่หลายในโซเชียลมีเดียชายคนนี้นามสกุลหลี่เป็นผู้สมัครระดับปริญญาโทปีที่สามที่ Shanghai University of Sport (SUP) วิชาเอกการศึกษาด้านกีฬาตามที่สำนักข่าว The Cover รายงานหลี่แบ่งปัน</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dba7fddaf52ebb6251b73a6e1a319281a84d7ed6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/b6aec69c-44a0-42f7-9362-557ea154bf7e_37e6cf23.jpg?itok=4RzMsyg1&amp;v=1768469453" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลุ่มประเทศอเมริกาใต้สหภาพยุโรปที่จะลงนามในเขตการค้าเสรีที่รอคอยมานานท่ามกลางภาษีของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3340259/south-american-bloc-eu-sign-long-awaited-fta-amid-trumps-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มการค้าอเมริกาใต้ Mercosur และสหภาพยุโรปจะลงนามในข้อตกลง 25 ปีในวันเสาร์เพื่อสร้างพื้นที่การค้าเสรีที่ใหญ่ที่สุดแห่งหนึ่งของโลกในช่วงเวลาของการปกป้องและความผันผวนที่เพิ่มขึ้นข้อตกลงที่รอคอยมานานเกิดขึ้นท่ามกลางการใช้อัตราภาษีและภัยคุกคามทางการค้าโดยรัฐบาลของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาซึ่งส่งผลให้ประเทศต่างๆต้องแย่งชิงส่วนใหม่</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 09:31:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2304268162591ab473c95c7d7e525ed4aff4b3d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/42831652-03d1-481f-a6b5-c8b5025483c3_46076cd0.jpg?itok=Hpj23qki&amp;v=1768642302" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตนักคริกเก็ตเยาวชนฮ่องกงวิ่งข้ามศรีลังกาเสร็จสิ้นภายใน 6½ วัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340258/ex-hong-kong-youth-cricketer-completes-run-across-sri-lanka-world-beating-6-1/2-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตนักคริกเก็ตเยาวชนฮ่องกงได้สร้างสถิติโลกหลังจากใช้เวลานานกว่าหกวันครึ่งในการเอาชนะการเดินทางที่เกิดจากปัญหาในระหว่างนั้น "ไม่มีอะไรไปวางแผน" ราหุลชาร์มาอายุ 24 ปีกล่าวว่าเขาต้องเผชิญกับอุปสรรคมากมายระหว่างทาง – จากความวุ่นวายด้านลอจิสติกไปจนถึงความร้อนและความอ่อนล้าทางร่างกายที่ทนไม่ได้ – แต่ในที่สุดก็เอาชนะพวกเขาได้ด้วยศรัทธาและการสนับสนุนที่แข็งแกร่ง</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 09:18:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85da6c3d23077892a78102f0f02a07b42a621982</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/084392f1-da66-44fd-a0b4-7f9b785f5893_3ea789f3.jpg?itok=0xG4S962&amp;v=1768641517" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนกดดันกัมพูชาให้มุ่งเป้าไปที่การฉ้อโกงข้ามพรมแดนและการค้ามนุษย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3340256/china-keeps-pressure-cambodia-target-cross-border-fraud-and-trafficking?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนกำลังเรียกร้องให้พนมเปญขยายการปราบปรามอุตสาหกรรมการฉ้อโกงออนไลน์ของกัมพูชาเพื่อรักษาแรงกดดันหลังจากการจับกุมและส่งผู้ร้ายข้ามแดนไปยังจีนในข้อหาฉ้อโกงเฉินจื่อในการประชุมกับรัฐมนตรีมหาดไทยและรัฐมนตรีต่างประเทศของพนมเปญเอกอัครราชทูตจีนประจำกัมพูชาหวังเหวินปินกล่าวว่าการกระทำผิดทางอาญาของการฉ้อโกงออนไลน์การกักขังโดยผิดกฎหมายและอาชญากรรมข้ามชาติที่เกี่ยวข้อง "ก่อให้เกิด</description>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 09:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8c82bd07d5f7510e74e525cf22396697d28ffa7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/17/48d11cdd-b35d-49d9-a998-87acb2e55969_148005a1.jpg?itok=DZC4fe_u&amp;v=1768638422" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
