<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บันทึกความทรงจำของผู้กล่าวหาเอปสไตน์เวอร์จิเนียจิวเฟร์จะได้รับการตีพิมพ์เป็นเวลาหลายเดือนหลังจากการเสียชีวิตของเธอ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322999/epstein-accuser-virginia-giuffres-memoir-be-published-months-after-her-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บันทึกความทรงจำของผู้ถูกกล่าวหาที่มีชื่อเสียงที่สุดคนหนึ่งของเจฟฟรีย์เอปสไตน์เวอร์จิเนียจิฟเฟร์จะได้รับการตีพิมพ์ในฤดูใบไม้ร่วงนี้สำนักพิมพ์ Alfred A Knopf กล่าวในวันอาทิตย์ Nobody's Girl: A Memoir of Surviving Abuse and Fighting for Justice มีกำหนดเผยแพร่ในวันที่ 21 ตุลาคมสำนักพิมพ์ยืนยันกับ Associated Press Giuffre ซึ่งเสียชีวิตด้วยการฆ่าตัวตายในเดือนเมษายนตอนอายุ 41 ปีเป็นหนอน</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 19:03:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d6de5fac12bb90d0c389125adaa69d9c591bbad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/a4f79a4b-0ac9-470b-98bc-1c3ea5a2c75b_6349afc0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พยานกล่าวว่าชาวปาเลสไตน์เสียชีวิต 4 คนขณะขอความช่วยเหลือใกล้เมืองกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3322998/4-palestinians-shot-dead-israeli-forces-while-seeking-aid-near-gaza-city-witnesses-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองกำลังอิสราเอลยิงผู้แสวงหาความช่วยเหลือชาวปาเลสไตน์สี่คนที่เดินทางในวันอาทิตย์ผ่านเขตทหารทางใต้ของเมืองกาซาซึ่งใช้เป็นประจำเพื่อไปยังจุดกระจายอาหารโรงพยาบาลและพยานกล่าวเมืองกาซากำลังอยู่ในภาวะอดอยากหลังจากสงครามผ่านไป 22 เดือนในขณะที่กองทัพของอิสราเอลเดินหน้าด้วยการวางแผนรุกรานเพื่อยึดเมืองซึ่งอาจจะภายในไม่กี่วันรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมของอิสราเอลได้เตือนว่า</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 18:02:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ac30fc1868cca61e6b439ffd234379d34c60fb7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/31b840ec-da98-4f8a-b708-6a30ac2c33a2_44b512da.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยูเครนถือเป็นวันประกาศเอกราชตามที่รัสเซียกล่าวว่า Kyiv ได้โจมตีโรงงานนิวเคลียร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3322997/ukraine-marks-independence-day-russia-says-kyiv-has-struck-nuclear-power-plant?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียกล่าวหายูเครนในวันอาทิตย์ว่ามีการโจมตีด้วยโดรนซึ่งก่อให้เกิดไฟไหม้ที่โรงไฟฟ้านิวเคลียร์ในภูมิภาค Kursk ทางตะวันตกในชั่วข้ามคืนเนื่องจากยูเครนเฉลิมฉลอง 34 ปีนับตั้งแต่ได้รับเอกราชเจ้าหน้าที่รัสเซียกล่าวว่าสิ่งอำนวยความสะดวกด้านพลังงานและพลังงานหลายแห่งตกเป็นเป้าหมายในการนัดหยุดงานข้ามคืนไฟไหม้ที่โรงไฟฟ้านิวเคลียร์ดับลงอย่างรวดเร็วโดยไม่มีรายงานการบาดเจ็บตามที่</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 17:14:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0b34e646f2ce61f91b9a8014546e290da5ee3d0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/50518aca-88ce-4ded-9f43-197f8171b108_085855f8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>MTR Corp ของฮ่องกงขอรายงานหลังจากติดตั้งกระเบื้องผิด</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3322995/hong-kongs-mtr-corp-asks-report-after-wrong-tiles-allegedly-installed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ประกอบการรถไฟของฮ่องกงได้ขอรายงานหลังจากที่ผู้รับเหมาช่วงถูกกล่าวหาว่าจัดหาและติดตั้งกระเบื้องที่ผลิตในจีนแผ่นดินใหญ่แทนที่จะเป็นแบรนด์ที่ผลิตในเยอรมันที่ระบุไว้ในสัญญาในการตอบกลับโพสต์เมื่อเย็นวันอาทิตย์ MTR Corporation ยืนยันว่าได้รับการร้องเรียนหลังจากรายงานจากสื่อที่ถูกกล่าวหาว่าสัญญาเดิมกำหนดให้ใช้ "YTong" ที่ผลิตโดยเยอรมัน</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 16:10:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a50a68c6d438691c4070a89e29e99c68c5c04bb9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/d082c782-8cab-427c-8d10-f7646370f655_d63ca76e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออกจากเงามืดสู่อนาคตที่ชัดเจนยิ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/health-environment/topics/clarity-medicals-visionary-turnaround/article/3322484/out-shadows-clearer-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>[เนื้อหาของบทความนี้จัดทำโดยพาร์ทเนอร์โฆษณาของเรา] เมื่อเจียงโบ้เข้ารับตำแหน่งซีอีโอของ Clarity Medical Group (1406.HK) เมื่อปีที่แล้วผู้ให้บริการดูแลดวงตาเฉพาะทางที่จดทะเบียนในฮ่องกงประสบความสูญเสียทางการเงินอย่างรุนแรงและที่สำคัญกว่านั้นคือประวัติของปัญหาการกำกับดูแลปัญหาเหล่านี้ทำให้เกิดการระงับการซื้อขายและการสร้างคณะกรรมการสอบสวนพิเศษสองชุด</description>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2615e364e6aa860a6f7f1a730a22196c326df7b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/2025/08/22/DSC08750-8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
