<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>จีนออกกฎตอบโต้ก่อนค่าธรรมเนียมท่าเรือสหรัฐฯพุ่งเป้าไปที่เรือจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3327389/china-issues-retaliatory-rules-ahead-us-port-fee-targeting-chinese-vessels?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เนื่องจากค่าธรรมเนียมท่าเรือใหม่ของสหรัฐอเมริกาที่มุ่งเป้าไปที่เรือที่สร้างหรือดำเนินการโดยจีนมีกำหนดจะมีผลในอีกสองสัปดาห์จีนจึงได้แก้ไขกฎการขนส่งทางทะเลระหว่างประเทศเพื่อให้สามารถใช้มาตรการตอบโต้ได้รวมถึงการเรียกเก็บค่าธรรมเนียมพิเศษหรือการจำกัดการเข้าถึงท่าเรือของจีนจีนจะดำเนินมาตรการตอบโต้ที่จำเป็นต่อประเทศหรือภูมิภาคใดๆที่กำหนดหรือสนับสนุนการห้ามเลือกปฏิบัติข้อจำกัด</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbc6251d61571500d1d7e3ae94b554dc75ad668e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/cdd393ad-e4c2-4399-a8a8-fcf226cd92aa_aaa0266d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Patel ของเอฟบีไอจุดประกายเรื่องอื้อฉาวในนิวซีแลนด์ด้วยของขวัญปืนที่ผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327388/fbis-patel-sparks-scandal-new-zealand-illegal-gun-gifts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการเยือนนิวซีแลนด์ผู้อำนวยการเอฟบีไอแคชพาเทลได้มอบของขวัญให้กับตำรวจและผู้บังคับบัญชาสายลับของประเทศสำหรับปืนพกที่ไม่สามารถใช้งานได้ซึ่งผิดกฎหมายในการครอบครองภายใต้กฎหมายปืนท้องถิ่นและต้องถูกทำลายหน่วยงานบังคับใช้กฎหมายของนิวซีแลนด์กล่าวปืนพกจำลองพลาสติกพิมพ์ 3 มิติที่เป็นส่วนหนึ่งของจอแสดงผล Patel นำเสนอต่อเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยระดับสูงของนิวซีแลนด์อย่างน้อยสามคนในเดือนกรกฎาคม Patel, the m</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:58:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f8ee802c7168a23dc5970cbbeb452b0a6120cc1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/46ff1ed8-8064-4e75-9dd9-4cee932e7696_f1db4eba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แมนดารินโอเรียนเต็ลยืนยันการเจรจาเพื่อขายชั้นบนสุดของวันคอสเวย์เบย์</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3327369/mandarin-oriental-confirms-talks-sell-top-floors-new-one-causeway-bay-tower?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แมนดารินโอเรียนเต็ลอินเตอร์เนชั่นแนลกล่าวเมื่อวันอังคารว่าอยู่ในการหารือเกี่ยวกับศักยภาพในการขายส่วนหนึ่งของอาคารมิกซ์ยูสที่สำคัญของวันคอสเวย์เบย์ในหนึ่งในศูนย์กลางการค้าปลีกและธุรกิจชั้นนำของฮ่องกงบริษัทซึ่งดำเนินการ 43 สินทรัพย์ทั่วโลกณเดือนมิถุนายนกล่าวว่าการเจรจายังคงดำเนินต่อไปแต่ "ไม่สามารถมั่นใจได้ว่าการขายใดๆจะดำเนินต่อไปหรือข้อกำหนดที่</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f5dd19ec032e637b2e37267ff65dde04f1fc848</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/828b9ae3-50aa-41ee-a9db-64d03800525a_0cc6fc76.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมการฟื้นตัวทางการเงินของฮ่องกงครั้งนี้จึงสร้างขึ้นบนพื้นดินที่แน่นหนาขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3327193/why-hong-kong-financial-rebound-built-firmer-ground?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตลาดฮ่องกงแตะจุดต่ำสุดในรอบกว่าทศวรรษในปี 2022 โดยได้รับแรงกดดันจากแรงเสียดทานที่เพิ่มขึ้นระหว่างวอชิงตันและปักกิ่งด้วยนโยบายการเงินที่เข้มงวดของธนาคารกลางสหรัฐฯทำให้ตลาดเอเชียอดอยากจากสภาพคล่องเกณฑ์มาตรฐานของฮ่องกงลดลงต่ำกว่า 16,000 จุดในปี 2022 ซึ่งเป็นหนึ่งในดัชนีที่สูงที่สุดในบรรดาดัชนีทั่วโลกสามปีต่อมาเรื่องราวก็พลิกผัน The Hang S</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8435e4c7e99b64f36f4f15c90a53bc1c4cc8bb7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/29/a3395449-f379-4b97-aeea-3061cd8aaa8f_6e9b02c6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิดีโอไวรัสจับภาพม็อบนักบิดมาเลเซียในการโจมตีบนท้องถนนผู้ต้องสงสัย 9 คนที่ถูกจับกุม</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3327380/viral-video-captures-malaysia-biker-mob-road-rage-attack-9-suspects-arrested?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายหนุ่มเก้าคนถูกจับกุมในมาเลเซียหลังจากวิดีโอไวรัสแสดงให้เห็นว่ามีกลุ่มผู้ขับขี่รถจักรยานยนต์ล้อมรอบรถชกหน้าต่างและเตะประตูในเหตุการณ์ความโกรธเกรี้ยวบนท้องถนนใกล้กรุงกัวลาลัมเปอร์หัวหน้าตำรวจเขตเซอร์ดังมูฮาหมัดฟาริดอาหมัดกล่าวว่าชายอายุ 17 ถึง 21 ปีถูกคุมขังตั้งแต่เช้าตรู่ในวันอังคารในการบุกโจมตีปูชองและชาห์อาลัมตำรวจยังยึดรถจักรยานยนต์ 3 คัน</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:24:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b229eb24f63b64a2d689bf7b2aff1079cfb979f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/bf5c68aa-1e88-4b76-9072-2fef1dd0bff2_9dd841e7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
