<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความโกลาหลที่หลีกเลี่ยงไม่ได้: จอห์นเจ. เมียร์ไฮเมอร์เกี่ยวกับสัญชาตญาณของทรัมป์ในจีน, รัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330356/john-j-mearsheimer-unavoidable-anarchy-and-what-trump-gets-right-china-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>John J. Mearsheimer เป็น R. Wendell Harrison Distinguished Service Professor of Political Science at the University of Chicago ซึ่งเขาสอนมาตั้งแต่ปี 1982 เขาได้เขียนอย่างกว้างขวางเกี่ยวกับประเด็นด้านความมั่นคงและการเมืองระหว่างประเทศและเป็นที่รู้จักกันดีที่สุดสำหรับทฤษฎีความสมจริงที่น่ารังเกียจของเขาในความสัมพันธ์ระหว่างประเทศซึ่งถือได้ว่าการที่จะครองระบบระหว่างประเทศมหาอำนาจจะต้องอยู่ตลอดเวลา</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 22:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">400e728426221d09f528e99a3b58f8b6c8ce1d2f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/32359a29-e720-4167-aad4-79326598cb7a_f825e513.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิทธิประโยชน์ด้านอาหารสำหรับชาวอเมริกันหลายล้านคนหยุดชั่วคราวเนื่องจากการปิดระบบของรัฐบาลยังคงดำเนินต่อไป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330405/food-benefits-millions-americans-be-paused-government-shutdown-continues?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กระทรวงเกษตรสหรัฐได้โพสต์ประกาศบนเว็บไซต์ของตนว่าเงินช่วยเหลือด้านอาหารของรัฐบาลกลางจะไม่ออกในวันที่ 1 พฤศจิกายนซึ่งจะเป็นการเพิ่มเงินเดิมพันให้กับครอบครัวทั่วประเทศเนื่องจากการปิดระบบของรัฐบาลยังคงดำเนินต่อไปประกาศฉบับใหม่เกิดขึ้นหลังจากที่รัฐบาลทรัมป์กล่าวว่าจะไม่แตะประมาณ 5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในกองทุนฉุกเฉินเพื่อรักษาผลประโยชน์ผ่านโครงการความช่วยเหลือด้านโภชนาการเพิ่มเติมโดยทั่วไป</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 21:49:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04677ae0ad5af50e35b8c3697f2c97cbfa54ac21</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/3f92f152-c487-4db9-ba72-0d1de2af22cc_71d420ba.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อย่าคาดหวังว่าจีนจะประนีประนอมกับการควบคุมโลกที่หายากที่เอเปก</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3330255/dont-expect-china-compromise-rare-earth-controls-apec?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คาดว่าประธานาธิบดีสีจิ้นผิงจะพบกับโดนัลด์ทรัมป์คู่ค้าของสหรัฐฯในการประชุมสุดยอดความร่วมมือทางเศรษฐกิจเอเชียแปซิฟิก (APEC) ปลายเดือนนี้ไม่ว่าการประชุมสุดยอดจะเป็นอย่างไรอย่าพึ่งพาจีนที่เพิ่งประกาศมาตรการควบคุมการส่งออกในโลกที่หายากรัฐบาลจีนอาจพิจารณาเพิ่มเสบียงสำหรับอุตสาหกรรมพลเรือนหากสหรัฐย้อนกลับเอสคาล่าของตัวเอง</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59fb185ef1235c818b00381018c289a9b9f6d5ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/26/de59072a-dfbd-443a-9553-f15e171ec0ff_736a111e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียและจีนกลับมาบินตรงอีกครั้งเนื่องจากความสัมพันธ์ดีขึ้นหลังจากถูกระงับเป็นเวลา 5 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330404/india-and-china-resume-direct-flights-ties-improve-after-5-year-suspension?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียและจีนกลับมาบินตรงอีกครั้งในวันอาทิตย์หลังจากถูกระงับเป็นเวลาห้าปีซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวที่สำคัญทั้งเพื่อการค้าและเป็นก้าวสำคัญในฐานะยักษ์ใหญ่ของเอเชียที่สร้างความสัมพันธ์ใหม่อย่างระมัดระวังเที่ยวบิน IndiGo 6E1703 จากโกลกาตาลงสัมผัสในเมืองกวางโจวทางตอนใต้ของจีนก่อนเวลา 04.00 น. และกลับมาใช้แอร์ลิงค์แบบไม่หยุดพักอย่างเป็นทางการซึ่งถูกระงับตั้งแต่ปี 2020 เนื่องจากการระบาดของไวรัสโคโรนาและ subseq</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 21:19:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71fd26f06849cf21395c288a82c3d00018df39a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/76bd5827-8658-4e7b-8f3a-b83de1ec2c9d_e32cc609.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คนงานปฏิเสธข้อเสนอสัญญาฉบับล่าสุดของโบอิ้งหลังจากหยุดงานประท้วงเกือบ 3 เดือน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3330403/workers-reject-boeings-latest-contract-offer-after-nearly-3-months-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีคนงานที่ Boeing Defence ในเซนต์หลุยส์พื้นที่มิสซูรีปฏิเสธข้อเสนอสัญญาล่าสุดของบริษัทเมื่อวันอาทิตย์โดยส่งการนัดหยุดงานซึ่งทำให้การส่งมอบเครื่องบินขับไล่และโครงการอื่นๆล่าช้าไปจนถึงสัปดาห์ที่ 13 แล้วในแถลงการณ์หลังการลงคะแนนเสียงผู้นำสหภาพแรงงานกล่าวว่าบริษัทล้มเหลวในการตอบสนองความต้องการของสมาชิกประมาณ 3,200 คนของสมาคมระหว่างประเทศแห่งมาชิ</description>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 20:34:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a5c27fae156350575f7a005250871b5d04a23e1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/27/4a91f489-b2a0-4d42-bd49-fff270999208_3bc75a5e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
