<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความรักของญี่ปุ่นที่มีต่อบะหมี่จีนการคาดการณ์ปีม้าของ AI: 7 ไฮไลท์ไลฟ์สไตล์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3341505/japans-love-chinese-noodles-ais-year-horse-forecasts-7-lifestyle-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเรื่องราวไลฟ์สไตล์เจ็ดเรื่องจากเจ็ดวันที่ผ่านมาซึ่งสอดคล้องกับผู้อ่านของเราหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. จานก๋วยเตี๋ยว dan dan mian ของจีนกลายเป็นที่นิยมในญี่ปุ่นได้อย่างไร? มันดูไม่น่าจะเข้ากันได้อาหารญี่ปุ่นแบบดั้งเดิมให้ความสำคัญกับรสชาติที่เบาสะอาดและสาระสำคัญของส่วนผสมแต่ละอย่างแล้วประเทศนี้เป็นอย่างไรบ้าง</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 07:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d46f9b66778e66cf4074beac16fbb48db8368f7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/28/f11958df-13ae-489d-923d-e590686b527a_027ec9b1.jpg?itok=7XOCSX2S&amp;v=1769578828" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่รอยแยกน้ำแข็งลดลงชื่อที่ใหญ่ที่สุดของอเมริกาบางส่วนกำลังพูดออกมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3341657/ice-cracks-down-some-americas-biggest-names-are-speaking-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไม่ได้จำกัดอยู่ในพรรคและนักกิจกรรมอีกต่อไปการโจมตีที่รุนแรงต่อการปราบปรามการอพยพของโดนัลด์ทรัมป์ได้เริ่มเกิดขึ้นทั่วทั้งวัฒนธรรมอเมริกันซึ่งครอบคลุมโลกธุรกิจกีฬาและความบันเทิง Bruce Springsteen ปล่อยเพลงใหม่ในวันพุธที่กระแทก "อันธพาลของรัฐบาลกลางของทรัมป์" ผู้บริหารสูงสุด OpenAI แซมอัลท์แมนบอกกับพนักงานว่า “สิ่งที่เกิดขึ้นกับน้ำแข็งคือ</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 07:02:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c95cda44653488f3ee01723901090663f1325af</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/cbd747eb-4fcb-4d0a-91e2-37275cc04374_307bccc2.jpg?itok=mklmgvhv&amp;v=1769670156" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เขื่อนอายุ 5,100 ปีของจีนท้าทายเรื่องเล่าของตะวันตกเกี่ยวกับลัทธิเผด็จการอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3341627/how-chinas-5100-year-old-dams-challenge-western-narratives-despotism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่นักวิชาการชาวตะวันตกบางคนยังคงยืนยันว่าการพัฒนาโครงการน้ำขนาดใหญ่ส่งเสริมสิ่งที่พวกเขาเรียกว่า "ลัทธิเผด็จการตะวันออก" แต่หลักฐานทางโบราณคดีใหม่จากประเทศจีนได้นำเสนอเรื่องราวที่แตกต่างออกไปตามที่ห้องปฏิบัติการสำคัญของวิทยาศาสตร์โบราณคดีและการคุ้มครองมรดกทางวัฒนธรรมที่สถาบันสังคมศาสตร์จีนการศึกษาได้ผลักดันประวัติความเป็นมาของการวิจัยขนาดใหญ่</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 07:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ff75dee137b12e8154863594d149422a184566e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/3aa89fc0-fef7-43cb-a410-e79f0f389676_c0cfdfa5.jpg?itok=kgWXfm0Z&amp;v=1769659411" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศุลกากรฮ่องกงยึดแผ่นสลิมมิ่งแจ็บที่ลักลอบนำเข้า 14,080 แผ่นไปยังมาเก๊า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341651/hong-kong-customs-seizes-14080-smuggled-slimming-jabs-bound-macau?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศุลกากรฮ่องกงได้ยึดยาฉีดลดน้ำหนักมากกว่า 14,000 เม็ดที่มุ่งหน้าไปยังมาเก๊าหลายวันหลังจากเซาท์ไชน่ามอร์นิ่งโพสต์รายงานเฉพาะเกี่ยวกับการขายที่ต้องสงสัยว่าผิดกฎหมายโดยไม่มีใบสั่งยาในเมืองกรมสรรพสามิตกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าการฉีดยาผลิตภัณฑ์ยาสูบและสินค้าลักลอบนำเข้าอื่นๆที่ยึดมาจากเรือค้าขายในแม่น้ำที่ Black Point เมือง Tuen Mun เมื่อวันพุธที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:45:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b08e57c555f636c4bebe6668777b6570c5811783</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/29882ffd-ae94-4b82-9519-3392210e88eb_cf01ceaa.jpg?itok=e19D3vkA&amp;v=1769669145" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อันวาร์ของมาเลเซียสั่งให้เจ้าหน้าที่ยื่นรายงานการต่อต้านการทุจริตภายในหนึ่งสัปดาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3341648/malaysias-anwar-orders-officials-file-anti-corruption-report-within-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีอันวาร์อิบราฮิมได้ให้เวลาหนึ่งสัปดาห์แก่เจ้าหน้าที่บังคับใช้กฎหมายชั้นนำของมาเลเซียเพื่อพิสูจน์ว่าพวกเขาจริงจังกับการปราบปรามการทุจริตและการลักลอบนำเข้าโดยเตือนว่าผู้ที่รู้สึกว่าพวกเขาไม่สามารถส่งมอบได้ควรหลีกเลี่ยง “ความอดทนของฉันคือการสวมใส่บาง” อันวาร์กล่าวว่ากระตุ้นให้เจ้าหน้าที่ประกาศภายในเจ็ดวันว่าพวกเขา “ยังไม่พร้อม” ที่จะแบกรับความรับผิดชอบที่ได้รับมอบหมาย</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:38:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea0fd5ad096519df6dc1d2961433c9dc0241041c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/b34e5dc5-8ca2-43cb-b8b7-d0253ae593ae_8b15c74d.jpg?itok=UiCMBbwD&amp;v=1769668401" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
