<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บันทึกจำนวนคะแนนเสียงที่เสียไปในการสำรวจความคิดเห็นของฮ่องกง ‘ไม่ได้เกิดจากแรงกดดันต่อสาธารณะ’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3336331/record-tally-spoiled-votes-hong-kong-poll-not-due-pressure-public?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าฝ่ายกิจการตามรัฐธรรมนูญของฮ่องกงได้ยกเลิกข้อเสนอแนะว่าจำนวนการลงคะแนนเสียงที่ไม่ถูกต้องเป็นสถิติในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติครั้งล่าสุดเกิดจากการที่บางคนถูกบังคับให้ลงคะแนนเสียงโดยเจ้าหน้าที่อาจพิจารณานำเสนอ "กล่องลงคะแนนเสียงอัจฉริยะ" เพื่อแก้ไขปัญหานี้อีกครั้งเลขาธิการฝ่ายรัฐธรรมนูญและกิจการแผ่นดินใหญ่ Erick Tsang Kwok-wai กล่าวเมื่อวันเสาร์ว่าเมื่อวันจันทร์ที่ผ่านมา</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 10:02:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3e0e803c2b743ecca32270af9d97d473e5f5607</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/833c034a-3f0e-4da7-9b53-6dbc8dc6eef7_b9bcddc8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมกลุ่มชาติพันธุ์ China Gelao จึงกำหนดให้ผู้หญิงต้องถอนฟันบน 1 ถึง 2 ซี่ก่อนแต่งงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3335636/why-china-gelao-ethnic-group-required-women-have-1-2-upper-teeth-removed-wedding?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในกลุ่มชาติพันธุ์ Gelao ของจีนเป็นประเพณีเก่าแก่ที่กำหนดให้เจ้าสาวต้องถอนฟันบนหนึ่งหรือสองซี่ก่อนแต่งงานโดยคาดว่าจะหลีกเลี่ยงไม่ให้เกิดอันตรายต่อครอบครัวของเจ้าบ่าวในบางกรณีฟันที่หายไปถูกแทนที่ด้วยฟันของสุนัขเพื่อวัตถุประสงค์ในการตกแต่งชาวเกเลาเป็นกลุ่มชาติพันธุ์ในจีนและเวียดนามประชากรโดยประมาณของพวกเขาในประเทศจีนในปี 2021 มีมากกว่า 677,000 คน</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 10:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43512ca1448d791d48f4e1f717f6ee9b9a6128b8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/08/f62cbfc1-95d8-43d3-ac52-5d023222e94b_26538de4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อุณหภูมิในฮ่องกงจะลดลงเหลือ 14 องศาและยังคงเย็นอยู่จนถึงกลางสัปดาห์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3336329/temperature-hong-kong-drop-14-degrees-and-remain-cool-till-midweek?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรื่องนี้ได้รับการเผยแพร่อย่างอิสระในฐานะบริการสาธารณะแก่ผู้อ่านของเราโปรดพิจารณาสนับสนุนการสื่อสารมวลชนของ SCMP โดยการสมัครสมาชิกรับการแจ้งเตือนที่เร็วขึ้นเกี่ยวกับการอัปเดตล่าสุดโดยดาวน์โหลดแอปของเราอุณหภูมิในฮ่องกงลดลงต่ำสุดที่ 14 องศาเซลเซียส (57.2 ฟาเรนไฮต์) ในวันอาทิตย์หลังจากที่อากาศหนาวเย็นเคลื่อนตัวข้ามชายฝั่งของมณฑลกวางตุ้งทำให้อากาศเย็นลง</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 09:46:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd0653791a08852f996a49be9b0ac379ba10a3ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/e800e9d3-ebf0-4da7-a3df-906dcd74a558_ce86d074.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความร่วมมือระหว่างจีนกับแอฟริกาก้าวกระโดดสู่อนาคตเมื่อรัฐบาลจีนขยายการเข้าถึงตลาด: ทูต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336326/china-africa-partnership-leaps-future-beijing-expands-market-access-envoy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เอกอัครราชทูตจีนประจำรวันดากล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าความร่วมมือระหว่างจีนกับแอฟริกาได้ขยายไปสู่ภาคส่วนที่มองการณ์ไกลเช่นปัญญาประดิษฐ์เศรษฐกิจดิจิทัลพลังงานสีเขียวฟินเทคและการพัฒนาที่ยั่งยืนในขณะที่เข้าร่วมการประชุมสุดยอดวีรบุรุษธุรกิจของแอฟริกาครั้งที่เจ็ดที่จัดขึ้นในคิกาลีรวันดาเกาเหวินฉีขอบคุณผู้ประกอบการจากจีนและประเทศในแอฟริกาที่ขยายความร่วมมือใน</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 09:19:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66232e5af3ee2fcac49e97656302982fa5dc66cb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/54582a80-12eb-4dce-b259-a2e9df025fa5_c1c521cc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เพิ่มยอดขายความคิดถึงแต่ร้านขายร่มในฮ่องกง 183 ปีตั้งค่าให้พับเก็บได้ดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336324/bump-nostalgia-sales-183-year-hong-kong-umbrella-shop-set-fold-good?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Yau Yiu-wai ที่หน้าร้านขนาดเล็กและอัดแน่นใน Sham Shui Po ของฮ่องกงได้อธิบายวิธีที่ดีที่สุดในการเปิดและปิดร่มให้กับผู้ซื้อที่สนใจอย่างไม่มีที่สิ้นสุดแต่เจ้าของร้านวัย 73 ปีได้รับผลกระทบจากลูกค้าหลังจากประกาศเมื่อต้นสัปดาห์ว่าเขาจะปิดกิจการของครอบครัวอายุ 183 ปีซึ่งเป็นหนึ่งในร้านร่มที่เหลืออยู่แห่งสุดท้ายของเมืองที่มีการซ่อมแซม</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:55:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27c7993c06d3e68e367be2fde4112290a72a51eb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/83dfd98f-7091-4e8e-901d-418eb35875bf_1b62264c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
