<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทำไมสหรัฐจึงเงียบลงเกี่ยวกับการส่งเรือรบผ่านช่องแคบไต้หวัน?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326248/why-has-us-grown-quieter-about-sending-its-warships-through-taiwan-strait?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐอเมริกาได้หยุดออกแถลงการณ์อย่างเป็นทางการเกี่ยวกับการเดินทางของเรือรบผ่านช่องแคบไต้หวันนับตั้งแต่โดนัลด์ทรัมป์กลับมาที่ทำเนียบขาวซึ่งเป็นความเคลื่อนไหวที่นักวิเคราะห์บางคนเชื่อว่าได้รับการออกแบบมาเพื่อลดความตึงเครียดกับปักกิ่งการเปลี่ยนผ่านดังกล่าวได้รับการประกาศอย่างสม่ำเสมอในขณะที่โจไบเดนเป็นประธานาธิบดีแต่เนื่องจากการกลับมาของทรัมป์มีการดำเนินงานที่รู้จักกันเพียงสามครั้งเท่านั้นปักกิ่งมี</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 14:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb5fd8f0d0ab51c585077b4557bd05e3e4c1d931</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/a79abf2f-8887-4e74-bfea-c6ab1a6c0c67_ac0c5642.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้อยู่อาศัยชื่นชมการอพยพอย่างราบรื่นหลังจากพบระเบิดสงครามในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326264/residents-praise-smooth-evacuation-after-wartime-bomb-found-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อยู่อาศัยถูกบังคับให้อพยพออกจากบ้านหลังจากพบระเบิดสงครามที่สถานที่ก่อสร้างในอ่าวควอร์รี่ของฮ่องกงกล่าวว่าการจัดการเหตุฉุกเฉินของรัฐบาลเป็นไปอย่างราบรื่นแม้ว่าร้านอาหารบางแห่งจะร้องเรียนเกี่ยวกับความสูญเสียในธุรกิจที่ Quarry Bay Community Hall ซึ่งมีผู้คนหลายสิบคนเข้ามาหลบภัยในวันศุกร์เนื่องจากผู้เชี่ยวชาญด้านการกำจัดระเบิดของตำรวจทำงานตลอดทั้งคืน r</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:38:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19942f244ad7c222223963a0dc6f1c5b7ee5e4ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/01d74902-b0a4-42dc-8edb-098094390298_04b9df5b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ลดลง UN น้ำท่วมโดยองค์กรไม่แสวงหาผลกำไร, ผู้ใจบุญ sidelined โดยการตัดเงินทุน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3326262/diminished-un-flooded-non-profit-philanthropists-sidelined-funding-cuts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แม้ในขณะที่กำลังครุ่นคิดถึงอนาคตที่ลดลงเมื่อเผชิญกับการตัดทอนและคำถามที่เกี่ยวข้ององค์การสหประชาชาติจะยังคงดึงมูลนิธิและองค์กรไม่แสวงหาผลกำไรไปยังนิวยอร์กในสัปดาห์หน้าสำหรับตารางการประชุมการประชุมชั่วโมงแห่งความสุขและอาหารค่ำที่เต็มไปด้วยการประชุมใหญ่ของผู้นำโลกแต่ความไม่แน่นอนได้ส่งผลกระทบแล้วมูลนิธิเกตส์ซึ่งมักจะเผยแพร่รายงาน</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:37:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8a40331204be024a2eccd0674c7912e71b06a4c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/53e273da-a02e-4424-abc1-c845f88d0ec7_a6ad1b04.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครื่องประดับและนาฬิกามูลค่า 1 ล้านดอลลาร์ฮ่องกงที่ขโมยมาจากแฟลตรีพัลส์เบย์ในฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3326261/hk1-million-jewellery-and-watches-stolen-repulse-bay-flat-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้เริ่มการสืบสวนหลังจากที่เครื่องประดับและนาฬิกามูลค่ากว่า 1 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (128,610 ดอลลาร์สหรัฐฯ) ถูกขโมยไปจากแฟลตหรูในรีพัลส์เบย์ตำรวจกล่าวว่าพวกเขาได้รับรายงานเมื่อเวลาประมาณ 10.00 น. ของวันเสาร์จากเจ้าหน้าที่รักษาความปลอดภัยที่ The Lily ซึ่งเป็นแฟลตคอมเพล็กซ์ที่ให้บริการในย่านที่ร่ำรวยในเขตภาคใต้ผู้ช่วยแม่บ้านอายุ 42 ปีถูกค้นพบเมื่อเช้าวันเสาร์</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:28:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">75cdf1630da4c32a223270f5f661ae0f4478a861</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/ef625758-d6c3-47e4-9b38-8e13458ea0db_858ed3dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ระเบิดสงครามโลกครั้งที่สองในอ่าวควอรี่เบย์ของฮ่องกงที่เชื่อมโยงกับการโจมตีทางอากาศของกองทัพสหรัฐ: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3326259/wwii-bomb-hong-kongs-quarry-bay-linked-us-military-air-strike-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ระเบิดสงครามที่ถูกค้นพบในอ่าว Quarry Bay ของฮ่องกง "เป็นไปได้มาก" ที่กองทัพสหรัฐลดลงเมื่อวันที่ 2 เมษายน 1945 ด้วยพลังการระเบิดที่ "ยังคงอยู่ในทางปฏิบัติ" เนื่องจากมาตรฐานการผลิตที่สูงผู้เชี่ยวชาญได้เปิดเผยระเบิดขนาด 1,000 ปอนด์ (454 กก.) ที่รวมระเบิดทีเอ็นที 227 กก. ถูกพบเมื่อวันศุกร์ที่สถานที่ก่อสร้างทำให้ผู้อยู่อาศัย 6,000 คนในพื้นที่ต้องอพยพข้ามคืนการใช้ประโยชน์</description>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 12:08:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69b2f66d67628b29816272eda432a9b2ef6f891d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/20/33f4d26b-3f90-40c3-97ea-427a0f078f06_88f0a00e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
