<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Huawei ปรับโครงสร้างหน่วยคลาวด์เพื่อเน้นความคมชัดของ AI ท่ามกลางสงครามเทคโนโลยี</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3323063/huawei-revamps-cloud-computing-unit-prioritise-ai-amid-china-us-tech-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Huawei Technologies ได้เริ่มการปรับโครงสร้างหน่วยประมวลผลคลาวด์ครั้งใหญ่เนื่องจากยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของจีนให้ความสำคัญกับปัญญาประดิษฐ์ท่ามกลางสงครามเทคโนโลยีของจีน - สหรัฐฯตามรายงานของแหล่งข่าวและสื่อจีนบริษัทย่อย – รับผิดชอบด้านการพัฒนาโมเดล AI บริการคลาวด์และโซลูชันศูนย์ข้อมูล – เริ่มการปรับโครงสร้างใหม่ในวันศุกร์โดยรวมแผนกสำคัญหลายแห่งเข้าด้วยกันเพื่อ</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:16:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">808bbe754ebd2c04e6f4e918671b6042711ee4ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/1ab30377-133e-4bcd-bd1c-5bca3366bcde_2fc2f9b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘Tip of the iceberg ': ข้อตกลงการจัดซื้อกระเบื้องของ MTR Corp ในฮ่องกงต้องเผชิญกับการตรวจสอบข้อเท็จจริง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3323093/tip-iceberg-hong-kongs-mtr-corps-tile-procurement-deal-faces-scrutiny?utm_source=rss_feed</link>
      <description>MTR Corporation กำลังเผชิญกับแรงกดดันที่เพิ่มขึ้นในการตรวจสอบการจัดซื้อกระเบื้องที่ผลิตในจีนของผู้รับเหมาช่วงสำหรับโครงการรถไฟแทนที่จะเป็นของเยอรมันที่ระบุไว้ในสัญญาโดยมีผู้ออกกฎหมายอธิบายว่าการโต้เถียงเป็นเพียง "ปลายยอดของภูเขาน้ำแข็ง" ผู้ประกอบการรถไฟยืนยันเมื่อวันจันทร์ว่าได้รับการร้องเรียนหลังจากรายงานของสื่อที่กล่าวหาว่าสัญญาสำหรับทุ่งชุง</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:03:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f96055f2c856069e61fcd90373fcfe28deae7c85</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/47554c41-227f-4dfe-874b-640dc99ecb83_b94af7a8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสาบานว่าจะยืนพื้นทางทะเลเนื่องจากเวียดนาม ‘ขยาย’ การก่อสร้าง Spratlys</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323086/china-vows-maritime-rights-defence-amid-us-report-vietnams-accelerated-spratly-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ให้คำมั่นว่าจะปกป้องสิทธิทางทะเลของตนหลังจากรายงานของสหรัฐฯว่าเวียดนามได้เร่งความพยายามในการสร้างเกาะในหมู่เกาะสแปรตลีที่มีการแข่งขันในปีนี้ในรายงานเมื่อวันศุกร์ Asia Maritime Transparency Initiative (AMTI) ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของศูนย์ยุทธศาสตร์และการศึกษานานาชาติแห่งวอชิงตัน (CSIS) กล่าวว่าเวียดนามได้เพิ่มการก่อสร้างบนแนวปะการังหลายแห่งในปี 2025 การตอบสนองต่อ</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 10:59:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90164a933601560ccba1c87a3ec9fddf12bed642</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/18bc19d9-03e5-4f95-bf6a-230c1c2c02d0_b7668aed.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่ตำรวจฮ่องกงพ้นผิดจากการลวนลามทำร้ายร่างกายผู้ใต้บังคับบัญชาหญิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3323090/hong-kong-police-officer-acquitted-molesting-assaulting-female-subordinate?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้กำกับการตำรวจฮ่องกงได้รับการปล่อยตัวจากการลวนลามและทำร้ายร่างกายผู้ใต้บังคับบัญชาหญิงสี่ครั้งในช่วงเจ็ดเดือนเมื่อปีที่แล้วโดยผู้พิพากษากล่าวว่าการกระทำของจำเลยสามารถตีความได้ว่า "เป็นเพียงการเล่นสนุก" ศาลฟานลิงเมื่อวันจันทร์ได้ยินว่าชานคินยีอายุ 42 ปีพ้นโทษจากการทำร้ายร่างกายที่ไม่เหมาะสมหนึ่งครั้งและสามครั้งจากการทำร้ายร่างกายทั่วไปต่อเหยื่อ</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 10:54:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">419611815a5e2bb5d1a6ede6312608b8da6ff560</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/2c8a1f10-5746-43ec-9c42-a586966ac1c2_e958175b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การพิจารณาคดีจิมมี่ไล: ผู้พิพากษาตั้งคำถามเกี่ยวกับความเข้าใจของจำเลยเกี่ยวกับกฎหมายความมั่นคงของฮ่องกง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3323092/jimmy-lai-trial-judge-questions-defences-understanding-national-security-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิพากษาได้โต้แย้งว่าการตีความกฎหมายความมั่นคงแห่งชาติของฮ่องกงโดยทีมป้องกันของ Jimmy Lai Chee-ying อาจไม่สะท้อนถึงเจตนาที่แท้จริงของปักกิ่งหลังจากที่ทนายความของอดีตหัวหน้าสื่อโต้แย้งว่ากฎหมายไม่ได้ลงโทษเรียกร้องให้มีการลงโทษเจ้าหน้าที่จีนที่เลือกทนายความของ Lai ในวันจันทร์แย้งว่าจำเป็นต้องใช้วิธีการตามตัวอักษรที่เข้มงวดในการถอดรหัส Beijing-impo</description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 10:50:51 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3dc656f0bda6ee0069d202baea5b0c6715dc1572</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/25/3740f6c7-fe45-4f99-9eb5-08753e09de83_88f84e22.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
