<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘Meek diplomacy ': อาเซียนทำมากพอที่จะยุติความขัดแย้งในเมียนมาหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3330894/aseans-meek-diplomacy-sufficient-end-myanmar-conflict?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่การประชุมสุดยอดอาเซียนครั้งที่ 47 ปิดฉากลงในสัปดาห์นี้คำถามยังคงอยู่ในการจัดการวิกฤตการณ์เมียนมาของกลุ่มและว่าได้ทำมากพอที่จะนำความสงบสุขมาสู่ประเทศที่ประสบสงครามหรือไม่การประชุมสุดยอดสามวันนี้เห็นว่าสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ 11 คนหารือเกี่ยวกับประเด็นต่างๆรวมถึงการปะทะกันอย่างต่อเนื่องระหว่างกองกำลังฝ่ายค้านและกองกำลังฝ่ายค้านของเมียนมาร์สมาชิกหลายคนลงนามใน TRAD ด้วย</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 10:00:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67c4c46c320f7fa72d817595e4ac45812a5eb052</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/0d90b76b-a6b6-491b-b97f-8c9f51e4237a_8ecf768d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ใช้วีลแชร์ไต้หวันวิจารณ์สนามบินว่าทำให้เขา ‘ปีนขึ้นเครื่องบิน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3330640/taiwan-wheelchair-user-criticises-airport-making-him-climb-plane?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจิ้งจื่อหัวนักร้องชาวไต้หวันที่ใช้เก้าอี้รถเข็นได้ร้องเรียนว่าเจ้าหน้าที่ที่สนามบินในประเทศจีนปล่อยให้เขา "กลิ้งและปีนขึ้นเครื่องบิน" ผู้ให้ความบันเทิงยกธงสีแดงในการเสนอราคาเพื่อเพิ่มการรับรู้เกี่ยวกับการขาดการเข้าถึงโดยทั่วไปสำหรับผู้พิการ Zheng อายุ 63 ปีมีชื่อเสียงในโลกของจีนหลังจากที่เพลงสองเพลงที่เขาแต่งและแสดงคือ Sailor และ Star Lighting กลายเป็นเพลงฮิตในทศวรรษที่ 1990</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 10:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">998092a9592dd8e3137260fc985c4a4a2d347578</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/28/d35eb0ac-4d44-4a91-96d2-106e5896765a_69b263a1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ราคาแผงลอยที่สูงขึ้นสำหรับงานเทศกาลตรุษจีนของฮ่องกงสร้างแรงกดดันต่อผู้ขาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3330909/higher-stall-prices-hong-kongs-lunar-new-year-fair-put-pressure-vendors?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ขายในงานตรุษจีนที่ใหญ่ที่สุดของฮ่องกงกำลังเตรียมพร้อมสำหรับฤดูกาลที่ยากขึ้นด้วยผู้เสนอราคาที่ประสบความสำเร็จที่จ่ายราคาที่สูงขึ้นมากสำหรับแผงขายในงานปีหน้าแผนกอาหารและอนามัยสิ่งแวดล้อมเมื่อวันพฤหัสบดีจัดให้มีการประมูลแผงขายสินค้าแห้ง 78 แผงในงานแสดงสินค้าในวิคตอเรียพาร์คซึ่งมีกำหนดจัดขึ้นในวันที่ 11 ถึง 17 กุมภาพันธ์ปีหน้ามันเป็นวันที่สามและวันสุดท้ายสำหรับการเสนอราคาของ ST</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 09:40:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28d6e8e67808df2f40125ae6840eacb25cada8a1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/2941ded5-d86b-47cf-94f6-e34826a10f24_3fa23424.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การสืบสวนของตำรวจฮ่องกงถูกกล่าวหาว่าขโมยเพชรมูลค่า 3.88 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 3.88 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3330905/hong-kong-police-investigate-alleged-hk388-million-diamond-theft?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงกำลังตรวจสอบข้อกล่าวหาว่ามีการขโมยเพชรมูลค่า 500,000 ดอลลาร์สหรัฐ (3.88 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง) ซึ่งมีรายงานว่าหายไปจากตู้นิรภัยของบริษัทใน To Kwa Wan ชายคนหนึ่งติดต่อกองกำลังในเวลาประมาณ 15.00 น. ของวันพฤหัสบดีและบอกว่าอัญมณีหายไปจากตู้นิรภัยในจัตุรัสเพนนินซูล่าบนถนนซุงออนชายคนนั้นบอกว่าเพชรมีมูลค่า 500,000 ดอลลาร์เจ้าหน้าที่เข้าเยี่ยมที่เกิดเหตุและเริ่มทำการสืบสวน</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 09:38:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4911428334510087f7a60b6fd1eff58f1c18461c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/9ed5aef5-d00c-41ad-b17a-fe0def0cfccc_58b9d0c4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในปี 2015 จีนประกาศยุตินโยบายลูกคนเดียว – จากที่เก็บถาวรของ SCMP</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3330863/2015-china-announces-end-one-child-policy-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บทความนี้เผยแพร่ครั้งแรกเมื่อวันที่ 29 ตุลาคม 2015 โดย Cary Huang China ทำให้นโยบายลูกคนเดียวสิ้นสุดลงที่ดินหลักจะยกเลิกนโยบายลูกคนเดียวที่เก่าแก่ที่สุดและอนุญาตให้คู่รักทุกคู่มีสองคนที่หนาวสั่น Com mun­ist Party lead ers กล่าวเมื่อวันที่ 29 ตุลาคม 2015 หลังจากที่พวกเขาสรุปการประชุม poli ­ cy mak ประจำปีสี่วันจุดสูงสุดที่ห้าของงานเลี้ยงที่ 18 Cent­ral Com</description>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 09:36:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea42a4bb9d4331fbe0d9c3951ac2f8f5fd185d3a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/30/a3554eb8-9f3e-4708-ae40-6a295a701f39_cb1ebcd2.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
