<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การห้ามผู้ซื้อบ้านชาวต่างชาติของเกาหลีใต้เพื่อลดราคาค่าใช้จ่ายของชาวจีนในกรุงโซล</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3325389/south-koreas-ban-foreign-homebuyers-cool-seoul-prices-chinese-investments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวแทนอสังหาริมทรัพย์กล่าวว่าข้อจำกัดใหม่ของเกาหลีใต้เกี่ยวกับผู้ซื้อบ้านชาวต่างชาติมีแนวโน้มที่จะทำให้ราคาที่อยู่อาศัยในกรุงโซลและเมืองใกล้เคียงเย็นลงเนื่องจากจำนวนผู้ซื้อที่เพิ่มขึ้นจากจีนแผ่นดินใหญ่และฮ่องกงที่ซื้อบ้านในตลาดระดับกลางและระดับไฮเอนด์ชาวฮ่องกงและชาวจีนแผ่นดินใหญ่ได้ซื้อที่พัก 96,955 แห่งในเกาหลีใต้ณเดือนพฤษภาคมคิดเป็นร้อยละ 78.5</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 02:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72d91a15ec261467a63ba96a724e685c369d1c66</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/58e6c322-17de-4647-8e62-c2c6880fe059_67848d75.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไต้หวันต้องเผชิญกับ ‘ความเป็นไปได้ที่เป็นอันตราย’ เนื่องจากต้องพึ่งพากาตาร์และคนอื่นๆเพื่อพลังงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325302/taiwan-faces-dangerous-possibility-it-relies-qatar-and-others-energy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การพึ่งพาพลังงานนำเข้าของไต้หวันถูกมองว่าเป็นจุดอ่อนที่สำคัญที่สุดหากเกิดความขัดแย้งกับปักกิ่งและผู้เชี่ยวชาญเตือนว่าการปิดล้อมเป็นเวลานานอาจทำให้เกาะเป็นอัมพาตภายในไม่กี่วันความกังวลเหล่านี้ทวีความรุนแรงขึ้นหลังจากที่ไต้หวันปิดโรงไฟฟ้านิวเคลียร์แห่งสุดท้ายในเดือนพฤษภาคมและการลงประชามติในเดือนสิงหาคมเพื่อเริ่มต้นใหม่ก็ล้มเหลวในขณะที่การอภิปรายยังคงดำเนินต่อไปเกี่ยวกับพลังงานหมุนเวียนเมื่อเทียบกับเชื้อเพลิงฟอสซิลพรรคประชาธิปัตย์ Progre</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 02:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9ed397d0cabf3a125284703aa11b2f8ad3cc4b5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/e61ac2ee-e7e0-4466-ab50-9287427daf94_ace0d791.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ถึงเวลาที่การพนันทางวัฒนธรรมของฮ่องกง 6.4 พันล้าน $ จะได้รับผลตอบแทน</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3325028/time-hong-kongs-us64-billion-cultural-gamble-pay?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โครงการทางวัฒนธรรมที่ทะเยอทะยานที่สุดของฮ่องกงกลายเป็นความรับผิดที่มีราคาแพงที่สุดหรือไม่? กว่าทศวรรษและเกือบห้าหมื่นล้านดอลลาร์ฮ่องกง (6.4 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ต่อมาเขตวัฒนธรรมเกาลูนตะวันตกพบว่าตัวเองตกอยู่ในสถานะที่ไม่มั่นคงศูนย์กลางศิลปะและวัฒนธรรมที่สำคัญของรัฐบาลซึ่งมีวัตถุประสงค์เพื่อยกระดับเมืองให้เป็นเมืองหลวงทางวัฒนธรรมระดับโลกตอนนี้ความเสี่ยงที่จะถูกจดจำน้อยลงสำหรับ CRE</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 01:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1ec68bacf1a3063ff30fb46fb6abe5517fa581b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/9b4d4589-451d-424b-8555-71cd4a5309a0_aedae363.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>John Lee จากฮ่องกงเพื่อแก้ไขปัญหาความรับผิดชอบของข้าราชการในการแก้ไขนโยบาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3325437/hong-kongs-john-lee-tackle-civil-servant-accountability-policy-address?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงจะนำเสนอกลไกที่จะให้ข้าราชการอาวุโสรับผิดชอบต่อการประพฤติมิชอบในพิมพ์เขียวนโยบายของเขาโดยมุ่งเป้าไปที่เหตุการณ์เช่นเรื่องอื้อฉาวเกี่ยวกับแหล่งน้ำดื่มบรรจุขวดที่ผ่านมาหนังสือพิมพ์เดอะโพสต์ได้เรียนรู้แต่ผู้สังเกตการณ์ทางการเมืองได้เตือนถึงการผลักดันที่เป็นไปได้จากข้าราชการที่เกี่ยวข้องกับความมั่นคงในการทำงานในขณะที่แนะนำให้รัฐบาลดำเนินการเปลี่ยนแปลงอย่างค่อยเป็นค่อยไปกับปล้น</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 01:00:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a154cf524ff7614559c8fcd4eb98e4101eeb204f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/330482ea-d4bc-41af-988f-40566b8040d0_e0fc501f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Alibaba สร้างโมเดล AI ที่มีประสิทธิภาพมากที่สุดจนถึงปัจจุบันได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3325436/how-alibaba-builds-its-most-efficient-ai-model-date?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นวัตกรรมทางเทคนิคทำให้ Alibaba Group Holding ซึ่งเป็นหนึ่งในผู้เล่นชั้นนำในยุคปัญญาประดิษฐ์ของจีนสามารถพัฒนาโมเดลพื้นฐานรุ่นใหม่ที่ตรงกับประสิทธิภาพที่แข็งแกร่งของรุ่นก่อนหน้าในขณะที่มีขนาดเล็กลงอย่างมีนัยสำคัญและประหยัดค่าใช้จ่ายมากขึ้น Alibaba Cloud ซึ่งเป็นแผนก AI และคลาวด์คอมพิวติ้งของอาลีบาบาได้เปิดตัวเมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาซึ่งเป็นรุ่นใหม่ของ L ขนาดใหญ่</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 01:00:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c91ebf5e7be6f1d27fa6c5d01fa1778e493db7de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/13/4a242f87-80d2-435a-8fcc-6fc539f56264_66c8e7cf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
