<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>คุณ CZ ผู้ก่อตั้ง Binance กล่าวว่าฮ่องกงสามารถเป็นคู่แข่งกับสหรัฐฯและสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ในฐานะศูนย์กลางคริปโต</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3323465/binance-founder-cz-hong-kong-can-rival-us-crypto-hub-its-future-hinges-speed?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงมีเงื่อนไขที่จะกลายเป็นศูนย์กลางสำคัญสำหรับสินทรัพย์เสมือนจริงซึ่งเป็นตลาดที่แข่งขันได้เช่นสหรัฐอเมริกาและสหรัฐอาหรับเอมิเรตส์ (สหรัฐอาหรับเอมิเรตส์) แต่หน่วยงานกำกับดูแลของเมืองจะต้องดำเนินการอย่างรวดเร็วเพื่อตระหนักถึงศักยภาพของตนตามที่ Zhao Changpeng ผู้ก่อตั้งและผู้ถือหุ้นรายใหญ่ที่สุดของการแลกเปลี่ยนสกุลเงินดิจิทัล Binance กล่าวในการสัมภาษณ์พิเศษกับ South China Morning Post เมื่อวันศุกร์ Zhao หรือที่รู้จักกันอย่างแพร่หลายในชื่อ CZ</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 23:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a173ad484e74a1856f3a486aa91540cff1f65379</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/09be7791-f0d6-4b4d-9054-ed7bd6379b7c_869b2dc3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้อำนวยการ CDC ของสหรัฐอเมริกาที่ถูกไล่ออกได้ปะทะกับ Kennedy เกี่ยวกับนโยบายวัคซีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323561/fired-us-cdc-director-clashed-kennedy-vaccine-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซูซานโมนาเรซผู้อำนวยการ CDC ของสหรัฐอเมริกาถูกไล่ออกเมื่อวันพุธหลังจากต่อต้านการเปลี่ยนแปลงนโยบายวัคซีนที่ก้าวหน้าโดยรัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุข Robert F. Kennedy Jnr และเธอเชื่อว่าขัดแย้งกับหลักฐานทางวิทยาศาสตร์ผู้ร่วมงานคนสนิทกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีการเปิดเผยและการสัมภาษณ์เจ้าหน้าที่ระดับสูงที่ลาออกเมื่อผู้อำนวยการถูกไล่ออกได้เน้นย้ำถึงความแตกแยกที่เพิ่มขึ้นในแนวทางของสหรัฐอเมริกา</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 22:29:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7fdec9a0336ad9e114789afa46786a53b86ec4ff</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/aacb53d9-8f8d-472d-a22a-6fe39844c257_ac09a839.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความรักความเกลียดชังและความขัดแย้งหลังสงครามของความสัมพันธ์จีน - ญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323532/love-hate-and-post-war-paradox-china-japan-relations?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนที่จะครบรอบ 80 ปีวันแห่งชัยชนะซึ่งเป็นจุดสิ้นสุดของสงครามชิโน - ญี่ปุ่นและการต่อสู้กับลัทธิฟาสซิสต์ทั่วโลกเราดูที่การเปลี่ยนแปลงที่ลึกซึ้งของยุคหลังสงครามและวิธีการที่พวกเขายังคงส่งผลกระทบต่อสถานที่ของจีนในโลกในส่วนที่สองของชุดนี้ Shi Jiangtao มองไปที่ความรู้สึกที่ขัดแย้งกันบ่อยครั้งในความสัมพันธ์ระหว่างทั้งสองประเทศแปดสิบปีหลังจากสิ้นสุด o</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 22:00:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9ecf0f74179529896cb6cd5a9ba2787f076138c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/e4628421-2cc5-4c1c-bb2a-c752f60baf81_612c1701.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะช่วยเขียนอนาคตของน้ำมันปาล์มอินโดนีเซียได้อย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3323383/how-china-can-help-rewrite-future-indonesian-palm-oil?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Prabowo Subianto ประธานาธิบดีอินโดนีเซียได้เปิดตัวการรณรงค์ต่อต้านสวนปาล์มน้ำมันที่ผิดกฎหมายโดยพยายามที่จะเรียกคืนป่าหลายล้านเฮกตาร์ที่สูญหายไปจากการขยายตัวโดยไม่ได้รับการตรวจสอบเจ้าหน้าที่ยืนยันว่าการเพาะปลูกบนพื้นที่ 3.7 ล้านเฮกตาร์เป็นสิ่งผิดกฎหมายและอีกหลายแห่งอยู่ระหว่างการตรวจสอบใน Riau ซึ่งเป็นหัวใจของเศรษฐกิจน้ำมันปาล์มของอินโดนีเซียรัฐบาลได้เริ่มรื้อถอนพื้นที่เพาะปลูกใน Tesso Nilo N</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 21:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0687f42a81c664d08391267c469d263f3c6ffb24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/28/afbf29d1-ed99-479f-a74c-557321e09fe7_e19015d4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มือปืนในโบสถ์คาทอลิกของสหรัฐเต็มไปด้วยความเกลียดชังและนักฆ่าที่ชื่นชม: ตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3323560/minneapolis-church-shooter-was-filled-hatred-and-admired-mass-killers-police-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มือปืนที่ฆ่านักเรียนโรงเรียนคาทอลิกสองคนและทำร้ายน้องๆกว่าสิบคนที่นั่งอยู่ในโบสถ์มินนีแอโพลิสครั้งหนึ่งเคยเข้าเรียนในโรงเรียนเดียวกันและ “หมกมุ่น” กับความคิดที่จะฆ่าเด็กเจ้าหน้าที่กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีมือปืนที่ระบุว่าเป็นโรบินเวสต์แมนอายุ 23 ปียิงปืนไรเฟิล 116 นัดผ่านหน้าต่างกระจกสีในขณะที่เด็กๆฉลองมิสซาในช่วงปีพ.</description>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 21:01:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5cce211475660a92f191c471f5d6b9ed9d270d11</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/29/72e33473-f955-45fa-bc02-d228c1fb3904_0dd66c10.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
