<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>‘ไม่มีอัตลักษณ์ทางวัฒนธรรมที่ตายตัว ': นักเขียนชาวจีน - อเมริกันหน้าใหม่กำลังเล่าเรื่องของตัวเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3338127/no-fixed-cultural-identity-new-chinese-american-writers-are-telling-their-own-stories?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักเขียนนวนิยายชาวอเมริกัน Ken Liu และ Rebecca F. Kuang เป็นดาวเด่นที่ไม่มีข้อโต้แย้งของเทศกาลนักเขียนสิงคโปร์ประจำปีเมื่อเดือนที่แล้วเซสชั่นของพวกเขาเต็มไปด้วยความจุโดยผู้ชมกระตือรือร้นที่จะได้ยินความคิดของพวกเขาเกี่ยวกับปัญญาประดิษฐ์การศึกษาและแม้แต่อาหารสิงคโปร์หลายวันก่อนเทศกาล 10 วันซึ่งเริ่มขึ้นในวันที่ 7 พฤศจิกายนผู้นำของจีนและสหรัฐอเมริกาได้จัดการพูดคุยครั้งสำคัญ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 22:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d8522eee818664100314ead0938d392dfd63b51</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/c514c9ec-fa95-48cd-a52d-43312906c264_69bde0f4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทูตสหรัฐฯหนุนหลัง 'เปิดกว้าง‘ อินโดแปซิฟิกในการประชุมควอดที่ปักกิ่งท่ามกลางการฝึกซ้อมของ PLA ไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3338218/us-envoy-backs-free-open-indo-pacific-quad-meeting-beijing-amid-pla-taiwan-drills?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการแสดงความสามัคคีทางการทูตเอกอัครราชทูตของประเทศที่มีการเจรจาความมั่นคงสี่ฝ่าย (Quadrilateral Security Dialogue – Quad) ได้แก่สหรัฐอเมริกาออสเตรเลียอินเดียและญี่ปุ่นได้ประชุมกันที่กรุงปักกิ่งเมื่อวันอังคารเช่นเดียวกับที่กองทัพปลดปล่อยประชาชน (People's Liberation Army – PLA) ได้ทำการฝึกยิงปืนจริงในระหว่างการฝึกซ้อมทางทหารขนาดใหญ่ทั่วไต้หวัน “The Quad เป็นพลังแห่งความดีทำงานเพื่อรักษาอินโด - แปซิฟิกที่เปิดกว้างและเสรี</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 21:31:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4452392113af90b64e8891c76db9d2005cc00758</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/edd11cbe-5075-4027-9beb-805b1b5763f1_09b5b6c1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียกำลังสูญเสียความสามารถในการมีส่วนร่วมในเอเชียตามเงื่อนไขของตนเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3338045/australia-losing-its-ability-engage-asia-its-own-terms?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ออสเตรเลียจะดำเนินงานอย่างมีประสิทธิภาพในเอเชียได้อย่างไรหากชาวออสเตรเลียน้อยลงสามารถพูดภาษาในภูมิภาคเข้าใจพลวัตทางการเมืองและวัฒนธรรมหรือสร้างความสัมพันธ์ที่ยั่งยืนทั่วทั้งภูมิภาคได้? คำถามนี้เป็นหัวใจของการอภิปรายเกี่ยวกับขีดความสามารถในเอเชียของประเทศและได้รับการต่ออายุอย่างเร่งด่วนหลังจากการส่งข้อซักถามของรัฐสภาเมื่อเร็วๆนี้เกี่ยวกับการสร้างขีดความสามารถในเอเชียในออสเตรเลีย</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4aaefbef1a737d363c50b78bcea016fdfa2e05a7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/5b807ee0-8990-4dc3-9537-7e1a2b7f8fb0_96211acf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Tatiana Schlossberg หลานสาวของ JFK เสียชีวิตเมื่ออายุ 35 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338216/jfks-granddaughter-journalist-tatiana-schlossberg-dies-35?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Tatiana Schlossberg นักข่าวด้านสิ่งแวดล้อมชาวอเมริกันหลานสาวของประธานาธิบดี John F. Kennedy ผู้ล่วงลับเสียชีวิตด้วยโรคมะเร็งเมื่ออายุ 35 ปีครอบครัวของเธอประกาศเมื่อวันอังคาร “ทาเทียน่าที่สวยงามของเราจากไปเมื่อเช้านี้เธอจะอยู่ในใจของเราเสมอ” ครอบครัวเขียนไว้ในคำแถลงที่โพสต์ในบัญชี Instagram ของ JFK Library Foundation Schlossberg ผู้สื่อข่าวด้านวิทยาศาสตร์และภูมิอากาศ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 21:10:37 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f638004b8802da5439241b291dd28db46c3bae21</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/d46c924a-813d-411d-958d-1ecc6b1ef539_a0fa7eef.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Le Pen ผู้นำขวาสุดของฝรั่งเศสไปร่วมงานศพของ Brigitte Bardot, Macron จะไม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338214/french-far-right-leader-le-pen-attend-brigitte-bardots-funeral-macron-will-not?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มารีนเลอแปงผู้สมัครชิงตำแหน่งประธานาธิบดี 3 สมัยของฝรั่งเศสจะเข้าร่วมงานศพในสัปดาห์หน้าของปี 1950 และ 1960 Brigitte Bardot ดาราภาพยนตร์สมาชิกในทีมของเธอกล่าวเมื่อวันอังคารประธานเอ็มมานูเอลมาครง – ซึ่งในวันอาทิตย์ยกย่องบาร์ดอทว่าเป็น “ตำนาน” – อย่างไรก็ตามจะไม่เข้าร่วมงานศพของเธอแหล่งข่าวในสำนักงานของเขากล่าว Bardot ซึ่งเสียชีวิตในวัย 91 ปีเมื่อวันอาทิตย์ได้วิพากษ์วิจารณ์ในปีต่อมาของเธอสำหรับการต่อต้านของเธอ</description>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 20:12:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d53eb9a2f76ed0553c2781c7793c31653493b32</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/cce77178-2232-4e62-a5b7-f6bd0c4f61ed_bacd7021.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
