<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนวิพากษ์วิจารณ์นายกรัฐมนตรีทาคาอิจิคนใหม่ของญี่ปุ่นในการพบกับเจ้าหน้าที่ไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331214/egregious-beijing-criticises-new-japanese-pm-takaichi-meeting-taiwanese-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้ประท้วงต่อกรุงโตเกียวเกี่ยวกับการติดต่อของนายกรัฐมนตรี Sanae Takaichi กับอดีตนักการเมืองอาวุโสชาวไต้หวันในระหว่างการประชุมสุดยอด APEC ในเกาหลีใต้โดยอธิบายว่าการกระทำดังกล่าว "ร้ายแรง" ทาคาอิจิโพสต์รูปตัวเองพบกับหลินซินยี่บนโซเชียลมีเดียเมื่อวันศุกร์และวันเสาร์โดยอ้างถึงเขาในฐานะ "ที่ปรึกษาอาวุโสของสำนักงานประธานาธิบดีไต้หวัน" ในความคิดเห็นที่เธอกล่าวว่า</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 07:01:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1ec876bb37f1007eac8088d1f6bb5b546a44b78</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/0253d7f2-f715-4a65-810e-5d07bd375e70_01a109ac.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พอลชานกล่าวว่าก่อนการประชุมสุดยอดทางการเงินฮ่องกงจะมาถึงเป้าหมายการเติบโต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3331215/hong-kong-track-growth-target-paul-chan-says-ahead-finance-summits?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกล่าวว่าฮ่องกงกำลังดำเนินการตามเป้าหมายการเติบโตทางเศรษฐกิจในปีนี้โดยผู้นำด้านการเงินทั่วโลกกว่า 300 คนจะเข้าร่วมการประชุมสุดยอดใหญ่สองครั้งในเมืองในสัปดาห์นี้เพื่อกระชับการแลกเปลี่ยนและสำรวจโอกาสเขียนในบล็อกรายสัปดาห์ของเขาในวันอาทิตย์ก่อนการประชุมสุดยอดการลงทุนของผู้นำด้านการเงินระดับโลกและสัปดาห์ฟินเทคฮ่องกง Paul Chan Mo-po als เลขาธิการด้านการเงิน</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 06:57:28 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1a29cce5f7d62c72e07428c43450f835451ad465</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/9b3557f4-0610-4153-9fdd-26ebf7fd7dd9_421ff62b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Nexperia China สาบานว่าจะทำธุรกิจตามปกติหลังจากที่การจัดหาเวเฟอร์ของเนเธอร์แลนด์หยุดชะงัก</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3331212/nexperia-china-vows-business-usual-after-dutch-wafer-supply-halt?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Nexperia China ย้ายไปสร้างความมั่นใจให้กับลูกค้าว่าการผลิตจะยังคงดำเนินต่อไปอย่างต่อเนื่องโดยกล่าวว่าได้สร้างความปลอดภัยให้กับซัพพลายเออร์เวเฟอร์รายใหม่และสามารถตอบสนองความต้องการของลูกค้าได้จนถึงสิ้นปีและหลังจากนั้นแผนกผู้ผลิตเซมิคอนดักเตอร์ของจีนกล่าวว่ามี "แผนฉุกเฉินหลายแผน" ตามคำแถลงสองภาษาที่เผยแพร่เมื่อต้นวันอาทิตย์การประกาศนี้ตอกย้ำถึง Nexperia Chin</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 06:48:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2f2418c918018a8f610a9767b90c259eaeaefe8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/02/91a293ef-e24f-44a9-9ea9-3f3a2c4e09b3_4773b63b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับอิหร่านจะช่วยส่งเสริม ‘เอเชียใหม่’ หรือไม่? ผู้ส่งสารเห็นการปรับสมดุลในภูมิภาค</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331063/iran-calls-close-ties-china-boosting-asias-role-global-decision-making?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนและอิหร่านควรเสริมสร้างความร่วมมือ "อย่างชาญฉลาดและสมดุล" เพื่อร่วมกันต่อต้านความท้าทายสมัยใหม่และสร้างโลกใหม่ต่อต้านลัทธิฝ่ายเดียวและความเป็นใหญ่ตามรายงานของทูตชั้นนำของกรุงเตหะรานในกรุงปักกิ่ง Abdolreza Rahmani Fazli อธิบายถึงความสัมพันธ์กับจีนที่ "เด็ดขาด" ต่อสันติภาพในภูมิภาคกล่าวถึงการรวมตัวกันของนักศึกษาและนักวิจัยว่าความร่วมมือเชิงกลยุทธ์ระหว่างสองประเทศได้หายไปแล้ว</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 06:02:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39bd662828145ecd01b5a148baacd9e07b997e66</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/31/bdd8902a-6f5e-4eda-9062-6eebdbffd296_dfc36e49.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บริษัทสวิสมุ่งมั่นที่จะช่วยสร้างฮ่องกงให้เป็นศูนย์กลางการซื้อขายทองคำระหว่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3331186/swiss-firm-mks-pamp-aims-help-build-hong-kong-international-gold-trading-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description>MKS PAMP ของสวิตเซอร์แลนด์ซึ่งเป็นหนึ่งในผู้กลั่นและผู้ค้าโลหะมีค่ารายใหญ่ที่สุดในโลกได้เข้าร่วมกับบริษัทในยุโรปจำนวนมากที่กำลังขยายการดำเนินงานในฮ่องกงโดยได้รับการสนับสนุนจากการให้ความสำคัญกับบริการทางการเงินและภาคการซื้อขายสินค้าโภคภัณฑ์บริษัทที่ตั้งอยู่ในเจนีวาซึ่งเป็นที่รู้จักในท้องถิ่นสำหรับการขุดทองคำแท่งร้อยปีสำหรับธนาคารแห่งประเทศจีน (ฮ่องกง) ในปี 2017 – เมื่อวันที่ T</description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 06:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72e73a5722567ba0a3d6970ffd145aa622a7f900</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/01/020720ed-c925-40c1-8c20-a10a41aae291_f774ff1c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
