<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ไทเปส่งผลกระทบต่อภาษี ‘โฮมรัน‘ 15% ของสหรัฐฯแม้จะกลัวว่าจะมีค่าใช้จ่ายมากกว่า 500,000 ล้าน $</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3340216/taipei-hails-us-15-tariffs-home-run-despite-fears-over-us500-billion-cost?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ไต้หวันได้รักษาข้อตกลงลดอัตราภาษีการส่งออกของสหรัฐฯเป็นร้อยละ 15 หลังจากการเจรจามานานกว่าเก้าเดือนโดยไทเปได้ให้ผลลัพธ์ในฐานะ "โฮมรัน" ที่จะทำให้เกาะเท่าเทียมกับญี่ปุ่นและเกาหลีใต้แต่ผู้สังเกตการณ์และพรรคฝ่ายค้านได้สร้างความกังวลอย่างมากเกี่ยวกับความมุ่งมั่นของไต้หวันในการลงทุนสูงถึง 500,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐในสหรัฐอเมริกาเพื่อแลกกับการลดภาษี</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:23:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3fcdc7d04fe5460986b386b8ab1ab9df82138004</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/4368b3c7-356c-47d2-a91e-d6874e83a134_66d16d09.jpg?itok=DaeMt07L&amp;v=1768568298" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จุดสำคัญของฮ่องกงในการพัฒนาไฮเทคได้รับการสนับสนุนเนื่องจากการประชุมสุดยอด AI ระดับโลกของเจ้าของที่พักในเมือง</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3340211/hong-kongs-pivot-hi-tech-development-gets-boost-city-hosts-global-ai-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงก้าวสำคัญอีกก้าวหนึ่งในการเดินทางสู่การเป็นศูนย์กลางเทคโนโลยีระดับนานาชาติในวันศุกร์ขณะที่เมืองกำลังก้าวเข้าสู่การเป็นเจ้าภาพจัดการประชุมสุดยอดภายใต้การประชุมปัญญาประดิษฐ์โลก (WAIC) ในวิดีโอแอดเดรสของเขาในการประชุมที่จัดขึ้นในอุทยานวิทยาศาสตร์ฮ่องกงประธานกรรมการบริหาร John Lee Ka-chiu กล่าวว่า :“ เราต้องใช้พลังของ AI ไม่ใช่เพียงเพื่อสร้างนวัตกรรมแต่เพื่อสร้าง – t</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:15:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05242c02c8d04e87d804760865d14572767916ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/d431095f-5828-422b-8ed7-6e687078a69e_67621dfe.jpg?itok=R6CCdeFo&amp;v=1768566767" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงพิจารณาเพิ่มเกณฑ์การเข้าร่วมเป็นสองเท่าสำหรับการอนุมัติการปรับปรุงครั้งใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3340212/hong-kong-considers-doubling-attendance-threshold-major-renovation-approvals?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าของบ้านในฮ่องกงอาจต้องเผชิญกับมาตรฐานที่สูงขึ้นสำหรับการอนุมัติโครงการปรับปรุงอาคารที่สำคัญเนื่องจากรัฐบาลพิจารณาเพิ่มเกณฑ์การเข้าร่วมประชุมด้วยตนเองเป็นสองเท่าเป็นร้อยละ 10 หรือมากกว่าไปรษณีย์ได้เรียนรู้ในการสัมภาษณ์พิเศษกับหนังสือพิมพ์ Post เมื่อวันศุกร์เลขาธิการฝ่ายกิจการบ้านและเยาวชน Alice Mak Mei-kuen ให้คำมั่นว่าจะติดตามการแก้ไขกฎหมายการจัดการอาคารอย่างรวดเร็วโดยไม่ต้อง</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:06:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3bc2034e883d1527f173c20226b4399a04ec3ae1</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/1976e969-4959-44bb-a723-0077f6da27a4_037599bd.jpg?itok=4tT1CcW4&amp;v=1768567724" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนทิ้งหนี้สหรัฐฯมากขึ้นซื้อสินทรัพย์อื่นๆตามที่ทรัมป์พุ่งเป้าไปที่พาวเวลล์</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3340164/china-dumps-more-us-debt-buys-other-assets-trump-targets-powell?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนลดสัดส่วนการถือครองตราสารหนี้ของสหรัฐฯในเดือนพฤศจิกายนลงสู่ระดับต่ำสุดนับตั้งแต่ปี 2008 ซึ่งแตกต่างจากแนวโน้มทั่วโลกที่พบว่าตราสารหนี้ที่เป็นกรรมสิทธิ์ของชาวต่างชาติทั้งหมดทำสถิติสูงสุดเป็นประวัติการณ์นักวิเคราะห์กล่าวว่าแนวโน้มของการเป็นประธานธนาคารกลางสหรัฐฯภายใต้ตำแหน่งประธานาธิบดีของโดนัลด์ทรัมป์ทำให้ความกังวลของรัฐบาลจีนลึกซึ้งยิ่งขึ้นเกี่ยวกับการเปิดเผยหนี้อเมริกันโดยคาดว่าจะมีการลดลงมากขึ้น</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0273f79286426c94fb9d6921453b470f75cbf753</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/4c5a62af-d6b6-48c8-94f8-5bb9302ad991_6d31ca81.jpg?itok=zxDaRJQo&amp;v=1768555275" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเลือกตั้งในยูกันดา: Bobi Wine ภายใต้การจับกุมบ้านท่ามกลางการเรียกร้องความรุนแรง Museveni ใกล้ถึงวาระที่ 5</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3340215/uganda-election-bobi-wine-under-house-arrest-amid-violence-claims-museveni-nears-5th-term?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฝ่ายค้านของยูกันดากล่าวว่าประธานาธิบดีโบบีไวน์อยู่ภายใต้การจับกุมที่บ้านในวันศุกร์หลังจากการเลือกตั้งที่เห็นสมาชิกรัฐสภากล่าวหาว่ากองกำลังรักษาความปลอดภัยฆ่าคน 10 คนที่บ้านของเขาประธานาธิบดี Yoweri Museveni อายุ 81 ปีกำลังพยายามขยายการปกครอง 40 ปีของเขาในประเทศแอฟริกาตะวันออกและถูกกล่าวหาว่า "การกดขี่อย่างโหดร้าย" ของฝ่ายค้านคณะกรรมการการเลือกตั้งของยูกันดากล่าวเมื่อวันศุกร์</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:58:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e7ff9fb45c4c2469879a58d40f03f929133d1c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/0eb87771-9d0a-47f5-a4c9-6f6c243ac9dd_77f8ee87.jpg?itok=mH1Hi_kD&amp;v=1768568274" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
