<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ขอบถนนที่หายากของจีนกระทบการบินและอวกาศของสหรัฐฯอย่างหนักแม้ว่าทรัมป์จะสงบศึกการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344782/chinas-rare-earth-curbs-hit-us-aerospace-chips-hard-despite-trumps-trade-truce?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ซัพพลายเออร์ของบริษัทด้านการบินและอวกาศและเซมิคอนดักเตอร์ในสหรัฐอเมริกาเผชิญกับปัญหาการขาดแคลนที่หาได้ยากโดยมีสองรายที่หันหลังให้กับลูกค้าบางรายคนวงในอุตสาหกรรมกล่าวว่าสัปดาห์ก่อนที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาจะได้พบกับสีจิ้นผิงคู่ค้าชาวจีนเพื่อเข้าร่วมการประชุมสุดยอดในกรุงปักกิ่งการขาดแคลนเป็นศูนย์กลางของโลกที่หายากเช่นอิตเทรียมและสแกนเดียมสมาชิกเฉพาะของครอบครัว 17 องค์ประกอบซึ่งมีบทบาทเล็กๆแต่</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:33:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80f9b9436d31db9a61b5366dfd8b4b70d16e9f0d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/f3af9889-95f2-4608-b4e3-435b26ba9e45_48b6a5fd.jpg?itok=nQtxLJvS&amp;v=1772120021" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แพทย์ชาวฮ่องกงผู้ประกอบการคลินิกดูแลขั้นตอนการปลูกผมที่ผิดกฎหมาย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3344781/hong-kong-doctor-clinic-operator-held-over-illegal-hair-transplant-procedures?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แพทย์ชาวฮ่องกงและผู้ประกอบการคลินิกถูกจับกุมเมื่อวันพฤหัสบดีในการดำเนินการร่วมกันโดยตำรวจและเจ้าหน้าที่สาธารณสุขในสถานพยาบาลของคอสเวย์เบย์ที่ต้องสงสัยว่าทำขั้นตอนการปลูกผมที่มีความเสี่ยงสูงโดยไม่มีใบอนุญาตที่ถูกต้องเจ้าหน้าที่เข้าตรวจค้นคลินิกที่ตั้งอยู่ในศูนย์การค้า Cameron บนถนน Hennessy หลังจากได้รับแจ้งว่ามีการเสนอ Regenera Activa (RGA) –</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:27:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b892685c28a23e1c0f7fa1491a3a816dc2cf3f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/cbd7aafa-2596-4123-b7c6-bf2725431530_6d321701.jpg?itok=8JVXQNkU&amp;v=1772119423" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การเตรียมการประชุมสุดยอด Trump-Xi สั่นคลอนเมื่อช่องว่างการวางแผนไม่สงบปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3344769/trump-xi-summit-preparations-falter-planning-gaps-unsettle-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ก่อนการประชุมสุดยอดระหว่างนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯและนายสีจิ้นผิงผู้นำจีนไม่ถึงหกสัปดาห์การเตรียมการไม่เพียงพอการสัมผัสโรคโลหิตจางแบบทวิภาคีและผลลัพธ์ลดลงตามที่นักวิเคราะห์และอดีตเจ้าหน้าที่ของรัฐคุ้นเคยกับการวางแผนความขาดแคลนสะท้อนให้เห็นในส่วนของทรัมป์ไม่เต็มใจที่จะมอบหมายดูหมิ่นกระบวนการและมุ่งเน้นไปที่ชัยชนะอย่างรวดเร็วการธนาคารแทนที่</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08c573cb30ed6b3e5a090a6915fe04770df0c29f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/cd54bb56-3b6c-41ee-831f-cfab29e7117e_0ec6a782.jpg?itok=KUmJ_dgr&amp;v=1772118743" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เดนมาร์ก PM เรียกร้องให้มีการเลือกตั้งแบบสแน็ปอินท่ามกลางแถวทรัมป์เหนือกรีนแลนด์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344779/denmark-pm-calls-snap-election-amid-row-trump-over-greenland?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีเมตต์เฟรเดอริกเซนของเดนมาร์กเรียกร้องให้มีการเลือกตั้งล่วงหน้าในวันที่ 24 มีนาคมโดยการเพิ่มความนิยมจากการยืนหยัดร่วมกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเหนือกรีนแลนด์จะช่วยให้เธอดำรงตำแหน่งได้อีกวาระหนึ่งการเคลื่อนไหวดังกล่าวเกิดขึ้นหลังจากที่ประธานาธิบดีสหรัฐฟื้นฟูการอ้างสิทธิ์เหนือดินแดนอาร์กติกในช่วงต้นเดือนมกราคมซึ่งก่อให้เกิดความแตกแยกทางการทูตกับยุโรปความแตกแยกในความสัมพันธ์หนุน Frederiksen ’</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 14:35:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7753b8b2c88eeacbde6a37b6abba4ffc76635630</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/1d69a93b-d49e-4362-8344-47672c8b9c00_636ebbc2.jpg?itok=9B5uDyGC&amp;v=1772116510" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Merz ของเยอรมนีทำให้จีนมีความสัมพันธ์ที่แน่นแฟ้นยิ่งขึ้นเมื่อการต่อสู้ทางการค้าของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344777/merz-leaves-china-bargaining-chips-looming-trump-trade-battle?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายกรัฐมนตรีฟรีดริชเมอร์ซแห่งเยอรมนีได้สรุปการเยือนจีนครั้งแรกของเขาโดยกล่าวถึง "ความร่วมมือที่ดี" กับปักกิ่งขณะที่เบอร์ลินพยายามที่จะปรับสมดุลความสัมพันธ์กับพันธมิตรการค้าที่ใหญ่ที่สุดท่ามกลางความคาดการณ์ไม่ได้ของรัฐบาลทรัมป์ Merz ระบุว่าการมาเยือนครั้งนี้ "คุ้มค่า" โดยสังเกตว่าจีนจะซื้อเครื่องบินเพิ่มเติมจาก Airbus SE มากถึง 120 ลำบริษัทดำเนินการสายการประกอบสองสาย i</description>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 14:25:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c840c5e66bba77c6db431136444f1fbb0d9fd595</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/02/26/a9a99e9c-8b2a-4bda-81a0-ef6ebc37b65e_6c028934.jpg?itok=Xxdu1UEe&amp;v=1772117952" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
