<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ญี่ปุ่นเปิดตัวการทดลองในทะเลลึกครั้งแรกของโลกเพื่อรักษาความปลอดภัยของอุปทานของโลกที่หายากของตัวเอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3339530/japan-launches-worlds-first-deep-sea-trial-secure-own-rare-earth-supply?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เรือขุดของญี่ปุ่นออกเดินทางในวันจันทร์สำหรับกองหินปะการังระยะไกลเพื่อตรวจสอบโคลนที่อุดมไปด้วยดินที่หายากซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของแรงผลักดันของโตเกียวในการยับยั้งการพึ่งพาประเทศจีนสำหรับแร่ธาตุที่สำคัญในขณะที่รัฐบาลจีนกระชับอุปทานภารกิจที่ยาวนานเป็นเดือนของเรือทดสอบ Chikyu ใกล้กับเกาะ Minamitori ทางตะวันออกเฉียงใต้ของกรุงโตเกียวประมาณ 1,900 กม. (1,200 ไมล์) จะเป็นความพยายามครั้งแรกของโลกในการยก slu พื้นดินที่หายากอย่างต่อเนื่อง</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 02:42:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">259f69f114793a2ef6f042f691d5ea580020c919</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/f972b411-1fba-4780-963f-22b5f992a868_81c02683.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หุ้นฮ่องกงมีแนวโน้มที่จะได้รับผลประโยชน์ทางเทคโนโลยีและเภสัชกรรมสูงขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3339531/hong-kong-stocks-edge-higher-tech-and-pharmaceutical-gains?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นฮ่องกงมีราคาสูงขึ้นในวันจันทร์ซึ่งเพิ่มขึ้นจากผลกำไรของหุ้นเทคโนโลยีและชีวเภสัชภัณฑ์ที่ช่วยผลักดันดัชนีมาตรฐานให้สูงขึ้นดัชนีฮั่งเส็งเพิ่มขึ้นร้อยละ 0.3 เป็น 26,308.4 ณเวลา 9.45 น. ดัชนีฮั่งเส็งเทคเพิ่มขึ้นร้อยละ 0.7 บนแผ่นดินใหญ่ดัชนี CSI 300 มีการเปลี่ยนแปลงเล็กน้อยและดัชนีเซี่ยงไฮ้คอมโพสิตเพิ่มขึ้น 0.2 เปอร์เซ็นต์ Meituan ยักษ์ใหญ่ด้านการจัดส่งของจีนเป็นผู้นำด้านเทคโนโลยี</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 02:33:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3588ece04a7e322f6ea95374b7425c48ed8b896b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/0ea97474-c9cc-47a2-a051-50f939862d26_b7d51988.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปัญญาประดิษฐ์จีนมีโอกาส ‘น้อยกว่า 20%’ ที่จะเกินสหรัฐในอีก 3 ถึง 5 ปีข้างหน้า: นักวิทยาศาสตร์อาลีบาบา</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3339527/china-ai-has-less-20-chance-exceed-us-over-next-3-5-years-alibaba-scientist?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิจัย AI ชั้นนำของประเทศกล่าวว่าความพยายามด้านปัญญาประดิษฐ์ของจีนไม่น่าจะตามทันสหรัฐอเมริกาในระยะเวลาอันใกล้แม้ว่าจะมีความก้าวหน้าอย่างมากในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาความคิดเห็นในการประชุมอุตสาหกรรมครั้งใหญ่ในกรุงปักกิ่งเมื่อวันเสาร์ตอกย้ำช่องว่างระหว่างสองประเทศในชิปเซมิคอนดักเตอร์และอุปกรณ์ทำชิปซึ่งเป็นแหล่งข้อมูลสำคัญในการสร้าง</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 02:30:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eae18855a714665c0ebacfc086ba7d791129994e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/7c3d8399-4998-473b-9e48-681b407bee16_85335a5f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใด ‘แก๊งอันธพาล‘ ของเกาหลีเหนือจึงส่งสัญญาณห้ามปรามในความสัมพันธ์กับเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339529/why-north-koreas-gang-hooligans-rebuke-signals-freeze-inter-korean-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พี่สาวผู้ทรงอิทธิพลของคิมจองอึนผู้นำเกาหลีเหนือได้ออกคำเตือนอย่างรวดเร็วต่อรัฐบาลเสรีนิยมใหม่ของเกาหลีใต้หลังจากมีรายงานว่าโดรนบินจากเกาหลีใต้ในช่วงต้นเดือนนี้คิมโยจองเรียกประเทศนี้ว่า "แก๊งอันธพาล" ใช้การโจมตีด้วยโดรนล่าสุดเพื่อตอกย้ำการอ้างสิทธิ์ของเปียงยางว่าความสัมพันธ์ระหว่างเกาหลีเป็นศัตรูที่ไม่อาจแก้ไขได้และเป็นการผลักดันใหม่ของกรุงโซล</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 02:07:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91ff6e24572377f5d2048a10a4405bbfeeac01ad</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/c4154367-317d-467e-b0d8-687cb5b7cac1_c64a66f1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมัครสล็อตออนไลน์มากกว่า 1,000 ครั้งเพื่อรับใบอนุญาตขับขี่ฮ่องกงแบบไม่ต้องทดสอบ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3339528/over-1000-apply-online-slots-test-free-hong-kong-driving-licence-snapped?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้คนมากกว่า 1,000 คนยื่นขอใบอนุญาตขับขี่แบบไม่มีการทดสอบในวันจันทร์โดยมี 300 ช่องรายวันที่เต็มไปในเวลาประมาณครึ่งชั่วโมงหลังจากที่เจ้าหน้าที่ฮ่องกงย้ายกระบวนการออนไลน์เพื่อจัดการกับคิวยาวและการถลกหนังผู้สื่อข่าวโพสต์พยายามที่จะรักษาความปลอดภัยในเวลา 07.00 น. ซึ่งเป็นช่วงเวลาที่แน่นอนของระบบการเข้าคิวออนไลน์ของกรมการขนส่งทางบกเปิดสำหรับการขอใบอนุญาตขับรถโดยตรงแต่ได้รับการตอบสนองด้วยการขุด</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 02:00:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbb3e847b666a15180301a1fbdbf8ed1f38ebd35</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/12/56d268fa-f80d-46cd-b4d4-7a7bf501fe6f_3b638cdd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
