<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้มีอำนาจในเรือนจำกล่าวว่าเวเนซุเอลาปลดปล่อยนักโทษ 99 คนที่ถูกคุมขังหลังจากการประท้วงการเลือกตั้งในปี 2024</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3337855/venezuela-frees-99-prisoners-detained-after-2024-election-protests-prisons-authority-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่เวเนซุเอลาปล่อยตัวนักโทษ 99 คนในวันคริสต์มาสโดยรัฐบาลเรียกว่าเป็นการแสดงความปรารถนาดีในขณะที่ประเมินการจับกุมหลังจากการเลือกตั้งใหม่ของประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโร “รัฐบาลแห่งชาติและกระบวนการยุติธรรมได้ตัดสินใจที่จะประเมินแต่ละคดีเป็นรายบุคคลและตามกฎหมาย” ปล่อยประชาชน 99 คน “เพื่อเป็นการแสดงออกอย่างเป็นรูปธรรมถึงความมุ่งมั่นของรัฐที่มีต่อสันติภาพ</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:57:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">504b783a03c1fb13e8342b35ed28d1a37c12bb52</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/db150489-9360-4be8-af50-26e416ea84df_5ebb072e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บันทึกข้อตกลงอาวุธไต้หวันเป็นเงาตามตัวในการเยือนกรุงปักกิ่งปี 2026 ของทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3337856/record-taiwan-arms-deal-casts-shadow-over-trumps-2026-beijing-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ปี 2025 ใกล้เข้ามาท่ามกลางความตึงเครียดที่เพิ่มขึ้นระหว่างวอชิงตันและปักกิ่งเกี่ยวกับการขายอาวุธใหม่ให้กับไต้หวันนักวิเคราะห์เตือนว่าบรรยากาศที่เลวร้ายลงอาจมีน้ำหนักกับสาร – หากไม่ใช่กำหนดการ – การเยือนจีนของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯในปีหน้าเพื่อพบกับประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนการประกาศสัปดาห์สุดท้ายของวอชิงตันเกี่ยวกับแพคเกจอาวุธมูลค่า 11.1 พันล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับไต้หวันซึ่งเป็นส่วนใหญ่</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:46:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca03ab2bf675c9df2fbff7bf60bfb87268fc5668</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/b7cf3027-c68a-4395-9760-3060da65ec4e_0c054e5e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อิสราเอลกลายเป็นประเทศแรกที่ยอมรับอย่างเป็นทางการว่าโซมาลีแลนด์เป็นรัฐอิสระ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3337854/israel-becomes-first-country-formally-recognise-somaliland-independent-state?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลกลายเป็นประเทศแรกที่ยอมรับอย่างเป็นทางการว่าสาธารณรัฐโซมาลีแลนด์ที่ประกาศตนเองว่าเป็นรัฐเอกราชและมีอธิปไตยในวันศุกร์ซึ่งเป็นการตัดสินใจที่สามารถปรับเปลี่ยนพลวัตในระดับภูมิภาคและทดสอบการต่อต้านการแยกตัวของโซมาเลียมาอย่างยาวนานนายกรัฐมนตรีเบนจามินเนทันยาฮูกล่าวว่าอิสราเอลจะขอความร่วมมือทันทีกับโซมาลีแลนด์ในด้านการเกษตรสุขภาพเทคโนโลยีและอีโคโนมี</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 17:18:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f94a4a48123e1fc73ae0f420ba769230b5276cb3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/27/b62a5e13-7339-4cc7-a3d1-8acd025c277f_bdb62533.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เซเลนสกีไปพบทรัมป์ในฟลอริดาเพื่อหารือเกี่ยวกับแผนสันติภาพรัสเซีย ’พร้อมแล้ว 90%' ความมั่นคงของยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3337849/zelensky-meet-trump-florida-discuss-90-ready-russia-peace-plan-ukraine-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดียูเครน Volodymyr Zelensky กล่าวในวันศุกร์ว่าเขาจะพบกับประธานาธิบดีสหรัฐฯ Donald Trump ในฟลอริด้าในช่วงสุดสัปดาห์ Zelensky กล่าวกับนักข่าวว่าผู้นำทั้งสองจะหารือเกี่ยวกับการประกันความปลอดภัยสำหรับยูเครนในระหว่างการเจรจาเมื่อวันอาทิตย์และว่าแผน 20 จุดภายใต้การอภิปราย “มีความพร้อมประมาณร้อยละ 90” จะมีการหารือเกี่ยวกับ “ข้อตกลงทางเศรษฐกิจ” ด้วยเซเลนสกีกล่าวแต่เขาไม่สามารถยืนยัน “w</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:21:22 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2e84aaa2acba1396e6d9fbc7cbd900caada6911</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/ef4734a9-146d-4d1e-87db-b21a9a8c3ee4_a4b47319.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การยับยั้งทางทหารของทรัมป์ต่อเวเนซุเอลา: อำนาจเล่นกับจีนหรือความอ่อนแอ?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3337845/trumps-military-restraint-venezuela-power-play-eye-china-or-weakness?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ไม่เต็มใจที่จะอนุญาตให้มีการแทรกแซงทางทหารโดยตรงในเวเนซุเอลาเน้นย้ำถึงภาวะที่กลืนไม่เข้าคายไม่ออกของสหรัฐในการยืนยันการมีอำนาจเหนือกว่าในรูปแบบดั้งเดิมในขณะที่จัดการความเสี่ยงที่เพิ่มขึ้นในการแข่งขันแบบหลายขั้วกับจีนและรัสเซียผู้สังเกตการณ์กล่าวแต่พวกเขาเตือนไม่ให้มองว่าความลังเลของสหรัฐเป็นจุดอ่อนสังเกตเห็นการคว่ำบาตรที่รุนแรงขึ้นการปิดล้อมกองทัพเรือและความกดดันทางการทูต</description>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:00:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25b3341bd07c42c14c9a4f0099e886ac8e21cec9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/26/0beaf688-5347-4207-9c24-029d2e27618d_2d9a2111.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
