<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้ชายถูกจับที่สถานีฮ่องกงหลังจากพบโคเคน 13 กก. ในกระเป๋าเดินทาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3328718/man-arrested-hong-kong-station-after-13kg-cocaine-found-suitcase?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจได้จับกุมชายคนหนึ่งที่สถานีรถไฟทางตอนเหนือของฮ่องกงหลังจากพบโคเคนน้ำหนัก 13 กิโลกรัมมูลค่า 9.5 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (1.2 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในกระเป๋าเดินทางที่เขาลากไปด้วยโฆษกตำรวจกล่าวเมื่อวันอาทิตย์ว่าเจ้าหน้าที่จาก New Territories North Quick Reaction Force กำลังลาดตระเวนที่สถานี Yuen Long ในเวลาประมาณ 23.00 น. ของคืนก่อนหน้านี้เมื่อพวกเขาสังเกตเห็นชายคนนั้นมีพฤติกรรมที่น่าสงสัย</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 14:39:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d0aacdb4b012e198a7206e1dac539cab7f8f802</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/97bf5a8c-2346-4850-96e9-74c7e6ebc50a_3c2f9eb7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กลับบ้านใช่ไหม? อิสราเอลคาดว่าตัวประกันคนล่าสุดจะได้รับการปล่อยตัวในช่วงต้นวันจันทร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3328717/israel-expects-last-hostages-be-released-monday?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อิสราเอลคาดหวังว่าตัวประกันทั้งหมดที่ถูกจับในกาซาจะได้รับการปลดปล่อยในช่วงต้นของวันจันทร์โฆษกหญิงประจำสำนักนายกรัฐมนตรีกล่าวและเสริมว่าเชลยที่รอดชีวิตทั้งหมดจะได้รับการปลดปล่อยพร้อมกัน “การปล่อยตัวตัวประกันของเราจะเริ่มตั้งแต่เช้าตรู่วันจันทร์เราคาดหวังว่าตัวประกันที่ยังมีชีวิตอยู่ทั้ง 20 คนจะได้รับการปล่อยตัวพร้อมกันในคราวเดียวไปยังสภากาชาดและขนส่งยานพาหนะหกถึงแปดคัน”</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 14:27:59 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09b81be2fc03c909778649e4cb96d8381c81c49f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/4033d1f3-b960-4b46-9e79-ad04dc65c0c3_f73b1595.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีของรัสเซียต่อกริดไฟฟ้าของยูเครนทวีความรุนแรงขึ้นเมื่อฤดูหนาวใกล้เข้ามา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3328716/russian-attacks-ukraines-power-grid-intensify-winter-approaches?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัสเซียโจมตีระบบไฟฟ้าของยูเครนในชั่วข้ามคืนจนถึงวันอาทิตย์ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการรณรงค์อย่างต่อเนื่องเพื่อทำให้โครงสร้างพื้นฐานด้านพลังงานของยูเครนพิการก่อนฤดูหนาวสิ่งนี้เกิดขึ้นขณะที่มอสโกแสดง "ความกังวลอย่างยิ่ง" ต่อสหรัฐอเมริกาที่อาจให้ขีปนาวุธล่องเรือโทมาฮอว์กแก่ยูเครนผู้ว่าการภูมิภาค Kyiv Mykola Kalashnyk กล่าวว่าพนักงานสองคนของบริษัทพลังงานเอกชนที่ใหญ่ที่สุดของยูเครน DTEK ได้รับบาดเจ็บ i</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 13:35:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae877346df960f7691e424a7c9e5697046522d3e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/ad98873f-9951-45fe-b575-b95fc09b5dfa_2172bb81.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงกระตุ้นให้เด็กได้รับการฉีดวัคซีนเมื่อไข้หวัดใหญ่ฆ่าเด็กหญิงที่ยังไม่ได้ฉีดวัคซีน 13</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3328715/hong-kong-urges-children-get-vaccine-jabs-flu-kills-unvaccinated-girl-13?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กหญิงอายุ 13 ปีที่ไม่ได้รับการฉีดวัคซีนไข้หวัดใหญ่ตามฤดูกาลเสียชีวิตในโรงพยาบาลหลังจากการติดเชื้อซึ่งเป็นการเสียชีวิตที่เกี่ยวข้องกับไข้หวัดใหญ่ในเด็กครั้งแรกในฮ่องกงในปีนี้เด็กหญิงที่มีสุขภาพดีก่อนหน้านี้มีอาการได้แก่ไข้ไอเจ็บคอและน้ำมูกไหลตั้งแต่วันอาทิตย์สัปดาห์ที่แล้วตามข้อมูลของศูนย์คุ้มครองสุขภาพ (CHP) อาการของเธอแย่ลงตลอดทั้งสัปดาห์และ</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 13:00:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51af372f9a6657b4a84c8dbf291345f1a4b64bab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/69512726-1a8c-418b-891a-9d07da8de765_91d41fcf.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเตือนเจ้าหน้าที่โฆษณาชวนเชื่อหน่วยงานลับเพื่อหยุดการรั่วไหลของความลับของรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3328690/china-warns-propaganda-staff-and-classified-units-stop-media-leaks-state-secrets?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยงานรักษาความลับของจีนได้เตือนเจ้าหน้าที่ในแผนกโฆษณาชวนเชื่อและหน่วยงานลับให้รักษาข้อมูลที่เป็นความลับโดยอ้างถึงการรั่วไหลของความลับของรัฐหลายประการโดยสื่อข่าวในบทความเมื่อวันศุกร์บัญชีโซเชียลมีเดียชื่อว่า Baomiguan ซึ่งเป็นบริษัทในเครือของ National Administration of State Secrets Protection ได้เรียกร้องให้หน่วยงานที่เกี่ยวข้องเสริมสร้างการทบทวนการรักษาความลับเพื่อ</description>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 13:00:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47b5fe115bc513727dfc72c4e95d5ee441b3f3f4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/12/842c7826-34b0-43b1-a9ab-c6bf86a3c36c_6f4afa41.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
