<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐที่จะเข้าสู่สัปดาห์หน้าเนื่องจากการลงคะแนนเสียงการระดมทุนของวุฒิสภาล้มเหลว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327852/us-government-shutdown-drag-next-week-senate-funding-vote-fails?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การปิดระบบของรัฐบาลสหรัฐมีกำหนดจะขยายไปสู่สัปดาห์หน้าหลังจากที่วุฒิสมาชิกลงคะแนนเสียงในวันศุกร์เป็นครั้งที่สี่เพื่อปฏิเสธการแก้ไขปัญหาเงินทุนที่เสนอโดยพรรครีพับลิกันของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์หน่วยงานของรัฐบาลกลางไม่ได้รับเงินตั้งแต่วันพุธ – ด้วยบริการสาธารณะที่หลากหลายพิการ – อันเป็นผลมาจากการเจรจาที่หยุดชะงักในสภาคองเกรสเกี่ยวกับวิธีการเปิดไฟแหล่งท่องเที่ยวเช่นวอชิงตัน</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 19:35:16 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">179cd9eb5b9f6b59a8f8139f46b6103ded46f4e4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/0f49e769-6344-40a0-b546-527f4257e8b2_27372bb8.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชายชาวตูนิเซียถูกตัดสินประหารชีวิตจากโพสต์ออนไลน์ที่ถูกมองว่าเป็นการดูหมิ่นประธานาธิบดี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3327851/tunisia-man-sentenced-death-social-media-posts-seen-insulting-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลในตูนิเซียได้ตัดสินประหารชีวิตชายวัย 51 ปีผ่านโพสต์โซเชียลมีเดียที่ถือว่าไม่เหมาะสมกับประธานาธิบดี Kais Saied และเป็นภัยคุกคามต่อความมั่นคงของรัฐทนายความของเขากล่าวเมื่อวันศุกร์จำเลยที่ระบุว่าเป็น Saber Chouchane โดยนักเคลื่อนไหวด้านสิทธิมนุษยชนถูกตัดสินเมื่อวันพุธด้วย 3 ข้อหาคือพยายามโค่นล้มรัฐดูถูกประธานาธิบดีและเผยแพร่ข้อมูลเท็จทางออนไลน์</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 19:16:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1860aea713725fa0404bfcb33ba39534d44db1a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/13a17cd9-a912-4cb6-845e-394ff65cb3eb_d11f10b5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เสียชีวิต 4 รายในการนัดหยุดงานครั้งใหม่ของสหรัฐฯต่อเรือยาที่ถูกกล่าวหาใกล้เวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3327850/4-killed-new-us-strike-against-alleged-drug-vessel-near-venezuela?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯสังหารผู้คนสี่คนในการนัดหยุดงานกับเรือที่ถูกกล่าวหาว่าพกพายาเสพติดผิดกฎหมายนายพีทเฮกเสทรัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหมสหรัฐฯกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าการโจมตีดังกล่าวเป็นครั้งที่สี่เป็นอย่างน้อยในช่วงไม่กี่สัปดาห์ที่ผ่านมาประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ได้พิจารณาแล้วว่าสหรัฐฯมีส่วนร่วมใน "ความขัดแย้งทางอาวุธที่ไม่ใช่ระหว่างประเทศ" กับแก๊งค้ายาเสพติดตามการแจ้งเตือนของรัฐสภาในสัปดาห์นี้ในโพสต์บนโซเชียล</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 18:35:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef7016611a46705060da5b624dd53fd84146325c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/7f3ddb93-ee40-483d-9d4c-3e31ea11bd12_06bf783c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียกล่าวว่าได้ทำลายเครื่องบินขับไล่ของจีนและสหรัฐฯของปากีสถานในการปะทะกัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3327849/india-says-it-destroyed-pakistans-chinese-and-us-made-fighter-jets-may-clashes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อวันศุกร์ที่ผ่านมาผู้บัญชาการกองทัพอากาศอินเดียอ้างว่ากองทัพได้ทำลายเครื่องบินไอพ่นที่ผลิตโดยจีนและเครื่องบิน F -16 ที่สร้างโดยสหรัฐฯในระหว่างการปะทะกับปากีสถานเมื่อต้นปีนี้โดยเสนอบัญชีรายละเอียดแรกของนิวเดลีเกี่ยวกับความสูญเสียของคู่แข่ง “เท่าที่มีการป้องกันทางอากาศเรามีหลักฐานการโจมตีระยะไกลหนึ่งครั้ง… พร้อมกับเครื่องบินรบห้าลำเครื่องบินรบไฮเทคระหว่างชั้น F -16 และ JF -17 ระบบของเราบอก”</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 17:23:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71196f567275301f1769a03c0c5190af273b47fb</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/04/010c84f2-2df5-4ba5-9df3-d5dcf1f0ba63_53b5cc3c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นายกรัฐมนตรีคาร์นีย์ของแคนาดาจะพบกับทรัมป์ที่วอชิงตันในวันอังคารเกี่ยวกับภาษี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327847/canadas-pm-carney-meet-trump-washington-tuesday-over-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายมาร์คคาร์นีย์นายกรัฐมนตรีแคนาดาจะพบกับประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ในกรุงวอชิงตันในสัปดาห์หน้าสำหรับการเจรจาเกี่ยวกับสงครามการค้าที่กำลังตอกย้ำเศรษฐกิจของแคนาดาสำนักงานของคาร์นีย์กล่าวในวันศุกร์แคนาดายังไม่บรรลุข้อตกลงการค้าในวงกว้างกับรัฐบาลทรัมป์ซึ่งแตกต่างจากพันธมิตรการค้ารายใหญ่อื่นๆของสหรัฐอเมริการวมถึงสหภาพยุโรปจนถึงตอนนี้ทรัมป์ยังคงได้รับการยกเว้นภาษีสำหรับสินค้าทั้งหมดที่เป็นไปตามข้อกำหนด</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 15:01:38 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b67c7e6dee61e59fc94ecc04e13e1d3321095404</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/03/01f81d07-6d00-4e6c-82ba-fd08d71d3458_727f2858.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
