<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>การเจรจาการค้าระหว่างจีนและสหรัฐจะเริ่มต้นที่กัวลาลัมเปอร์ก่อนการประชุมสุดยอดซีทรัมพ์ที่อาจเกิดขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3330296/china-us-trade-delegates-meet-kuala-lumpur-ahead-possible-xi-trump-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รองนายกรัฐมนตรีจีน He Lifeng และรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลังสหรัฐฯ Scott Bessent ได้เริ่มการเจรจาการค้ารอบใหม่ในกรุงกัวลาลัมเปอร์เพื่อปูทางสำหรับการประชุมที่เป็นไปได้ระหว่างประธานาธิบดีของสองประเทศเศรษฐกิจที่ใหญ่ที่สุดในโลกคาดว่าทั้งสองฝ่ายจะหารือเกี่ยวกับประเด็นที่สำคัญต่อความสัมพันธ์ทางเศรษฐกิจและการค้าระหว่างจีนกับสหรัฐฯกระทรวงพาณิชย์ของจีนยืนยันในวันพฤหัสบดีการประชุมที่มาเลเซีย</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 03:16:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc7dc05b4d0060f1c1ff808664daf02bbfbb32d4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/0fb4064d-2990-4d14-815f-cfb98795b2b4_100676a9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักกฎหมายทหารผ่านศึกชาวฮ่องกงเรจิน่า Ip จะยุติการดำรงตำแหน่งสภานิติบัญญัติเป็นเวลา 17 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3330295/veteran-hong-kong-lawmaker-regina-ip-end-17-year-legislative-council-tenure?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกฎหมายทหารผ่านศึกชาวฮ่องกงและที่ปรึกษาอาวุโสของรัฐบาล Regina Ip Lau Suk-yee ได้ประกาศว่าเธอจะไม่แสวงหาวาระอื่นในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่กำลังจะมาถึงซึ่งนำไปสู่การปิดฉาก 17 ปีของเธอในสภานิติบัญญัติประธานหญิงวัย 75 ปีของพรรคประชาชนใหม่ซึ่งดำรงตำแหน่งในเลโก้ตั้งแต่ปี 2008 ไม่ได้อยู่ในรายชื่อผู้ทะเยอทะยานแปดคนที่พรรคของเธอประกาศเมื่อวันเสาร์ “หลังจาก</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 03:14:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c1960284ed120e4e6ca051bdbd8cc3fb4be743d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/526392c2-ea0e-490c-b93b-aa854c7ab792_a73cb8e1.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกาหลีเหนือหลีกเลี่ยงการคว่ำบาตรของสหประชาชาติโดยใช้คริปโตสำหรับอาวุธวัตถุดิบ: รายงาน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3330294/north-korea-evades-un-sanctions-using-crypto-weapons-raw-materials-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีเหนือกำลังหลีกเลี่ยงการคว่ำบาตรของสหประชาชาติโดยใช้สกุลเงินดิจิทัลเพื่อการค้าวัตถุดิบและอาวุธทางทหารและโดยการใช้แรงงานด้านไอทีจำนวนมากในต่างประเทศเพื่อฟอกเงินและสร้างรายได้ให้กับเปียงยางกลุ่มตรวจสอบการคว่ำบาตรระหว่างประเทศได้รายงานภายใต้การนำของคิมจองอึนเปียงยางได้เพิ่มปฏิบัติการทางไซเบอร์ในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมาทำให้การเจาะระบบกลายเป็นแหล่งข้อมูลสำคัญ</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 03:07:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">771b784ff7e3b4f20782b708869a43a24f3c7716</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/25/4f605c52-c35b-437c-a74e-542d92dd4d8a_2ea44044.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตาจีนเกาหลีใต้ ‘เริ่มต้นใหม่เชิงสัญลักษณ์’ สำหรับความสัมพันธ์ระหว่างการเยือนของ Xi: ผู้เชี่ยวชาญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3330223/beyond-apec-xis-south-korea-visit-signals-symbolic-restart-strained-ties-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เป็นครั้งแรกในรอบกว่าทศวรรษที่ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนจะเยือนเกาหลีใต้ในสัปดาห์หน้าโดยจะเดินทางไปยังเมืองประวัติศาสตร์เคียงจูเพื่อพูดคุยกับประธานาธิบดีลีแจมุงของเกาหลีใต้และเข้าร่วมการประชุมสุดยอดความร่วมมือทางเศรษฐกิจเอเชียแปซิฟิก (APEC) ในขณะที่การเดินทางมีความคาดหวังที่จำกัดสำหรับการพัฒนาในทันทีแต่ก็ถูกมองว่าเป็นขั้นตอนที่ได้รับการปรับเทียบอย่างรอบคอบต่อ</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 03:00:12 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">631f99b6bb54dd3d59b795e660af0835fa66230f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/d84de2b3-644f-4f27-9951-ff721b3719dc_6ab59009.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงพยาบาลในเกรเทอร์เบย์แอเรียเดิมพันว่าบริการแบบรีสอร์ทจะดึงดูดผู้เข้าชมทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3330210/playing-health-card-macau-gives-greater-bay-area-glimpse-its-health-hub-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เช้าวันอาทิตย์ต้นเดือนนี้เพื่อน 5 คนจากกรุงเทพฯก้าวผ่านล็อบบี้หินอ่อนของโรงแรมสตูดิโอซิตี้ในมาเก๊าซึ่งเป็นสถานที่ที่รู้จักกันดีสำหรับโต๊ะเกมและการแสดงบนเวทีมากกว่าการตรวจสุขภาพแต่พวกเขากลับมุ่งหน้าไปยังโรงพยาบาล iRad ซึ่งซ่อนตัวอยู่ภายในรีสอร์ทเพื่อรับการรักษาความงามและการดูแลสุขภาพ The women – Kwaisun Panchasarp, Nantanat</description>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 02:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21861673bfb36fddd45b55792cba92428746f088</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/10/24/d87a5bd0-aa6c-473a-9521-bd4dd3332097_0c7f4473.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
