<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>2 หน่วยงานในฮ่องกงช่วยคนเก่งชาวจีนแผ่นดินใหญ่รักษาวีซ่าผ่านงานหลอกลวง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3325461/2-agencies-hong-kong-help-mainland-chinese-talent-secure-visas-through-sham-jobs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทจัดหางานอย่างน้อยสองแห่งเสนองานปลอมให้กับคนเก่งชาวจีนแผ่นดินใหญ่ในฮ่องกงเพื่อช่วยให้พวกเขาได้รับการต่ออายุวีซ่าโดยมีค่าธรรมเนียมสูงถึง 500,000 หยวน (70,200 ดอลลาร์สหรัฐ) ไปรษณีย์พบว่าท่ามกลางช่วงเวลาสูงสุดของการหมดอายุวีซ่าภายใต้โครงการคนเก่งอันดับต้นๆของรัฐบาลยุทธวิธีที่ใช้โดยหน่วยงานรวมถึงการเสนอสัญญาการจ้างงานและสลิปเงินเดือนโดยไม่ต้องทำงานจริงเช่น w</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 04:02:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">445dcf2989d55faf3474b266c281c5fb6cc47e49</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/af5b6ed9-e5e2-4379-bb9d-b4d14de1ec1b_7b5fdb1e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจะก้าวเข้ามาในขณะที่อียิปต์และเอธิโอเปียสปาร์เหนือเขื่อนแม่น้ำไนล์ที่ได้รับการสนับสนุนจากปักกิ่งหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3325280/will-china-step-egypt-and-ethiopia-spar-over-beijing-backed-nile-mega-dam?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเปิดตัวเขื่อนขนาดใหญ่มูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์ในแม่น้ำไนล์ทำให้เกิดการต่อสู้ทางการทูตที่ตึงเครียดระหว่างเอธิโอเปียและอียิปต์โดยไคโรประณามว่าเป็น "การกระทำฝ่ายเดียวที่ผิดกฎหมาย" และประท้วงคณะมนตรีความมั่นคงแห่งสหประชาชาติในระหว่างพิธีเปิดเมื่อวันอังคาร Abiy Ahmed นายกรัฐมนตรีเอธิโอเปียได้กล่าวถึงเขื่อนยุคฟื้นฟูศิลปวิทยาของแกรนด์เอธิโอเปียมูลค่า 5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐว่าเป็น "ซิมโบ้</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 04:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">633c5968694ed99351043519ab83f55c55b7b1ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/33a08115-a2dd-4522-bf76-0f70601f83a6_f055e12e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฟิลิปปินส์ ‘ทรัมป์ - หลักฐาน' พันธมิตรสหรัฐสามารถยับยั้งจีนได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3323482/can-philippines-trump-proof-its-us-alliance-deter-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มะนิลาได้ใช้เวลาหลายพันล้านบาทในการปรับปรุงกองกำลังติดอาวุธให้ทันสมัยแต่รายงานฉบับใหม่เตือนฟิลิปปินส์ยังคงให้ความสำคัญกับการปกป้องของอเมริกามากเกินไป – การพนันที่เต็มไปด้วยความเสี่ยงในขณะที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาตั้งคำถามซ้ำๆเกี่ยวกับคุณค่าของพันธมิตรเก่าความสามารถของประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ในการต่อต้านการยืนยันที่เพิ่มขึ้นของจีนยังคงมีข้อสงสัยตามการประเมินโดยกรุงบรัสเซลส์ในปีพ.</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6927d883b56fb066036c217e219f7d0ddbd288df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/12/5a15c88a-3d58-4fad-9639-030be758ffbc_842cddab.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักการเมืองกระแทกความสัมพันธ์ ‘ผู้ใต้บังคับบัญชา’ ของสหรัฐฯบอกเกาหลีใต้ให้สร้างอาวุธนิวเคลียร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3325458/south-korean-politician-slams-subordinate-us-ties-over-raid-urges-nuclear-armament?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮงจุนพโยอดีตนายกเทศมนตรีเมืองแดกูได้กล่าวถึงการจับกุมและกักขังคนงานชาวเกาหลีใต้ในจอร์เจียเมื่อเร็วๆนี้ว่าเป็น "การยั่วยุโดยเจตนา" โดยสหรัฐอเมริกาเรียกร้องให้กรุงโซลพิจารณาโครงการอาวุธนิวเคลียร์ของตนเอง “เหตุการณ์จอร์เจียเกิดขึ้นหลังจากการประชุมสุดยอดเกาหลี - สหรัฐฯมันไม่สามารถถูกเลิกจ้างเป็นอย่างอื่นได้นอกจากการยั่วยุโดยเจตนา” ฮงเขียนบนโซเชียลของเขา</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 03:41:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">33b93de104bdb78f33a1aa819bac4ec79b8fad3b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/3fc8ce04-e89c-4555-9afa-ffb22387e1f0_4db11ae3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การกล่าวถึงนโยบายของฮ่องกง: ลีพยักหน้ากับบทบาทของเมืองในฐานะสะพานจีนแผ่นดินใหญ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3325457/hong-kong-leaders-tie-policy-address-show-citys-bridging-role-mainland-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงและทีมของเขาจะสวมเนคไทและผ้าพันคอไหมซึ่งเป็นสัญลักษณ์ของบทบาทของเมืองในการเชื่อมโยงจีนแผ่นดินใหญ่กับโลกเมื่อเขาส่งมอบพิมพ์เขียวนโยบายฉบับที่สี่ของเขาในวันพุธขณะที่เขาอธิบายปรัชญาของเขาในวิดีโอที่สร้างขึ้นบางส่วนโดยใช้เทคโนโลยี AI การออกแบบที่แตกต่างกันได้รับการคิดโดยผู้สอนและนักศึกษาหลักสูตรแฟชั่นจากมหาวิทยาลัยโปลีเทคนิคฮ่องกง</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 03:26:35 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66d2ee78af916bda062cfa24fcfeb54c5006f33a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/14/1c509333-4372-4c5b-a4fd-f2b3dcac5d07_a5c5b39c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
