<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>แรงงานข้ามชาติอย่างน้อย 4 คนเสียชีวิตในการดูแลคนเข้าเมืองของสหรัฐอเมริกาตั้งแต่เริ่มปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3339823/least-4-migrants-have-died-us-immigration-custody-start-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้อพยพสี่คนเสียชีวิตในขณะที่ถูกควบคุมตัวโดยเจ้าหน้าที่ตรวจคนเข้าเมืองของสหรัฐอเมริกาในช่วง 10 วันแรกของปี 2026 ตามข่าวประชาสัมพันธ์ของรัฐบาลการสูญเสียชีวิตที่ตามมาจากสถิติการเสียชีวิตในสถานกักกันเมื่อปีที่แล้วภายใต้การควบคุมตัวของประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐอเมริกาการเสียชีวิตนี้รวมถึงผู้อพยพสองคนจากฮอนดูรัสคนหนึ่งมาจากคิวบาและอีกคนมาจากกัมพูชาและเกิดขึ้นตั้งแต่วันที่ 3 -9 มกราคมตามข้อมูลจาก US Immigration และ Customs Enfo</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 04:49:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17a2fa8b8561bad43e0ca1b55930fe18fc55785a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/b776d95f-a954-4764-8486-fc68d8506d72_c24fb407.jpg?itok=ah6ogLkV&amp;v=1768366192" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เครนล้มลงบนรถไฟในประเทศไทยทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 22 ราย</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/article/3339821/crane-collapses-train-thailand-killing-least-22?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เครนที่เส้นทางรถไฟความเร็วสูงที่ได้รับการสนับสนุนจากจีนในประเทศไทยพังลงบนรถไฟโดยสารเมื่อวันพุธทำให้รถไฟตกรางและมีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 22 คนเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นกล่าว “มีผู้เสียชีวิต 22 คนและบาดเจ็บมากกว่า 30 คน” พล.ต.ต. ธัชพลชินวงศ์ผู้บังคับการตำรวจภูธรจังหวัดนครราชสีมากล่าวเหตุการณ์เกิดขึ้นในวันพุธเวลาประมาณ 9.00 น. เมื่อมีการใช้เครน</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 04:38:27 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15812f5cb8b5711a29d6e171c76b26982d0df79d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/327746de-01b1-4d6b-b9ac-d6c1c4d7fcf6_a33896f8.jpg?itok=DoyQd-53&amp;v=1768366322" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์กับอิหร่าน: พันธมิตรกัลฟ์กลัวว่า 'ความช่วยเหลือ‘ ของสหรัฐฯอาจปลดปล่อยความโกลาหล</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3339819/trump-vs-iran-gulf-allies-fear-us-help-may-unleash-chaos?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พันธมิตรตะวันออกกลางของวอชิงตันกำลังสนับสนุนสิ่งที่พวกเขากลัวว่าอาจเป็นผลที่ตามมา "หายนะ" หากสหรัฐฯเคลื่อนไหวทางทหารเพื่อต่อต้านอิหร่าน – ความเป็นไปได้ที่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐฯจะลดลงอีกครั้งในสัปดาห์นี้โดยการให้คำมั่นกับผู้ประท้วงชาวอิหร่านว่า "ความช่วยเหลือกำลังจะมาถึง" แม้ว่าทรัมป์จะสาบานว่าจะสนับสนุนแต่นักวิเคราะห์ก็เตือนว่าแม้แต่การรณรงค์ทางอากาศอย่างต่อเนื่องของสหรัฐฯก็ไม่น่าจะปลดอาวุธ Ayatollah Al ได้</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 04:11:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0289bde116dc01d2859c96e3a5542d97549a7c96</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/182daf6e-fd47-40e4-8928-1b9ae7ee5dd4_a5960260.jpg?itok=t7JKuC66&amp;v=1768363867" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กุญแจสำคัญ ‘ความอดทนเชิงกลยุทธ์' สำหรับปักกิ่งในทะเลจีนใต้และข้อพิพาทอื่นๆ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339734/strategic-patience-key-beijing-south-china-sea-and-other-disputes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักวิเคราะห์ชั้นนำของจีนกล่าวว่ารัฐบาลจีนควรใช้ "ความอดทนเชิงกลยุทธ์" ในการจัดการข้อพิพาททางทะเลโดยคาดว่าจะมีการยั่วยุจากฟิลิปปินส์ในทะเลจีนใต้และญี่ปุ่นในทะเลจีนตะวันออก Hu Bo ผู้อำนวยการโครงการริเริ่มการซักถามสถานการณ์ทางยุทธศาสตร์ในทะเลจีนใต้ (SCSPI) ได้ส่งข้อความของเขาในบทความที่ตีพิมพ์ในเดือนนี้ในฉบับล่าสุดของ def</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 04:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77782fe728a10b72314f99a23527c244d58b52dc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/13/affe89b1-4310-4823-8d46-8a1432ed16aa_7042bd97.jpg?itok=XqSuevxB&amp;v=1768293833" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้าธนาคารกลางนิวซีแลนด์บอกให้ ‘อยู่ในเลนของเธอ’ หลังจากสนับสนุน Powell ของเฟดสหรัฐอเมริกา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3339810/new-zealand-central-bank-chief-told-stay-her-lane-after-backing-us-feds-powell?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นายวินสตันปีเตอร์สรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศนิวซีแลนด์กล่าวตำหนินายแอนนาเบรแมนผู้ว่าการธนาคารกลางแห่งประเทศไทยคนใหม่ที่เข้ามายุ่งเกี่ยวกับการเมืองภายในประเทศสหรัฐหลังจากที่เธอลงนามในแถลงการณ์กับนายธนาคารกลางโลกคนอื่นๆที่สนับสนุนนายเจอโรมพาวเวลล์ประธานธนาคารกลางสหรัฐ “RBNZ ไม่มีบทบาทและไม่ควรเกี่ยวข้องกับการเมืองภายในประเทศของสหรัฐอเมริกาเราขอเตือนผู้ว่าราชการจังหวัดให้อยู่ในเลนนิวซีแลนด์และสติก</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 03:37:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbf432b1d7623ef1fd5d84ba266f11ad7db77939</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/14/54b54df4-9191-4257-b731-e49f709d6736_520ec3ee.jpg?itok=BzgG0bXi&amp;v=1768360677" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
