<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สิงคโปร์ยกระดับการปฏิรูปแรงงานข้ามชาติท่ามกลางเสียงเรียกร้องให้มีการเปลี่ยนแปลงที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3339451/singapore-steps-migrant-worker-reforms-amid-calls-deeper-change?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชีวิตของแรงงานข้ามชาติในสิงคโปร์หวานขมราเมชอายุ 29 ปีเข้ามาในเมืองเพื่อค้นหางานที่ดีเขามาจากรัฐทมิฬนาฑูประเทศอินเดียและมีรายได้มากกว่า 600 ดอลลาร์สหรัฐฯ (466 บาท) ต่อเดือนจากการทำงานเป็นช่างเทคนิคที่บริษัทข้ามชาติขนาดใหญ่แม้ว่านี่จะเป็นสองเท่าของสิ่งที่เขาทำในอินเดียและได้ช่วยให้น้องสาวของเขาผ่านวิทยาลัยที่นั่นมันเป็นเพียงประมาณร้อยละ 10 ของ S $ 5,775 ระบุฉัน</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:13:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc5382329ee62347c6be8767cb9cd5a8a5a11288</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/731e9e75-6ff9-44d5-b605-c500982c9899_fb2e366d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเรียกร้องให้สหรัฐฯจัดตั้งแนวร่วมต่อต้านลัทธิทหารญี่ปุ่น</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3339449/china-calls-us-form-united-front-against-japanese-militarism?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนเรียกร้องให้สหรัฐทำงานร่วมกันเพื่อป้องกันการฟื้นตัวของลัทธิทหารในญี่ปุ่นโดยรัฐบาลจีนส่งสัญญาณว่าอาจมีการคว่ำบาตรอุตสาหกรรมการป้องกันประเทศของโตเกียวมากขึ้น “การป้องกันไม่ให้ทหารเข้ามาทำร้ายโลกอีกเป็นผลประโยชน์ร่วมกันของทั้งสองประเทศของเรา [จีนและสหรัฐอเมริกา ]” หลิวเผิงหยูโฆษกสถานทูตจีนในกรุงวอชิงตันกล่าว</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:56:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">118166fe633ca4d3c7e3d3998f7df3effba1707d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/01b4ed68-acf1-491f-b0fe-2df4d7b02c4e_ee8a6124.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Legco ของฮ่องกงเพื่อหารือเกี่ยวกับการสนับสนุนหลังการดับเพลิงในไทโปแต่เซสชั่นคำถามถูกยกเลิก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3339447/hong-kongs-legco-discuss-post-tai-po-fire-support-question-session-cancelled?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สมาชิกสภานิติบัญญัติที่ได้รับการเลือกตั้งใหม่ของฮ่องกงจะหารือเกี่ยวกับการเคลื่อนไหวของรัฐบาลเพื่อเสริมสร้างการสนับสนุนผู้ประสบเหตุเพลิงไหม้ที่ศาลหวังฟุกในการประชุมครั้งแรกของพวกเขาในวันพุธหน้าแต่จะข้ามขั้นตอนการถามคำถามปกติสำหรับเจ้าหน้าที่การประชุมสภานิติบัญญัติสำหรับสมาชิกสภานิติบัญญัติซึ่งเข้ารับตำแหน่งในวันที่ 1 มกราคมจะอภิปรายเกี่ยวกับการเคลื่อนไหวของผู้ออกกฎหมายที่เรียกร้องให้มีการทบทวนข้อกฎหมายของเมือง</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:23:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bde0294fec443d9fcab0aaebb00ee8be8a65f6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/f8f53b38-9809-4ae4-bd58-fbf5853ee19f_ac6b8de7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มีผู้เสียชีวิต 1 รายในสหราชอาณาจักรบ้านฝรั่งเศส 100,000 หลังที่ไม่มีไฟฟ้าใช้เนื่องจากพายุพัดถล่มยุโรป</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3339448/1-dead-uk-100000-french-homes-without-power-storms-batter-europe?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชายคนหนึ่งถูกฆ่าตายหลังจากต้นไม้ล้มลงบนกองคาราวานในอังกฤษหลังจากที่พายุ Goretti พัดมาเนื่องจากบ้าน 100,000 หลังในฝรั่งเศสยังคงไม่มีอำนาจในวันเสาร์มีผู้เสียชีวิต 15 คนจากอุบัติเหตุที่เกี่ยวข้องกับสภาพอากาศในสัปดาห์นี้ทั่วยุโรปเนื่องจากลมพายุและพายุทำให้เกิดการประทุษร้ายในการเดินทางปิดโรงเรียนและลดกำลังลงเหลือหลายแสนคนในอุณหภูมิที่หนาวเย็นพายุทรงตัว t</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:16:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31238516e90a36060f3eec18552c5f6e98430e60</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/35a7017c-ce4d-461f-b29b-1fa5e5583a42_e29527bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รวมถึงซัพพลายเออร์ในกฎใหม่ของฮ่องกงเกี่ยวกับมุ้งนั่งร้าน ‘ล้นเกิน’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3339446/including-suppliers-new-hong-kong-rules-scaffolding-nets-overreaching?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐมนตรีว่าการกระทรวงพัฒนาของฮ่องกงได้ตัดการขยายระบบการอนุมัติสำหรับมุ้งนั่งร้านเพื่อให้ครอบคลุมซัพพลายเออร์โดยกล่าวว่าจะส่งผลต่อการเข้าถึงของรัฐบาลมากเกินไปในขณะที่ตาข่ายชุดแรกที่ได้รับการรับรองคาดว่าจะสามารถใช้ได้กับผู้รับเหมาในสัปดาห์หน้าการรับรองมุ้งนั่งร้านเป็นหนึ่งในมาตรการที่นำมาใช้เพื่อเพิ่มความปลอดภัยจากอัคคีภัยในสถานที่ก่อสร้างตามไทโปที่อันตรายถึงชีวิตในปีพ.</description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:08:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd717ec1b43167b385b421446dc1f37d171a60bf</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/10/318547d0-3639-4308-8e3c-7fec6bcbd881_05f53220.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
