<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Xi ของจีนเรียกร้องให้สร้างตลาดแบบครบวงจรเพื่อ ‘รักษาความได้เปรียบ’ ในการแข่งขันระดับโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3325680/chinas-xi-calls-building-unified-market-secure-edge-global-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงได้เรียกร้องให้มีความพยายามมากขึ้นในการพัฒนาตลาดในประเทศแบบครบวงจรโดยอ้างว่าจะเป็นสิ่งสำคัญในการช่วยให้จีนมีความได้เปรียบในการแข่งขันระหว่างประเทศและบรรลุเป้าหมายการพัฒนาในบทความที่ตีพิมพ์เมื่อวันจันทร์ใน Qiushi ซึ่งเป็นวารสารทางทฤษฎีชั้นนำของพรรคคอมมิวนิสต์ผู้นำจีนได้ระบุถึงภารกิจสำคัญ 6 ประการโดยมีมาตรการในการจัดการกับ cutthro ที่มากเกินไป</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:30:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37f89e674070f70b4005cdf04970544b68cb3eb3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/6c223310-0226-480a-9675-fa5ee86753f3_0200ffad.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สิทธิของนักเรียนมาก่อน: John Lee จากฮ่องกงเกี่ยวกับข้อพิพาททางกฎหมาย HKIS-LCMS</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3325679/students-rights-come-first-hong-kongs-john-lee-hkis-lcms-legal-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำของฮ่องกงได้เรียกร้องให้โรงเรียนนานาชาติชั้นนำและองค์กรผู้ก่อตั้งในสหรัฐอเมริกาซึ่งปัจจุบันมีข้อพิพาททางกฎหมายเพื่อจัดลำดับความสำคัญของการศึกษาที่มีคุณภาพและปกป้องผลประโยชน์ของนักเรียนประธานผู้บริหาร John Lee Ka-chiu เมื่อวันอังคารยังเรียกร้องให้ผู้ดำเนินการโรงเรียนนานาชาติฮ่องกง (HKIS) แจ้งให้ผู้ปกครองและนักเรียนทราบถึงความคืบหน้าล่าสุดอย่างสม่ำเสมอล่าสุดเรา</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:22:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">184d7f6e0dd0b747be8984dcf87f933bb56f79c0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/31cd0990-c6ef-4a30-a89e-36bd5bde91c3_8d038496.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Hau Chung-yu นักกิจกรรมชาวฮ่องกงที่ต้องการตัวมาสอบปากคำกับตำรวจ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3325676/mother-wanted-hong-kong-activist-hau-chung-yu-summoned-police-questioning?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักกิจกรรมคนที่สี่ที่ต้องการมีส่วนร่วมในการเลือกตั้งอย่างไม่เป็นทางการที่จัดขึ้นโดยรัฐสภาฮ่องกงได้มีการเรียกตัวสมาชิกในครอบครัวทันทีเพื่อสอบปากคำตำรวจโพสต์ได้เรียนรู้แหล่งข่าวที่คุ้นเคยกับเรื่องนี้บอกกับไปรษณีย์ว่าแม่ของ Hau Chung-yu อายุ 56 ปีถูกเรียกตัวไปที่สถานีตำรวจ Tsuen Wan เพื่อช่วยในการสืบสวน “คาดว่าเธอจะออกจากโพล</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:16:55 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8a97052e72b321aff096795f5c0f43e26656b24</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/5442c8f2-5883-4129-a56e-6ecb0c58d7f8_f06dd76d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ห้างสรรพสินค้ามาเลเซียเสี่ยงต่อการถูกคว่ำบาตรทักษิณของไทยถูกจำคุก: 7 ไฮไลท์ในเอเชีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3325633/malaysian-mall-risks-boycott-thailands-thaksin-imprisoned-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้เลือกเจ็ดเรื่องจากรายงานข่าวของ SCMP เกี่ยวกับเอเชียในสัปดาห์ที่ผ่านมาซึ่งสะท้อนกับผู้อ่านของเราและเปิดเผยประเด็นเฉพาะเรื่องหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ‘คุณต้องการการคว่ำบาตรหรือไม่? ': ห้างสรรพสินค้าชั้นนำของมาเลเซียทอยลูกเต๋าพร้อมธงห้ามศูนย์การค้าที่มีชื่อเสียงที่สุดของมาเลเซียที่อยู่ใกล้กับการคว่ำบาตรที่สร้างความเสียหายหลังจากขู่ว่าจะโยน</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:15:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bcbd4a51b2d409cd1b5d76f46c6fdb1c1cb8bf91</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/ce5f5379-c7b3-46a5-8586-c1fa360b503b_75c09f65.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ธงแดงนกอินทรีและลมตะวันออก: MAO สร้างแรงบันดาลใจให้กับชื่อขีปนาวุธของจีนอย่างไร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3325664/red-flags-eagles-and-east-wind-how-mao-zedong-inspired-chinese-missile-names?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในขณะที่ตะวันตกคาดเดาเกี่ยวกับความสามารถของขีปนาวุธจีนที่เห็นในขบวนพาเหรดทางทหารขนาดใหญ่ในกรุงปักกิ่งในเดือนนี้มันเป็นชื่อของพวกเขาซึ่งได้รับแรงบันดาลใจจากคำพูดของเหมาเจ๋อตงซึ่งดึงดูดความสนใจในประเทศจีนกองทัพปลดปล่อยประชาชนเปิดเผยอาวุธใหม่ล่าสุดในระหว่างขบวนพาเหรดวันที่ 3 กันยายนซึ่งนับเป็นเวลา 80 ปีนับตั้งแต่สิ้นสุดสงครามโลกครั้งที่สองในบรรดาคนที่พูดถึงมากที่สุดคือปลายปีพ.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 04:00:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6bc35f30a3912015ab56a1eb1a98af8a0f6a293a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/16/c5579757-a0e4-4f17-ae16-37ea885a8370_6a92bd08.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
