<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ความทะเยอทะยานด้าน AI ‘เต็มรูปแบบ’ ของจีนที่แสดงในการประชุม Apsara ของอาลีบาบา</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3327089/chinas-full-stack-ai-ambitions-show-alibabas-apsara-conference?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กองเทคโนโลยีปัญญาประดิษฐ์เต็มรูปแบบของจีนจัดแสดงที่การประชุม Apsara ในปีนี้ซึ่งเป็นการรวมตัวประจำปีของผู้ใช้และนักพัฒนา Alibaba Cloud ที่จัดขึ้นทุกเดือนกันยายนในหางโจวเมืองหลวงของมณฑลเจ้อเจียงทางตะวันออกฝนที่ตกลงมาในวันพุธทำให้ฝูงชนล้มเหลวหลังจากการกล่าวสุนทรพจน์ของ Eddie Wu Yongming ซีอีโอของ Alibaba ซึ่งเขาได้ประกาศการใช้จ่ายโครงสร้างพื้นฐาน AI ใหม่</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 02:00:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90b2bdff231d9d26b138a67497aefdd0bf66e061</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/368537f7-6079-40a2-9dcf-f4e3508fb003_4c14031c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ชาวญี่ปุ่นแห่กันมาฮ่องกงเพิ่มความน่าสนใจให้กับแพนด้า ‘คาวาอี้’ ในเมืองลาบูบู</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3327074/japanese-flock-hong-kong-lured-nostalgic-kawaii-appeal-pandas-labubu?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จำนวนนักเดินทางชาวญี่ปุ่นไปยังฮ่องกงเพิ่มขึ้นมากกว่าร้อยละ 32 ในช่วงครึ่งแรกของปีนี้เมื่อเทียบกับช่วงเวลาเดียวกันในปี 2024 ซึ่งเป็นสัญญาณที่กระตุ้นให้หน่วยงานการท่องเที่ยวในเมืองจีนฟื้นตัวเพื่อดึงดูดนักท่องเที่ยวจากดินแดนอาทิตย์อุทัยมากขึ้นระหว่างเดือนมกราคมถึงกรกฎาคมชาวญี่ปุ่น 395,375 คนเดินทางไปฮ่องกงมีสุขภาพดีขึ้นร้อยละ 32.2 ในราคาเดียวกัน</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 02:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2433316f9e4d5b9325a87cc79ce82680733a63d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/4dbc2b1f-cee7-402c-81e2-8d603697df4c_fe8f361f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พิพิธภัณฑ์ Sanxingdui ของจีนจับตาดูเทคโนโลยีในอนาคตเพื่อแสดงสมบัติของชาติในต่างประเทศ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3327040/chinas-sanxingdui-museum-eyes-future-tech-showcase-ancient-treasures-overseas?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แหล่งโบราณคดี Sanxingdui ของจีนซึ่งถือเป็นรากฐานที่สำคัญของอารยธรรมจีนยุคแรกตั้งแต่ 4,500 ปีที่แล้วกำลังบุกเบิกการจัดนิทรรศการดิจิทัลเพื่อแสดงให้ผู้ชมต่างชาติในวงกว้างเห็นถึงคอลเลกชันอันยิ่งใหญ่รวมถึงสมบัติชั้นนำของชาติที่ไม่ได้รับอนุญาตให้เดินทางไปต่างประเทศ Yu Jian รองผู้อำนวยการพิพิธภัณฑ์ Sanxingdui ทางตะวันตกเฉียงใต้ของจีนกล่าวว่าสถาบันวางแผนที่จะแสดง</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 02:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f67ba57dd171082e46abcfe60fa49a0e76bc1a4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/857be95f-d147-400a-bbf0-0c6def93fa2c_9e857178.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เราจะอยู่รอดได้อย่างไร? ': อิหร่านผูกมัดเมื่อมาตรการคว่ำบาตรของสหประชาชาติกลับมา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3327123/iran-peril-un-sanctions-return-pushing-leadership-tough-corner?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ปกครองธุรการของอิหร่านต้องเผชิญกับวิกฤตการณ์ที่ร้ายแรงที่สุดครั้งหนึ่งของพวกเขานับตั้งแต่การปฏิวัติอิสลาม 1979 ซึ่งติดอยู่ระหว่างความไม่พอใจที่เพิ่มขึ้นที่บ้านและข้อตกลงนิวเคลียร์ที่หยุดชะงักซึ่งรวมกันทำให้ประเทศโดดเดี่ยวและแตกแยกมากขึ้นสหประชาชาติได้ปรับมาตรการคว่ำบาตรอิหร่านอีกครั้งในวันเสาร์หลังจากการเจรจาระหว่างเตหะรานกับประเทศมหาอำนาจในยุโรปอังกฤษฝรั่งเศสและเยอรมนีไม่สามารถแก้ปัญหาล่าสุดของ</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 01:30:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc608a6757951e59f8f8edbbfc06d131ae5340de</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/28/ad1c6944-b4d0-4dbd-ab62-9b7f66b1bafb_1fab5759.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในขณะที่เฟดลดอัตราการลงทุนในตลาดอสังหาริมทรัพย์ใดที่นักลงทุนควรจับตามอง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3327073/fed-rate-easing-cycle-under-way-which-real-estate-markets-offer-value-money?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตอนนี้ธนาคารกลางสหรัฐได้เริ่มวัฏจักรการผ่อนคลายนโยบายโดยมีธนาคารกลางอื่นๆทั่วโลกตามมานักลงทุนอสังหาริมทรัพย์ต้องปฏิบัติต่อการเปลี่ยนแปลงเหล่านี้เป็นการชั่วคราวและจำไว้ว่าไม่มีการทดแทนสำหรับการวิจัยที่เหมาะสมในตลาดและสินทรัพย์เฉพาะตามที่ที่ปรึกษาเฟดลดอัตราเป้าหมายลง 25 จุดพื้นฐานอยู่ในช่วง 4 ถึง 4.25 เปอร์เซ็นต์ในช่วง</description>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 01:30:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7818b5027ad965c208d4c3fbb899b3bc0d8fec6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/27/560325f9-8808-4aac-a365-b3ea9d788748_79c0c622.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
