<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Xi เรียกมันว่า ‘ทางเลือกเชิงกลยุทธ์’ เพื่อกระชับความสัมพันธ์ในการประชุมกับ PM ของรัสเซีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331475/xi-calls-it-strategic-choice-deepen-ties-meeting-russian-pm?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงยืนยันความมุ่งมั่นของรัฐบาลจีนที่มีต่อกรุงมอสโกอีกครั้งโดยกล่าวว่าเป็น "ทางเลือกเชิงกลยุทธ์" เพื่อเสริมสร้างความสัมพันธ์ระหว่างการประชุมกับนายกรัฐมนตรีรัสเซียมิคาอิลมิชูสตินในวันอังคารซีบอกกับมิชัสตินว่าความสัมพันธ์ระหว่างจีนกับรัสเซียกำลังก้าวหน้าด้วยความมุ่งมั่นอย่างต่อเนื่อง “แม้จะมีสภาพแวดล้อมภายนอกที่ปั่นป่วนและท้าทาย” ตามรายงานของสำนักข่าวซินหัวของรัฐ “การปกป้อง</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 09:04:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b20aad998751ad72dfb460fe07962915519055d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/e8ddedec-4671-4e83-9d3b-65679dec3abd_fdb5386c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘FUTURE of LUXURY ': นักช้อปชาวจีนยกย่องศรัทธาในตลาดคำปฏิญาณยักษ์ใหญ่ของฝรั่งเศส</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3331464/china-still-beating-heart-global-luxury-french-giant-lvmh-signals-faith-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>LVMH ยักษ์ใหญ่ด้านความหรูหราของฝรั่งเศสได้แสดงความเชื่อมั่นอย่างเต็มที่ในตลาดจีนแม้จะมีการบริโภคที่ซบเซาในเศรษฐกิจที่ใหญ่เป็นอันดับสองของโลกแต่ก็มีแนวโน้มที่จะลงทุนอย่างต่อเนื่องในสิ่งที่เรียกว่า "หัวใจสำคัญของความหรูหราระดับโลก" “อนาคตแห่งความหรูหรากำลังก่อตัวขึ้นที่นี่ในประเทศจีนกับประเทศจีนและกับลูกค้าชาวจีนของเรา” Marc-Antoine Jamet เลขาธิการ LVMH ในปารีสกล่าวก่อนที่จะมุ่งหน้า</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 09:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf0f468d8c4f6d64ad54895af4eae27426314cac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/7ba976af-d67d-45c1-8aca-2b48f3f361e8_a6d9b594.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อินเดียเริ่มการแก้ไขผู้มีสิทธิเลือกตั้งที่เป็นที่ถกเถียงกันใน 12 รัฐก่อนการเลือกตั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3331470/india-begins-controversial-voter-revision-ahead-elections?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินเดียได้เปิดตัวการแก้ไขม้วนผู้มีสิทธิเลือกตั้งเมื่อวันอังคารซึ่งเป็นการขยายการออกกำลังกายที่มีการโต้เถียงกันซึ่งนักเคลื่อนไหวเตือนว่าอาจเป็นเชื้อเพลิงในการปลดแอกในระบอบประชาธิปไตยที่ใหญ่ที่สุดในโลกการยกเครื่องการลงทะเบียนผู้มีสิทธิเลือกตั้งเป็นเวลาสามเดือน – เรียกว่า Special Intensive Revision (SIR) – เริ่มขึ้นใน 12 รัฐและดินแดนซึ่งหลายแห่งได้รับการแต่งตั้งให้จัดการเลือกตั้งท้องถิ่นในปีหน้าการเลือกตั้งนับหมื่น o</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:44:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d1982735abbbb74d3c69d3ff1ba9bf2bd52e27c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/b40e9965-db0c-46dc-995b-920e1bfa834e_a4a71a85.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ความโกรธแค้นในอินเดียเกี่ยวกับความปรารถนาของแวนซ์ที่ต้องการให้ภรรยาชาวฮินดูของเขาเป็นคริสเตียน</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3331468/outrage-india-over-vances-wish-his-hindu-wife-become-christian?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำกล่าวของรองประธานาธิบดี J.D. Vance แห่งสหรัฐอเมริกาที่แสดงความหวังว่าภรรยาชาวฮินดูของเขาอาจเปลี่ยนไปนับถือศาสนาคริสต์ได้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์อย่างรุนแรงในอินเดียซึ่งผู้วิจารณ์เห็นว่าเป็นสัญญาณที่น่าเป็นห่วงก่อนการเสนอราคาที่คาดว่าจะได้รับการเสนอชื่อเป็นประธานาธิบดีในปี 2028 ของพรรครีพับลิกันการพูดที่มหาวิทยาลัยมิสซิสซิปปีเมื่อสัปดาห์ที่แล้วรองประธานกล่าวว่าลูกๆของเขาได้รับการเลี้ยงดูในฐานะคริสเตียนและ</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:22:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba3096cb0a8c14faf2080f8e27827192bea5145d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/64560f2c-09d1-4fbe-a92d-4991103c9d2d_cc558dce.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนสหรัฐฯต้องดำเนินการหลังจากการประชุมสุดยอด Xi-Trump หลีกเลี่ยง ‘การหยุดชะงักใหม่ ': ทูต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3331462/chinas-us-envoy-calls-action-after-xi-trump-summit-warns-against-new-disruptions?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ทูตชั้นนำของจีนประจำสหรัฐกล่าวว่าสิ่งสำคัญที่สุดสำหรับทั้งสองประเทศคือการแปลผลลัพธ์ล่าสุดจากการประชุมในปูซานและกัวลาลัมเปอร์ให้เป็นรูปธรรมโดยไม่ต้อง "ก่อให้เกิดการหยุดชะงักใหม่" เมื่อพูดผ่านวิดีโอลิงก์ไปยังการประชุมประจำปีของสภาธุรกิจสหรัฐฯ - จีนในเซี่ยงไฮ้เซี่ยเฟิงยังย้ำถึงสี่สายสีแดงของปักกิ่งรวมถึงประเด็นไต้หวันตามบันทึกของเขา</description>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:01:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b6362cc09a2334b76814cf0bf21e9fbc559d921</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/04/f06f3c77-ffdf-4217-aa2d-b8468341df3a_fe233321.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
