<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>บุตรชายของผู้สร้างภาพยนตร์ร็อบไรเนอร์ถูกตั้งข้อหาฆาตกรรมในการเสียชีวิตของพ่อแม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3336551/son-filmmaker-rob-reiner-charged-murder-parents-deaths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ลูกชายของนักแสดงฮอลลีวู้ดและผู้สร้างภาพยนตร์ร็อบไรเนอร์ถูกตั้งข้อหาฆาตกรรมพ่อแม่ของเขาหลังจากที่พวกเขาถูกพบว่าเสียชีวิตในบ้านของพวกเขาในช่วงสุดสัปดาห์ที่ผ่านมากรมตำรวจลอสแอนเจลิสกล่าวเมื่อวันจันทร์นิคไรเนอร์อายุ 32 ปีซึ่งประสบปัญหาการใช้สารเสพติดถูกจับกุมในคืนวันอาทิตย์และถูกคุมขังในคุกโดยไม่ได้รับการประกันตัวกรมตำรวจกล่าวในการแถลงข่าวเอกสารการติดคุกจ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 22:01:20 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac9104ae0126d3552c2cae990a1653e154d2b097</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/206f6dae-35d8-4227-946b-4f87241b4847_cd989e0b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใด ‘ความมั่นคงสัมพัทธ์’ ในความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนจึงไม่น่าจะยั่งยืน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3336495/why-relative-stability-us-china-ties-unlikely-last?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ปีนี้เป็นปีที่เต็มไปด้วยความวุ่นวายสำหรับความสัมพันธ์ระหว่างสหรัฐฯกับจีนในซีรีส์ใหม่เรามองย้อนกลับไปที่เหตุการณ์ในปี 2025 เริ่มต้นด้วยการต่อสู้ทางภูมิศาสตร์การเมืองระหว่างสองมหาอำนาจคู่แข่งในหนึ่งปีที่เกิดวิกฤตการณ์ภายในประเทศและความวุ่นวายทั่วโลกวอชิงตันและปักกิ่งกำลังจะสิ้นสุดปี 2025 ด้วยการสงบศึกที่เปราะบางหลังจากที่พวกเขาถอยออกมาจากสงครามภาษีเต็มรูปแบบ – แต่มดที่ลึกกว่า</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 22:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f66497e51fa592d5654e23029f61585dd1839996</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/96526a50-2e17-4e17-95a8-f007d96770a6_56103031.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ไม่มีระเบิดทำในสิ่งที่กำลังทำอยู่ ': ทรัมป์เรียกเฟนทานิลว่าอาวุธทำลายล้างสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3336550/no-bomb-does-what-doing-trump-calls-fentanyl-weapon-mass-destruction?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันจันทร์ได้ลงนามในคำสั่งผู้บริหาร (EO) ที่กำหนดให้ fentanyl ที่ผิดกฎหมายซึ่งเป็นโอปิออยด์สังเคราะห์ที่ทรงพลังซึ่งขับเคลื่อนวิกฤตการใช้ยาเกินขนาดของสหรัฐเป็นอาวุธทำลายล้างสูง EO ที่ออกโดยทำเนียบขาวยืนยันว่า "Illicit fentanyl อยู่ใกล้กับอาวุธเคมีมากกว่ายาเสพติด" เนื่องจากความสามารถที่รุนแรง “สองมิลลิกรัมเกือบจะตรวจไม่พบร่องรอยเทียบเท่ากับ 10</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:49:47 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5819e0e0cff2dad4708f5bd4c5cba121c4dea196</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/a1589238-98e7-408e-802f-462e9267c925_57eb0b3b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในฝรั่งเศสจีนมองเห็นพันธมิตรทางอารยธรรมในโลกโพลาไรซ์</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3336207/france-china-sees-civilisational-partner-polarised-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Dujiangyan สร้างขึ้นประมาณ 256 ปีก่อนคริสตกาลเป็นระบบชลประทานที่เก่าแก่ที่สุดในโลกที่ยังคงใช้อยู่ในปัจจุบันก่อนที่จะมีการประดิษฐ์ดินปืนระบบได้ใช้ลักษณะภูมิประเทศและอุทกวิทยาตามธรรมชาติเพื่อผันน้ำจากแม่น้ำมินเพื่อการชลประทานและการควบคุมน้ำท่วมโดยไม่ต้องใช้เขื่อนจนถึงวันนี้วิศวกรรมระบบนิเวศน์ทำการชลประทานพื้นที่การเกษตร 668,700 เฮกตาร์ในแม่น้ำชี</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb0fa39fdfa4c3736ba92e377cf3b06593564735</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/afd4469a-808c-471a-a101-650927018bfd_bddb986f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้าหน้าที่สหรัฐกล่าวว่าวอชิงตันได้ตกลงที่จะให้หลักประกันความมั่นคงของยูเครนในการเจรจาสันติภาพ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3336549/us-officials-say-washington-has-agreed-give-ukraine-security-guarantees-peace-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหรัฐฯได้ตกลงที่จะให้การค้ำประกันด้านความมั่นคงที่ไม่ได้ระบุไว้แก่ยูเครนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของข้อตกลงสันติภาพเพื่อยุติสงครามเกือบสี่ปีของรัสเซียและมีแนวโน้มว่าจะมีการเจรจามากขึ้นในช่วงสุดสัปดาห์นี้เจ้าหน้าที่สหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์หลังจากการหารือล่าสุดกับประธานาธิบดีโวโลไดเมียร์เซเลนสกีในเบอร์ลินเจ้าหน้าที่กล่าวว่าการเจรจากับทูตของนายโดนัลด์ทรัมป์ประธานาธิบดีสหรัฐฯสตีฟวิตคอฟฟ์และจาเร็ดคุชเนอร์นำไปสู่การลดความแตกต่าง</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:18:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">203b8eba543cb6276635de16d3de4f9a6c4b80ab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/16/b393f2a2-b99b-4dc9-a5a6-e4745585eb2a_96a3672d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
