<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>กรณี Chikungunya ในท้องถิ่นที่สี่ของฮ่องกง ‘อาจเชื่อมโยงกับแหล่งติดเชื้อใหม่’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3332842/hong-kongs-fourth-local-chikungunya-case-may-be-linked-new-infection-source?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้ป่วยไข้ชิคุนกุนยาในท้องถิ่นรายที่สี่ของฮ่องกงอาจเป็นผลมาจากแหล่งที่มาใหม่ของการติดเชื้อที่ไม่เกี่ยวข้องกับแหล่งที่มาก่อนหน้านี้ผู้เชี่ยวชาญทางการแพทย์ชั้นนำได้เตือนและเสริมว่าการเฝ้าระวังที่เพิ่มขึ้นโดยเจ้าหน้าที่สามารถค้นพบผู้ป่วยได้มากขึ้นศาสตราจารย์ Jasper Chan Fuk-woo จากแผนกจุลชีววิทยาของมหาวิทยาลัยฮ่องกงได้ออกคำเตือนเมื่อวันศุกร์หนึ่งวันหลังจากอายุ 68 ปี</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:06:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc56dd17e1cf902eb454dc1fd4927e6fbdde1a65</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/56fa4629-0ca1-4ba4-af23-f749211d391a_88f33a26.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>รัฐบาลจีนวิพากษ์วิจารณ์ข้อตกลงอาวุธไต้หวันครั้งแรกนับตั้งแต่ทรัมป์กลับมายังทำเนียบขาว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332829/beijing-criticises-first-taiwan-arms-deal-donald-trumps-return-white-house?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้วิพากษ์วิจารณ์อย่างมากเกี่ยวกับการขายอาวุธล่าสุดของสหรัฐฯให้กับไต้หวันโดยกล่าวหาว่าวอชิงตันละเมิดหลักการจีนเดียวอย่างร้ายแรงเมื่อวันพฤหัสบดีกระทรวงกลาโหมสหรัฐได้ประกาศว่าสหรัฐได้อนุมัติข้อตกลงที่จะขายชิ้นส่วนเครื่องบินขับไล่มูลค่า 330 ล้าน $ สหรัฐให้กับเกาะนับเป็นข้อตกลงด้านอาวุธกับไทเปครั้งแรกนับตั้งแต่ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์กลับมาที่ทำเนียบขาวในเดือนมกราคมชาวต่างชาติของปักกิ่ง</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4739470f9ca405deeb3477f5322ed0cea7d61ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/7b9603c0-c98e-4e5f-8cc6-996482a3e2d4_3c5bf286.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>กำไร nosedives สิงคโปร์แอร์ไลน์ท่ามกลางการสูญเสียของแอร์อินเดียและการแข่งขันที่รุนแรง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3332839/singapore-airlines-profit-drops-68-amid-air-india-losses-and-rising-costs?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิงคโปร์แอร์ไลน์สเมื่อวันพฤหัสบดีรายงานว่ากำไรครึ่งแรกลดลงอย่างรวดเร็วโดยได้รับผลกระทบจากการขาดทุนที่สายการบินแอร์อินเดียซึ่งเป็นบริษัทร่วมของอินเดียค่าใช้จ่ายที่สูงขึ้นและการแข่งขันที่รุนแรงขึ้นกำไรของสายการบินลดลงอย่างมากในไตรมาสที่สองเป็น 52 ล้านดอลลาร์สิงคโปร์ (40.18 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) จาก 186 ล้านดอลลาร์สิงคโปร์ในไตรมาสแรกซึ่งเป็นการเน้นย้ำถึงประสิทธิภาพของสายการบินแอร์อินเดียสายการบินสิงคโปร์แอร์ไลน์เริ่มทำบัญชีสำหรับหูของแอร์อินเดีย</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:50:19 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">341b63ac27662e32a7427d6afd82f5b51515b7e6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/4382b3ad-2038-4561-a116-8ec191bab405_91924c0d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักพัฒนาชั้นนำของฮ่องกงเข้าตรวจสอบเว็บไซต์ Tsuen Wan ที่หายากเพื่อทดสอบตลาดที่ดิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3332837/hong-kongs-top-developers-vie-rare-tsuen-wan-site-test-land-market-rebound?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เก้ากลุ่มรวมถึงนักพัฒนาที่ใหญ่ที่สุดของฮ่องกงได้แก่ Sun Hung Kai Properties (SHKP), CK Asset Holdings, Henderson Land และ Chinachem Group ได้ส่งข้อเสนอสำหรับพัสดุขนาด 70,127 ตารางฟุตใน Tsuen Wan ใน New Territories กรมที่ดินได้รับการเสนอราคาภายในเที่ยงวันศุกร์กำหนดเส้นตายสำหรับการประกวดราคาที่เริ่มต้นในวันที่ 26 กันยายนตามที่โฆษกหญิงที่ไม่ได้ให้ f</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:44:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7735bfbb14f56d38013793520580f92e3ba1f520</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/d51f7ff6-4890-43f8-bf50-b43d4f93a96b_43c792eb.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>3 ถูกจับในฮ่องกงในข้อหายั่วยุให้บัตรเสีย, การคว่ำบาตรการเลือกตั้ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3332833/3-arrested-hong-kong-allegedly-inciting-spoiled-ballots-election-boycott?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หน่วยเฝ้าระวังการต่อต้านการทุจริตของฮ่องกงได้จับกุมบุคคลสามคนเนื่องจากถูกกล่าวหาว่าโพสต์เนื้อหาออนไลน์ซ้ำเพื่อยั่วยุให้ผู้อื่นงดออกเสียงหรือลงคะแนนเสียงที่ไม่ถูกต้องในการเลือกตั้งสภานิติบัญญัติที่จะมาถึงคณะกรรมการอิสระเพื่อต่อต้านการทุจริต (ICAC) กล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าผู้ต้องสงสัย – ชายสองคนและหญิงหนึ่งคนอายุ 55 ถึง 66 ปีถูกจับกุมในวันเดียวกันสุนัขเฝ้าบ้านบอกว่ามันจะ pur</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:27:29 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3549900930976a1151121d84ec97fa7670120a6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/fc778720-26c2-400b-82c8-3c1ba3b94493_24e6374b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
