<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>AstraZeneca เผยแผนการลงทุนของจีนมูลค่า 15,000 ล้าน $ ในขณะที่ Starmer ไปเยือนปักกิ่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3341725/astrazeneca-unveils-us15-billion-china-investment-plan-starmer-visits-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัท AstraZeneca ยักษ์ใหญ่ด้านเภสัชกรรมอังกฤษ - สวีเดนกล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าบริษัทมีแผนที่จะลงทุน 15 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในประเทศจีนจนถึงปี 2030 ซึ่งส่งสัญญาณถึงแรงผลักดันใหม่ในความสัมพันธ์ทางการค้าระหว่างสหราชอาณาจักรกับจีนการลงทุน – ข้อตกลงที่ใหญ่ที่สุดที่ประกาศไว้ในระหว่างการเดินทางของนายกรัฐมนตรี Keir Starmer ในสหราชอาณาจักรไปยังกรุงปักกิ่งโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อเสริมสร้างความสัมพันธ์ทางการค้า – จะสนับสนุนการผลิตยาที่ขยายตัวรวมถึงการวิจัยและพัฒนา</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:21:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7b5c34ee9bd87cb7c8545f9985adf9d3fb3f1ea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/58a8e5d6-5b85-4d37-ac03-44e6e054b01a_6d5593d3.jpg?itok=SV5kIB4K&amp;v=1769689257" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนดำเนินการสมาชิกหลัก 11 คนของการฉ้อโกงทางโทรคมนาคมในเมียนมาร์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3341710/china-executes-11-core-members-myanmar-based-telecoms-fraud-ring?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลจีนได้ประหารชีวิตประชาชน 11 คนรวมถึงพลเมืองหลายคนของเมียนมาร์ซึ่งเชื่อมโยงกับกลุ่มฉ้อโกงโทรคมนาคมที่มีชื่อเสียงซึ่งตั้งอยู่ในประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ในข้อหาอาชญากรรมรวมถึงการฉ้อโกงการค้ายาเสพติดและการฆาตกรรมศาลประชาชนระดับกลางเหวินโจวในภาคตะวันออกของมณฑลเจ้อเจียงดำเนินการประหารชีวิตผู้คนที่เป็นแกนนำหลักของกลุ่มอาชญากรรมและสมาคมตระกูลหมิง</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">443e82edfe4b8b7db362e23b587c2c5a19037033</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/51437740-1d76-4a87-ba43-d513a0502726_3f88c79c.jpg?itok=q3oYaZ7k&amp;v=1769682685" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หัวหน้างานในฮ่องกงถือครองความโหดร้ายหลังจากการทำความสะอาดบ่อขยะฆ่าปลา 110 ตัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3341720/hong-kong-supervisor-held-over-cruelty-after-botched-pond-clean-kills-110-fish?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมหัวหน้างานจากบริษัททำความสะอาดเนื่องจากสงสัยว่ามีความโหดร้ายต่อสัตว์หลังจากปลามากกว่า 110 ตัวเสียชีวิตในขณะที่มีการทำความสะอาดบ่อน้ำที่อสังหาริมทรัพย์สาธารณะใน Tseung Kwan O ผู้หญิงคนนี้เป็นหัวหน้างานอายุ 51 ปีจาก Fai Kee Environmental Cleaning ถูกควบคุมตัวในวันพุธต่อมาเธอได้รับการประกันตัวและต้องกลับไปรายงานตัวกับตำรวจในเดือนหน้า Si</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:28:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f42bba5e3fedba60b7d05043cbbf31ce8ad78201</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/5a0575bf-ed62-468c-b875-b4dae3a48144_5299254f.jpg?itok=_BDJ2g0j&amp;v=1769686093" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิญญาณเพิ่มขึ้นขณะที่หุ้น baijiu ชุมนุมตามความต้องการในช่วงเทศกาลตรุษจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3341718/spirits-rise-baijiu-shares-rally-lunar-new-year-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หุ้นสุราของจีนพุ่งขึ้นในวันพฤหัสบดีก่อนวันตรุษจีนโดยมีรายงานว่าร้านค้าปลีกจะสร้างสินค้าคงคลังของสุราที่มักจะบริโภคในงานเลี้ยงสังสรรค์ของครอบครัวและงานเลี้ยงขององค์กรหุ้นของ Kweichow Moutai – ผู้ผลิต baijiu ที่รู้จักกันดีที่สุดของจีนและเป็นหุ้นที่มีค่าที่สุดในตลาดแผ่นดินใหญ่ – ไต่ขึ้นมากกว่าร้อยละ 9 ในการซื้อขายช่วงบ่ายไปที่ 1,445 หยวนซึ่งเป็นระดับสูงสุดในรอบกว่าหนึ่งเดือน</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:21:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8de7628906d6c46544fbd43f3870e3faf52b9ec</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/a852472f-f6c1-4f77-b4df-c212ae670689_9157a2be.jpg?itok=6kzYmtf7&amp;v=1769685701" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หน่วยงานผังเมืองถูกกระแทกเนื่องจากละเลยคนพิการมากกว่าแผนหว่านไจ๋</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3341717/town-planning-body-slammed-neglecting-disabled-people-over-wan-chai-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้พิการและอดีตนักกฎหมายได้กระแทกหน่วยงานวางแผนเมืองของฮ่องกงเนื่องจากไม่สามารถพิจารณาความต้องการในการเข้าถึงและมองข้ามความเสี่ยงด้านความปลอดภัยจากอัคคีภัยที่อาจเกิดขึ้นในแผนพัฒนาที่ได้รับอนุมัติสำหรับ Wan Chai เพื่อเรียกร้องให้มีการตรวจสอบเพื่อให้พื้นที่ปราศจากสิ่งกีดขวางมากขึ้นอดีตนักกฎหมายภาคสังคมสงเคราะห์ Tik Chi-yuen กล่าวเมื่อวันพฤหัสบดีว่าคณะกรรมการผังเมืองได้รับการอนุมัติและมีผลประโยชน์สูง</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:14:33 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c79c747c3703949a417c01aefbda992d567874e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/29/d06d8985-a737-4c3d-8069-74a33e64de75_912fb69b.jpg?itok=DNOeNe_W&amp;v=1769685272" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
