<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์ไปพบเจ้านายน้ำมันเพื่อผลักดันการฟื้นฟูผลผลิตของเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338975/trump-meet-oil-bosses-push-venezuela-output-revival?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาเตรียมที่จะพบกับผู้บริหารด้านพลังงานที่ทำเนียบขาวภายในสัปดาห์หน้าในขณะที่เขาพยายามที่จะสมัครบริษัทตะวันตกในการสร้างอุตสาหกรรมน้ำมันของเวเนซุเอลาทั้งสองฝ่ายได้หารือเกี่ยวกับการประชุมที่เป็นไปได้ทันทีที่เช้าวันพฤหัสบดีซึ่งจะรวมถึงทรัมป์คริสไรท์รัฐมนตรีว่าการกระทรวงพลังงานและดั๊กเบอร์กัมรัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทยตามที่คนสองคนคุ้นเคยกับเรื่องนี้</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 22:35:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05dcd50d498862b1871023cdd42e4322758c2ddc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/255312cf-3706-4d67-9b34-9cf01c0fb48f_b23fa5f6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลักคำสอนของมอนโร 2.0 แสดงให้เห็นถึงจุดจบของจักรวรรดิสหรัฐ</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3338762/monroe-doctrine-20-portends-end-us-empire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>วอชิงตันเตือนว่ากลุ่มศัตรูทางใต้ของชายแดนกำลังก่อการร้ายในพื้นที่ใกล้เคียงและสร้างปัญหาจะมีการดำเนินการทางทหารเพื่อจัดการกับปัญหารวมถึงการส่งกองทัพสหรัฐเข้าไปในดินแดนของประเทศอธิปไตยอื่นซึ่งกำลังถูกกล่าวหาว่าล้มเหลวในการควบคุมแก๊งค้ายาเสพติดฟังดูเหมือนโดนัลด์ทรัมป์ที่กล่าวหาว่าเม็กซิโกไม่ควบคุมยา</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7fb43e1485f75d5c8a0217f2111ff09da8a28e8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/05/0f9ae0f2-1a17-4400-a2d3-195ed5a0b2d0_83fa42af.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยุโรปและสหรัฐอเมริกาตกลงที่จะรับประกันความปลอดภัย ‘ที่แข็งแกร่ง’ สำหรับยูเครน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338974/europe-and-us-agree-robust-security-guarantees-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พันธมิตรยุโรปและสหรัฐอเมริกาของยูเครนเมื่อวันอังคารได้ตกลงกันเกี่ยวกับการรับประกันความมั่นคงที่ "แข็งแกร่ง" สำหรับ Kyiv ที่จะมีผลบังคับใช้หลังจากการหยุดยิงในที่สุดในสงครามของรัสเซียกับประเทศตะวันตกที่จะเห็นสหรัฐอเมริกาเป็นผู้นำกลไกการตรวจสอบการสงบศึกประธานาธิบดีฝรั่งเศส Emmanuel Macron กล่าว Macron, Keir Starmer นายกรัฐมนตรีอังกฤษและ Volodymyr Zelensky ผู้นำยูเครนลงนามในคำประกาศ</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 20:06:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48e391552d87a8272cc4669cda0f6a2be1e0a122</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/8b348ad5-957b-4348-b4b7-5fb2680aa463_bac9c248.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การใช้กองทัพสหรัฐเพื่อซื้อกรีนแลนด์ ‘เป็นทางเลือกเสมอ’ ทำเนียบขาวกล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3338973/european-powers-rally-behind-greenland-face-renewed-trump-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐและทีมงานของเขากำลังหารือเกี่ยวกับทางเลือกในการซื้อกรีนแลนด์และการใช้กองทัพสหรัฐในการดำเนินการต่อไปของเป้าหมายคือ "ทางเลือกเสมอ" ทำเนียบขาวกล่าวเมื่อวันอังคารความทะเยอทะยานของทรัมป์ในการซื้อกรีนแลนด์ในฐานะศูนย์กลางยุทธศาสตร์ของสหรัฐฯในอาร์กติกซึ่งมีความสนใจเพิ่มขึ้นจากรัสเซียและจีนได้รับการฟื้นฟูขึ้นในช่วงไม่กี่วันที่ผ่านมาหลังจากการจับกุม V ของสหรัฐฯ</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 19:07:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a38cf30b5df145b6d4b1b6847d2ede1d841031e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/c54429ad-fc04-4198-bc03-a4924e5a2b93_529f54ee.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาดูโรของเวเนซุเอลาลอกเลียนแบบการเต้นรำของฉัน – แต่เมลาเนียเกลียดมันทรัมป์กล่าว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338972/venezuelas-maduro-copied-my-dance-melania-hates-it-trump-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐในวันอังคารกล่าวหาว่านิโคลัสมาดูโรเลียนแบบการเต้นรำของเขาท่ามกลางอาชญากรรมอื่นๆในขณะที่เขาเฉลิมฉลองการจับกุมผู้นำเวเนซุเอลาในการกล่าวสุนทรพจน์แบบล้อเลียนต่อฝ่ายนิติบัญญัติของพรรครีพับลิกันความคิดเห็นของทรัมป์เกิดขึ้นหลังจากนิวยอร์กไทมส์รายงานว่ามาดูโรเต้นในที่สาธารณะเป็นประจำเพื่อต่อต้านการคุกคามของสหรัฐฯทำให้เจ้าหน้าที่ทำเนียบขาวเชื่อว่าถึงเวลาที่จะต้องลงมือทำแล้ว “เขาขึ้นไปบนนั้น</description>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:19:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89172ea4c324b962a61850e6ec3f2b8e61abcc1c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/07/b1a38e9c-0806-4d02-8757-98b39b082b49_a5e430d4.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
