<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้นำฮ่องกงให้คำมั่นว่าจะส่งเสริมการดำรงชีวิตโครงการที่อยู่อาศัยแบบเร่งด่วนในปี 2026</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3338344/hong-kong-leader-vows-boost-livelihoods-fast-track-housing-projects-2026?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้นำฮ่องกงได้ให้คำมั่นว่าจะปรับปรุงการดำรงชีวิตทำให้โครงการที่อยู่อาศัยของรัฐเป็นไปอย่างรวดเร็วและส่งเสริมการเติบโตของนวัตกรรมและเทคโนโลยี (I&amp;T) ในปีใหม่ประธานบริหาร John Lee Ka-chiu ยังกล่าวถึงปี 2025 ว่าเป็นปีที่เต็มไปด้วยความท้าทายแต่ก็เป็นปีที่แสดงให้เห็นถึงความเพียรหลี่ให้คำมั่นสัญญาในคำปราศรัยประจำปีของปีใหม่ซึ่งอัปโหลดไปยังบัญชีโซเชียลมีเดียของเขาในวันพุธ</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:34:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a9b2785a7a4a7ae278bbcd59f6fe92cc848f1104</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/1487a804-5f9b-481a-8601-26ae307d40b9_9e49d23a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ออสเตรเลียเห็นการท้าทายเริ่มต้นถึงปี 2026 หลังจากการยิงหมู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3338342/australia-sees-defiant-start-2026-after-mass-shooting?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โอ๊คแลนด์เป็นเมืองใหญ่แห่งแรกที่ดังขึ้นในปี 2026 ด้วยการแสดงดอกไม้ไฟที่เปิดตัวจากสกายทาวเวอร์ที่สูงที่สุดในนิวซีแลนด์ตามมาด้วยการเฉลิมฉลองที่ท้าทายในออสเตรเลียหลังจากการยิงหมู่ที่น่ากลัวประเทศในภูมิภาคแปซิฟิกใต้เป็นประเทศแรกที่อำลาปี 2025 นาฬิกาเกิดขึ้นตอนเที่ยงคืนในโอ๊คแลนด์ 18 ชั่วโมงก่อนที่ลูกบอลอันโด่งดังจะหล่นลงในไทม์สแควร์ของนิวยอร์กระยะทาง 5 ม.</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:03:31 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3ec12a133af91e625fc88c8f7d202f2f637c08e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/b4b25a12-0073-4f3a-9f31-c1f5d976ff7e_328b18cc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิเคราะห์เตือนท่ามกลางความผันผวนของเงินในจีนเมื่อวันที่ 1 มกราคมที่ผ่านมาเพื่อลดเสียงกรอบแกรบทั่วโลก</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3338301/chinas-january-1-silver-curbs-deepen-global-crunch-analysts-warn-amid-volatility?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การเคลื่อนไหวของจีนในการจำกัดการส่งออกโลหะเงินมีขึ้นเพื่อให้โลหะอยู่ในความสนใจโดยนักวิเคราะห์เตือนถึงอุปทานที่ลดลงหลังจากสัปดาห์ที่ผ่านมาของการแกว่งตัวของราคาที่ผันผวนกระทรวงพาณิชย์จะใช้ใบอนุญาตพิเศษของรัฐบาลเป็นเวลาสองปีสำหรับการส่งออกโลหะเงินพร้อมกับทังสเตนและพลวงในขณะที่ปักกิ่งกล่าวว่ามาตรการนี้มีวัตถุประสงค์เพื่อปกป้องทรัพยากรและสิ่งแวดล้อม</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:00:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea4f7490d338e2c1c17102b9526249de584e5151</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/4fe9638b-c240-48ac-840f-5d7460dea4ed_428d929b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไมล์สะสมที่ต้องไป: การเรียกแท็กซี่ระดับพรีเมียมของฮ่องกงรวบรวมข้อมูลไปยังเป้าหมายหนึ่งในสามของ 3,500</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3338340/miles-go-hong-kongs-premium-taxi-roll-out-crawls-third-3500-target?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แท็กซี่ระดับพรีเมียมเพียง 1,300 คันซึ่งเป็นหนึ่งในสามของเป้าหมายของรัฐบาลได้เข้าสู่ท้องถนนของฮ่องกงนับตั้งแต่มีการเปิดตัวฝูงบินใหม่ในเดือนกรกฎาคมโดยมีผู้เล่นในอุตสาหกรรมที่ตำหนิรายได้ที่ไม่น่าสนใจขาดสิ่งอำนวยความสะดวกในการเรียกเก็บเงินและการแข่งขันจากบริการเรียกรถสำหรับการเปิดตัวที่ช้ากรมการขนส่งทางบกซึ่งยืนยันตัวเลขเมื่อวันพุธไม่ได้บอกว่าจะเพิกถอนเหาหรือไม่</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 14:39:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">331f868f08386f7d984949903a39c7d8cc90ed7f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/ad379e16-760a-44b4-b5f2-5a7e0185e7bb_8f23fb5a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ปูตินกล่าวว่ารัสเซียจะชนะในยูเครนในที่อยู่ปีใหม่</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3338341/russia-will-win-ukraine-says-putin-new-year-address?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ปูตินของรัสเซียกล่าวเมื่อวันพุธว่าประเทศของเขาเชื่อว่าจะชนะในยูเครนซึ่งมอสโกได้นำการรุกรานเกือบสี่ปีสุนทรพจน์วันส่งท้ายปีเก่าแบบดั้งเดิมของปูตินออกอากาศครั้งแรกในคาบสมุทรคัมชัตกาตะวันออกไกลซึ่งเป็นภูมิภาคแรกของรัสเซียที่เข้าสู่ปี 2026 เขาเรียกร้องให้ชาวรัสเซีย “สนับสนุนวีรบุรุษของเรา” ต่อสู้ในยูเครนโดยกล่าวว่า “เราเชื่อมั่นในตัวคุณและผู้ชนะของเรา</description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 14:37:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">379849614392cfab61906ac1a582ee5fffdf403e</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/31/09d257bf-2897-47a2-b7be-755f443bd684_cefb6002.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
