<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ตำรวจฮ่องกงจับกุม 18 รายจากการฟอกเงินอาชญากรรม 66 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (HK $ 66 ล้านบาท)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3326157/hong-kong-police-arrest-18-people-over-laundering-hk66-million-crime-proceeds?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตำรวจฮ่องกงได้จับกุมคน 18 คนในข้อหาฟอกเงิน 66 ล้านดอลลาร์ฮ่องกง (8.5 ล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในคดีอาชญากรรมซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการปราบปรามกลุ่มที่ต้องสงสัยว่าดำเนินการจากห้องพักในโรงแรมทั่วเมืองเพื่อประมวลผลเงินโดยใช้บัญชีธนาคารแบบหลบหนีกองกำลังกล่าวเมื่อวันศุกร์ว่าผู้ถูกจับกุมมีสี่คนที่ต้องสงสัยว่าทำหน้าที่เป็นแกนนำหรือแกนนำรวมถึง 14 คนที่ถูกกล่าวหาว่าก้มหัว</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 09:08:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c47a0e2623e3eac977ae28f65e2b6702584f08a2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/22602de8-2b78-45b7-9eaf-8acdc0f37ddd_153a894b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนเปิดตัวระบบยื่นขอวีซ่าออนไลน์สำหรับสหรัฐฯท่ามกลางแรงผลักดันเพื่อกระตุ้นการท่องเที่ยว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3326152/china-launches-online-visa-application-system-us-amid-drive-boost-visitor-numbers?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภารกิจทางการทูตของจีนในสหรัฐอเมริกาได้เปิดตัวระบบการขอวีซ่าออนไลน์ใหม่ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามในการเพิ่มรายได้จากนักท่องเที่ยวและการแลกเปลี่ยนระหว่างผู้คนก่อนหน้านี้กระบวนการนี้จำเป็นต้องมีการนัดตรวจด้วยตนเองอย่างน้อยสองครั้ง: ก่อนอื่นให้ส่งเอกสารการสมัครและหลังจากนั้นให้ข้อมูลไบโอเมตริกซ์และส่งหนังสือเดินทางหลังจากได้รับการอนุมัติครั้งแรกแต่เริ่มจาก Septem</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 09:00:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f954d89d2593a930b55153238091a54a92705952</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/efb9a45b-d77c-4aab-b86a-beaa2545929e_b55e8018.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อาเซียนเรียกร้องให้ยอมรับ RCEP ในขณะที่อัตราภาษีของสหรัฐอเมริกาถูกกัด</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3326149/us-tariffs-bite-asean-urged-embrace-rcep-economic-shield?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เศรษฐกิจของเอเชียตะวันออกเฉียงใต้จำเป็นต้องเปิดตลาดใหม่อย่างรวดเร็วสำหรับการส่งออกของพวกเขาผ่านกลุ่มการค้าเช่นความร่วมมือทางเศรษฐกิจที่ครอบคลุมในระดับภูมิภาค (RCEP) ผู้เชี่ยวชาญกล่าวว่าในขณะที่อัตราภาษีของสหรัฐอเมริกาเริ่มกัดกร่อนรัฐมนตรีเศรษฐกิจของสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ (Asean) 10 คนจะประชุมกันที่กัวลาลัมเปอร์ในสัปดาห์หน้าเพื่อหารือเกี่ยวกับแนวทางข้างหน้าสัปดาห์หลังจากอัตราภาษีของสหรัฐอเมริการะหว่าง 10 ถึง 40 ต่อ CE</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:50:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">640afd9148fb7ba530fea36d3d77a6472945ad36</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/16b44a75-44b2-41cf-b74f-ef90ec23eee7_f8a66525.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เพื่อเพิ่มความเร็วในการก่อสร้างมหานครตอนเหนือให้เข้าไปนั่งร้านไม้ไผ่</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3326038/speed-northern-metropolis-construction-get-bamboo-scaffolders?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ในการกล่าวถึงนโยบายของเขา John Lee Ka-chiu ประธานบริหารฮ่องกงกล่าวว่าเขายังคง "กังวลอย่างมาก" เกี่ยวกับความคืบหน้าของโครงการขนาดใหญ่ในมหานครทางตอนเหนือดังนั้นเขาอาจจะเป็นเช่นนั้นด้วยการเปิดเผยแผนครั้งแรกเมื่อเกือบสี่ปีที่แล้วและ "วาระการดำเนินการ" โดยละเอียดที่เผยแพร่เมื่อสองปีที่แล้วยังแทบไม่มีหลักฐานที่เป็นรูปธรรมของการดำรงอยู่ของมันมีวัตถุประสงค์เพื่อแปลงพื้นที่ 30,000 เฮกตาร์ (ประมาณ</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e6006d0af5de97fd3f2ea5abb7c865b7aec3ed6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/18/e9817b57-ea2a-48fe-aac1-d39fd1725fa4_e1ea793f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อดีตผู้บัญชาการกองทัพเรือกล่าวว่าข้อพิพาทในทะเลจีนใต้ ’ไม่มีธุรกิจ’ ของอินเดีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3326121/south-china-sea-disputes-no-business-india-former-navy-commander-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อดีตผู้บัญชาการกองทัพเรืออินเดียกล่าวว่าอินเดีย "ไม่มีธุรกิจ" ที่เกี่ยวข้องกับข้อพิพาทในทะเลจีนใต้แต่เน้นย้ำถึงความจำเป็นที่จะต้องเพิ่มการป้องกันในกรณีที่เกิดความขัดแย้งในเอเชีย Shekhar Sinha รองผู้บัญชาการทหารเกษียณอายุกล่าวว่าแม้ในขณะที่จีนมี "ความก้าวร้าว" มากขึ้นต่อรัฐผู้อ้างสิทธิ์ที่มีขนาดเล็กกว่าของทางน้ำที่มีการโต้แย้งอินเดียก็ไม่ได้มีบทบาทมากนัก “อินเดียไปแล้ว</description>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f3e764c7bf4bfda74cd88f833daa3afdf86bc53</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/19/5cefb24b-6c90-4ab4-9bdb-935166e24718_45b618f9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
