<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>เวียดนามจำคุกอดีตซีอีโอเครื่องประดับไซ่ง่อนเนื่องจากการหลอกลวงทองคำแท่งมีค่าใช้จ่ายสูง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3327349/vietnam-jails-ex-saigon-jewelry-ceo-us4-million-gold-bullion-scam-costs-state-dearly?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ศาลเวียดนามตัดสินลงโทษอดีตผู้บริหารทองคำระดับสูงและอีก 15 คนในคดีที่ให้ความสำคัญกับข้อบกพร่องในการผูกขาดการซื้อขายทองคำของรัฐซึ่งขณะนี้กำลังถูกขูดรีดเพื่อสนับสนุนแนวทางที่มุ่งเน้นตลาดมากขึ้น Le Thuy Hang อดีตซีอีโอของบริษัทเครื่องประดับไซ่ง่อนถูกตัดสินจำคุก 25 ปีในข้อหายักยอกทรัพย์และใช้อำนาจโดยมิชอบจากการใช้ประโยชน์จากรัฐบาล</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 06:05:44 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a56a3917a83a959581a033133df3bced87f02e6d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/224919aa-d88d-4c82-b422-c51c2057b581_2109148b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>นักวิทยาศาสตร์แบตเตอรี่ชั้นนำ Stefano Passerini ย้ายไปอยู่ที่ประเทศจีน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3327336/top-battery-scientist-stefano-passerini-relocates-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สเตฟาโนพาสเซอรินีนักวิทยาศาสตร์แบตเตอรี่ชั้นนำระดับโลกเข้ารับตำแหน่งเต็มเวลาที่มหาวิทยาลัยหนานจิงนอร์มอลทางตะวันออกของจีนนักวิจัยชาวอิตาลีวัย 65 ปีซึ่งเป็นสมาชิกของ National Academy of Sciences ของเยอรมนีจะเป็นหัวหน้าสถาบันระหว่างประเทศแห่งใหม่สำหรับการจัดเก็บพลังงานไฟฟ้าเคมีมหาวิทยาลัยกล่าวในแถลงการณ์ในพิธีที่วิทยาเขต Xianlin เมื่อวันพฤหัสบดี Passerini กล่าวว่า h</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 06:00:13 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b4e9209c4452112b5db13e8fd320641bb88ea7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/cf2c7a6e-cd31-425a-9b0a-0d5d58fc84a0_dc60de4a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘เด็กที่ได้รับการเอาท์ซอร์ส’ ในประเทศจีนเป็นเพื่อนผู้ปกป้องลูกค้าของสถานพยาบาล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3326492/china-burly-outsourced-children-offer-companionship-protection-nursing-home-clients?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อาชีพใหม่ที่เรียกว่า "Outsourced Children" ได้เกิดขึ้นในประเทศจีนซึ่งมีการว่าจ้างชายที่แข็งแกร่งให้เดินทางไปกับผู้สูงอายุในสถานพยาบาลให้ความเป็นเพื่อนและแม้กระทั่งทำหน้าที่เป็นตัวยับยั้งผู้ดูแลที่อาจล่วงละเมิดแนวโน้มดังกล่าวแพร่กระจายไปทั่วหลังจากที่ "ลูกชายที่ได้รับการว่าจ้าง" จากต้าเหลียนจังหวัดเหลียวหนิงทางตะวันออกเฉียงเหนือของจีนได้รับความสนใจอย่างกว้างขวางในสื่อสังคมออนไลน์สำหรับการจัดตั้ง "b</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 06:00:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92f0aa3a7bd09da33fa09a5359df03710cac508c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/23/9972a224-a856-43a8-a9d7-63dd6a3f48c4_20b9ba7a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>อัตราภาษีของสหรัฐจะสูญเสียพันล้านอาเซียนในการค้าที่สูญเสียสหประชาชาติกล่าวประเทศจีนคือคำตอบหรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3327338/us-tariffs-nudge-asean-closer-china-un-says-billions-exports-line?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รายงานฉบับใหม่ของสหประชาชาติระบุว่าเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เป็นภูมิภาคที่ได้รับผลกระทบอย่างหนักจากอัตราภาษีของอเมริกาโดยผู้สังเกตการณ์กล่าวว่าผลกระทบดังกล่าวอาจผลักดันอาเซียนให้เข้าสู่วงโคจรของจีนมากขึ้นในขณะที่สหรัฐฯเพิ่มราคาเข้าสู่ตลาดผู้บริโภคที่กว้างใหญ่รายงานจากโครงการพัฒนาแห่งสหประชาชาติคาดการณ์ว่าการส่งออกไปยังสหรัฐอเมริกาจะลดลงร้อยละ 6.4 จากภูมิภาคเอเชียแปซิฟิกในวงกว้าง</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 05:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f5faec58aeb7b4518ec2faa335f44dc8ac347c8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/049a2be2-6810-4766-8549-267e35efcd51_010a0a92.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ฟื้นทฤษฎีสมคบคิด ‘MedBed’ ในวิดีโอ Deepfake</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3327337/trump-awakens-outrage-medbed-deepfake-video-reviving-debunked-conspiracy-theory?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โดนัลด์ทรัมป์ปลุกระดมความโกรธบนโลกออนไลน์ในวันจันทร์หลังจากโพสต์วิดีโอที่สร้างขึ้นโดยปัญญาประดิษฐ์ที่เห็นได้ชัดของตัวเองซึ่งสัญญาว่าชาวอเมริกันทุกคนจะเข้าถึงโรงพยาบาล "MedBed" ที่รักษาได้ทั้งหมดและฟื้นฟูทฤษฎีสมคบคิดที่ถกเถียงกันอย่างกว้างขวางวิดีโอ deepfake ซึ่งโพสต์เมื่อวันเสาร์ในบัญชี Truth Social ของประธานาธิบดีสหรัฐฯและถูกลบในภายหลังได้รับการจัดรูปแบบเป็นส่วนของ Fox News และมีลูกสะใภ้ของเขา Lara Trump โปรโมชั่น</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 05:05:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c29f72c68b13f30cb4f145f83223e7a7033320f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/09/30/aa6f240d-644f-4e4f-a80a-ca302800364d_00124dd9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
