<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ประเทศไทยทิ้งระเบิดจังหวัดเสียมราฐซึ่งเป็นบ้านของวัดอังกอร์โบราณกล่าวว่ากัมพูชา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336482/thailand-bombs-siem-reap-province-home-ancient-angkor-wat-temple-says-cambodia?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กัมพูชากล่าวหาไทยในวันจันทร์ว่าโจมตีลึกเข้าไปในดินแดนของตนทิ้งระเบิดในพื้นที่ที่ขับรถไม่ถึงสองชั่วโมงจากการดึงดูดนักท่องเที่ยวหลักของประเทศวัดอังกอร์ที่มีอายุหลายร้อยปีในความขัดแย้งชายแดนที่ครองราชย์หลายสิบคนถูกฆ่าตายในห้าวันของการต่อสู้ในเดือนกรกฎาคมก่อนที่การสงบศึกจะถูกนายหน้าและแตกหักภายในไม่กี่เดือนซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของความขัดแย้งที่มีมานานซึ่งมีรากฐานมาจากยุคอาณานิคม</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:05:11 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa2c517d5fac79ba5adbf7c197c809f266ecadfa</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/b106d2f7-6134-4664-b4bb-d645b0a6852a_005b27d3.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงมีสถิติผู้เข้าชมเดือนพฤศจิกายนเพิ่มขึ้น 17% เนื่องจากจำนวนผู้เข้าชมใกล้เคียงกับเป้าหมายทั้งปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3336480/hong-kong-records-17-rise-november-visitors-numbers-near-full-year-target?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงมีผู้เข้าชมเพิ่มขึ้นร้อยละ 17 ในเดือนพฤศจิกายนเป็น 4.2 ล้านคนเมื่อเทียบกับเดือนเดียวกันของปีที่แล้วซึ่งทำให้จำนวนผู้เข้าชมทั้งหมดในช่วง 11 เดือนแรกใกล้เคียงกับการคาดการณ์ทั้งปีคณะกรรมการการท่องเที่ยวฮ่องกงประกาศเมื่อวันจันทร์ว่าระหว่างเดือนมกราคมถึงพฤศจิกายนจำนวนนักท่องเที่ยวเพิ่มขึ้นร้อยละ 12 เป็น 45.2 ล้านคนเมืองนี้มีการเติบโตเป็นตัวเลขสองหลักในหมู่ชาวจีนแผ่นดินใหญ่ทั้งคู่ v</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:58:49 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86b37f1ef83f61615ed5771541ea9633a2d7009c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/361ba1db-48b1-458c-8b56-6918ebc269b0_1923e5df.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เด็กชายอายุ 16 ปีถูกจำคุกเป็นเวลา 3½ ปีเนื่องจากเข้าร่วมกลุ่มโปร - อิสรภาพของฮ่องกงในไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3336475/boy-16-jailed-3-1/2-years-joining-hong-kong-pro-independence-group-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เด็กชายอายุ 16 ปีถูกศาลฮ่องกงตัดสินจำคุก 3 ปีครึ่งเนื่องจากเข้าร่วมกลุ่มการเมืองไต้หวันที่ส่งเสริมเอกราชของเมืองโดยละเมิดกฎหมายความมั่นคงแห่งชาติเด็กชายซึ่งก่อนหน้านี้ยอมรับความผิดในการสมคบคิดเพื่อแยกตัวออกมาถูกพบในวันจันทร์ว่าเป็น "ผู้มีส่วนร่วม" ในกิจกรรมของ Hong Kong Democratic Independence Unio</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:46:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a18e8bfeef5ed9b8907102ec64ecc357791792d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/ee1635a4-cd92-4372-83be-bc5e5c5684cb_3b956447.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ตลาดอสังหาริมทรัพย์ของอินเดียเข้าสู่ลีกใหญ่แต่ความท้าทายยังคงอยู่</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3336433/indias-property-market-enters-big-league-challenges-remain?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ตัวเลขไม่ได้บอกเล่าเรื่องราวทั้งหมดเสมอไปแต่พวกเขาก็เปิดเผยอยู่ดีในปี 2013 ปริมาณธุรกรรมการลงทุนโดยตรงในภาคอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์ของอินเดียอยู่ที่ประมาณ 1.3 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในทางตรงกันข้ามในประเทศจีน (ไม่รวมฮ่องกง) กิจกรรมการลงทุนมีมูลค่าถึง 27 พันล้านดอลลาร์สหรัฐในเกาหลีใต้ธุรกรรมอยู่ที่ 12.2 พันล้านดอลลาร์สหรัฐข้อมูลจาก MSCI แสดงให้เห็นระดับการลงทุนที่ต่ำอย่างน่าเสียดาย i</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:30:08 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d60b5d747d8e5c0c2d11201acccb8ad4451338c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/213b39c6-8336-4b51-a110-dbd572f9dce1_38c960be.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เดิมพัน 3.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐฯของโฟล์คสวาเกน: สามารถกลับมามีส่วนแบ่งในตลาดรถยนต์ที่มีการแข่งขันสูงของจีนได้หรือไม่?</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3336472/volkswagens-us35-billion-bet-can-it-regain-share-chinas-competitive-car-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โฟล์คสวาเกนกำลังเดิมพันครั้งใหญ่ในประเทศจีนซึ่งเป็นตลาดรถยนต์ที่ใหญ่ที่สุดและเป็นหนึ่งในตลาดรถยนต์ที่น่าจับตามองที่สุดในโลกคำถามคือมันจะได้ผลหรือไม่ผู้ผลิตรถยนต์ชาวเยอรมันซึ่งเคยครองตลาดด้วยส่วนแบ่งมากกว่าร้อยละ 50 ได้ลงทุน 3 พันล้านยูโร (3.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐ) ในศูนย์วิจัยและพัฒนาที่กว้างขวางซึ่งใหญ่ที่สุดนอกประเทศบ้านเกิดในเหอเฟย์ซึ่งเป็นศูนย์กลางที่สำคัญ</description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:25:53 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c160860382e0354bcf77723c262f1152dfc8dc6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/15/931f0249-7159-4dfd-b9b2-adae5a2f91b9_4ace063b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
