<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>โรงเรียนสัตวแพทย์ชั้นนำของฮ่องกงบริจาคหนังสือสำหรับความเสี่ยงด้านความมั่นคงของชาติ</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3333454/hong-kongs-elite-schools-vet-book-donations-national-security-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description>โรงเรียนรัฐบาลชั้นนำของฮ่องกงได้เตือนว่าหนังสือบางเล่มที่บริจาคโดยศิษย์เก่าอาจมีเนื้อหาที่อาจละเมิดกฎหมายความมั่นคงแห่งชาติโดยให้คำมั่นว่าจะใช้นโยบายใหม่ที่ปฏิเสธสิ่งพิมพ์ที่มีการโฆษณาชวนเชื่อทางการเมืองหรือเนื้อหาที่ผิดกฎหมาย King's College ในระดับกลางเปิดเผยการตัดสินใจในรายงานประจำปีล่าสุดเกี่ยวกับการปกป้องความมั่นคงของชาติและการส่งเสริม SECURI แห่งชาติ</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:30:07 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">950c940fc4d1be96fdedbfb6531d9c312ab2e4da</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/a2f780a5-6d40-4347-9602-b1115540aff3_07d0fae5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แฟนๆหนุ่มสาวชาวจีนกลัวว่าจะสูญเสียการเข้าถึงวัฒนธรรมญี่ปุ่นท่ามกลางแถวทางการทูต</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333439/young-chinese-fans-fear-losing-access-japanese-pop-culture-amid-diplomatic-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ภาพยนตร์ตลกญี่ปุ่นเรื่อง Cells at Work! คาดว่าจะออกฉายในโรงภาพยนตร์จีนในวันเสาร์ภาพยนตร์ไลฟ์แอ็คชั่นเรื่องนี้ดัดแปลงมาจากซีรีส์มังงะยอดนิยมและติดตามการผจญภัยของเซลล์ภายในร่างกายของวัยรุ่นญี่ปุ่นอย่างไรก็ตามวันเปิดตัวภาพยนตร์ในประเทศจีนได้ถูกผลักกลับไปแล้วนอกจากนี้ยังมีการเลื่อนการเปิดตัว Crayon Shinchan the Movie: Super Hot! สไปซี่คาสุคาเบะแดนซ์</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:04:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72285cac1a0e823db87d4a01111912f51aab75f5</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/19677f17-a955-4a6b-ba71-7f731d84c845_a349c6f5.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ในอินโดนีเซียสหรัฐอเมริกาและแคนาดาการเสียชีวิตจากโรคหัดด้วยน้ำมันเชื้อเพลิง ’การหลอกลวงออนไลน์'</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3333411/indonesia-us-and-canada-online-hoaxes-fuel-measles-deaths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อินโดนีเซียได้เปิดตัวการขับเคลื่อนการฉีดวัคซีนฉุกเฉินหลังจากการระบาดของโรคหัดทำให้เด็กๆกว่า 20 คนในสองจังหวัดเสียชีวิตเพราะกลัวการแพร่ระบาดที่กว้างขึ้นท่ามกลางการฟื้นตัวของไวรัสทั่วโลกขนาดและความเร็วของการระบาดทำให้ผู้เชี่ยวชาญด้านสุขภาพตื่นตระหนกซึ่งเตือนวิกฤตไม่ได้เป็นเพียงผลมาจากการครอบคลุมการฉีดวัคซีนที่แปรปรวนแต่ยังเป็นอาการของความลังเลในการปลูกวัคซีน – เติมเชื้อเพลิง</description>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">315baabea0968b77043346788af6b0b0637a12df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/19/7c021453-4862-408f-9f20-88473781f19f_308575bc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์ปฏิญาณว่าจะยุติสงครามซูดานโดยฉับพลันต้องขอบคุณมกุฎราชกุมารซาอุดิอาระเบีย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3333465/trump-vows-end-sudan-war-sudden-pivot-thanks-saudi-crown-prince?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์แห่งสหรัฐอเมริกาสาบานเมื่อวันพุธว่าจะยุติสงครามกลางเมืองของซูดานตามคำร้องขอของมกุฎราชกุมารของซาอุดิอาระเบียโดยประณาม "ความโหดร้ายอย่างมาก" ในความขัดแย้งที่เขามองข้ามไปก่อนหน้านี้ทรัมป์ยอมรับว่าสงครามที่ร้ายแรงระหว่างกองทัพซูดานกับกองกำลังสนับสนุนอย่างรวดเร็วทางทหาร (RSF) นั้น “ไม่ได้อยู่ในชาร์ตของฉัน” ก่อนที่เจ้าชายโมฮัมเหม็ดบินซัลมานจะผลักดันให้เขาเข้ามามีส่วนร่วมแต่</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 23:53:50 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e908df09a360f03e21252fe6fadde164ac9288b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/15e418dd-5e21-4284-bd92-b8c85246bd17_71cc22fc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีทางอากาศของอิสราเอลทำให้มีผู้เสียชีวิต 25 รายในกาซาการหยุดยิงกระหึ่ม</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3333464/israeli-air-strikes-kill-25-gaza-rattling-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้าหน้าที่สาธารณสุขกล่าวว่าชาวปาเลสไตน์อย่างน้อย 25 คนเสียชีวิตจากการโจมตีทางอากาศของอิสราเอล 4 ครั้งในวันพุธในส่วนหนึ่งของกาซาภายใต้การควบคุมของฮามาสเนื่องจากการหยุดยิงที่สั่นสะเทือนมีผลในเดือนตุลาคมกองทัพอิสราเอลกล่าวว่ากองกำลังของตนโจมตีเป้าหมายฮามาสทั่วกาซาหลังจากที่สมาชิกกลุ่มติดอาวุธปาเลสไตน์ยิงใส่กองกำลังของตนอันเป็นการละเมิดการหยุดยิงที่มีอายุเกือบหกสัปดาห์ไม่มีกองกำลังอิสราเอลอยู่ที่</description>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 23:32:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">490c4988197813a2bb31f5921998585da5287510</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/3be73aa8-5c0e-4d8e-9d54-b936b2d3abb2_d7eed97f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
