<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทีมจีนจำลองการทำสงครามอิเล็กทรอนิกส์ขนาดใหญ่กับ Musk's Starlink</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3333523/chinese-researchers-simulate-large-scale-electronic-warfare-against-elon-musks-starlink?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เมื่อกองกำลังรัสเซียเข้าสู่ยูเครนในช่วงต้นปี 2022 หนึ่งในความเคลื่อนไหวแรกๆของ Kyiv คือการส่งโพสต์ไปยัง Elon Musk ใน X: ยูเครนต้องการอินเทอร์เน็ตผ่านดาวเทียมภายในไม่กี่วันเทอร์มินอล Starlink หลายพันแห่งก็มาถึงฟื้นฟูคำสั่งและการควบคุมทั่วทั้งสนามรบแม้ว่ารัสเซียจะพยายามอย่างดีที่สุดในการระงับการสื่อสารก็ตามในตอนแรกมอสโกพยายามรบกวนสัญญาณ – และมีรายงานว่าประสบความสำเร็จ</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 22:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c0aff0ff75f99c1015541b72c44eeba05266eea</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/20/861986a4-e7cd-48f0-9549-b80cf617a0d8_fb736dc9.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>หลานสาวของ JFK บอกว่าเธอเป็นมะเร็งระยะสุดท้ายวิจารณ์ลูกพี่ลูกน้อง RFK Jnr</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3333821/jfks-granddaughter-says-she-has-terminal-cancer-criticises-cousin-rfk-jnr?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หลานสาวของจอห์นเอฟ. เคนเนดีเปิดเผยเมื่อวันเสาร์ว่าเธอเป็นมะเร็งระยะสุดท้ายโดยเขียนเรียงความในนิวยอร์กเกอร์ว่าแพทย์คนหนึ่งของเธอกล่าวว่าเธออาจมีชีวิตอยู่ได้อีกประมาณหนึ่งปี Tatiana Schlossberg ลูกสาวของลูกสาวของ Kennedy, Caroline Kennedy และ Edwin Schlossberg เขียนว่าเธอได้รับการวินิจฉัยในเดือนพฤษภาคม 2024 ที่ 34 หลังจากคลอดลูกคนที่สองแพทย์ของเธอสังเกตเห็นผิวขาวของเธอ</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 21:45:06 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46ede999e2909bd71fd3a2b611e71b5cdf34388b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/a472a5e2-d2a9-4c02-9faa-1a4edacc33bc_f331a479.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทำไมเอเชียถึงรอให้ยุโรปเป็นผู้นำในการตัดไม้ทำลายป่าไม่ได้</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3333265/why-asia-cant-wait-europe-lead-deforestation-free-timber?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ยุโรปถูกฝังอยู่ในการโต้เถียงที่ยืดเยื้ออีกครั้งเกี่ยวกับวิธีทำให้ไม้ที่เชื่อมโยงกับการตัดไม้ทำลายป่าออกจากตลาดกฎระเบียบการตัดไม้ทำลายป่าของสหภาพยุโรปเมื่อได้รับการส่งเสริมให้ก้าวไปข้างหน้าอย่างกล้าหาญกลับกลายเป็นสัญลักษณ์ของความลังเลและเจตจำนงทางการเมืองที่ไม่สม่ำเสมอรัฐบาลบางแห่งต้องการความล่าช้าและบางแห่งต้องการการยกเว้นทำให้เกิดความไม่แน่นอนอย่างต่อเนื่องสำหรับเอเชียสังเกตได้จาก</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">70fe50e528e0df7aa755a80247a23a6135a10e7b</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/a9254ee3-02df-4015-ab13-f669807c4979_9be161db.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>พอลคอสเทลโล่ดีไซเนอร์ส่วนตัวของเจ้าหญิงไดอาน่าเสียชีวิตด้วยวัย 80 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3333820/paul-costelloe-personal-designer-princess-diana-dies-80?utm_source=rss_feed</link>
      <description>พอลคอสเทลโล่ดีไซเนอร์แฟชั่นชาวไอริชซึ่งเป็นดีไซเนอร์ส่วนตัวของเจ้าหญิงไดอาน่าผู้ล่วงลับซึ่งได้เข้าร่วมงานลอนดอนแฟชั่นวีคเป็นเวลาสี่ทศวรรษได้เสียชีวิตลงแล้วในวัย 80 ปีครอบครัวของเขากล่าวในแถลงการณ์เมื่อวันเสาร์ Costelloe ได้รับการแต่งตั้งให้เป็นนักออกแบบส่วนบุคคลของ Diana ในปี 1983 ไม่นานหลังจากก่อตั้งค่ายเพลงของตัวเอง Paul Costelloe Collections และการทำงานร่วมกันของพวกเขายังคงดำเนินต่อไปจนกระทั่งเธอเสียชีวิตในรถค</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 18:53:36 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">97cf027e70467804ba644aad46019b97c2010708</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/c68b49ae-11bd-4fc2-9e74-77eace791a83_e2f3acbd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การโจมตีทางอากาศของอิสราเอลฆ่าอย่างน้อย 20 คนในกาซาในการทดสอบล่าสุดของการหยุดยิง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3333818/israeli-air-strikes-kill-least-20-gaza-latest-test-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การโจมตีทางอากาศของอิสราเอลในกาซาทำให้มีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 20 คนและบาดเจ็บมากกว่า 80 คนเจ้าหน้าที่สาธารณสุขในท้องถิ่นกล่าวเมื่อวันเสาร์ในการทดสอบเพิ่มเติมเกี่ยวกับการหยุดยิงที่เปราะบางระหว่างกลุ่มติดอาวุธฮามาสของปาเลสไตน์และอิสราเอลพยานและเจ้าหน้าที่ทางการแพทย์กล่าวว่าการโจมตีครั้งแรกชนรถในย่าน Rimal ที่มีประชากรหนาแน่นทำให้รถลุกเป็นไฟยังไม่ชัดเจนในทันทีว่าคนตายทั้งห้า</description>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 17:20:54 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4905409d8a487af5340bc6cd9c55f2aa92930aab</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/23/cabc7759-a869-4d5a-a083-eda50ac8ddbd_5e136eea.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
