<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ร่างกฎหมายสหรัฐอนุมัติเงิน 300 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับทหารของไต้หวันที่ผ่านเข้ามาในสภา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3340074/us-bill-approving-us300-million-taiwans-military-passed-house?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ร่างกฎหมายการใช้จ่ายของสหรัฐที่อนุมัติความช่วยเหลือเป็นเงินสด 300 ล้านดอลลาร์สหรัฐสำหรับทหารของไต้หวันได้ผ่านสภาผู้แทนราษฎรและคาดว่าจะกลายเป็นกฎหมายเมื่อวันพุธที่ผ่านมาสภาผ่านแพคเกจการใช้จ่ายของรัฐบาลสองบิลที่จะให้เงินทุนแก่กระทรวงการคลังและรัฐจนถึงเดือนกันยายนพร้อมกับหน่วยงานของรัฐบาลกลางอื่นๆทำให้ยอดรวมเป็นแปดใน 12 บิลค่าใช้จ่ายประจำปีที่จำเป็น</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:09:56 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f4b0607d807fa756b20fa1f101005647cfe4a03</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/12eb4a39-3158-4b0a-9dc4-4b4ce3ad487c_71f8035c.jpg?itok=TiZn41YW&amp;v=1768514995" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>มาชาโดของเวเนซุเอลาบอกว่าเธอมอบเหรียญรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพให้ทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340073/venezuelas-machado-says-she-presented-trump-her-nobel-peace-prize-medal?utm_source=rss_feed</link>
      <description>มาเรียโครีนามาชาโดผู้นำฝ่ายค้านของเวเนซุเอลากล่าวว่าเธอได้มอบเหรียญรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพให้กับประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ในระหว่างการประชุมเมื่อวันพฤหัสบดีที่ผ่านมา “ผมมอบเหรียญรางวัลโนเบลสาขาสันติภาพให้ประธานาธิบดีสหรัฐฯ” มาชาโดบอกกับผู้สื่อข่าวนอกรัฐสภาสหรัฐฯเธอไม่ตอบคำถามผู้สื่อข่าวว่าเขายอมรับหรือไม่มาชาโดกำลังเยี่ยมชม Wh</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:07:32 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00783601a82d1c7b6a14b2c86b8728f60776891f</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/bd513601-3af2-4e6a-9d07-370d95b5c49a_a4dad61e.jpg?itok=ivFQpNsP&amp;v=1768514421" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เจ้อเจียงของจีนตั้งเป้าการพัฒนาชิป AI ระดับ 3 ถึง 7 นาโนเมตรเพื่อต่อต้านโช้คโฮลด์ของสหรัฐฯ</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3340050/chinas-zhejiang-targets-3-7-nanometre-ai-chip-breakthroughs-counter-us-chokehold?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เจ้อเจียงมหาอำนาจด้านเทคโนโลยีทางตะวันออกของจีนซึ่งเป็นที่ตั้งของยักษ์ใหญ่อย่างอาลีบาบาและบริษัทสตาร์ทอัพหุ่นยนต์ฮิวแมนนอยด์ยูนิทรีได้กำหนดเป้าหมายที่ชัดเจนในการพัฒนาอุปกรณ์ตัดชิปและการผลิตชิปในอีกห้าปีข้างหน้าจังหวัดเป็นท้องถิ่นล่าสุดที่ให้ความสำคัญกับนวัตกรรมภายใต้แผนห้าปีใหม่มันเข้าร่วมกับฮับอื่นๆรวมถึงเซินเจิ้นและเซี่ยงไฮ้ที่ทิ้งน้ำหนักของพวกเขาตามหลังเป่ยจิน</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55719cf932a3f5b9f78cbd31e4fdd98da7877984</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/b660236f-db4e-4045-a561-512fbc5d6593_1908e4d7.jpg?itok=vjgGRlxE&amp;v=1768482065" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เหตุใดลำดับความสำคัญในการพัฒนาครั้งต่อไปของจีนจึงต้องเป็นระดับมัธยมศึกษา</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3339187/why-chinas-next-development-priority-must-be-secondary-education?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หากคุณถูกถามว่าประเทศใดที่มีรายได้ปานกลางมีระดับความสำเร็จทางการศึกษาต่ำที่สุดน้อยมากที่จะตอบว่าจีนเราได้ยินเรื่องราวเกี่ยวกับการขยายมหาวิทยาลัยขนาดใหญ่อย่างต่อเนื่องสถิติจำนวนผู้สำเร็จการศึกษาประจำปีและสถาบันชั้นนำที่ติดอันดับที่ดีที่สุดในโลกแม้จะมีความก้าวหน้าที่น่าประทับใจเหล่านี้แต่ช่องว่างด้านการศึกษายังคงเป็นอุปสรรคขนาดใหญ่สำหรับการพัฒนาเศรษฐกิจต่อไปของจีน</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 21:30:09 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94653cbd000bc4b9362fcba2519822e2e0525a56</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/15/ce1b79bf-6a7d-4994-ad62-ab41027539e3_f656dc18.jpg?itok=CZ964jch&amp;v=1768439523" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฝ่ายนิติบัญญัติของสหรัฐเสนอให้หน่วยงาน 2.5 พันล้าน $ สหรัฐเพื่อเพิ่มการผลิตของโลกที่หายาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3340072/us-lawmakers-propose-us25-billion-agency-boost-production-rare-earths?utm_source=rss_feed</link>
      <description>กลุ่มนักกฎหมายสองฝ่ายได้เสนอให้สร้างหน่วยงานใหม่ที่มีมูลค่า 2.5 พันล้านดอลลาร์สหรัฐเพื่อกระตุ้นการผลิตโลกที่หายากและแร่ธาตุที่สำคัญอื่นๆในขณะที่รัฐบาลทรัมป์ได้ดำเนินการอย่างก้าวร้าวเพื่อทำลายการยึดครองตลาดของจีนสำหรับวัสดุเหล่านี้ที่มีความสำคัญต่อผลิตภัณฑ์ไฮเทครวมถึงโทรศัพท์มือถือยานพาหนะไฟฟ้าเครื่องบินไอพ่นและขีปนาวุธมันฟังดูเกินไป</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 21:15:05 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f18805613944b0e62c25b1afc39cb839e53f5854</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2026/01/16/5d23e17a-a857-4e34-ac85-5f1d2cc063ff_81256c13.jpg?itok=fzCJANc8&amp;v=1768510937" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
