<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ปักกิ่งเรียกเอกอัครราชทูตญี่ปุ่นในการประท้วงล่าสุดเกี่ยวกับความคิดเห็นของนายกรัฐมนตรีไต้หวัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3332816/beijing-summons-japanese-ambassador-latest-protest-over-pm-takaichis-taiwan-comments?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลจีนได้เรียกเอกอัครราชทูตญี่ปุ่นและยื่น "ตัวแทนที่เคร่งขรึม" ในการแสดงการประท้วงครั้งล่าสุดเกี่ยวกับความคิดเห็นที่ยั่วยุล่าสุดของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi เกี่ยวกับสถานการณ์ฉุกเฉินของไต้หวัน Sun Weidong รองรัฐมนตรีต่างประเทศของจีนในวันพฤหัสบดีได้เรียกตัว Kenji Kanasugi แสดงความไม่พอใจอย่างมากและคัดค้านคำพูดของ Takaichi ซึ่ง Sun เรียกว่า "ผิดอย่างมหันต์</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:00:43 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a1712593d0a2abdc0caf607806f69a5968cc061</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/0e832f9f-fe3b-4b8a-a222-714c9e964619_2ea01163.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีของจีนที่จะนำไปสู่การเติบโตของ AI แม้จะมีความท้าทายด้านชิป: JPMorgan</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3332808/chinas-tech-giants-set-lead-ai-growth-2026-despite-chip-shortage-jpmorgan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทอินเทอร์เน็ตยักษ์ใหญ่ของจีนพร้อมที่จะผลักดันการใช้ปัญญาประดิษฐ์ในประเทศอย่างต่อเนื่องโดยการขาดแคลนชิป AI ไม่น่าจะเป็นอุปสรรคสำคัญสำหรับภาคอุตสาหกรรมในระยะสั้นตามการวิเคราะห์ของ JPMorgan การใช้คุณสมบัติ AI ของผู้ใช้อย่างต่อเนื่องจะเป็นธีมสำคัญในปีหน้าแม้จะไม่มี "หลักฐานที่ชัดเจน" ของการสร้างรายได้ด้วย AI ในประเทศจีนอเล็กซ์เหยากล่าว</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:00:26 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6643ac9b008f9f3fb7873ab9a25ac8bf03eab410</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/04457db1-4a62-4d6f-a0fc-99b47d285793_d9fb884c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้สำเร็จการศึกษาด้านกฎหมายของจีนเปลี่ยนคนขับรถส่งของหลังจากพฤติกรรมหรูหราของอดีตปลดเปลื้องการเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3332307/china-law-graduate-works-delivery-driver-after-exs-addiction-luxury-drained-finances?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ผู้สำเร็จการศึกษาด้านกฎหมายจากมหาวิทยาลัยเจ้อเจียงที่มีชื่อเสียงของจีนซึ่งใช้รายได้เกือบทั้งหมดของเขากับภรรยาคนสวยของเขาถูกทิ้งโดยเธอหลังจากที่เขาตกงานเรื่องราวของชายวัย 43 ปีที่ระบุว่าเป็นเฉียนเฉียนได้รับความนิยมในโซเชียลมีเดียของแผ่นดินใหญ่หลังจากที่ได้รับรายงานจากสำนักข่าว 163.com เขาเคยทำงานเป็นคนงานผิวขาวที่รัฐวิสาหกิจแห่งหนึ่งในหางโจว</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3eac60b157c10867e6e06cfbc139dff6088135b2</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/11/b248e1a1-a8f5-4ceb-a68f-897177bb8bee_3aa3e0c7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>เกษตรกรชาวเกาหลีใต้ฟ้องร้องยูทิลิตี้ของรัฐอ้างว่านิสัยการใช้ถ่านหินทำลายพืชผล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3332824/south-korean-farmers-sue-state-utility-over-climate-driven-crop-failures-landmark-suit?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮวางซองยอลยืนอยู่ที่ขอบทุ่งสีทองมองดูอย่างประหม่าขณะที่รถเกี่ยวข้าวคลานผ่านข้าวของเขาปั่นโคลนและก้านข้าวเสียงครวญครางที่มั่นคงของมันเต็มไปด้วยอากาศชื้นในฤดูใบไม้ร่วงขณะที่เมล็ดข้าวเทลงในรถบรรทุกที่รออยู่ที่ปลายอีกด้านหนึ่งของนาโคลนมันเป็นวันสุดท้ายของสิ่งที่ฮวางพูดเป็นหนึ่งในฤดูกาลที่ยากที่สุดของเขาในสามทศวรรษของการทำฟาร์มเขาและเกษตรกรคนอื่นๆรู้สึกได้รับความช่วยเหลือ</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:42:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e6069b56f2658577d68749e2f735e6a2e5c80ef</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/8a0b1967-00f5-42bc-9b79-c9880689bce3_005dc4d6.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงต่อสัญญาสำหรับหน่วยงานกำกับดูแลตลาดชั้นนำ Julia Leung</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3332818/hong-kong-government-renews-contract-top-market-regulator-julia-leung?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลฮ่องกงได้ต่อสัญญาของ Julia Leung Fung-yee ในฐานะซีอีโอของคณะกรรมการกำกับหลักทรัพย์และสัญญาซื้อขายล่วงหน้า (SFC) เพื่อให้แน่ใจว่ามีความเป็นผู้นำที่สอดคล้องกันในขณะที่หน่วยงานกำกับดูแลตลาดดำเนินการปฏิรูปที่กำลังดำเนินการอยู่รัฐบาลระบุเมื่อวันศุกร์ว่านาย Leung จะยังคงทำงานอยู่จนถึงวันที่ 31 ธันวาคม 2027 “ในอีกสองปีข้างหน้าลูกของเธอ</description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:23:46 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74817ea33e2bbf2cc1d2c7ead4d59a3a34bcb7c6</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/14/9e38966c-2b5f-4403-9934-e567fa0743f4_197b2bb0.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
