<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ทรัมป์เรียกร้องให้ฮามาสปลดอาวุธขณะที่เขาพบกับเนทันยาฮูในฟลอริดาเพื่อหารือเกี่ยวกับแผนสันติภาพกาซา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338079/trump-calls-hamas-disarm-he-meets-netanyahu-florida-discuss-gaza-peace-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐเป็นเจ้าภาพจัดเบนจามินเนทันยาฮูนายกรัฐมนตรีอิสราเอลในฟลอริดาในวันจันทร์สำหรับการเจรจาที่สำคัญเกี่ยวกับการย้ายไปยังขั้นตอนต่อไปของแผนการสงบศึกกาซาที่เปราะบางนอกจากนี้ผู้นำทั้งสองยังหารือเกี่ยวกับอิหร่านโดยทรัมป์กล่าวว่าหากเตหะรานสร้างโรงงานนิวเคลียร์ขึ้นมาใหม่สหรัฐอเมริกาจะ "ล้มพวกเขา" ทรัมป์ลงข่าวความตึงเครียดกับเนทันยาฮูโดยกล่าวว่า “เขาสามารถ</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:55:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2080cb22483c9f7f2b1c22c3dd877723a6ef934</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/7daa28e5-13fb-4d73-acac-fbf092eb288f_fb698b7b.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ประธานาธิบดีเฮอซอกแห่งอิสราเอลขัดแย้งข้อเรียกร้องของทรัมป์ว่า ‘การอภัยโทษของเนทันยาฮู‘ กำลังจะมาถึง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338078/trump-says-netanyahu-pardon-its-way-president-herzogs-office-disputes-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีโดนัลด์ทรัมป์ของสหรัฐกล่าวเมื่อวันจันทร์ว่าประธานาธิบดีอิสราเอล Isaac Herzog ได้บอกเขาว่ามีการอภัยโทษให้กับนายกรัฐมนตรี Benjamin Netanyahu "กำลังเดินทางมา" สำนักงานของ Herzog ยืนยันได้อย่างรวดเร็ว “เขาเป็นนายกรัฐมนตรีในยุคสงครามที่เป็นวีรบุรุษคุณจะไม่ให้อภัยได้อย่างไร?” ทรัมป์บอกกับผู้สื่อข่าวขณะยืนอยู่ข้างเนทันยาฮูก่อนการประชุมในฟลอริดา “ผมได้คุยกับท่านประธาน… เขา</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:17:23 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afd1e2e23f648980922d0a2095110d1f629f561a</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/3e63fa96-ac80-40c1-a273-8d50e94c9428_f4e80c86.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ทรัมป์บอกใบ้ถึงการโจมตีทางบกต่อแก๊งค้ายาเนื่องจากแรงกดดันของเวเนซุเอลา</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3338077/trump-hints-land-strike-against-drug-cartels-venezuela-pressure-mounts?utm_source=rss_feed</link>
      <description>คำกล่าวทิ้งท้ายเมื่อสัปดาห์ที่แล้วโดยประธานาธิบดีสหรัฐฯโดนัลด์ทรัมป์ได้ตั้งคำถามว่ากองกำลังสหรัฐฯอาจดำเนินการโจมตีทางบกครั้งแรกต่อแก๊งค้ายาเสพติดในเวเนซุเอลาหรือไม่ทรัมป์กล่าวว่าสหรัฐฯเคาะ "สิ่งอำนวยความสะดวกขนาดใหญ่" สำหรับการผลิตเรือค้ามนุษย์ขณะที่เขากำลังหารือเกี่ยวกับการรณรงค์กดดันของเขาต่อประธานาธิบดีนิโคลัสมาดูโรแห่งเวเนซุเอลาในการให้สัมภาษณ์ออกอากาศเมื่อวันศุกร์ “พวกเขามี</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 19:07:18 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">760465abcec5b1dfbf212b7a6ca8b368bc80e4ce</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/99974272-35f3-47c3-95f3-4f262629701f_7e91b156.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>Antonio Guterres หัวหน้าสหประชาชาติเรียกร้องให้ผู้นำโลก ‘จริงจัง’ ในข้อความปีใหม่ที่น่ากลัว</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3338076/un-chief-antonio-guterres-calls-world-leaders-get-serious-grim-new-year-message?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สหประชาชาติเรียกร้องให้ผู้นำระดับโลกในวันจันทร์ให้ความสำคัญกับผู้คนและโลกในข้อความปีใหม่ที่แสดงให้เห็นถึงโลกที่วุ่นวาย “เมื่อเราเข้าสู่ปีใหม่โลกจะตั้งตระหง่านอยู่บนทางแยกความโกลาหลและความไม่แน่นอนอยู่รอบตัวเราฝ่าย. ความรุนแรง. การสลายตัวของสภาพภูมิอากาศ. และการละเมิดกฎหมายระหว่างประเทศอย่างเป็นระบบ” อันโตนิโอกูเตอร์เรสเลขาธิการสหประชาชาติกล่าวในข้อความวิดีโอในปี 2026 ในฐานะที่เป็นสงคราม r</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 18:23:34 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c2569dfe7aafc1b88dbdbc07b0788019e95cd04</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/83a97887-5f7f-401e-b543-12a07b8696ce_451cf94c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ผู้ว่าการธนาคารกลางอิหร่านลาออกขณะที่การประท้วงปะทุขึ้นเหนือการลดลงของสกุลเงิน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3338075/iran-central-bank-governor-resigns-protests-erupt-over-currency-drop?utm_source=rss_feed</link>
      <description>หัวหน้าธนาคารกลางของอิหร่านลาออกเมื่อวันจันทร์เนื่องจากการประท้วงครั้งใหญ่ที่สุดนับตั้งแต่ปี 2022 เกิดขึ้นในเตหะรานและเมืองอื่นๆหลังจากที่สกุลเงินของประเทศลดลงสู่ระดับต่ำสุดเป็นประวัติการณ์ใหม่เมื่อเทียบกับดอลลาร์สหรัฐการลาออกของโมฮัมหมัดเรซาฟาร์ซินได้รับรายงานจากสถานีโทรทัศน์ของรัฐขณะที่ผู้ค้าและเจ้าของร้านค้าชุมนุมกันในถนน Saadi ในใจกลางกรุงเตหะรานเช่นเดียวกับในย่าน Shush ใกล้กับกรุงเตหะราน</description>
      <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:38:57 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37b9200649d3043e2c1fa933e51000b0618463d7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/30/8eb16665-2768-49ff-93ae-b330284483fd_0b27f706.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
