<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>สีจิ้นผิงกระตุ้นให้เอ็มมานูเอลมาครง ‘ยืนอยู่บนฝั่งขวาของประวัติศาสตร์’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3335147/xi-jinping-urges-emmanuel-macron-firmly-stand-right-side-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ประธานาธิบดีสีจิ้นผิงของจีนกล่าวกับคู่ค้าชาวฝรั่งเศสของเขา Emmanuel Macron ว่าเขายินดีที่จะทำงานร่วมกับฝรั่งเศสเพื่อ "กำจัดการแทรกแซง" และทำงานเพื่อพัฒนาความสัมพันธ์ที่มั่นคงในขณะที่พวกเขาพบกันเพื่อพูดคุยในวันพฤหัสบดีซึ่งคาดว่าประเด็นต่างๆเช่นการค้าจะอยู่ในวาระการประชุมซีกล่าวว่าโลกกำลังอยู่ระหว่างการเปลี่ยนแปลงอย่างรวดเร็วและทั้งสองประเทศ “ควรแสดงให้เห็นถึงความรับผิดชอบของพวกเขายึดมั่น</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 04:11:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">860b2c7eeb2653fdcb5373f7bfe918b547341e62</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/30ab71e3-38d0-4054-a384-baeb4ae22875_0916f87d.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>วิธีที่หัวเว่ยสามารถใช้สิทธิบัตรปี 2022 เพื่อสร้างชิประดับ 2 นาโนเมตรโดยไม่ต้องใช้เครื่องมือสำคัญ</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3335135/huaweis-2022-patent-details-novel-technique-make-2-nm-class-chips-without-euv-tool?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สิทธิบัตรอายุสามปีของ Huawei Technologies สำหรับการสร้างลวดลายขั้นสูงเทียบเคียงได้กับเทคโนโลยีระดับ 2 นาโนเมตรโดยไม่ต้องใช้เครื่องมือถ่ายภาพรังสีอัลตราไวโอเลต (EUV) ที่รุนแรงทำให้การคาดการณ์เกี่ยวกับความก้าวหน้าที่อาจเกิดขึ้นในชิปขั้นสูงมีความเข้มข้นมากขึ้นบริษัทที่ได้รับการอนุมัติจากสหรัฐอเมริกากำลังทำงานเพื่อจดสิทธิบัตรเทคนิคการรวมโลหะสำหรับการผลิตเซมิคอนดักเตอร์ซึ่งช่วยให้โครงสร้างโลหะแคบเป็นส่วนประกอบ</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 04:00:15 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92538ff4f83033b29983e7d9713fb8bcdbaf104d</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/55fde00a-ecba-4fbb-982c-3df464bf5237_80e2b4d7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ถอดมุ้งนั่งร้านออกทั่วฮ่องกงเนื่องจากบริษัทต้องการให้ทันกำหนดเวลา 3 วัน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3335145/scaffolding-nets-removed-across-hong-kong-firms-seek-meet-3-day-deadline?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บริษัทก่อสร้างได้เริ่มถอดตาข่ายนั่งร้านทั่วฮ่องกงเพื่อให้เป็นไปตามกำหนดเวลาของรัฐบาลสามวันหลังจากพบใบรับรองความปลอดภัยที่เป็นเท็จสำหรับตาข่ายที่สถานที่ก่อสร้างสองแห่งในกรณีที่เกิดเพลิงไหม้ Tai Po ที่ร้ายแรงซึ่งมีผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 159 คนตาข่ายสีเขียวที่มักปูทับนั่งร้านไม้ไผ่ที่สร้างขึ้นที่อาคารที่อยู่ระหว่างการก่อสร้างหรือปรับปรุงใหม่อยู่ภายใต้ HEA</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 03:55:24 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f08676ab31270c07ed980ef87127b0fbcda0734c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/f4678074-72c8-497e-b396-cdf223eed78a_d8f84820.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ข้อซักถามของเคนยาประณาม ‘การรบกวนการประพฤติผิดทางเพศ’ ที่ฐานทัพของสหราชอาณาจักร</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3335144/kenya-inquiry-denounces-disturbing-sexual-misconduct-uk-army-base?utm_source=rss_feed</link>
      <description>การไต่สวนของรัฐสภาเคนยาได้ประณาม "แนวโน้มที่น่ารำคาญของการประพฤติมิชอบทางเพศ" ที่ฐานทัพอังกฤษในประเทศแอฟริกาตะวันออก "ทำเครื่องหมายด้วยการข่มขืนทำร้ายร่างกายและทอดทิ้งเด็กที่ทหารให้กำเนิด" นับตั้งแต่เคนยาได้รับเอกราชในปี 1963 อดีตมหาอำนาจอาณานิคมได้รักษาหน่วยฝึกกองทัพอังกฤษเคนยา (BATUK) ในเขตชานเมืองนันยูกิซึ่งอยู่ห่างจากทางเหนือประมาณ 200 กม. (130 ไมล์)</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 03:53:52 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">691c0cf6fe4eef1c9bb705fd3ac75afde12397be</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/9f57f41d-e9db-420d-b96d-1c978f2f0386_e18cd615.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>‘ฉันกลับใจอย่างแท้จริง ': ระยะเวลาติดคุก 15 ปีสำหรับอดีตสุภาพสตรีหมายเลขหนึ่งของเกาหลีใต้</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3335142/south-koreas-kim-keon-hee-feels-wronged-many-ways-prosecutors-seek-15-year-jail-term?utm_source=rss_feed</link>
      <description>อัยการพิเศษของเกาหลีใต้ได้ขอจำคุกอดีตสตรีหมายเลขหนึ่งคิมคีโอนฮีเป็นเวลา 15 ปีโดยอธิบายว่าเธอเป็นคนที่ "อยู่เหนือการบังคับใช้กฎหมาย" มานานแล้วคิมภรรยาของอดีตประธานาธิบดียุนซุกยอลต้องเผชิญกับข้อกล่าวหาการทุจริตหลายประการรวมถึงการจัดการสต็อกการติดสินบนและการเลือกตั้งที่ผิดกฎหมายคำพิพากษาของศาลกำหนดไว้ในวันที่ 28 มกราคมข้อเรียกร้อง o</description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 03:50:39 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2dd96599b6794e540b8934ce8e2079a3e0f2be70</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/04/df86ee2c-8976-44b2-b4ac-53fa08d6e351_6c483d6a.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
