<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Tulsi Gabbard จะเฉือนทีมข่าวกรองสหรัฐฯ 40%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322578/tulsi-gabbard-slash-us-intelligence-workforce-40-cut-budget-us700-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description>สำนักงานข่าวกรองแห่งชาติจะลดกำลังคนลงอย่างมากและลดงบประมาณลงมากกว่า 700 ล้านดอลลาร์สหรัฐต่อปีรัฐบาลทรัมป์ประกาศเมื่อวันพุธผู้อำนวยการข่าวกรองแห่งชาติ Tulsi Gabbard กล่าวในแถลงการณ์ว่า “ในช่วง 20 ปีที่ผ่านมา ODNI เริ่มอืดและไม่มีประสิทธิภาพและชุมชนข่าวกรองเต็มไปด้วยการใช้อำนาจในทางที่ผิดการรั่วไหลของ CL ที่ไม่ได้รับอนุญาต</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 21:12:42 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">034d72874e744ad6f3c1b8532661839e571118fe</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/c179e4e4-5b14-496d-a568-ce8f0cca870c_633eeb23.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>บราซิลแสวงหาการสนับสนุนของจีนในการกอบกู้ข้อตกลงการปล่อยมลพิษทางทะเลที่ต่อต้านโดยทรัมป์</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3322577/brazil-seeks-chinas-support-salvage-maritime-emissions-pact-opposed-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description>บราซิลเป็นธนาคารในจีนเพื่อสนับสนุนความพยายามที่สำคัญของสหประชาชาติในการลดการปล่อยก๊าซเรือนกระจกที่เกิดจากการขนส่งระหว่างประเทศในขณะที่รัฐบาลเตรียมความพร้อมสำหรับการลงคะแนนเสียงอย่างเด็ดขาดในเดือนตุลาคมเกี่ยวกับแผนหนึ่งในผู้สนับสนุนที่สำคัญของการเสนอกรอบ Net-Zero ขององค์การเดินเรือระหว่างประเทศบราซิเลียกำลังรอให้จีนชี้แจงจุดยืนของตนเกี่ยวกับการดำเนินการตามแผนท่าเรือและสนามบิน</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 20:06:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c68bf9f8f4c036a5910b25508bc3ed831a8a5df</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/a4173e80-44e3-4f73-84aa-6303c2702bad_9e0f8f23.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สหรัฐฯคว่ำบาตรผู้พิพากษา ICC สำหรับการซักถามเกี่ยวกับอาชญากรรมสงครามที่ถูกกล่าวหาในอเมริกาและอิสราเอล</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3322575/us-sanctions-icc-judges-prosecutors-probes-alleged-american-israeli-war-crimes?utm_source=rss_feed</link>
      <description>รัฐบาลทรัมป์กำลังเพิ่มแรงกดดันต่อศาลอาญาระหว่างประเทศ (ICC) ในการติดตามการสืบสวนของเจ้าหน้าที่สหรัฐและอิสราเอลในข้อหาอาชญากรรมสงครามกระทรวงการต่างประเทศเมื่อวันพุธประกาศการคว่ำบาตรใหม่ต่อเจ้าหน้าที่ ICC สี่คนรวมถึงผู้พิพากษาสองคนและอัยการสองคนซึ่งกล่าวว่ามีส่วนสำคัญในการดำเนินคดีกับชาวอเมริกันและชาวอิสราเอลเป็นผลมาจาก sanc</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 18:52:41 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72155213c7ad5fe89af9457d92c692c95141d1fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/90fd50df-661f-42ac-a29c-5f35fda9b5b3_2fe4538f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>สมาชิกของกลุ่มแร็พไอริช Kneecap ปรากฏตัวที่ศาลสหราชอาณาจักรในข้อหาก่อการร้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3322574/member-irish-rap-group-kneecap-appears-uk-court-terrorism-charge?utm_source=rss_feed</link>
      <description>แฟนๆหลายร้อยคนหันมาสนับสนุนสมาชิกของกลุ่มแร็พไอริช Kneecap ในวันพุธที่ศาลลอนดอนในขณะที่เขาพยายามที่จะโยนข้อหาก่อการร้ายที่ถูกกล่าวหาว่าแสดงธงเพื่อสนับสนุนฮิซบอลเลาะห์กองทัพเลบานอนที่ได้รับการสนับสนุนจากอิหร่าน Liam Og O hAnnaidh ซึ่งตอนแรกถูกตั้งข้อหาภายใต้ชื่อ Liam O'Hanna ที่เป็นแองลิซิสและมีชื่อขั้นตอนว่า Mo Chara ถูกกล่าวหาว่าโบกธงสีเหลือง</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 17:27:02 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1c06a698dbfa1b7c495584df2f492df1567e7c9</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/957575f1-9696-47d9-ba9d-0d8d60450212_57ee517e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ฮ่องกงบันทึกผู้ป่วยโรคไข้สมองอักเสบญี่ปุ่นรายแรกในรอบ 6 ปี</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3322572/hong-kong-records-first-case-japanese-encephalitis-6-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ฮ่องกงได้บันทึกผู้ป่วยรายแรกของโรคไข้สมองอักเสบญี่ปุ่นในหกปีหลังจากที่หญิงอายุ 49 ปีได้รับการวินิจฉัยว่าเป็นโรคที่มียุงเป็นพาหะร้ายแรงเมื่อกลับจากฟิลิปปินส์ศูนย์คุ้มครองสุขภาพกล่าวเมื่อวันพุธว่าคดีที่นำเข้ามาเกี่ยวข้องกับหญิงชาวต่างชาติที่อยู่ในสภาพคงที่เธอได้เดินทางไปฟิลิปปินส์ระหว่างวันที่ 21 กรกฎาคมถึง 4 สิงหาคม</description>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 16:55:01 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3aa31cf64f373b3faf46f8e101f5c425910a69f8</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/08/21/7c7abf8a-c22f-48d5-887f-089baaed3866_fb623696.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
