<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>Pritam Singh ของสิงคโปร์ Mediacorp ขอโทษต่อการดูหมิ่นศาลในการสัมภาษณ์ของ CNA</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3336310/singapores-pritam-singh-mediacorp-apologise-over-court-contempt-cna-interview?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Pritam Singh ผู้นำฝ่ายค้านของสิงคโปร์ได้ขอโทษต่อศาลสำหรับคำแถลงที่เขาทำในโครงการ CNA ในขณะที่ Mediacorp บริษัทแม่ของ CNA ได้ออกแถลงการณ์ขอโทษและล้มการสัมภาษณ์ “ข้าพเจ้ายอมรับว่าคำแถลงของข้าพเจ้าอาจถูกตีความว่าดูหมิ่นศาลรวมถึงการปฏิเสธความซื่อสัตย์ความเหมาะสมหรือความเป็นกลางของศาล” สิงห์เขียนบนโซเชียลมีเดียเมื่อวันเสาร์ “ให้</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 04:13:58 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed55e0722f1f20164d5e5cd1f4f67de376a2ead4</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/675f0d67-222a-4b15-9ebd-51be6fd2dbb4_7f1c7bbc.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โรงเรียนประถมใกล้กับที่ดินฮ่องกงถูกทำลายในเปลวเพลิงร้ายแรงหวังว่าจะย้าย</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3336291/primary-school-near-hong-kong-estate-destroyed-deadly-blaze-hopes-move?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ครูใหญ่ของโรงเรียนประถมศึกษาในฮ่องกงที่อยู่ตรงข้ามกับที่เกิดเหตุเพลิงไหม้ไทโปที่ร้ายแรงได้แสดงความหวังว่าสถาบันจะสามารถย้ายที่อยู่ได้กล่าวว่ามุมมองที่น่าสะพรึงกลัวของอาคารที่ถูกเผาไหม้จะทำให้ผู้ปกครองออกไปและส่งผลกระทบต่อการลงทะเบียนซิวถิงหัวหน้าโรงเรียนรัฐไทโปแบ๊บติสต์กล่าวว่าวิทยาเขตยังคงปิดตายและขณะนี้ยังไม่มีการกำหนดวันที่นักเรียนจะกลับมา s ของโรงเรียน</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 04:00:21 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d35e8f7334b448e613cb9dfd501c4d88b800c5c</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/12/5ab058a2-4e0d-40ec-9386-fd6637d3d5d7_06253280.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>การปฏิวัติเทคโนโลยีสีเขียวของจีนจะอยู่ได้นานกว่าภูมิศาสตร์การเมืองด้วยขนาดและต้นทุน: Arif Aga</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3336007/chinas-green-tech-revolution-will-outlast-geopolitics-scale-and-cost-arif-aga?utm_source=rss_feed</link>
      <description>Arif Aga ผู้อำนวยการที่ปรึกษาด้านวิศวกรรมทดแทนระดับโลก SgurrEnergy กล่าวว่าการเปลี่ยนผ่านของพลังงานสีเขียวทั่วโลกนั้นเกี่ยวกับภูมิรัฐศาสตร์น้อยกว่าและเกี่ยวกับความเป็นจริงทางเศรษฐกิจมากกว่าสำหรับหลายประเทศที่ต้องการใช้พลังงานสะอาดลำดับความสำคัญของพวกเขายังคงเป็นการแสวงหาการลดต้นทุนในทางปฏิบัติซึ่งเป็นความจริงที่มีบทบาทสำคัญของจีนในการจัดหาพลังงานสะอาดทั่วโลกตามที่ REN</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 04:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea6da569c9c239b7e61f7f02c5f880834e03c9e7</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/11/1e93ee24-e195-482b-ba33-4f6abca76299_f4d47af7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ไฟลุกไหม้ที่แฟลตใน Tin Shui Wai ของฮ่องกงมีผู้ได้รับบาดเจ็บ 1 คนและอพยพ 200 คน</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3336308/fire-breaks-out-flat-hong-kongs-tin-shui-wai-1-injured-and-200-evacuated?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกิดไฟไหม้ขึ้นที่แฟลตในหมู่บ้านจัดสรรสาธารณะใน Tin Shui Wai ของฮ่องกงเมื่อต้นวันเสาร์ทำให้ชายคนหนึ่งได้รับบาดเจ็บสาหัสโดยมีผู้อยู่อาศัยมากกว่า 200 คนอพยพออกไปเจ้าหน้าที่ได้รับโทรศัพท์หลายครั้งในเวลา 3.43 น. ของวันเสาร์จากผู้อยู่อาศัยที่รายงานเปลวไฟที่นิคมอุตสาหกรรม Tin Chak ใน Tin Shui Wai โดยมีเสียงระเบิดเป็นครั้งคราวเจ้าหน้าที่ดับเพลิงรีบไปที่เกิดเหตุและช่วยเหลือชายคนหนึ่งที่อาศัยอยู่ใน</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 03:38:48 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbfb361befb02936e9908f6906cdd4d3dd1893b0</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/7513e925-91fc-4f97-8411-dbc1384e1a88_54ac700c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>คิมของเกาหลีเหนือเปิดเผยว่าทหารได้กวาดล้างทุ่นระเบิดสำหรับรัสเซียในแถลงการณ์สาธารณะที่หาได้ยาก</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3336306/north-koreas-kim-reveals-soldiers-cleared-mines-russia-rare-public-statement?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เกาหลีเหนือส่งกองกำลังไปเคลียร์เหมืองแร่ในภูมิภาคเคิร์สต์ของรัสเซียเมื่อต้นปีนี้ผู้นำคิมจองอึนกล่าวในการกล่าวสุนทรพจน์ที่ดำเนินการโดยสื่อของรัฐเมื่อวันเสาร์โดยเป็นการรับรู้ถึงภารกิจร้ายแรงที่ได้รับมอบหมายจากทหารที่นั่นเปียงยางได้ส่งกองกำลังหลายพันคนไปต่อสู้เพื่อมอสโกในขณะที่กำลังรุกรานยูเครนเป็นเวลาเกือบสี่ปีตามรายงานของเกาหลีใต้และตะวันตก</description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 03:22:40 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0ec659cca1306580318e792e62c1e9cdd719ee3</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/12/13/5b79b4f3-7c26-4b7b-b763-3d032b3d190a_a7653da7.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
