<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ข่าวไว</title>
    <link>https://www.facebook.com/share/19wfZDqCNY/?mibextid=wwXIfr</link>
    <description>ข่าวอัปเดตเร็ว ทันเหตุการณ์ รายชั่วโมง (แปลไทย+ภาพ)</description>
    <language>th-TH</language>

    <item>
      <title>ผู้นำเมืองกล่าวว่าฮ่องกงพร้อมสำหรับการเติบโตทางเศรษฐกิจต่อไปหลังจากไตรมาสที่แข็งแกร่ง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3333196/hong-kong-set-further-economic-growth-after-robust-quarter-says-city-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เศรษฐกิจของฮ่องกงคาดว่าจะเติบโตอย่างต่อเนื่องหลังจากผลการดำเนินงานที่แข็งแกร่งในไตรมาสก่อนหน้านี้ซึ่งได้รับการสนับสนุนจากสภาพแวดล้อมทางเศรษฐกิจทั่วโลกตลาดการเงินที่มีชีวิตชีวาและการลดอัตราดอกเบี้ยผู้นำของเมืองกล่าวประธานเจ้าหน้าที่บริหาร John Lee Ka-chiu กล่าวเมื่อวันอังคารว่าการส่งออกที่เพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่องและการขยายตัวอย่างต่อเนื่องในความต้องการภายในประเทศมีส่วนช่วยให้ระบบนิเวศน์ "ที่แข็งแกร่ง" ของเมือง</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 04:08:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb7d930eb372bba7792bfabd30d24ce30cb081fc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/4156fa8b-3d43-4484-aca1-9d0786efb106_563beb38.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>โพลของออสเตรเลียเผยให้เห็นความกังวลที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับอิทธิพลของสหรัฐยุทธวิธีการค้า</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3333195/australian-poll-reveals-rising-concerns-over-us-influence-coercive-trade-tactics?utm_source=rss_feed</link>
      <description>ชาวออสเตรเลียมากกว่าครึ่งมีความกังวลเกี่ยวกับการแทรกแซงของสหรัฐอเมริกาในขณะที่การสนับสนุนการใช้จ่ายด้านการป้องกันได้ถึงจุดสูงสุดใหม่ตามการสำรวจความคิดเห็นทั่วประเทศที่มาพร้อมกับแรงเสียดทานระหว่างพันธมิตรในประเด็นต่างๆเช่นการค้าแบบสำรวจที่เผยแพร่เมื่อวันอังคารโดยสถาบันความสัมพันธ์ออสเตรเลีย - จีนที่มหาวิทยาลัยเทคโนโลยีซิดนีย์พบว่าร้อยละ 54 ของผู้ตอบแบบสอบถามกังวลเกี่ยวกับ</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 04:02:45 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa31125f794f1f324911c24139dc35e8533295bc</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/e7767b93-abd8-4761-85f9-36a3e2b69a8c_f8ef0c2f.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>จีนจัดแสดงเครื่องบิน UAV และเครื่องบินขับไล่ล่าสุดในงานแสดงทางอากาศที่ใหญ่ที่สุดในตะวันออกกลาง</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3333137/china-displays-latest-uav-and-fighter-jets-middle-easts-largest-air-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description>จีนกำลังนำเสนอโดรนและเครื่องบินขับไล่ล่าสุดในงานแสดงทางอากาศที่ยิ่งใหญ่ที่สุดของตะวันออกกลางในสัปดาห์นี้เพื่อคว้าโอกาสในการส่งเสริมผลิตภัณฑ์การบินของประเทศในภูมิภาคในบรรดาผู้ที่แสดงเครื่องบินขั้นสูงของพวกเขาที่ดูไบแอร์โชว์คือ China National Aero-Technology Import &amp; Export Corporation (CATIC) ซึ่งเป็นบริษัทป้องกันประเทศจีนรายใหญ่ของรัฐข้อเสนอของบริษัท</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 04:00:17 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd9513b15e9963ca3fe873b65510fcbe9c0ddcac</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/73836599-ed58-4a8b-8a85-5b85d56be414_f6c60b88.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>ศูนย์ข้อมูลในยะโฮร์ของมาเลเซียบอกให้รอน้ำ ‘จนถึงกลางปี 2027’</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3333109/data-centres-malaysias-johor-told-wait-water-until-mid-2027?utm_source=rss_feed</link>
      <description>นักลงทุนในศูนย์กลางข้อมูลที่เติบโตอย่างรวดเร็วของมาเลเซียในรัฐยะโฮร์ได้รับการร้องขอให้เลื่อนโครงการขยายตัวที่ระบายความร้อนด้วยน้ำเป็นเวลาอย่างน้อย 18 เดือนเนื่องจากเจ้าหน้าที่เผชิญกับความแห้งแล้งและแรงกดดันต่อแหล่งน้ำของรัฐเจ้าหน้าที่กล่าวว่าการผ่อนผันชั่วคราวจะมีผลกับนักพัฒนาที่มีสิ่งอำนวยความสะดวกขึ้นอยู่กับน้ำสำหรับเซิร์ฟเวอร์ระบายความร้อนที่ทำงานตลอดเวลาท่ามกลางความไม่สบายใจที่เพิ่มขึ้น</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 04:00:10 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29b0377e87f1fe0b294600d456054e34e6b30574</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/17/fb8208d0-f55e-4c5e-80fe-52b520db1425_68c64d9c.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

    <item>
      <title>แถวปักกิ่ง - โตเกียวเหนือความคิดเห็นไต้หวันของทาคาอิจิ: ทุกสิ่งที่คุณจำเป็นต้องรู้</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3333183/beijing-tokyo-row-over-takaichis-taiwan-comments-everything-you-need-know?utm_source=rss_feed</link>
      <description>เราได้รวบรวมเรื่องราวจากการรายงานข่าวของเราเกี่ยวกับความคิดเห็นของนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น Sanae Takaichi เกี่ยวกับไต้หวันปฏิกิริยาและบทความเกี่ยวกับความสัมพันธ์ระหว่างปักกิ่งกับโตเกียวสำหรับบริบทหากคุณต้องการดูการรายงานของเราเพิ่มเติมโปรดพิจารณาการสมัครรับข้อมูล 1. ปักกิ่งกระแทก PM ญี่ปุ่นสำหรับความสัมพันธ์ที่ ’สร้างความเสียหายอย่างร้ายแรง' เหนือความคิดเห็นของไต้หวันบทความนี้เผยแพร่เมื่อวันที่ 10 พฤศจิกายน 2025 2. มี Takaichi pl</description>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:14:25 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63423028bb4c0c4bf593fe08d1c3218837b9e0fd</guid>
      <enclosure url="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/1280x720/public/d8/images/canvas/2025/11/18/e1835c8c-5c11-4218-8d0d-8aa16a084b76_bad0d180.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>

  </channel>
</rss>
